<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chronically ill elderly Hong Kong couple found dead in suspected charcoal-burning suicide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3270582/chronically-ill-elderly-hong-kong-couple-found-dead-suspected-charcoal-burning-suicide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 11:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/cb08f79e-f0f7-4853-a6f3-03447189660c_b246b3a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德田广场.警方发现这对夫妇昏迷不醒地躺在他们的公寓里。图片：维基百科&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一对香港老年夫妇被发现在家中死亡，疑似自杀，据信与他们的慢性病有关。&lt;/p>;&lt;p>;他们的女婿-law于周一晚上9时左右与他们失去联系后报警。&lt;/p>;&lt;p>;警方到达东九龙蓝田德田村的单位后，发现了这对夫妻，分别为81岁和77岁，无意识地躺在他们的房间里，旁边放着一盘烧焦的木炭。公寓里还发现了一封遗书。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇被证实当场死亡。警方表示，他们将案件列为自杀，同时继续调查。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，由于该女子的身体状况，这对夫妇“不高兴”了一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;老年人60岁以上人群的自杀率是各年龄段中最高的，且近年来自杀率持续上升。来自关注团体香港撒玛利亚防止自杀会的数据显示，年龄较大会增加自杀风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/16/eb9b7dbd-f76f-4acb-8e75-b8594c300530_ee9056d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德田村。据信，疑似自杀与这对夫妇的慢性病有关。图片：谷歌地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年，70岁以上老年人自杀人数达到每10万人26.31人，总计290人。&lt;/p>;&lt; p>;还发生了一系列家庭悲剧，涉及患有慢性病的老年人及其照顾者，其中许多人也年老体弱。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，一名84岁的痴呆症患者被发现警方在九龙塘笔架山的家中用胶带遮住鼻子和嘴巴死亡，而他的妻子被发现受伤且昏迷不醒。&lt;/p>;&lt;p>;警方逮捕了这名71岁的女子，涉嫌谋杀自杀&lt;/p>;&lt;p>;一月份，一名 80 岁男子在石门地铁站涉嫌谋杀自杀未遂身亡。&lt;/p>;&lt;p>;他的 71 岁妻子，残疾且患有痴呆症，在事件中幸存下来。工作人员在浴室里发现了两人，他们的头被塑料袋绑着。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，政府设立了护理人员支持热线和服务信息在线网关。&lt;/p>;&lt;p>;荃湾及南区的社区关怀队亦负责挨家挨户寻找需要帮助的长者住户及照顾者。&lt;/p>;&lt;p>;如果你有自杀念头，或你认识的人有自杀念头，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988、发短信或拨打 988 自杀与危机生命热线。&lt;/p>;&lt;p>;有关其他国家/地区的求助热线列表，请访问 。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Russia sea drill starts after flotilla sails past Japan, South Korea and Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3270529/china-russia-sea-drill-starts-after-flotilla-sails-past-japan-south-korea-and-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/15/c14916d1-418d-402e-bcd6-42fa3e27f06b_b9b309db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯护卫舰“格罗姆基”号在联合海期间驶入湛江港-2024 年中俄海军演习在中国湛江举行，7 月 13 日发布的视频中的静态图像。照片：俄罗斯国防部/路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和俄罗斯已开始在模拟搜捕“可疑船只”的演习之后，两国海军在南海举行了联合演习。&lt;/p>;&lt;p>;两国海军周日在一个身份不明的军港开始了“联合海上-2024”演习据官方通讯社新华社报道，在中国南部广东省湛江举行的演习。&lt;/p>;&lt;p>;周日开幕式后，两国海军打算进行“地图军事模拟和战术协调”和讨论– 往年没有提及的事情。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公告没有具体说明演习规模或持续时间，但表示将包括武器训练、搜索和救援行动&lt;/p>;&lt;p>;根据中国人民解放军的微信帖子，两国刚刚结束了一场单独的演习，其中一支舰队演练了舰载直升机降落在对方船只上以及“搜捕”行动陆军（解放军）。&lt;/p>;&lt;p>;编队从韩国济州岛以南海域起航，经日本北部大隅海峡经菲律宾海，经巴林塘海峡进入南海。分隔了属于菲律宾的巴丹群岛和巴布延群岛。&lt;/p>;&lt;p>;解放军表示，其银川号驱逐舰、衡水号护卫舰和微山湖号补给舰以及俄罗斯主权护卫舰于2017年抵达南海。周日。&lt;/p>;&lt;p>;除了舰艇之外，各国海军还派出了一架舰载直升机和一支特种作战部队，帖子称。微信上发布的图片显示，双方的快艇也参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;此次巡逻的持续时间并未正式公布，但俄罗斯国防部 7 月 4 日表示，“主权号”“与一支分遣队抵达会合点”。解放军海军军舰在济州岛附近的朝鲜海峡进行中俄第四次环太平洋海上巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;中俄海军以衡水舰为“可疑舰艇”模拟情景，据俄罗斯卫星通讯社周三报道，他们在菲律宾海时拦截并进行了搜查。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，“银川号驱逐舰和索维什尼号护卫舰搭载的直升机起飞提供空中支援”。卫星通讯社称，演习中“在船上发现武器后，船长被捕”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/15/dff86c86-0fa2-4fe1-bad5-ab0198277215_ade4d8e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯和中国船员参加在广东省湛江港口举行的海上联合演习开幕式。图片来源：讲义/俄罗斯国防部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然解放军表示联合海上巡逻“不针对第三方，也不与当前国际和地区局势有关”，但发生在中菲争端升级之际。&lt;/p>;&lt;p>;南海最激烈的小规模冲突之一发生在6月17日，当时中国海警拦截并登上了菲律宾派出的海军使团。为驻扎在争议岛礁上的部队提供补给。&lt;/p>;&lt;p>;在美国、日本和韩国结束史无前例的三方演习——中国东部的“自由边缘”联合演习后不久，联合海上2024就开始了海上——从 6 月 27 日起的三天内，在同一地区。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿加强了与那些认为中国的军事建设和演习带来的越来越大的挑战的国家在该地区的联盟。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;与此同时，自2022年2月乌克兰战争爆发以来，中国继续加强与俄罗斯的关系，并在两国发现与西方关系日益紧张的情况下加强了军事战略合作。&lt;/p>;&lt; p>;在去年为期四天的联合军演中，以“维护海上战略通道安全”为主题，共派出10多艘军舰和30架飞机前往日本海。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea calls Russia ‘strategic partner’ in bid to maintain ties amid Ukraine tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270555/south-korea-calls-russia-strategic-partner-bid-maintain-ties-amid-ukraine-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/15/7a007931-eee3-4e75-a139-eb7489b45bb5_2b9eca6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国自行榴弹炮在实弹演习中六月，朝鲜边境附近的一个未公开的岛屿。照片：讲义/韩国国防部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国最高外交官称俄罗斯为“战略伙伴”，因为他希望防止韩国与莫斯科的关系进一步恶化，这种情绪得到了支持迄今为止，首尔拒绝向乌克兰供应武器。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，考虑到莫斯科在朝鲜半岛安全格局中的关键作用，韩国出于务实考虑，优先考虑维护与俄罗斯的外交关系，与俄罗斯远东地区接壤。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯是一个战略伙伴，可以在朝鲜半岛问题上发挥重要作用，我们的安全和经济利益受到威胁，”外交部长曹泰说-yul 周六在接受电视采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国政府还应该保护在俄罗斯的韩国人的生活和企业，因此，绝对需要与莫斯科进行必要的沟通。” &lt;/p>;&lt;p>;然而，外交部长指出，“只要乌克兰战争仍在继续，俄朝军事合作仍在继续”，双边关系就不可能恢复到战前水平。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/15/2b53df96-a722-44dc-8781-2e1c205ccbf6_bd9225c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国外交部长赵泰烈表示，与莫斯科的沟通“绝对必要”。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，俄罗斯和朝鲜上个月签署的“全面”伙伴关系条约引发了人们对两国蓬勃发展的军事关系的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;“如果出现损害我们核心安全利益的行为，我们将采取严厉反制措施”，赵说。 “我们将妥善处理局势，密切监视俄罗斯的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;周四，在华盛顿举行的北约盟国与印太伙伴国澳大利亚、日本、新西兰和韩国之间的会议上，尹总统表示Suk-yeol 强调了深化莫斯科与平壤关系对首尔构成的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁韩国和北约合作“彻底阻止”这些威胁。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科与平壤之间的关系韩国对援助乌克兰的重大财政承诺也给首尔带来了压力。&lt;/p>;&lt;p>;首尔在 2022 年向基辅提供了 1 亿美元的人道主义援助。它承诺在 2023 年额外提供 1.5 亿美元的短期援助，今年早些时候提供了 3 亿美元，并从 2025 年开始通过经济发展合作基金提供 20 亿美元的长期低息贷款。&lt;/p>;&lt;p>;但是，首尔并没有做出直接承诺尽管北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格在一次会议上告诉尹，印太地区的安全与欧洲的安全“紧密相连”，但美国仍向乌克兰提供广受欢迎的致命武器，包括炮弹。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/15/61ed6ca2-a1dc-4832-8eb6-1560e767dbbf_5c60d7de.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月，韩国和波兰官员出席出口和维护韩国制造 FA-50 战斗机协议的签字仪式。照片：DAPA/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，尹表示莫斯科必须在朝韩两国之间选择其真正利益所在。&lt;/p>;&lt;p>;对此克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示：“我们不同意这种做法”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们支持与朝鲜和韩国以及该地区所有国家建立良好关系，”佩斯科夫说，并补充说“很难与”对俄罗斯采取敌对政策的国家发展友好关系。&lt;/p>;&lt;p>;和平与统一研究所高级研究员张永石表示，莫斯科和首尔似乎都不愿意让俄罗斯与俄罗斯建立友好关系。张说，除了本月早些时候朝鲜军事训练代表团访问俄罗斯之外，莫斯科没有采取任何实质性措施来加强朝鲜对韩国的安全威胁。 .&lt;/p>;&lt;p>;“这为与俄罗斯的外交发挥作用留下了时间，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;仁川国立大学政治学教授李浩哲 (Lee Ho-chul) 表示首尔向莫斯科发出了一个信息，即它不想加剧紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“北约离我们很远，就像俄罗斯离朝鲜半岛很近一样。首尔正在寻求修复与莫斯科的关系，并向莫斯科发出间接信息，即它不希望看到两国关系进一步恶化。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国的“不言而喻”梨花女子大学政治学教授朴元坤表示，向莫斯科传达的信息是，它不会向乌克兰提供致命武器。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称，莫斯科已收到来自乌克兰的弹道导弹和火炮。平壤对乌克兰的战争进一步加剧了韩国和俄罗斯之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯此前曾称韩国是“不友好国家中最友好的”，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示首尔将犯“一个大错误” ”如果它决定向乌克兰供应武器。&lt;/p>;&lt;p>;随着人们对俄朝军事关系的加深和中国的强势的担忧日益增加，美国副国务卿库尔特·坎贝尔上周表示，华盛顿希望将其“制度化”北约四个印太伙伴的组合，也称为 IP4。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为您将看到多方面的努力，以确保我们认识到并承认 [韩国] 的重要性日益增加，不仅仅是一个地区性的角色，而且是一个全球性的角色，”他告诉韩联社。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/15/cad81423-aa1a-4ac2-a8c4-660a86426e91_513e22c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和6 月 19 日，朝鲜领导人金正恩在平壤举行的招待会上举杯。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;称普京与金正恩峰会达成的条约“不受欢迎”坎贝尔表示，美国既“担忧又保持警惕”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们决心以强有力的应对措施应对任何挑战，我们不仅在双边层面进行协调，而且在三边和其他层面进行协调越来越多地与印度太平洋地区的其他国家合作，”他说。 “我预计这种情况将继续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;史汀生中心智库高级研究员凯利·A·格里科(Kelly A. Grieco)表示，随着北约的言辞和不断扩大的实际行动，北约和中国似乎陷入了典型的安全困境。与IP4的合作，以回应中国的行动，包括对俄罗斯战时经济的物质支持，似乎对北京构成了不断升级的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，北约越来越[认为]北京的行动是积极的削弱基于规则的秩序，但它无法或不愿意承认自己的政策……也相当于改变现状 — — 并且会促使北京对联盟、其成员国和 IP4 采取更激进的行动合作伙伴，”她周五在史汀生中心网站上写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s third plenum: US executives eye first-hand insights from economy-centric conclave]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3270575/chinas-third-plenum-us-executives-eye-first-hand-insights-economy-centric-conclave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 09:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/bbbc0db2-c8ec-452c-b8ec-072ffe04baf3_c0c0cff2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美中贸易全国委员会 (USCBC) 主席克雷格·艾伦。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一群重量级美国高管将于下周前往北京，希望在备受关注的中国三中全会结束后与中国官员会面，获得第一手资料。据知情人士透露。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问将由总部位于华盛顿的倡导组织美中贸易全国委员会 (USCBC) 安排。&lt;/p>;&lt;p>;理事会主席克雷格·艾伦 (Craig Allen) 和董事会主席、联邦快递公司 (FedEx Corporation) 首席执行官拉吉·苏布拉马尼亚姆 (Raj Subramaniam) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问名单上的公司包括高盛、星巴克、霍尼韦尔、联合健康、耐克和高通，这些公司都拥有&lt;/p>;&lt;p>;“该集团希望与中国最高领导人会面，例如外交部长王毅和商务部部长王文涛，”一位消息人士称。&lt;/p>;&lt;据消息人士透露，由于闭门三中全会于周一开始，具体日程尚未确定，预计将持续四天，而行程细节也可能发生变化。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美中贸易委员会没有回复通过电子邮件发送的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;国内企业家、中国观察家和海外商界一直在密切关注中国以经济为中心的第三大经济体。这次全会将制定中国的中长期增长道路，包括如何应对金融风险、促进技术创新、重振消费者信心和扩大市场准入。&lt;/p>;&lt;p>;外国商界领袖很少做出这样的决定尽管一年一度的中国发展论坛为外国商界领袖提供了一个在“两会”后听取官员讲话和分享想法的窗口， 3月。&lt;/p>;&lt;p>;在2035年建成高标准社会主义市场经济的目标下，三中全会后预计将发布一份正式文件，详细介绍北京的路线图，这将对在华外资企业产生重大影响、潜在投资者和出口商。&lt;/p>;&lt;p>;USCBC代表了270多家在中国开展业务的美国公司。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国近年来试图脱钩，但它仍与中国官员频繁互动，包括11月共同举办晚宴，欢迎习近平主席来到旧金山。&lt;/p>;&lt;p>;理事会将于7月26日在北京举办闭门年度旗舰活动——中国运营大会，主要内容据其官方网站披露的信息，该会议将就中国宏观经济和营商环境进行讨论。&lt;/p>;&lt;p>;中国当局为外国投资者铺上了红地毯，承诺放宽市场准入并提供平等待遇，但这样的承诺常常遭到怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;据中国商务部称，今年前五个月，以人民币计算的外国直接投资同比下降了28.2%。&lt;/p>;&lt; p>;“从经济角度来看，美国和中国保持良好关系非常重要，”位于明尼苏达州的美国扬声器设计和制造商 Misco 总裁丹·迪格雷 (Dan Digre) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我的业务来说，我们仍然严重依赖中国制造的产品。”&lt;/p>;&lt;p>;Digre 补充道，美国与中国的关系问题是“由政治驱动的”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，“与中国接触可能会让现任政府看起来像是在试图达成协议”，而此时没有哪个美国总统候选人愿意显得“软弱”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Americans won’t know China well if they don’t know Mandarin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3270444/americans-wont-know-china-well-if-they-dont-know-mandarin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/15/aba4ad8f-9962-42db-8cf5-b3aa43b65812_0d511aab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个人写了“普通话”这个语言的汉字中国的弗朗卡，在黑板上。从来没有哪场持久战能让一个国家受益。学习对手的语言可以帮助避免这种冲突。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大约2500年前，中国著名军事家孙子就警告说，知己知彼至关重要。美国并非第一次可以借鉴中国古代圣人的一些建议。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国和美国不是彻底的敌人，至少目前还不是，但华盛顿已经采用了一系列条款——从“对手”和“地缘战略竞争对手”到“竞争者”和“步调挑战”——来描述一种几乎没有朝着正确方向发展的关系。无论关系恶化还是设法扭转局面，美国人都可以通过投入更多时间学习普通话来更好地了解这个亚洲巨人。&lt;/p>;&lt;p>;如果不培养一批深谙中国文化、语言和文化的专家，海关方面，美国在了解北京的动机、制定明智的决策以及避免引发冲突的纸板图像方面受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;虽然磁带和网站占有一席之地，但几乎没有什么可以替代研究在一个语言和文化扎根的国家。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要美国年轻人学习普通话。美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯(Nicholas Burns)去年底表示：“我们需要美国年轻人体验中国。”&lt;/p>;&lt;p>;交易所面临着艰苦的斗争。新冠肺炎 (Covid-19) 大流行和中美关系日益紧张已经造成了损失。鉴于美国的枪支文化、北京对安全的日益关注以及上个月东北部吉林省爱荷华州教师持刀袭击事件，双方家长都越来越担心安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/15/5af0739f-b6cb-401e-b5e4-92cae7fe587e_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 4 月 4 日，抗议者在纽约游行，要求结束 Covid-19 大流行期间的反亚裔仇恨。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/small>;&lt;/div>; div>;&lt;p>;在中国留学的美国学生人数本来就不多，但现在已从 2011/2012 学年高峰期的 14,887 人降至 800 人左右。相比之下，2022/2023 年在美国院校就读的中国学生人数约为 289,526 人，而 2019/2020 年为 372,532 人。&lt;/p>;&lt;p>;学生构成也令人担忧。哈佛大学中文项目主任 Jennifer Liu 指出，近年来在哈佛大学学习普通话的美国人中，商科学生的下滑速度比学习安全和国际事务的学生更快，这增加了更多人成为间谍或外交官而不是商人的可能性。&lt; /p>;&lt;p>;美国人在语言学习方面从来没有特别令人印象深刻。但情况正在变得更糟，可能助长“美国优先”思维和地方主义。&lt;/p>;&lt;p>;根据现代语言协会的数据，美国所有外语的学习人数较 2009 年接近 170 万学生的峰值全面下降到 2021 年（最近一次调查的年份），他们的大学书本数量将减少到不到 120 万册。 2016 年至 2021 年间，美国人学习的 15 种主要语言中，只有韩语、圣经希伯来语和美国手语出现增长，而普通话则下降了 14.3%，加入了一长串失去动力的名单。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/15/7e8405f6-3b3b-4c88-8847-a71ccbda31dd_98567c3c.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月20日，中国学生在北京教来访的美国高中生弹古琴。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;下降的背后有几个独特的美国因素。美国绝大多数州没有高中语言要求。语文老师紧缺。而且实践机会有限。&lt;/p>;&lt;p>;随着紧张局势的加剧，中国作为目的地也失去了一些美国年轻人的关注，将人们的看法从赚钱的地方转变为地缘政治竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;此外，尽管中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登去年11月在加利福尼亚州呼吁加强民间关系，但两国都没有完全拿出欢迎垫。美国和中国政府机构一直忙于发布旅行警告，理由是安全问题、任意执法和当地拘留。&lt;/p>;&lt;p>;有一些希望的迹象。在中国留学的美国学生人数似乎正在增加。 11月，习近平呼吁五年内让5万名美国人到中国学习。尽管习近平的呼吁令人鼓舞，但任何自上而下的方法都不太可能引起美国学生的共鸣，因为他们担心，在污染的图像中，如果没有有效的虚拟专用网络，他们就无法使用社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;但好处是显而易见的。虽然谷歌翻译和 ChatGPT 可能有助于基本翻译，但它们无法替代结交终生朋友以及生活和了解另一个国家的文化。&lt;/p>;&lt;p>;随着北京影响力的增强，它向各地派遣大批特使超越美国，建立世界上最大的外交网络，学习普通话也日益成为中国国内外的战略需要。虽然英语目前是地球上使用最多的语言，但预计到 2050 年，普通话将占据首位。&lt;/p>;&lt;p>;了解中国的语言和文化对于巧妙处理军事和情报竞争、加强合作、缓解紧张局势或获取情报。再次挖掘孙子，从来没有一场持久战能让一个国家受益。语言是避免此类冲突的重要步兵。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Outcry as China breast implant woman discovers video of operation online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3270261/outcry-china-breast-implant-woman-discovers-video-operation-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/9c5d1699-d0cc-4350-be8b-a171448fed3b_c80be86d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位中国妇女震惊地发现了一段秘密拍摄的视频手术五个月后，她的隆胸手术在网上流传。图片来源：南华早报composite/163.com &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国女子在网上广为流传的视频中认出自己后，震惊地发现自己在隆胸手术过程中被偷拍.&lt;/p>;&lt;p>;高姓女士1月份在河南省一家整容医院接受了隆胸手术。&lt;/p>;&lt;p>;五个月后，她震惊地发现了一段视频她本人和其他几名女性在抖音和中国的 TikTok 上流传。&lt;/p>;&lt;p>;视频显示高在手术后缠着厚重的绷带，仍处于麻醉状态。这段视频吸引了 28,000 次点赞和 39,000 次分享。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/12/900e82a0-0c4c-4cf1-9781-3118c6ef9fa7_2a4bf4fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在秘密拍摄的视频中，可以清楚地看出高女士的身份网上流传的操作。图片来源：QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;高女士称自己的隐私受到严重侵犯，多次联系医院要求查明拍摄者身份并删除视频&lt;/p>;&lt;p>;她还要求医院公开道歉并支付赔偿金。&lt;/p>;&lt;p>;医院拒绝道歉，称该视频是由“外部”拍摄并发布的。 &lt;/p>;&lt;p>;医院表示，所有监控录像在三个月后都会被销毁，因此不可能追踪到拍摄视频的人，并补充说，只有在符合条件的情况下，医院才能承诺与社交媒体平台协调删除视频。再次出现在网上。&lt;/p>;&lt;p>;然而，高坚持认为医院应该能够识别拍摄者的身份。&lt;/p>;&lt;p>;她认为手术室是一个高度私密的环境，并且视频清楚地显示了医生和护士的存在，因此外人极不可能进入并拍摄。&lt;/p>;&lt;p>;医院随后改变了立场，声称录制视频的人已经离开医院，并删除了联系方式。&lt;/p>;&lt;p>;这一回应在网上引起强烈抗议。&lt;/p>;&lt;p>;“如果拍摄者已经离职，任何组织都可以利用这是逃避责任的借口，将其归咎于员工个人行为。”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/12/a6a30533-e6b3-4412-9d58-81272c4ccf87_8e86d93b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;整容手术的广告可以在中国。法律专家表示，在高的案件中，医院应该承担责任。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“每当出现问题时，他们都会说是临时工或离职的人。另一位人士补充道：“他们总是推卸责任。”&lt;/p>;&lt;p>;高先生决定起诉医院。&lt;/p>;&lt;p>;未经病人同意，在网上发布出现病人脸部的视频，构成侵犯隐私权和形象。河南天信律师事务所律师马斌告诉《上海晨报》，他补充说，即使视频是外部工作人员制作的，医院也有责任。 .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong arts hub renews call for financing proposal backing as Legco summer recess looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3270521/hong-kong-arts-hub-renews-call-financing-proposal-backing-legco-summer-recess-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/15/08052889-9535-41e5-92b7-8cdfca02c2bd_7264c74f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港西九文化区管理局正在努力筹集更多资金并保持灯亮着。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港首屈一指的艺术中心背后的权威再次呼吁政府支持一项承诺提供急需的财政援助的提案，而香港立法会即将到来的夏季休会时间将被推迟批准至少要等到十月。&lt;/p>;&lt;p>;西九文化区管理局（WKCDA）董事会成员庞建义也呼吁政府在资金选择上给予该组织更大的灵活性。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;《邮报》获悉，当局于去年3月向文体旅游局提交了出售该区土地的建议，等待政府决定。&lt;/p>;&lt;p>;但立法会讨论有关帮助西九文化区的计划可能会推迟到 10 月，因为立法者将于本月晚些时候开始夏季休会。&lt;/p>;&lt;p>;“在制定 [关键绩效指标 (KPI)] 时，政府应考虑到灵活性 西九文化区需要增强其文化活力和国际影响力，”Pong 在给《华盛顿邮报》的一封信中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“平衡增长与审慎财务管理的有效关键绩效指标对于确保西九文化区的成功和全球地位至关重要。” &lt;/p>;&lt;p>;西九文化区管理局主席唐英年在五月发出最后通牒，并表示政府必须在八月之前做出决定，因为该区只剩下一年的资金。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该机构的一位发言人上周表示，该机构正在与政府密切合作，应对财务挑战，并相信很快就会做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;同时，该局告诉当局是一个自负的法定机构，如果旨在继续开发和运营，则有责任提高其财务状况。&lt;/p>; &lt;p>;“政府已收到WKCDA关于改善其财务状况的建议，局发言人说。 “我们已经聘请了一名独立顾问，以协助审查WKCDA的财务状况及其建议，并探索其他可行的手段来帮助减轻其财务挑战，并将在适当时使公众通知。” &lt;/p>;>;。” &lt;/p>;>;。 &lt;p>;夏季休假之前的Legco财务委员会的最后一次会议是在周五举行的，当局缺席议程的资金请求。&lt;/p>; &lt;p>; Tang &lt;/p>; &lt;p>; Tang，中国人民政治咨询会议的常务委员会成员，该国最高的政治咨询机构也在五月警告，如果尚未解决资金危机，该地区每周将被迫关闭其博物馆两天，或者减少其广州歌剧中心的开放日。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/15/15/15/191DC4CF-D455-455-455-4BA6-B78B-95AD05AD05AD05AD05AD05AD0565AD051CBCBC_39DDDD33333333333333342.JPG” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;该地区的管理局负责人早些时候警告说，艺术枢纽只剩下一年的资金。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在最新的行动电话中，Pong指出伦敦的泰特画廊和巴黎中心的蓬皮杜是世界知名的博物馆，尽管从长远来看，尽管欢迎大量游客流入。他还说，确保该地区拥有所有必要的资源与纽约市促进文化发展的计划保持一致。&lt;/p>; &lt;p>;“如果给出了足够的时间和政策支持，我相信WKCD将能够实现自给自足”，”董事会成员说。&lt;/p>; &lt;p>; pong强调，在鼓励东方和西方之间的文化交流方面，不应忽略该地区的重要性，并支持该市成为全球文化中心的竞标。 /p>; &lt;p>;“更重要的是，它有助于推动旅游业并加强人民，城市和国家之间的联系。”湾区是一个经济区，其中还包括澳门和九个中国大陆城市，人口为8600万。&lt;/p>; &lt;p>;最新的可用年度报告显示，艺术枢纽的基本运营赤字下降到7.18亿港元（hk of 7.18亿港元（在2022-2023财政年度，9180万美元）比2021  -  22年低7％。&lt;/p>; &lt;p>;当局将改善归因于纽约市在COVID-19-19的大流行之后的正态性，以及该行动的恢复。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在折旧，摊销和财务成本之前，计算出基本的经营赤字。&lt;/p>; &lt;p>;还记录了50次，在折旧，摊销和财务成本之前，它还记录了50与当局在2021年发布的预测相比，该年的损失减少了。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan steps up security for politicians, foreign dignitaries after Trump rally shooting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270508/japan-steps-security-politicians-foreign-dignitaries-after-trump-rally-shooting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.16 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/15/59A00051-00DD-404F-A393-BCAC83B24A1A_555D8CBC6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;去年，在日本西部瓦卡亚山的Saikazaki港口的总理Fumio Kishida去年。照片：Kyodo新闻通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本国家警察局已命令全国各地的当地警察总部收集周围的政客，外国贵宾和其他备受瞩目的人，此后遭到暗杀的竞标。美国在唐纳德·特朗普（Donald Trump）举行的集会上。&lt;/p>; &lt;p>;两年前，宾夕法尼亚州西宾夕法尼亚州的巴特勒（Butler）的一次集会上枪击特朗普在两年前在日本发生了一次令人毛骨悚然的事件前总理安倍晋三（Shinzo Abe）在全国选举之前在纳拉（Nara）向一群人讲话。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而特朗普和安倍代表其各自国家的保守党，据报道是亲密的政治盟友，分析师表明这也是如此很快要得出两次攻击之间的相似之处。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不应该尝试比较这两个事件，至少在我们发现美国攻击者的动机之前，” Ryo Hinata-yamaguchi，东京大学的国际关系助理教授。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024/ 07/15/B353C511-4589-429E-9765-FB897FB897FC16A1D_6DEAAC00.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump特勤局特工在周六在宾夕法尼亚州巴特勒举行的竞选集会上被子弹放牧后。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“开枪杀害安倍的人的理由是复杂的，这不是一个政治攻击，而不是个人攻击，”他本周在亚洲说。 “对于特朗普枪击事件，我们还知之甚少。他的动机可能是政治性的，可能是个人的，这可能是精神疾病的结果。从现在开始，将更多地关注他们的个人安全。” &lt;/p>; &lt;p>;联邦调查局（FBI巴特勒以南一个小时，在一个护理院工作。警方告诉美国媒体，他被注册为共和党人，但过去曾向民主党支持小组捐款15美元。&lt;/p>; &lt;p>;袭击中使用的武器已由他的父亲合法购买。克鲁克斯除了开枪打伤特朗普外，还杀死了集会上的一名旁观者，并打伤了另外两人。特勤局狙击手将他枪杀在俯瞰拉力赛地点的建筑物的屋顶上。&lt;/p>; &lt;p>;一项调查有望确定为什么骗子没有与执法机构一起提出任何危险信号，以及他如何能够接近足以让共和党可能的总统候选人接近杀死他。帆布/2024/07/15/3E64C91F-41EE-4E99-8943-5BC99D04D80D80D_80F54E88.JPG“ alt =”>; &lt;div>;来自伯特利公园高中。克鲁克斯被确认为周六特朗普竞选集会上的枪手。照片：伯特利公园学区通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该事件显然在日本动摇了当局，国家警察局指示县警察确保正在确保正在的场地内外的安全由扬声器使用。当地总部还被告知要确保在2022年7月8日杀害安倍后宣布的对策已实施。&lt;/p>; &lt;p>;便衣官员在纳拉（Nara）的街头角落说话时，保护总理的官员保护总理袭击事件发生后，由于未能阻止射手Tetsuya Yamagami从后方接近。 41岁的Yamagami是自卫队的前成员，他建造了一种基本的枪支，他用来与Abe一起射击。据报道，他告诉警方，他决定射杀安倍，因为他相信安倍支持统一教会。 Yamagami说，最初来自韩国的宗教组织在说服母亲捐款大量捐款后使家人破产。&lt;/p>; &lt;p>;尽管在安倍晋三之后，政客们周围的安全性提高了去年4月，他在日本中部的Wakayama县举行竞选时，与总理富米奥·基希田（Fumio Kishida）接近，以扔进爆炸装置。一名警察受轻伤。袭击者被捕，但拒绝回答警察的问题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/ 2024/07/15/e98d6b5d-2552-48d5-ba1c-dedea0311d1c_9d41ada0.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 7月7日，他暗杀第二周年前夕，在奈良的一座公墓上安倍晋三部长安倍晋三。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我想我们可以说，我们看到越来越多的政治暴力案件，涉及个人，而不是作为一个有组织的团体，” Hinata-Yamaguchi说。&lt;/p>; &lt;p>;“在杀害安倍之前，我们似乎已经有很长的相对和平，但是现在当局必须适应新的政治暴力。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; Hinata-Yamaguchi强调，/P>; &lt;p>;不暗示自己的计划或与同谋以电子方式交流的独奏演员非常困难。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说这样的攻击是否会激发模仿者在其他地方的攻击，但这肯定是可能的。另一方面，它也将提高所有被视为潜在目标的人的安全水平。他们面对面，当局将希望根据他们从这次攻击中学到的一切来设计新的解决方案。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们必须坚定地反对挑战民主的暴力行为，”他说。 “我希望特朗普先生的快速康复。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s bond rally sends yields to record lows, prompting concerns of ‘disrupting’ economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3270512/chinas-bond-rally-sends-yields-record-lows-prompting-concerns-disrupting-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.16 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/15/807B04CF-21A1-440A-965C-BFDBFE6F2EBD_F2B189F1.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”去年，随着投资者寻求避风付款资产。图片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国10年的财政部债券市场中，财政部正在寻求在政策制定者中持续不断的担忧，认为长期收益率太低。&lt;/p >; &lt;p>;该部周一在网上表示，计划在周二出售多达25亿元人民币（3.44亿美元）的两种10年期债券，以“提高政府债券的二级市场的流动性，并改善反映市场供应与需求之间关系的政府债券收益曲线。对于对该国经济前景的信心较弱的避风付款资产。&lt;/p>; &lt;p>;中国10年期债券的基准收益率高达2.262％，并在周一中午贸易约2.251％。 ，在财政部发表声明之后。&lt;/p>; &lt;p>;该声明在中国人民银行（PBOC）的一系列警告中也发出了有关债券泡沫可能破裂的风险的警告，这可能会破坏金融市场并脱轨。 &lt;/p>; &lt;p>;周六，PBOC支持的金融新闻说，金融机构扣押了中国政府债券基本上正在“破坏”经济，并以行业分析师的看法。&lt;/p>; &lt;p>;。 《金融时报》称：“机构抢购国债，就相当于对未来利率持续下跌的预期。” “他们可能期待像日本那样的长期低利率时代。 &lt;/p>; &lt;p>; PBOC表达了保持“正常向上倾斜的产量曲线”并纠正债券市场风险的决定。 PBOC本月早些时候还表示，它拥有数亿元人民币的债券可供借款，并且会根据市场条件出售它们。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2017年，财政部已定期进行每月运营，以改善二级财政债券市场的流动性。&lt;/p>; &lt;p>;但是，鉴于运营的规模相对较小，分析师将动作视为供应供应。以及对特定债券的需求，而不是与改变债券市场的更广泛趋势有关。&lt;/p>; &lt;p>;在4月，财政部官员表示，他们将支持PBOC重新启动开放式市场业务中的财政部债券的贸易，随着当局希望更好地协调该国的财政和货币政策。但是，中国当局最近一直强调需要改善财政和货币政策协调。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden says it was a ‘mistake’ to say he wanted to put a ‘bull’s-eye’ on Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270573/biden-says-it-was-mistake-say-he-wanted-put-bulls-eye-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.16 07:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /07/16/B908CD0C-51A8-469C-9547-35D0057444682_F614C3D2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国总统在华盛顿州白宫的美国总统乔·贝登（Joe Biden）。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）在周一的一次采访中告诉NBC新闻，说他想在共和党上放“公牛”是一个“错误”提名人唐纳德·特朗普（Donald Trump），但辩称，来自对手的言论更加迫在眉睫，即使他警告特朗普对民主机构仍然威胁。&lt;/p>; &lt;p>;上周，拜登（Biden）的言论在上周与捐助者的私人呼吁中作为捐赠者，因为民主党人一直在争先恐后地与关键党派选区相提并论。&lt;/p>; &lt;p>;在谈话中，拜登宣布他“完成”了他的辩论表现不佳，这是“是时候让特朗普把在公牛的眼中”，说特朗普对自己的立场，言辞和缺乏竞选活动的审查很少。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites /Default/d8/images/canvas/2024/07/07/16/6338c93b-10e8-4be3-9673-b17ff8f1e1f2_5084ed56.jpg“特朗普在周六在宾夕法尼亚州巴特勒举行的一场竞选集会上被右耳被枪杀后，用流血的脸手势。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;坚持“对特朗普的议程几乎没有关注”，拜登告诉NBC主持人莱斯特·莱斯特·莱斯特·霍尔特（Lester Lester Holt说我想在第一天成为独裁者的那个人”，他希望重点放在特朗普所说的话上。拜登说，是特朗普，而不是拜登，他从事这种言论，指的是特朗普过去关于共和党人在11月份输给拜登的评论。&lt;/p>; &lt;p>;谈论对民主的威胁，这是真实的，当总统说他说的话吗？”拜登说道。 “你只是什么都不说，因为它可能会煽动某人吗？” &lt;/p>; &lt;p>;拜登说，他不确定枪击事件是否改变了11月总统大选的轨迹。&lt;/p>; &lt;p>;“我他说。特朗普，特别是在共和党候选人宣布俄亥俄州参议员JD Vance为他的竞选伴侣之后，拜登竞选活动和其他民主党人就年轻参议员的政策立场发出了一系列批评。&lt;/p>; &lt;p>;“他是特朗普的克隆关于这些问题，”拜登告诉安德鲁斯空军基地的记者，然后出发前往内华达州参加一系列演讲和竞选活动。 “我没有任何区别。” &lt;/p>; &lt;p>; NBC采访计划在宾夕法尼亚州的一次集会上尝试在特朗普的一生中进行，这是拜登更广泛的策略的一部分在民主党人的6月27日辩论表现。并在消息传递时停下来。白宫还取消了拜登（Biden）的计划周一访问林登·B·约翰逊图书馆（Lyndon B Johnson Library），他被期望在那里发表有关公民权利的评论。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当拜登的竞选广告恢复时，它仍然没有敲定。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;在NBC采访前几个小时，他的竞选活动就特朗普选择俄亥俄州参议员JD Vance作为他的竞选伴侣发表了起泡的声明，说他选择了参议员，因为他将“向后弯腰，使特朗普和他的极端Maga议程使他能够”。&lt;/p>; &lt;p>;“在接下来的三个半月中，我们每天都会在这两个鲜明的对比的视觉之间，美国人将于今年11月在投票箱中进行选择，”拜登竞选主席说。詹·奥马利·迪隆（Jen O&#39;Malley Dillon）。&lt;/p>; &lt;p>;拜登（Biden）承认，他的候选人资格和议程将在本周的共和党全国代表大会上受到攻击，而助手们认为在拜登受到审查的同时，助手们无需在竞选活动中进行全面暂停在密尔沃基。但是，他们将在宾夕法尼亚州巴特勒的一次特朗普集会的枪击事件发生后仔细踩踏。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/07/16/50AF64D3-0DCD-4D1A-8B86-1E82BB0FDADE_F87D60EE.JPG“周一，在威斯康星州密尔沃基的Fiserv论坛上，接受他的妻子Usha Vance的副总统提名。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登本周的重新竞选活动是因为民主党人对现任总统是否应该继续参加比赛的僵局，即使他对他很反抗拜顿（Biden）毫不清楚地表明，他仍然在比赛中，而且助手一直在这样做。拜登（Biden）辞职，但目前似乎已经停滞了一些动力。自周六枪击事件以来，没有民主党人呼吁他退出比赛。&lt;/p>; &lt;p>;在枪击事件发生前的几个小时里，拜登仍然面临民主党立法者的沮丧和怀疑。加利福尼亚州的国会议员贾里德·霍夫曼（Jared Huffman）表示，他在与国会进步核心小组会面时要求总统客观地评估比赛的轨迹。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/27CA2E77-43FB-4B53-4B53-AF4C-CB5A8D7C537C5375_26FFF159.jpg159.jpggg&#39; >;拜登周六在特拉华州的雷霍博斯海滩讲话。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;霍夫曼在社交媒体帖子上说，拜登“不同意我们在损失轨迹上的观念”。&lt;/p>; &lt;p>;拜登（Biden）表示“倾听”其他声音，霍夫曼（Huffman）表示，他怀疑任何人都有说服力。&lt;/p>; &lt;p>;几位要求匿名的民主党人持怀疑态度竞选。&lt;/p>; &lt;p>;民主党中的许多人一直在向国会领导人直接向总统表达担忧。&lt;/p>; &lt;p>;仍然有深切的担忧拜登不符合这项工作当立法者返回华盛顿时，试图寻找另一个候选人的压力可能会再次增加。国会民主党人在本周观看共和党全国代表大会和拜登的露面，意识到动态可能会改变。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rwanda’s President Kagame cruises to crushing election victory, early results indicate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3270572/rwandas-president-kagame-cruises-crushing-election-victory-early-results-indicate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.16 05:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/16/a3d59fab-f274-4634-9ebb-11b155791a4b_b0368dfc.jpg“ alt =”>; ，卢旺达星期一。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;卢旺达的总统保罗·卡加梅（Paul Kagame）取得了令人沮丧的选举胜利，这将使他的铁头统治再延长五年。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;自1994年种族灭绝和总统以来，自2000年以来，卡加梅（Kagame）获得了99.15％的选票。卡加梅（Kagame）在2017年的最后一次选举中获胜，在民主党绿党候选人弗兰克·哈比尼萨（Frank Habineza）领先于0.53％的街道上，独立菲利普·姆帕伊马纳（Philippe Mpayimana），占0.32％。&lt;/p>; &lt;p>;民主党绿党候选人弗兰克·哈比尼萨（Frank Habineza）获得0.53投票和独立菲利普·姆帕伊马纳（Philippe Mpayimana）的百分之0.32％。&lt;/p>; &lt;p>;周一民意调查的结果从未受到质疑，卡加梅指控对反对派进行了嘲笑，并被禁止参加比赛。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;，有65％的人口年龄在30岁以下的人口（获得第四任期）是大多数卢旺达人都知道的唯一领导者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;来自卢旺达基加利（Kigali）的Kinyinya的投票中心，来自国家选举委员会的工人和投票代理人计算选票。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这位66岁的年轻人在种族灭绝之后重建一个受创伤的国家，但他也被指控在家里恐惧的氛围中统治在邻近的刚果民主共和国引起了人们的不稳定。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;超过900万卢旺达人（大约200万首次选民）进行了投票，随着立法选举的同时举行总统竞选第一次。&lt;/p>; &lt;p>;“ [Kagame]为我们询问的一切，例如健康保险。这就是为什么他赢得了很大的利润的原因。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他已经监督有争议的宪法修正案，该修正案将总统任期从七年缩短到五年，并为卢旺达领导人重置时钟，使他有可能统治到2034年。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/7dfe8178-bd16-4b14-b801-2bfc1392708b_d5301715.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个选举工人周一将选举材料带到卢旺达基加利的一个Tally Center。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; rwandan法院拒绝了著名反对派人物的上诉伯纳德·恩塔根达（Bernard Ntaganda）和维克多伊·盖宾（Victoire Ingabire），以取消以前的信念，这些定罪有效地从周一的投票中取消了他们的资格。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;选举委员会还禁止备受瞩目的卡加梅评论家黛安·雷维加拉（Diane Rwigara），援引她的文书工作问题 - 第二次被排除在跑步之外。&lt;/p>; &lt;p>;穿着绿色衬衫和太阳镜，卡加梅在kigali的票据中午。&lt;/p>; &lt;p>;在为期三周的竞选期间，候选人之间的不平衡是显而易见的，因为统治的卢旺达爱国阵线（RPF）的油脂良好的公关机器摇摆得很高。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; RPF的红色，白色和蓝色及其口号“ Tora Kagame Paul”（投票Paul Kagame）和“ PK24”（Paul Kagame 2024）无处不在。&lt;/p>; &lt;p>;他的竞争对手努力表达自己的声音听到了，只有100人出现在某些活动中。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/ 07/16/FC6DCD42-2A73-4FBB-87FF-E6277EB3F809_1126E908.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周一，记者在卢旺达的基加利投票后。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管他的集会上的投票率平淡，但Habineza还是欢呼的“自由且公平的氛围”。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个很好的表演在我国民主的增长水平。我们已经能够在整个国家进行竞选。”他周一告诉法国 - 帕斯。谁已经释放了针对图西少数族裔的100天的流血。&lt;/p>; &lt;p>;肇事者丧生约80万人，主要是图蒂，但也是胡图斯的温和派。&lt;/p>; &lt;p>;从那时起，卡加姆（Kagame）就一直在监督了一次了不起的经济恢复在2012年至2022年之间，GDP平均每年增长7.2％，尽管世界银行表示，几乎一半的人口每天的人口寿命不到2.15美元。&lt;/p>; &lt;p>;在投票之前，卢旺达的政治反对派面临“严格的限制……以及威胁，任意拘留，起诉，胜任指控，杀戮和强制失踪”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/a0493Cee-dc55-4b28-4b28-b28-b3a9-2ad6e35c1583_54a3c545.jpg“ ;“>;周一，来自国家选举委员会的一名工人在周一在卢旺达基加利的卡加利地区的Kinyinya进行选票。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国外，基加利政权面临着在陷入困境的东刚果民主共和国干预的指控，联合国报告称卢旺达军队正在与M23叛军一起战斗。&lt;/p>; &lt;p>;基加利还被指控在追求逃离种族灭绝肇事者的过程中杀死了刚果民主共和国成千上万的胡图斯。&lt;/p>; &lt;p>;讨论这些所谓的大屠杀仍然是禁忌的，被认为是卢旺达种族灭绝的“修订主义”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在议会选举中，有589名候选人在代表室中追逐80个席位。 RPF目前拥有40个席位及其盟友11，而Habineza的党有两个席位。&lt;/p>; &lt;p>;另外24个景点保留给女性，两个是针对年轻人，一个用于残疾人。这些席位的所有候选人都必须是独立的，间接选举将于周二举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 06:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>