<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Biden sidelined by Harris as stink brews over ‘garbage’ comments on Trump supporters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284528/biden-sidelined-harris-stink-brews-over-garbage-comments-trump-supporters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.31 01:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/3cf7cc9a-26a9-433d-8664-cc102eb574e0_f18128b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登十月在新罕布什尔州康科德发表讲话22. 照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乔·拜登在竞选活动的最后几天被卡玛拉·哈里斯排挤，他将唐纳德·特朗普的支持者描述为“垃圾”，这突显了她的竞选团队担心即将离任的特朗普的支持者。美国总统是选举的累赘。&lt;/p>;&lt;p>;自 7 月份退出白宫竞选以来，这位 81 岁的民主党人一直在努力支持他的副总统 — — 并宣扬自己政府的成就&lt;/p>;&lt;p>;但美国媒体本周早些时候报道称，哈里斯的竞选团队正在与现任总统保持距离，并礼貌地拒绝了他关于更多地联合露面竞选的建议。&lt;/p>;&lt;p>;关于拜登最新言论的争论现在已经明确了人们的担忧，即他对她的竞选最后的推动更多的是一种障碍，而不是帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“哈里斯显然应该避免与拜登多次联合露面，直到选举结束后， ”美国著名政治学家、弗吉尼亚大学政治中心主任拉里·萨巴托（Larry Sabato）说道。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登很不受欢迎，而且他也生疏，不擅长比赛。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;共和党人猛烈抨击拜登的“垃圾”言论，提醒人们注意 2016 年民主党候选人希拉里·克林顿 (Hillary Clinton) 称特朗普的支持者为“可悲”的破坏性时刻。&lt;/p>;&lt;p>;“我唯一的垃圾”周二，容易失态的拜登在谈到特朗普在纽约集会上的一位热身演讲者将波多黎各称为“垃圾浮岛”后引发的争吵时说道。 &lt;/p>;&lt;p>;这个时机对哈里斯竞选团队来说尤其令人恼火，因为这些言论可能会给哈里斯周二晚上在白宫前的黄金时段演讲蒙上阴影。&lt;/p>;&lt;p>;她的讲话承诺团结和休息。拜登和他的助手后来试图收拾残局，白宫指责遗漏了撇号，并声称拜登说的是“支持者的”而不是“支持者的”。 “支持者”，指的是喜剧演员托尼·欣奇克利夫，而不是特朗普的总体支持者。&lt;/p>;&lt;p>;随着争吵不断，哈里斯试图在拜登的言论中划清界限。&lt;/p>;&lt;p>;“让我来吧显然，我强烈不同意任何基于人们投票支持的人的批评，”她在周三返回竞选活动时告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/d216f205-7ac0-420c-acbd-96a0267c9ee2_4b04abcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州阿伦敦举行的竞选集会上播放有关美国副总统卡马拉·哈里斯的视频时向他的支持者发表讲话。照片：《费城问询报》来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这场争吵反映了哈里斯更广泛的困境，因为她试图与一位跛脚鸭总统创造光明，但又不破坏她所领导的政府的记录。四年来，她在金光闪闪的白宫前发表讲话，她发誓，“我的总统任期将会有所不同，因为我们面临的挑战不同”。&lt; /p>;&lt;p>;甚至在“垃圾”争论之前，拜登就已经在哈里斯与共和党前总统特朗普的激烈竞选的最后几天中扮演了次要角色。&lt;/p>;&lt;p>;拜登只是因为在战场州与工会一起举办一些活动——哈里斯在与政治和演艺界明星的大型集会中成为头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;“我做了很多替代性的事情，”拜登周一坚称。 “事实是，我还必须同时担任总统。”&lt;/p>;&lt;p>;对于拜登来说，这结束了他作为世界最高统帅的痛苦衰落。超级大国的单一任期即将结束。&lt;/p>;&lt;p>;拜登是一个自豪的人，他做出退出的决定并不容易，他一直热衷于宣传他在新冠大流行后将国家从边缘拉回来的成就并推动创纪录数量的立法。&lt;/p>;&lt;p>;但历史对拜登的看法最终将取决于哈里斯下周是否获胜。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的复出不仅会否定拜登自己的成就乔治·华盛顿大学教授、前白宫记者弗兰克·塞斯诺 (Frank Sesno) 表示，对于拜登来说，“她很大程度上是一个遗产项目”。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sanctions China and India suppliers of Russia’s war machine in Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3284529/us-sanctions-china-and-india-suppliers-russias-war-machine-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.31 02:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/6672ced3-f16a-43db-90ef-a77a461084c3_23ae3da7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯 Gvozdika 120 毫米榴弹炮向乌克兰边境地区的阵地开火周三发布的视频显示，俄罗斯库尔斯克地区。照片：俄罗斯国防部新闻处，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国正在制裁印度、中国和土耳其的近 400 名个人和公司，作为打击一个庞大网络的一部分，该网络曾帮助在全面入侵乌克兰近三年后，让俄罗斯的战争机器继续运转。&lt;/p>;&lt;p>;目标清单包括公开帮助弗拉基米尔·普京总统的美国对手中国的公司，以及各国的实体与印度、土耳其和瑞士等美国合作的国家。这有可能与美国希望能够进一步孤立俄罗斯的政府产生新的摩擦。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 2 月入侵俄罗斯以来，美国及其盟国已对俄罗斯实施了数千项制裁，但预计 2024 年该国 GDP 将增长 3.5% 至 4%。&lt;/p>;&lt;p>;新行动的部分目的是向美国和俄罗斯以外的国家发出警告，提醒他们与克里姆林宫做生意的风险，一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;“正如今天的行动所证明的那样，我们坚定不移地决心削弱和削弱俄罗斯装备其战争机器的能力，并阻止那些寻求援助的人通过规避或逃避我们的制裁和出口管制，”财政部副部长沃利·阿德耶莫 (Wally Adeyemo) 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于印度的制药公司 Shreya Life Sciences 被指控向俄罗斯发送数百批美国商标技术，包括专为人工智能和机器学习设计的先进服务器。近几个月来，印度已成为俄罗斯第二大关键商品供应国，仅次于中国。&lt;/p>;&lt;p>;制裁还针对两打总部位于香港的实体，这些实体为俄罗斯运输零部件和微电子产品。国防工业，包括 Ace Electronic (HK) Co。 上个月，《彭博商业周刊》的一篇报道揭露了该公司如何运输用于 2023 年乌克兰致命导弹袭击的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府的举措是最新的这是迄今为止未成功的举措，旨在遏制微芯片、机床和先进电子产品通过第三国的流动，这些产品继续向俄罗斯国防工业基地供应。&lt;/p>;&lt;p>;在美国限制此类产品的流动之后由于货物经由阿拉伯联合酋长国和其他国家，印度成为新的转运中心。十月初，知情人士表示，印度已跃升为俄罗斯第二大受限关键技术供应国。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于土耳其、中国和印度的公司被指控向俄罗斯发送关键物资战争努力，包括滚子轴承、保险丝和微电子。美国还制裁了普京已故表弟的女儿安娜·齐维列娃(Anna Tsivileva)。她今年被任命为国防部副部长。&lt;/p>;&lt;p>;周三，两名瑞士律师安德烈斯·鲍姆加特纳 (Andres Baumgartner) 和法比奥·利贝罗·德尔科 (Fabio Libero Delco) 受到制裁，因为美国还试图向瑞士提供法律服务的中介机构施加压力。掩盖持续的违规行为。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部和美国国务院还针对俄罗斯国防工业联合体的成员以及负责从国外采购用于船舶、无人机和其他武器的关键材料的俄罗斯官员系统。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[I’ll be back-ing Kamala: Arnold Schwarzenegger is latest Republican to endorse Harris]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284527/ill-be-back-ing-kamala-arnold-schwarzenegger-latest-republican-endorse-harris?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.31 01:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/853a367b-55be-44bb-a39f-b1eeb40381cf_875fa633.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加州州长阿诺·施瓦辛格宣誓就职后竖起大拇指2003 年 11 月，加利福尼亚州萨克拉门托的办公室。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《终结者》明星、加州前共和党州长阿诺德·施瓦辛格周三支持民主党候选人卡马拉·哈里斯，认为这是“实现这一目标的唯一途径”。这位 77 岁的前健美运动员表示，虽然他与两个主要政党都存在问题，但特朗普称美国为“世界垃圾桶”的言论让他对特朗普的分歧翻开新的一页。 “愤怒”。&lt;/p>;&lt;p>;距离 11 月 5 日大选仅剩几天，施瓦辛格成为数十位前共和党官员（包括美国前副总统迪克·切尼）中最新一位支持民主党总统候选人而不是特朗普的人。 .&lt;/p>;&lt;p>;“对于像我这样与世界各地的人们交谈但仍然知道美国是一座山上闪亮的城市的人来说，称美国......世界的垃圾桶是如此不爱国，这让我愤怒，”演员说。&lt;/p>;&lt;p>;“在成为共和党人之前，我永远是美国人。这就是为什么本周我投票给卡马拉·哈里斯和蒂姆·沃尔兹。”他在社交媒体上写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2011 年卸任两届州长以来，作为美国人口最多的州，施瓦辛格一直倡导环境问题、小企业和移民改革。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 1 月 6 日特朗普支持者暴徒袭击美国国会大厦后，施瓦辛格将这次袭击比作纳粹水晶之夜他的祖国奥地利发生骚乱，并称这位共和党人是“失败的领导人”，“将作为有史以来最糟糕的总统载入史册”。&lt;/p>;&lt;p>;周三，他表示“现在不喜欢任何一方” .&lt;/p>;&lt;p>;“我的共和党人已经忘记了自由市场的美好，推高了赤字，并拒绝了选举结果，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“民主党人在处理问题方面也并没有做得更好。赤字，我担心他们的地方政策会增加犯罪率，从而损害我们的城市。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，投票给特朗普将“只是又是四年的混蛋，没有任何结果让我们越来越愤怒、更加分裂、更加可恨”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“本周投票，”他恳求道。 “翻过这一页，把这些垃圾抛到脑后。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah ‘will not beg’, but is open to truce with Israel, new chief Naim Qassem says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284526/hezbollah-will-not-beg-open-truce-israel-new-chief-naim-qassem-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.31 00:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/bfe62025-5e62-425a-aba8-18eeaf7a20d0_22a862b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;真主党新领导人纳伊姆·卡西姆在一个秘密地点发表电视讲话周三。照片：Al-Manar via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党新领导人纳伊姆·卡西姆周三表示，该组织将同意在可接受的条件下与以色列停火，但补充说尚未达成可行的协议周二被任命为真主党秘书长的卡西姆没有明确将黎巴嫩停火与结束加沙战斗联系起来，而伊朗支持的组织此前曾持有这一立场。&lt;/p>; &lt;p>;“如果以色列人决定要停止侵略，我们会说我们接受，但条件是我们认为适当和合适，”卡西姆在预先录制的讲话中说道，这是他被任命为以色列领导人以来的第一次讲话。该组织的新领导人。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，真主党“不会乞求停火”，并指出确保达成协议的政治努力尚未取得成果。&lt;/p>;&lt;p>;“没有任何项目以色列同意并且我们可以讨论。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/31/bd71d07c-1990-4696-bf2b-eec9925d7604_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列人追赶一辆货车的残骸周三，黎巴嫩卡哈莱镇遭到空袭。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡西姆接替哈桑·纳斯鲁拉 (Hassan Nasrallah)，后者在掌舵 30 多年后于 9 月 27 日被以色列暗杀。&lt;/p>;&lt;p>;他接替了哈桑·纳斯鲁拉 (Hassan Nasrallah)。真主党与以色列陷入全面战争，上个月以色列加大了对其据点的打击力度，并派遣地面部队越过边境。&lt;/p>;&lt;p>;“离开我们的土地以减少损失。如果你留下来，你将付出比你一生中付出的更多的代价，”卡西姆说，并补充说真主党可以持续战斗“数天、数周和数月”。&lt;/p>;&lt;p>;他承认以色列杀害纳斯鲁拉和其他真主党高级人物给该组织带来了“痛苦”的打击。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，真主党“已经开始通过填补空白、任命替代领导人并开始组织一切来恢复元气”。&lt;/p>; &lt;p>;卡西姆还承诺维护其前任制定的战争战略。&lt;/p>;&lt;p>;“我的工作计划是我们领导人赛义德·哈桑·纳斯鲁拉工作计划的延续，”他向媒体承诺在“他制定的战争计划”之前。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡西姆发表此番言论之前，以色列能源部长埃里·科恩表示，以色列安全内阁正在与黎巴嫩南部真主党讨论休战条款。 .&lt;/p>;&lt;p>;“有讨论，我认为这还需要时间，”科恩告诉以色列公共广播电台。&lt;/p>;&lt;p>;据以色列第 12 频道电视台报道，总理本杰明·内塔尼亚胡与部长们举行了会谈周二晚间，以色列要求以 60 天的休战作为回报。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括真主党撤退到距离以色列边境约 30 公里（20 英里）的利塔尼河以北，黎巴嫩军队沿该地区部署边界、执行停战的国际干预机制以及以色列在受到威胁时保持行动自由的保证。&lt;/p>;&lt;p>;据以色列媒体报道，美国总统乔·拜登的中东顾问布雷特·麦格克和特使阿莫斯·霍赫斯坦将于周三前往该地区会见内塔尼亚胡和其他以色列官员，讨论与真主党停火的条件。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AstraZeneca’s China president under ‘ongoing investigation’, company says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3284525/astrazenecas-china-president-under-ongoing-investigation-company-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.31 00:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/07c8bd48-731b-4bee-816f-118ab8536888_4067299b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿斯利康中国区总裁王亮在香港举行的活动中发表讲话2023 年 11 月。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿斯利康制药公司周三表示，该公司中国区总裁正在中国大陆接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;Leon Wang 据称正在配合调查这家制药和生物技术公司在一份声明中表示，“调查正在进行中”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的中国业务将在阿斯利康中国现任总经理的领导下继续进行，”这家英国-瑞典公司补充道。&lt; /p>;&lt;p>;该公司尚未详细说明王是否已被拘留，也没有透露他的行踪。&lt;/p>;&lt;p>;阿斯利康中国表示将“全力配合调查”。&lt;/p>;&lt; p>;根据他的LinkedIn页面，王于2013年加入阿斯利康，并于2014年成为该公司的国家总裁。他自2017年起担任执行副总裁，负责中国的商业运营。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Primary, secondary school students to design satellites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/star-club-scientist/article/3284414/primary-secondary-school-students-design-satellites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.31 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/10 /30/20241021-DRK00356_.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;火箭科学有直到现在，它一直是不可能的困难的代名词。 &lt;/p>;&lt;p>;在一项新的 STEM 教育计划中，香港学生将接受设计 15 颗纳米卫星的培训。计划于 2025 年用火箭将这些卫星送入轨道。 &lt;/p>;&lt;p>;由香港教育公司星会科学家教育组织，学生将接受结构化课程，包括进行实验以了解太空和航空科学。选定的学生将有机会参观中国的航天发射场、宇航员培训中心和火星太空计划，并在那里与宇航员机组人员和培训师见面。 &lt;/p>;&lt;p>;“学生将学会创新和探索。”解放军空军大校、神舟航天工程指挥员陈全说。 “未来，学生们可以选择航空航天或者先进技术作为自己的职业，为国家做出贡献。” &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660x385/public/d8/images/2024/10/30/20241021-DRK00778_.jpg?itok=A5XIg6WE&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;项目合作伙伴总部位于深圳的星链航天控股将制造火箭本体和卫星，并负责在轨运行监控、服务和运营。香港项目是中国航天系统科学与工程研究院（CAASSE）（也称为中国航天科技集团公司（CASC）701研究所）设计的国家项目的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;陈说，学生们将了解到中国航天计划的许多成就。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港学生将会了解国家的伟大，”陈补充道。作为航天强国，中国拥有北斗卫星导航、玉兔号月球车、祝融火星车等领先技术。中国已做好2030年载人登月的准备。”&lt;/p>;&lt;p>;星链航天控股首席执行官李晓强调了航天和航空科学领域的重要技能。他表示，未来，香港STEM教育计划将每年举办一次。 &lt;/p>;&lt;p>;“航天技术本质上是许多系统和环境的集成。”李说，并补充说他的孩子也在大陆参加这个项目。 “今天的孩子需要学习团队合作和组织技能。空间技术以其他行业无法比拟的方式提供这些技能的培训。” &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660x385/public/d8/images/2024/10/30/20241021-DRK01209_.jpg?itok=jxgqJnLD&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;香港企业如有兴趣将15颗卫星中的部分卫星投入商业用途，用于电信、导航等领域，也可参与和遥感。其他潜在的应用包括气象、物流、灾难响应、城市管理和金融服务。&lt;/p>;&lt;p>;星俱乐部科学家教育首席执行官Jeffrey Ho相信香港计划将为卫星设计做出独特的贡献。 &lt;/p>;&lt;p>;“作为一个国际城市，香港学生将为卫星设计过程带来创造力和独特的全球见解，”何说。 “我们希望该计划能够帮助学生发掘自己的兴趣和潜力，培养下一代顶尖的 STEM 人才。”&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/ 660x385/public/d8/images/2024/10/30/20241021-DRK01130_.jpg?itok=WyibpZ41&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;欢迎中小学生、教师和学校参与这项STEM教育活动。学生将通过实验和应用了解纳米卫星，并参与卫星的设计和制造以及2025年将卫星送入太阳同步轨道的火箭发射的整个过程。 &lt;/p>;&lt;p>;该计划的要素旨在激发创造力并让学生在日常生活中思考空间科学。学生有机会创作多媒体作品和数字视频，并将其发送到太空。 &lt;/p>;&lt;p>;该计划还鼓励学生想象卫星技术的新可能性和新应用。例如，中学生将了解卫星的托管有效载荷，以及卫星如何作为企业服务平台。&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /styles/660x385/public/d8/images/2024/10/30/20241021-DRK01023_.jpg?itok=gys_YE1e&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;“过去，我们可能会认为STEM科目或编程一定很困难，而今天，小孩子学习编程已经很常见。”何说。 &lt;/p>;&lt;p>;“挑战传统思维很重要。对于那些可能认为卫星设计不能由中小学生完成的人，这个节目会问，‘为什么不呢？’”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Relocation of South Korea’s notorious child rapist sparks outrage, legal debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3284517/relocation-south-koreas-notorious-child-rapist-sparks-outrage-legal-debate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.30 22:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/30/220eaa4e-a17a-46c0-bb4e-789514176ced_fd6a3f4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国儿童强奸犯赵斗淳。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被定罪的儿童强奸犯赵斗淳搬迁到同一社区的新住所，再次引发了韩国公众的愤怒，人们更加强烈地呼吁进行法律改革以限制高风险&lt;/p>;&lt;p>;72 岁的曹在 2008 年残酷袭击一名 8 岁女孩后被监禁 12 年，这一罪行震惊了全国，给当地社区留下了深深的伤痕。自 2020 年获释以来，他一直受到警方监视。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，最近，赵搬到了京畿道安山市的一处新住所，距离他以前的家仅 2 公里。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;京畿道南部地方警察厅表示，周五收到了法务部关于曹某变更居住地的通知。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，此次搬迁是由于他之前的住所的租约即将到期，引发了社会的恐惧和愤怒。居民，尤其是家长，对他持续靠近学校、公园和家庭区域感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;为了回应公众的强烈抗议，当局加强了安全措施。警方表示，他们已经在他的家中安装了包括35个监控摄像头在内的监控系统，并在他的邻居周围加强了巡逻，并计划将一个安全中心搬迁到离他的新地址更近的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“之前的特别安全中心目前空置。但新住所周围现有的巡逻系统仍然存在，”《韩国中央日报》援引一名警察官员的话说，并补充说，“一旦选择了合适的地点，我们计划将特别安全中心搬迁。”&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/30/3c3a0dbd-5bb0-4b2c-8e24-265372986f12_0c42f09f。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月，韩国首尔一所监狱前，抗议者躺在路上，反对释放赵斗淳2020年。照片：韩联社来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，这些行动未能缓解当地人的焦虑。许多人认为，增加警察的存在并不能解决他们的根本问题：曹在社区内生活的自由。&lt;/p>;&lt;p>;安山居民一直直言不讳地反对他的出现，许多家长表示他们正在考虑搬迁他们的住所。家庭。据报道，要求更严格法律的当地抗议和请愿活动正在不断升温。&lt;/p>;&lt;p>;让他们更加沮丧的是，赵自获释以来多次违反了假释条件，包括宵禁、位置监控和频繁签到。 。今年三月，他因违反宵禁而被判处三个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;他的案件引发了有关韩国管理高风险犯罪者法律的激烈辩论。虽然像曹这样的个人受到严密监视，但当前的系统缺乏限制他们居住在犯罪现场附近或有学校和公园的地区的机制。&lt;/p>;&lt;p>;目前国家议会提出了一项法案议会要求被视为“高风险”的性犯罪者居住在法院指定的区域。根据该立法，如果罪犯因性犯罪被判处 10 年或以上有期徒刑，并对 13 岁以下儿童实施犯罪，或被判犯有三项或以上性犯罪，则可被法院归类为高风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-Hong Kong leader crosses swords with incumbent again over land supply]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284519/ex-hong-kong-leader-crosses-swords-incumbent-again-over-land-supply?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.30 22:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/30/66b33c84-1908-40ce-95ac-0ef00dc4da6a_31e0a083.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参观大屿山人工岛工程的政府展览。图片：郑裕玲&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港前特首与现任特首之间关于土地供应的争论丝毫没有平息的迹象，前者敦促政府提供更全面的方案未来发展规划的细节。&lt;/p>;&lt;p>;周三，前市领导梁振英发表讲话，一天前，行政长官李家超强调，当局需要不断创造土地，以控制城市发展。 ”供需必须量化和细化。”&lt;/p>;&lt;p>;现担任中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议副主席的梁振英质疑香港是否应指定更多填海区，无论成本如何，如果目标只是创造更多土地。&lt;/p>;&lt;p>;如果这不是策略，那么当局依据什么来确定需要多少填海量，他问道。&lt;/p>;&lt;p>;他问道。 >;&lt;p>;梁还用做糖水做比喻。&lt;/p>;&lt;p>;“做甜汤需要糖。是不是糖越多越好呢？糖越早买越好吗？如果一家人经常做甜汤，厨房需要储存10斤糖吗？这是一个把握数量和时机的问题。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;争论始于上周，梁振英在社交媒体上以“谨防供应过剩”为题发表评论，质疑香港是否已对土地的“巨大需求”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/30/ 7c06a5cd-cfd9-41c0-b27e-3d20121fd2e0_6a125acb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府计划在交椅洲附近海域建造三座人工岛，建设城市第三中央商务区，提供多达21万个单位。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他警告说，供应急剧增加和房价明显下跌固然有利于解决住房问题，但会带来负资产和造成其他财政问题，包括政府支出。&lt;/p>;&lt;p>;李周二表示，持续开发土地是保证政府控制供应并保护人民利益的必要条件。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，2000年代初，在市场低迷的情况下，政府决定停止土地开发和冻结销售，导致住房供应不足、房价失控，以及居民在随后几年购房困难。&lt; /p>;&lt;p>;李表示，政府将在必要时向市场释放土地用于房地产开发，或将其保留为储备。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，政府宣布将推迟5800亿港元（74.63美元）的土地开发计划。财政赤字高达1,016亿港元，并下令各部门额外削减开支，以恢复财政平衡。&lt;/p>;&lt;p>;并优先发展北方都会区，计划将靠近中国大陆边境的 3 万公顷土地打造成新的经济和住房中心。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，李在本月初的施政报告中仍承诺推进填海工程，其中包括创建在交椅洲附近海域建造三个人工岛，建设香港第三个中央商务区，并提供多达21万个单位。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，当局将在今年年底前启动环境影响评估程序，旨在明年完成该程序。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China looking to ‘divide and conquer’ as it boosts defence ties with Vietnam?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3284495/china-looking-divide-and-conquer-it-boosts-defence-ties-vietnam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.30 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/30/4eddd192-fff2-45c7-a154-5ba024a7f4af_80862b5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中华人民共和国中央军事委员会副主席张又侠上将，上周在河内与越南国防部长潘文江将军举行会谈。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高军事官员罕见地访问河内，这表明这两个邻国之间的关系有所改善，一位分析人士建议采用“越南模式”来解决争端南海。&lt;/p>;&lt;p>;中国中央军委副主席张又侠将军上周前往越南进行为期两天的访问。他会见了越南新任共产党领导人苏林和新任国家主席梁强以及其他高层人士。&lt;/p>;&lt;p>;张表示北京愿意深化与河内的关系，包括政治、经济和文化联系，并中国国防部周六发布的消息称，“推动两军关系健康稳定发展”。&lt;/p>;&lt;p>;张还与越南国防部长潘文江上将举行会谈，并见证了中越战略伙伴关系协议的签署。据新华社报道，这只是张自2017年担任中央军委副主席以来的第三次出访。他还访问了俄罗斯2017 年和去年再次担任该职务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/ 30/33375c22-58aa-43d5-bfae-ae9f7088fd98_315baa68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南国防部长潘文江（左）与中国军队司令员张又侠检阅10 月 24 日，河内仪仗队。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是继董军上将于 4 月访问越南之后，他成为中国国防部长后首次出访十二月部长。访问期间，董和越南国防部长江签署了一份谅解备忘录，在解放军南部战区与越南海军之间设立热线电话，以管理南海冲突风险。&lt;/p>;&lt;p>;朱南京大学国际关系学院执行院长冯表示，张的访问等高层交往越来越频繁，并指出两国关系“实质性改善”和扩大。&lt;/p>;&lt;p>;越南共产党领导人林郑月娥自八月上任以来，江泽民主席和国家主席均在北京会见了中国国家主席习近平。八月，江泽民国防部长还在北京会见了中国国防部长董明珠。习近平还于12月访问了越南。&lt;/p>;&lt;p>;朱镕基表示，加强沟通与合作是中越两国面临的关键问题。他说：“这可能有助于防止南海主权争端成为该地区不稳定的根源并影响中国的安全。”&lt;/p>;&lt;p>;朱指出，自从南海争端发生以来，改善关系至关重要。中国及其邻国的问题不会很快或轻易得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，北京可以建立“越南模式”，以缓解与其他国家因航道领土争端而产生的紧张关系，并避免与另一个对手出现对抗局面近几个月来，两国的领土争端不断升级，中国和菲律宾船只频繁发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;北京对资源丰富的南海提出全面主权主张该航线是世界上最繁忙的航线之一，受到菲律宾、越南、马来西亚和文莱的争夺。 2016年，国际法庭裁定中国在马尼拉提起的案件中的主张没有法律依据，但北京拒绝了这一裁决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国也与越南发生过对抗近年来，北京越来越多地将河内视为平衡与其他邻国防务关系的重要中等强国。&lt;/p>;&lt;p>;军事评论员、前解放军教官宋忠平表示，要建设“友好睦邻”发展与越南的关系，包括防务关系，是北京的一个关键外交目标。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，越南在东南亚国家联盟中的影响力及其相对强大的军事实力使其成为美国和中国、以及其他大国都渴望与之结盟。&lt;/p>;&lt;p>;宋说，越南也是“有兴趣平衡中国影响力的国家的可能目标”。&lt;/p>;&lt;p>;美国重申其承诺9月，美国国防部长劳埃德·奥斯汀在五角大楼会见了越南国防部长江江，加强了与越南的关系。一年前美国总统乔·拜登访问越南时，两国已同意提升关系。&lt;/p>;&lt;p>;军事分析家、前解放军军官傅前哨表示，近几个月来中国与越南频繁交往反映了一个目标：维护南海和平。&lt;/p>;&lt;p>;“中国希望与周边国家和平解决这些问题，并根据具体情况采取了不同的策略，”傅说。&lt;/p>;&lt;p>;北京和河内近年来，两国一直寻求改善两国海军和海岸警卫队之间的合作，包括在北部湾进行联合海军巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，菲律宾和越南海岸警卫队于 8 月举行了首次联合演习。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚战略政策研究所高级分析师马尔科姆·戴维斯表示，鉴于与马尼拉的紧张局势不断升级，试图化解与河内的争端并“有效利用‘分歧’”符合北京的利益。中国和越南在南沙群岛和西沙群岛存在领土争端，本月河内对北京提出正式抗议，声称中国人员袭击了越南人西沙群岛附近的渔民——北京否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;“中国寻求完全控制整个南海，因此通过与一个国家对抗另一个国家，它可以‘不战而胜’，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;“通过与越南签署安全合作协议，即使中国对仁爱礁采取积极行动，河内也没有动力支持马尼拉。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shady practices in Hong Kong pain relief, ‘bone-manipulating’ centres in spotlight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284512/shady-practices-hong-kong-pain-relief-bone-manipulating-centres-spotlight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.30 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/30/48b024a7-5bd3-4368-9270-7a92199ff1e7_cc958c74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;部分中心没有明确说明其服务是否由专业人员提供，一位政府官员说。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去三年中，在与提供止痛或“骨骼手术”服务的中心相关的 35 起涉嫌违反医疗保健法规的案件中，只有三人被定罪。立法者对此类场所表示担忧，政府官员周三透露。&lt;/p>;&lt;p>;立法者还呼吁采取更积极主动的措施来监管疼痛治疗中心，因为一些治疗中心提供由非医疗保健机构提供的骨操作服务或整骨疗法。 &lt;/p>;&lt;p>;卫生部副部长利比·李夏云 (Libby Lee Ha-yun) 表示，有 35 起疑似违反针对医疗保健专业人员的不同规定的案例，例如中医师或物理治疗师在提供止痛和骨科服务时的规定。从 2021 年到今年第三季度，操纵服务的次数最多。&lt;/p>;&lt;p>;只有 3 次操纵成功。李说，其他人仍在接受审理或无法起诉。&lt;/p>;&lt;p>;她说，成功定罪的人数较少是由于这些疼痛管理服务广告中的灰色地带。&lt;/p>;&lt; p>;“比如在骨手法上，他们用的是中医的方法、理疗的方法还是脊椎按摩的方法？这些在广告中都没有明确说明。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;她说这些中心也没有明确说明他们的服务是否由专业人员提供。&lt;/p>;&lt;p>;立法者表示，一些中心使用了策略误导顾客以为他们是医护人员。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不会声称自己是中医……但他们会穿着白袍，并说他们可以提供止痛服务。”李振强指出&lt; /p>;&lt;p>;“他们也没有在收据中注明他们提供了哪些医疗服务。”&lt;/p>;&lt;p>;李补充道：“政府是否会加强监管或对提供疼痛治疗的场所实行更严厉的处罚，以便他们无法逃避这些灰色地带的责任吗？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /30/c01d2910-a5eb-4e02-9d47-9999f54c8a1a_abdedaef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生部副部长 Libby Lee 表示，人们可以向医疗保健服务提供者索取证明他们的资格。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈凯欣亦响应李的言论，呼吁加强规管。&lt;/p>;&lt;p>;“这些场所不会提及中西医。 ，但人们会觉得它们可以帮助解决疼痛问题，”陈说。 “现在的问题是，这些中心给你一种诊所的印象。”&lt;/p>;&lt;p>;她说：“哪些部门可以监管这些场所……[利用]灰色地带，用法律保护公众？”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Libby Lee 表示，政府应该更加积极主动地教育公众，并指出人们可以要求他们的医疗服务提供者出示他们的资格证明。&lt;/p>;&lt;p>;她说，不当的促销活动误导了人们相信提供专业服务，而实际上没有提供，可能违反《商品说明条例》等法律。&lt;/p>;&lt;p>;她说，根据《不良医疗广告条例》，所有注册医疗保健专业人员都被禁止在广告中宣传治疗方法.&lt;/p>;&lt;p>;执行该条例的卫生部已就广告问题向 2021 年至今年 8 月底提供骨骼手术服务的场所发出了两封警告信。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Russia reaffirm close ties in Andrey Rudenko-Wang Yi talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284514/china-and-russia-reaffirm-close-ties-andrey-rudenko-wang-yi-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.30 21:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/30/aa9ebb5f-82f7-4974-86ba-ddb6fd05194c_a96a4b17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯副外长安德烈·鲁登科与中国外交部长王毅举行周三在北京举行会谈。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部长王毅周三在北京与俄罗斯副外长安德烈·鲁登科举行会谈，中俄重申了密切关系的承诺。&lt;/p>;&lt;p >;中国外交部表示，两位外交官讨论了乌克兰战争，但没有透露谈话的细节。&lt;/p>;&lt;p>;相反，外交部重点讨论了更广泛的双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;王说中国-中俄关系具有“必然的历史逻辑和强大的内生动力”，不受世界舞台局势变化或任何第三方干涉的影响。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，朝鲜外相崔善-回良玉正在莫斯科会见俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫。&lt;/p>;&lt;p>;两天前，鲁登科与中国朝鲜半岛事务特别代表刘晓明举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;据俄罗斯外交部称，两人对该地区紧张局势升级表示担忧，并将摩擦归咎于美国及其盟国加强军事活动。&lt;/p>;&lt;p>;外交部表示，刘鹤和鲁登科同意继续密切协调，以解决冲突。在朝鲜半岛“建立一个公平且不可分割的安全体系”，并表示华盛顿及其盟友应“消除大规模武装冲突的风险”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;会议与此同时，美国及其盟国有报道称，朝鲜将向俄罗斯派遣 12,000 多名士兵参加乌克兰战争，首尔、华盛顿和基辅表示，此举将加剧半岛紧张局势，并标志着乌克兰冲突的扩大。 /p>;&lt;p>;近几个月来平壤和首尔之间的紧张局势一直处于高度紧张状态。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的一场冲突中，朝鲜指责韩国三度向平壤上空派遣无人机，首尔否认了这一指控.&lt;/p>;&lt;p>;北京与莫斯科和平壤都有密切关系，但对于是否相信朝鲜军队在俄罗斯保持沉默。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和俄罗斯自 2022 年乌克兰战争爆发以来，两国保持着牢固的经济关系，自入侵以来，两国总统已举行过七次会面。&lt;/p>;&lt;p>;他们最近一次会面是在喀山举行的金砖国家峰会期间举行的，俄罗斯，上周，两国领导人今年第三次面对面会晤。&lt;/p>;&lt;p>;在那次会晤中，中国国家主席习近平表示，他坚信“中俄世代相传的深厚友谊”不会改变”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>