<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s graduates told to embrace financial reshuffle, ‘don’t feel ashamed’ about career]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3269638/chinas-graduates-told-embrace-financial-reshuffle-dont-feel-ashamed-about-career?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/77ee5f8b-8bba-43c8-8df5-2a34bacf9709_100a3f08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管最近裁员和减薪，但财务部门的薪资该行业仍然是中国最高的行业之一，该行业仍然是毕业生最梦寐以求的职业道路之一。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海一所中国顶尖大学的毕业典礼演讲本周末在网上疯传，此前一名教授向学生保证不要以在金融行业工作为耻，引发了学术界的争论。上海交通大学高级金融学院副院长李峰周六表示，尽管当前强调技术创新，但金融对中国经济实力仍然至关重要，毕业生应该为从事金融工作感到“深感自豪”。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人开始认为金融行业毫无价值，因为它似乎不是核心技术，将其视为不必要的交易”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“甚至一些金融专业人士，包括我们的学生和校友，都产生了职业耻辱感。”&lt;/p>;&lt;p>;李认为，这种心态需要纠正。强调金融服务在发展“新生产力”（习近平主席去年提出的旨在通过前沿技术寻求经济增长新动能）中不可或缺的作用，并强调金融是经济的命脉和重要组成部分&lt;/p>;&lt;p>;“作为金融专业人士，或者从事企业投融资的人，我们不应该感到羞耻，而应该感到自豪。”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;据中国媒体报道，中国的金融业曾经凭借高薪银行家和经纪人而繁荣，但现在正在经历重大转型，而行业专业人士的声誉也受到了打击。&lt;/p>;&lt;p>;据第一财经报道，4月份，中国近10家券商因涉嫌不当行为被监管机构处罚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，尽管近期出现裁员和减薪，但金融行业的薪资仍居高不下。中国最高，该行业仍然是毕业生最向往的职业道路之一。&lt;/p>;&lt;p>;自 2010 年代以来，在北京的鼓励下，中国国际金融公司 (CICC) 等机构效仿西方同行并提供丰厚的薪资尽管国民人均收入仅为 35,128 元人民币，但年均工资从 2018 年的 70 万元人民币增加到 2020 年的 115 万元人民币（158,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;但近年来，北京的财政领导人一直在推动行业转型，重在国家战略，重在不追求暴利。&lt;/p>;&lt;p>;1月份，习主席强调金融工作者要诚实守信，切忌急功近利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;习近平的言论是缩小收入差距和解决腐败的更广泛的共同繁荣计划的一部分，监管机构准备将国有银行的工资上限限制在 300 万元人民币，并可能追溯。&lt;/p>;&lt;p>;因此，许多人在更广泛的行业转型中，包括中信证券和中金公司在内的金融专业人士正在经历大幅减薪。&lt;/p>;&lt;p>;在中国以国有为主的金融行业，券商和基金正在削减工资和福利，而不是进行大规模的减薪。 &lt;/p>;&lt;p>;季报显示，中金公司今年前三个月员工相关成本较2023年同期减少43.4%。&lt;/p>;&lt;p>;中信证券、中信建投、国泰君安等其他顶级券商的劳动力成本也有所下降。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore approves 16 insect species as food, including grasshoppers, silkworms, crickets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269657/singapore-approves-16-insect-species-food-including-grasshoppers-silkworms-crickets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 21:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/22d1c753-5fab-4e24-81a2-d349aa5e5513_4439457a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个年轻的女孩在吃炸蝗虫。新加坡周一批准蚱蜢和其他 15 种昆虫作为食物。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡食品局 (SFA) 周一表示，包括蟋蟀、蝗虫和蚕在内的 16 种昆虫已被批准为新加坡食品。&lt;/p>;&lt;该机构在发给加工食品和动物饲料贸易商的通知中表示，“国家林业局将立即允许进口属于低监管关注物种的昆虫和昆虫产品”。 &lt;/p>;&lt;p>;“这些昆虫和昆虫产品可以供人类食用，也可以作为食用动物的饲料。”&lt;/p>;&lt;p>;国家林业局首先就昆虫和昆虫产品的监管开展了公众咨询。昆虫产品将于 2022 年底上市。&lt;/p>;&lt;p>;去年 4 月，该机构表示 16 种昆虫将在 2023 年下半年获得消费许可，但该决定被推迟。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;今年早些时候，国家林业局表示正在敲定实施细节，并计划在今年上半年推出监管框架。&lt;/p>;&lt;p>;6 月下旬，餐馆和餐厅等消息人士透露，潜在农场表示，批准即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;国家林业局表示，它已经制定了昆虫监管框架，为昆虫被批准为食品制定了指导方针，“因为昆虫产业刚刚兴起，昆虫是一种新食品”此处的项目”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/305ad94e-38af- 4a5b-8795-a765b58cc832_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;炸蚱蜢或 Belalang goreng 是来自东南亚的传统食品。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些准则适用于打算进口、养殖或加工昆虫作为食品或动物饲料的企业。&lt;/p>;&lt;p>;它们规定必须评估昆虫物种是否有人类消费历史，在昆虫和昆虫产品的养殖和加工中不得引入污染物，在具有食品安全控制的受监管机构中养殖，不是从野外收获的，最终产品必须食用安全。&lt;/p>;&lt;p>;国家林业局补充说，16种批准物种以外的昆虫必须经过评估，以确保食用安全。&lt;/p>;&lt;p>;虽然目前尚无国际标准对于将昆虫作为食品或动物饲料的销售和消费，国家林业局的指导方针“是在参考允许将某些昆虫作为食品消费的国家和地区的基础上进行彻底的科学审查后制定的”。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲欧盟以及澳大利亚、新西兰、韩国和泰国等国家已允许食用某些在营养方面符合要求的昆虫物种。&lt;/p>;&lt;p>;销售含有昆虫成分的预包装食品的公司必须在产品包装上贴上标签，以表明“产品的真实性质”。&lt;/p>;&lt;p>;国家食品药品监督管理局表示，与其他食品一样，昆虫产品也要接受该机构的检查和监督，其中包括抽样进行食品安全检测。其网站。&lt;/p>;&lt;p>;“被发现不符合国家林业局食品安全规定的食品将不允许销售，”它补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/5d608d8b-9cd0-4fbe-9829-41c67fc5b528_b28223c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;干蟋蟀（上）、茧（左）和蚱蜢，作为蟋蟀拉面家庭烹饪套件的一部分，在东京厨房的锅里看到。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;House of Seafood 餐厅首席执行官弗朗西斯·吴 (Francis Ng) 在 6 月份表示，他的厨师已习惯使用虫子作为食材，并确保它们是安全的通过彻底清洁来食用。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们厨师的第一步是]进行清洁，然后他们将在烤箱中烘烤它们，”他说。 “[将使用小刷子]一点一点地清洁。”&lt;/p>;&lt;p>;其中一些卫生规程遵循一套处理和饲养食品昆虫的临时指南，该指南于 2022 年首次发布，当时政府首先提出了允许昆虫作为食物的想法。&lt;/p>;&lt;p>;House of Seafood 还在 6 月 29 日的 Facebook 帖子中表示，其新的昆虫产品正在开发中，并补充道：“不会产生额外费用从我们的昆虫菜单中订购时向您提供，因为我们正在吸收费用以支持政府推广昆虫作为蛋白质替代品的举措。”&lt;/p>;&lt;p>;用于人类食品和动物饲料的昆虫养殖已得到促进联合国粮食及农业组织因其作为可持续蛋白质形式的益处而受到赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;例如，蟋蟀、蚱蜢和粉虫富含蛋白质。这些昆虫还含有大量的抗氧化剂和矿物质，包括铁、锌、铜和镁。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Heavy rains in India’s Mumbai flood roads, shut schools, cancel flights: ‘tough for people’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3269655/heavy-rains-indias-mumbai-flood-roads-shut-schools-cancel-flights-tough-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 20:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/f9c1d09e-9650-4a5a-87ef-d0e014026318_7cabe6bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名摩托车手在一场倾盆大雨后驾车穿过被洪水淹没的街道，周一，印度孟买。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，印度金融首都孟买的大雨淹没了道路和铁路线，导致航班中断，并迫使学校和学院关闭。&lt;/p>;&lt;p>;就在前方市政官员在一份声明中表示，早高峰期间，截至上午 7:00 的六小时内，这座拥有 1200 万人口的城市遭遇了超过 300 毫米（11.8 英寸）的降雨。预计会有更多大雨，并伴随着沿海城市 4.40 米（14 英尺）的高潮。&lt;/p>;&lt;p>;“道路交通繁忙，铁路线也受到影响，”首席埃克纳特·辛德 (Eknath Shinde)首府为孟买的西部邦马哈拉施特拉邦部长于 X 日表示，敦促人们呆在室内。&lt;/p>;&lt;p>;孟买通勤者趟过及膝深的积水，许多地区的车辆部分被淹没，而该市的交通也出现堵塞。东部和西部快速公路。&lt;/p>;&lt;p>;铁轨积水迫使铁路当局取消了一些长途列车。电视图像显示，一些郊区客运列车停在被淹没的线路上，一些通勤者在铁轨上步行到达目的地。&lt;/p>;&lt;p>;“孟买和降雨引发的洪水每年都会发生。我的宝马车被困在洪水里了。”Anil Bore 说道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度从 5 月底开始的季节性季风降雨给炎热的夏季带来了喘息的机会，但也带来了影响。近年来引发了大范围的洪水。&lt;/p>;&lt;p>;在东部的比哈尔邦，一名州政府官员表示，多起雷击事件造成 12 人死亡，自 7 月初以来此类事件造成的死亡人数已增至 20 人。 &lt;/p>;&lt;p>;阿萨姆邦东北部的河流洪水也影响了超过 200 万人，珍稀独角犀牛的栖息地卡齐兰加国家公园也被淹没。当局周日表示，其中六只动物被淹死。&lt;/p>;&lt;p>;阿萨姆邦当局表示，自 5 月份以来，已有 66 人在洪水和降雨相关事件中死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/8e795a4f-1199-4880-99d9-27a9d018905d_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周一，印度孟买，暴雨过后，一辆汽车驶过被洪水淹没的街道。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北方邦政府称，该邦与尼泊尔边境的31个村庄也受到洪水影响。&lt;/p>;&lt;p>;引发暴雨尼泊尔发生洪水和山体滑坡，造成至少 11 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国官员称，超过 200 万人受到 5 月以来第三波洪水影响，北部地区有 30 万人受困灾害管理部表示。&lt;/p>;&lt;p>;官员补充说，预计未来几天将有大雨，情况可能会恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“今年我们肯定会看到更多降雨。这使得人们，尤其是低洼地区的人们，很难保护自己的财物并及时到达避难所。”开发机构 BRAC 气候变化项目负责人 Liakath Ali 说道。&lt;/p>;&lt;p>;就在 10 天后新德里破纪录的阵雨导致机场屋顶倒塌，周一孟买的降雨也扰乱了航空旅行。机场消息人士称，机场当局不得不从凌晨 2 点 22 分起暂停跑道运营一个多小时。&lt;/p>;&lt;p>;跟踪航班数据的网站 Flightradar24 显示，有 430 多个航班延误，49 个航班取消。靛蓝航空 (IndiGo)、香料航空 (SpiceJet) 和印度航空 (Air India) 均报告了航班中断情况。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi calls for Ukraine ceasefire as Hungary’s Orban makes surprise stop in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269648/xi-calls-ukraine-ceasefire-hungarys-orban-makes-surprise-stop-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/bb65ef06-887c-45f5-a6ce-3b03587f21ee_2c34a669.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平在钓鱼台会见匈牙利总理欧尔班周一，北京国宾馆。图片来源：《中国日报》路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平周一在与匈牙利总理维克托·欧尔班会谈时呼吁乌克兰停火以及莫斯科和基辅之间的直接对话。&lt;/p>;&lt;作为乌克兰“和平使命”的一部分，匈牙利领导人突然访问北京。此前，欧尔班自俄罗斯 2022 年入侵邻国以来首次访问了基辅和莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;布达佩斯在本月接任欧洲理事会轮值主席国后加大了调解力度。但上周其停火和谈判的提议并没有引起两个交战国家的太大兴趣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/08/a1a0778e-0901-48e9-ac1f-d9e27413dadb_0ba4a2cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;匈牙利领导人维克托·欧尔班是抵达北京后受到中国外交部副部长华春莹的迎接。照片：X/@PM_ViktorOrban&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个中欧国家与俄罗斯和中国保持密切关系，并支持北京在乌克兰问题上的调解努力，包括五月份与巴西提出的一项呼吁为莫斯科和基辅之间的直接谈判创造条件。&lt;/p>;&lt;p>;周一在北京，匈牙利领导人向欧尔班介绍了他访问基辅和莫斯科的情况后，习近平赞扬了欧尔班的努力。他表示，中匈双方在和平问题上保持沟通，两国和平努力基本“一致”。&lt;/p>;&lt;p>;“中方一直以自己的方式积极劝和促谈，鼓励和支持一切有利于和平解决问题的努力。”据国家通讯社新华社报道，习近平表示：“早日停火结束战争，寻求政治解决，符合各方利益。” &lt;/p>;&lt;p>;国际社会应为双方恢复直接对话谈判创造条件、提供帮助。只有当所有大国发挥正能量而不是负能量时，这场冲突才能看到停火的曙光。”&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班告诉习近平，他赞赏中国的努力，北京倡导和平“非常重要”。欧尔班在 Instagram 官方帐户上发布了会议视频片段。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班在 Facebook 上的另一篇帖子中表示，中国是实现乌克兰和平的“关键角色”。他写道：“除了交战各方之外，俄乌战争何时结束还取决于美国、欧盟和中国这三个世界大国的决定。”&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利已经与欧盟对乌克兰的支持存在分歧，因为欧盟阻止并推迟了对这个饱受战争蹂躏的国家的援助。欧尔班上周与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的会晤受到了欧盟和其他成员国的严厉批评，欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔表示匈牙利“无权”代表欧盟与俄罗斯接触。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班执行和平使命之际，欧盟在支持乌克兰问题上的分歧日益加剧。他的极右翼政党也正在组建欧洲议会中可能占据主导地位的右翼联盟，其中包括玛丽娜·勒庞领导的法国国民集会党，该党反对继续为基辅提供资金。&lt;/p>;&lt;p >;欧尔班的下一站是华盛顿，西方领导人将齐聚华盛顿，在周二开始的北约峰会上讨论乌克兰问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与匈牙利一样，中国在乌克兰问题上的立场也受到了各方的欢迎。欧盟对此持谨慎态度，欧盟因一些与俄罗斯的联系而对一些中国公司实施了制裁。然而，鉴于北京在全球南方的影响力以及习近平与普京的个人关系，许多欧盟官员仍然希望北京发挥和平缔造者的作用。两人上周在哈萨克斯坦举行的上海合作组织峰会期间会面时讨论了乌克兰问题。&lt;/p>;&lt;p>;但中国和俄罗斯均未出席上个月在瑞士举行的乌克兰和平峰会。北京拒绝出席，因为莫斯科被排除在会谈之外，乌克兰总统泽连斯基指责中国与俄罗斯合作破坏峰会。&lt;/p>;&lt;p>;周一在北京，习近平还敦促匈牙利帮助促进中欧关系据新华社报道，欧尔班同意与中国保持战略协调，并表示匈牙利反对“集团对抗”。&lt;/p>;&lt; p>;习近平还呼吁两国在“一带一路”倡议下加强政治互信、扩大合作，并表示中国深化经济改革将为两国关系提供新机遇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两国领导人上次会面是在 5 月份，当时习近平在 Covid-19 大流行以来的首次欧洲之行中访问了匈牙利（还访问了法国和塞尔维亚）。&lt;/p>;&lt;p>;当习近平访问布达佩斯时，两国将关系提升至“全天候”全面战略伙伴关系——这一地位是为北京最信任的国家保留的，例如白俄罗斯、巴基斯坦和委内瑞拉。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hurricane Beryl makes landfall in Texas with dangerous storm surge, 750,000 without power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269654/hurricane-beryl-makes-landfall-texas-dangerous-storm-surge-750000-without-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 20:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/342771c6-b147-42ad-bddc-bc3376bb098e_082b0d62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飓风贝里尔带来的降雨和海浪逼近德克萨斯州瑟夫赛德海滩沿岸的房屋在星期天。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;贝里尔周一早些时候在马塔戈达附近的德克萨斯州海岸登陆，带来了危险的风暴潮和强风，导致超过 50 万家庭和企业停电。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据国家气象局报道，当地时间凌晨 4 点左右，风暴中心在休斯顿西南约 85 英里处以 1 级飓风的形式登陆，最高持续风速为 128.7 公里/小时（80 英里/小时），同时以 19.3 公里/小时的速度向北移动。 p>;&lt;p>;高水位很快开始关闭休斯顿周围的道路，近几个月的暴风雨冲毁了整个美国第四大城市的社区并切断了电力供应，休斯顿再次收到洪水警告。&lt;/p>;&lt;p>;超过据休斯顿 CenterPoint Energy 称，周一黎明前，有 75 万名客户停电，其中许多人位于休斯顿附近。根据 FlightAware 的跟踪数据，休斯顿的两个机场已有 1,000 多个航班被取消。风暴登陆后向北推进。&lt;/p>;&lt;p>;“贝丽尔正在向内陆移动，但这还不是故事的结局，”国家飓风中心高级飓风专家杰克·贝文说。&lt;/p>;&lt;p >;周日晚些时候，绿柱石加强并再次成为飓风。风暴在穿越墨西哥和加勒比部分地区造成致命破坏后减弱。&lt;/p>;&lt;p>;该中心表示，从梅斯基特湾北部到玻利瓦尔港的德克萨斯州海岸，飓风警报仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>;飓风警告仍然有效。 p>;&lt;p>;气象部门表示，预计绿柱石将在周一减弱为热带风暴，在周二减弱为热带低气压，预计周一晚上和周二将转向东北且速度加快。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/bbf625b0-2a74-48e2-b088-325d4f6ff141_072f1817.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名瑟夫赛德海滩警察在贝里尔飓风来临前指挥交通远离城市。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;气象部门表示，风暴中心预计将于周一移过德克萨斯州东部，然后于周二和周三穿过密西西比河谷下游进入俄亥俄河谷.&lt;/p>;&lt;p>;德克萨斯州海岸的人们用木板封住了窗户，并根据疏散令离开了海滩城镇。当风暴周日接近海岸时，德克萨斯州官员警告称，可能会出现停电和洪水，但也表示担心，贝里尔路径上没有足够的居民和海滩度假者注意到离开的警告。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一件事德克萨斯州副州长丹·帕特里克 (Dan Patrick) 表示：“这有点引发我们的担忧，我们已经检查了离开海岸的所有道路，地图仍然是绿色的。”海外旅行。 “因此，我们没有看到很多人离开。”&lt;/p>;&lt;p>;热带风暴从中心延伸至 185 公里（115 英里），飓风中心警告居民为中部地区可能发生的山洪做好准备，周一晚些时候，风暴逐渐转向北部，然后转向东北，德克萨斯州上部和东部以及阿肯色州。&lt;/p>;&lt;p>;沿德克萨斯州海岸，许多居民和企业主采取了典型的风暴预防措施，但也表示不确定风暴的强度。&lt;/p>;&lt;p>;在拉瓦卡港，吉米·梅将胶合板固定在他的供电公司的窗户上，并表示他并不担心可能出现的风暴潮。他回忆说，他的企业在之前一场带来 6 米（20 英尺）风暴潮的飓风中幸免于难。&lt;/p>;&lt;p>;“在城里，你知道，如果你位于低洼地区，显然，你需要离开那里，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周日晚上，在附近的码头，当强风从海湾吹来时，珀西·罗伯茨向他的邻居肯·沃勒展示了如何正确固定他的船。 .&lt;/p>;&lt;p>;“这实际上将是我将要经历的第一场飓风，”沃勒说，并指出他有点紧张，但在罗伯茨的带领下感到安全。 “我想，祈祷最好的结果，但做好最坏的打算。”&lt;/p>;&lt;p>;Beryl 是大西洋最早发展为 5 级飓风的风暴，在途经加勒比海时造成至少 11 人死亡到德克萨斯州。这场风暴在大西洋创纪录的温暖刺激下，带来毁灭性的大风和风暴潮，撕毁了门窗和屋顶。&lt;/p>;&lt;p>;在其生命的一周内，Beryl 曾三次在 24 小时内风速增加 56 公里/小时，或更少，官方气象服务对快速加强的定义。&lt;/p>;&lt;p>;Beryl 的爆炸性增长成为前所未有的风暴早期巨大迹象，表明大西洋和加勒比海的热水以及大西洋飓风带在其余时间的预期专家表示，正值风暴季节。&lt;/p>;&lt;p>;德克萨斯州官员警告整个海岸线的人们为可能发生的洪水、大雨和大风做好准备。飓风警报从科珀斯克里斯蒂以南的巴芬湾延伸到休斯顿以南的萨金特。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/08/edfdf899-5f60-43d9-a40e-9d079e9a5b55_13d02e44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加油站的员工包装周一，得克萨斯州弗里波特，燃油泵周围用塑料包裹，以防止飓风贝里尔造成的风雨。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;绿柱石是休斯敦另一场潜在的大雨事件，近几个月的暴风雨已经摧毁了美国第四大城市的电力，并淹没了社区。德克萨斯州海岸大片地区已启动山洪预警，预报员预计 Beryl 将在部分地区倾泻高达 25 厘米的降雨。&lt;/p>;&lt;p>;潜在风暴潮高度在 1.22 至 2.13 米（4 至 4 米）之间。预计马塔戈达周围高出地面 7 英尺。这些警告延伸到 2017 年飓风“哈维”作为 4 级飓风登陆的同一沿海地区，飓风登陆时的强度远远超过 Beryl 预期的强度。&lt;/p>;&lt;p>;那些想要搭乘航班离开的人随着贝里尔的靠近，该地区的航空旅行窗口即将关闭。根据 FlightAware 的数据，周日下午，从休斯敦两大商业机场出发的数百架航班延误，数十架航班被取消。&lt;/p>;&lt;p>;在科珀斯克里斯蒂，官员要求游客缩短行程，如果可能的话尽早回家。建议居民在必要时用木板封住窗户，并使用沙袋来防止可能发生的洪水。&lt;/p>;&lt;p>;白宫周日表示，联邦紧急事务管理署已派出紧急响应人员进行搜救。沿海多个县呼吁在容易发生洪水的低洼地区自愿撤离。当地官员还禁止海滩露营，并敦促在 7 月 4 日假期周末旅行的游客将休闲车从沿海公园移走。&lt;/p>;&lt;p>;贝里尔上周以 2 级飓风袭击了墨西哥，导致树木倒塌，但没有造成人员伤亡或人员伤亡。在穿越尤卡坦半岛时减弱为热带风暴。&lt;/p>;&lt;p>;在袭击墨西哥之前，绿柱石在牙买加、巴巴多斯以及圣文森特和格林纳丁斯造成了破坏。据报道，格林纳达有 3 人死亡，圣文森特和格林纳丁斯有 3 人死亡，委内瑞拉有 3 人死亡，牙买加有 2 人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court’s immunity ruling will unleash an even worse Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269574/us-supreme-courts-immunity-ruling-will-unleash-even-worse-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/50b55ed4-ca36-4adb-8e7c-6841d99e2e17_9e94132b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普在集会上的手势在拉斯维加斯。美国最高法院裁定总统对以官方身份采取的行动享有豁免权，这对追究特朗普颠覆 2020 年总统选举的责任的希望造成了打击。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党人和共和党人经常就针对美国总统乔·拜登、前总统唐纳德·特朗普及其一些子女的各种法律案件和诉讼威胁相互攻击的一句话。同事们现在必须做出改变。&lt;/p>;&lt;p>;自近 250 年前脱离英国的共和国成立以来，“没有人凌驾于法律之上”一直是标准的修辞手法，这是一条双方都无法争论的普遍原则&lt;/p>;&lt;p>;从地缘政治竞争的角度来看，这是一条清晰的路线，有助于维持美国体系的合法性，即使是在美国政治最混乱的时候。这是该国吸引世界上许多最优秀和最聪明的人才的根本原因之一，也是美元走强的一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;现在，根据美国最高法院的说法，我们需要补充几句话：除了美国总统之外，没有人可以凌驾于法律之上。这一资格改变了一切。&lt;/p>;&lt;p>;无论法院的保守派是否打算为特朗普为推翻2020年大选所做的一切行为开脱罪责，这正是他们对特朗普豁免权问题的裁决&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首席大法官约翰·罗伯茨 (John Roberts) 写道，美国总统不得因其在宪法授权下履行的职责而受到起诉，但可能会因所有其他职责而受到起诉&lt;/p>;&lt;p>;人们可以选择相信 — — 正如许多共和党人似乎所做的那样 — — 大法官已经澄清了法律问题并保护了行政部门的治理能力。但即使是我们这些缺乏法律背景的人也能看到，这项裁决创造了一个模糊的领域，几乎没有克制的政客可以在几乎没有干预的情况下实现他们的目标。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师现在只需要辩称： 2021 年 1 月 6 日，他下令拆除参加白宫椭圆形集会的人的金属探测器，据白宫助手称，因为特朗普说“他们不是来伤害我的”，然后派出武装人员共和党人将声称上周的裁决证明，对那些试图推翻选举的人的起诉受到了政治的玷污。这一信息可能会引起足够多的选民的共鸣，特别是那些通过社交媒体通过虚假指控选举被盗的信息被洗脑的选民，从而使即将到来的选举对特朗普有利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果“2025 计划”——扫除阻碍联邦机构政治化的规则和惯例的蓝图一旦实施，他的底气将比第一任期时大很多倍。不要相信特朗普声称他从未听说过该计划。它是由对特朗普友好的智库传统基金会撰写的，考虑的是特朗普的第二届政府。&lt;/p>;&lt;p>;从他的参谋长联席会议主席马克·米利到他的国家安全顾问约翰·博尔顿和人力资源部麦克马斯特，我们已经听到很多关于阻止特朗普做出最坏事情的努力。他不会容忍第二任期内出现任何阻碍。不用担心被定罪，特朗普的复仇行动将从他上任的第一天开始，正如他告诉我们的那样，他将在这一天成为独裁者。&lt;/p>;&lt;p>;即使特朗普在选举中失败11 月，鉴于共和党在过去十年中经历的转变，最高法院在改变美国基本原则方面造成的损害将产生广泛而深远的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/81222338a-33d2-47ff-b8f3-b8f3 c6c7e9374b374b3e_9d07162f.jpg.jpg.jpg “颜色：＃999;”>;美国最高法院裁定，前美国总统兼共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）可以要求他对他的联邦刑事指控有一定程度的豁免权，该指控涉及他努力取消他的2020年大选损失。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一位总部位于亚洲的前欧盟外交官对我说，在50年内，美国从强迫一位总统理查德·尼克松（Richard Nixon）说“当总统这样做时，这意味着这不是违法的”，对最高法院实际上是法律。&lt;/p>; &lt;p>;，拜登似乎处于弱势状态，民主党必须团结起来并迅速发展至少在两年前，最高法院剥夺了联邦权利进行堕胎。他们必须弄清楚他们中的谁与对最高法院最近的裁决不满意的选民最有联系，并且不愿意支持候选人，他们的选举贸易谎言和气候变化否认。&lt;/p>; &lt;p>; biden是一个努力工作的好人恢复美国联盟。他倡导了将关键行业带回该国的立法。他应该考虑鞠躬并在接下来的几个月中献身，以促进他的政党决定应该是他的继任者的人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean parents ‘imprison’ themselves to feel pain of their reclusive children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3269030/south-korean-parents-imprison-themselves-feel-pain-their-reclusive-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/7d37e5aa-1758-402c-9fae-2f8064add5b6_bf254f42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国的父母选择将自己“囚禁”在一个试图了解他们隐居的孩子的困境。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/韩国青少年基金会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国父母选择将自己关在房间里三天，以体验孩子所遭受的社会孤立和焦虑。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在该国东北部江原道的一家“幸福工厂”，父母们正试图了解所谓“隐居青少年”隐秘的内心世界，以便为他们提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;这些孩子远离社会，大部分时间都与世隔绝，避免交流，通常呆在卧室里。&lt;/p>;&lt;p>;父母的坐月子经历是韩国孤立青少年家长教育计划的一部分，该计划为期 13 周，由蓝鲸康复中心和韩国青少年基金会运营。&lt;/p>;&lt;p>;居民住在没有墙壁的单人卧室，禁止使用电子设备。他们与外界的唯一联系是门上的一个洞，用于送餐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/03/c56a5143-6c9a-4236-96cb-9bffe80a4c20_9787f462.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一项特殊计划允许家长隔离数人几天来帮助了解孩子的痛苦。图片：微信.qq&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对家长的帮助包括心理健康讲座，重点关注家庭、亲子关系以及人们如何与世界联系。&lt;/p>;&lt;p >;一些参与者表示，他们开始更好地理解孩子的焦虑和孤独。&lt;/p>;&lt;p>;50 岁的母亲金英海 (Jin Young-hae) 告诉 BBC 韩国，她的儿子将自己孤立在自己的家中。三年了。&lt;/p>;&lt;p>;大学退学后，他把自己锁在房间里，开始忽视个人卫生，拒绝吃饭。&lt;/p>;&lt;p>;“我的心都碎了，”她说.&lt;/p>;&lt;p>;金说，经过三天的坐月子和阅读其他隐居青年的日记，她对24岁儿子的情绪有了更好的理解。&lt;/p>;&lt;p>;“我意识到他正在利用沉默来保护自己，因为他觉得没有人理解他。”金说。&lt;/p>;&lt;p>;韩国梨花女子大学传播学和社会学教授柳承哲 (Yoo Seung-chul) 告诉《华盛顿邮报》，对于父母来说，情感禁锢的经历是一种换位思考的形式，可以鼓励父母与孩子之间的开放式沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，这个项目仍然需要心理健康专业人士的持续支持，才能真正改善当前的心理趋势。”年轻人中的社交退缩，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;去年，韩国卫生和福利部对 15,000 名年轻人进行的一项调查发现，超过 5% 的受访者正在自我隔离。&lt;/p>; &lt;p>;他们的生活满意度和心理健康水平明显低于同龄人。&lt;/p>;&lt;p>;韩国健康和社会事务研究所研究员 Kim Seonga 表示，隐居的韩国年轻人就像中国的年轻人一样。 “平躺”运动。&lt;/p>;&lt;p>;他们是放弃尝试融入社会的年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;研究表明，韩国年轻人由于工作压力、情感问题和家庭要求。&lt;/p>;&lt;p>;天安市湖西大学心理学教授 Kim Hye-won 表示，韩国年轻人努力遵循传统的生活方式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/03/0cab0233-abff-4b03-b7c1-44f03d19923c_77e70e99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;焦虑的韩国年轻人可能会把自己锁起来，长期与世隔绝。图片：微信.qq&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这包括20多岁找工作，30多岁结婚，40多岁生子。&lt;/p>;&lt;p>;偏离这条路会让他们感到自己毫无价值，导致沮丧、羞耻和退缩。&lt;/p>;&lt;p>;研究表明，当年轻人变得孤立时，会对更广泛的社会产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;韩国青年基金会去年估计，隐居青少年的经济损失以及福利和医疗服务成本每年可能超过 7.5 万亿韩元（54 亿美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tells Japan to ‘reflect on its history of aggression’ after signing Philippine defence pact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269644/china-tells-japan-reflect-its-history-aggression-after-signing-philippine-defence-pact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/a5ef91d8-1c90-49e4-af16-0844367013a8_08ccf40c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本防卫大臣木原稔和外务大臣上川洋子合影菲律宾同行恩里克·马纳洛和吉尔伯托·特奥多罗在协议签署后。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中菲签署防务条约后，中国呼吁日本反思历史。&lt;/p>;&lt;p>;“日本应认真反省历史”中国外交部发言人林坚表示，日本占领了当时处于菲律宾统治下的菲律宾，在军事安全领域谨言慎行。美国在第二次世界大战期间造成了超过一百万人死亡。它已经占领了中国大部分地区，进行了多次屠杀，包括1937年的南京。&lt;/p>;&lt;p>;林还说：“亚太地区不需要军事团体，更不需要挑起阵营对抗和冲突的小圈子。”挑起新冷战。任何破坏地区和平稳定、破坏地区团结合作的行为，都会引起地区人民的警惕和共同反对。”&lt;/p>;&lt;p>;他是在评论《互惠进入协定》，该协定允许双方军队菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗和日本外相上川洋子周一在马尼拉签署了两国参加在对方国家举行的联合演习的协议。&lt;/p>;&lt;p>;这是日本签署的首个此类协议与亚洲另一个国家。它已与澳大利亚和英国签署了类似的协议，并正在与法国就一项协议进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;上川称该协议的签署是一项“突破性的成就”，并表示：“基于规则的自由开放的国际秩序法治是地区和平与繁荣的基础。我们希望与贵国密切合作，维持和加强这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;特奥多罗将该协议描述为“我们共同努力确保建立基于规则的国际秩序以确保世界和平与稳定的又一个里程碑” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，菲律宾一直在加强与条约盟友美国的安全关系，并卷入了与中国的一系列对抗海岸警卫队船只进入南海有争议地区。&lt;/p>;&lt;p>;与北京在东海存在领土争端的日本在战后时期一直在逐步建立与菲律宾的关系.&lt;/p>;&lt;p>;它已成为马尼拉的主要贸易和投资伙伴，并于 2000 年代中期签署了自由贸易协定。它也一直在建立更紧密的防御联系，向海军出售巡逻船，并派遣战斗机和坦克参加联合演习。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macron rejects PM’s resignation, as France seeks a way out of political ‘fog’ of chaotic election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269650/macron-rejects-pms-resignation-france-seeks-way-out-political-fog-chaotic-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 20:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/55b1784e-079d-4dd1-b7f8-4868edfe39e6_f87adba4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统马克龙拒绝该国总理的辞职，混乱的选举结果导致政府陷入困境，周一要求他暂时留任政府首脑。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙周一要求总理暂时留任，等待在意外脱欧后组建新政府的艰难谈判-选举中出现了悬浮议会。&lt;/p>;&lt;p>;周日选举后，左翼新人民阵线 (NFP) 成为国民议会的主导力量，挫败了马琳·勒庞 (Marine Le Pen) 将极右翼带入国民议会的努力。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，由于没有任何一个团体获得工作多数，这一结果预示着巴黎奥运会前夕的政治动荡时期，并增加了投资者对谁将管理欧元区第二大经济体的不确定性。 &lt;/p>;&lt;p>;各种可能性包括 NFP 组建少数派政府，或者组建一个几乎没有共同点的笨拙的政党联盟。&lt;/p>;&lt;p>;总理加布里埃尔·阿塔尔 (Gabriel Attal)，一位中间派和亲密人士马克龙的盟友提出辞职，但国家元首拒绝了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/08/a5c48d01-d5e3-4b6a-bb10-54bc08d3f83b_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加布里埃尔·阿塔尔辞去法国总理职务被总统埃马纽埃尔·马克龙拒绝。图片来源：新华社/文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“总统已要求加布里埃尔·阿塔尔暂时留任总理，以确保国家稳定，”马克龙办公室在一份声明中表示.&lt;/p>;&lt;p>;“这是第五共和国最大的危机吗？” Odoxa 民意调查组织主席盖尔·斯利曼 (Gael Sliman) 在谈到 1958 年之后的时期时问道。浓浓的迷雾。”&lt;/p>;&lt;p>;支离破碎的议会将使任何人都难以推动国内议程，并可能削弱法国在欧盟及其他地区的作用。&lt;/p>;&lt;p >;《世界报》援引内政部数据显示，左翼赢得 182 个席位，马克龙的中间派联盟赢得 168 个席位，勒庞的全国集会 (RN) 及其盟友获得 143 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;有人看到内政部长杰拉尔德·达尔马宁 (Gerald Darmanin) 进入爱丽舍宫总统府阿塔尔之后不久，总统就前往宫殿，暗示总统正在就下一步行动征求盟友的意见。&lt;/p>;&lt;p>;NFP 各组成党派的领导人连夜举行会议，并定于周一晚些时候再次举行会议，讨论谁应该其规模较小的党员之一共产党的一位消息人士表示，如何取代阿塔尔以及该联盟应采取什么策略。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;匆忙组建的 NFP参加这次选举，试图统一左翼选票反对极右翼，没有单一的领导人，也没有在选举前透露谁将被选为总理。&lt;/p>;&lt;p>;绿党领袖马琳·汤德利尔 (Marine Tondelier)被视为该职位潜在候选人的多名 NFP 人士之一在法国国际广播电台上表示，可能是来自极左翼法国不屈服党、绿党或社会党（联盟中最大的三个政党）的人。&lt;/ p>;&lt;p>;但在一些重大问题上似乎没有达成共识，例如欧盟是否应该寻求马克龙中间派等其他势力的支持。&lt;/p>;&lt;p>;社会党领导人奥利维耶·福雷在法国信息电台表示他预计各方本周将就计划达成一致，但回避了 NFP 是否准备与马克龙中间派阵营谈判达成协议的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/9493a77f-88a4-47fa-84f9-ce9b2f25ef83_9da4831c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;法国不苏米斯集团领导人让-吕克·梅朗雄 (Jean-Luc Melenchon) 在第二轮立法选举结果公布后发表讲话。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;France Unbowed 的煽动者领导人让-吕克·梅朗雄 (Jean-Luc Melenchon) 是法国政坛最具分裂性的人物之一，他在周日和周一明确排除了与中间派达​​成任何协议的可能性他的盟友埃里克·邦帕德 (Eric Bompard) 听起来毫不妥协。&lt;/p>;&lt;p>;“总统必须任命来自新人民阵线的人为总理，以执行 NFP 的计划，整个计划，仅此而已，”他在法国 2 电视台表示.&lt;/p>;&lt;p>;然而，左翼集团的任何关键提案，包括提高最低工资、扭转马克龙的养老金改革和限制关键商品的价格，在不经过议会投票的情况下获得通过的可能性很小。与欧盟以外的立法者达成某种协议。&lt;/p>;&lt;p>;NFP 的计划如果实施，可能会进一步加剧法国本已捉襟见肘的公共财政的压力，该计划在大选前受到金融市场的负面评价。欧盟意外的选举成功可能会引发人们对法国作为投资目的地的质疑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一些著名的中间派人士表示，他们已准备好制定一项协议以确保政府稳定，但不准备与“法国不屈服”合作，许多法国中间派人士认为这股力量与 RN 一样极端。&lt;/p>;&lt;p>;由于投资者应对巴黎的不确定性，周一欧元下跌 0.4% .&lt;/p>;&lt;p>;“法国的立法能力确实会出现真空，”伦敦 Monex Europe 外汇分析主管 Simon Harvey 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/35f50085-4d31-4a69-ab78-cd3afc9b0de5_6f230d10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玛丽娜·勒庞 (Marine Le Pen) 在选举之夜在国民联盟总部参加 2024 年第二轮立法选举。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马克龙看起来不太可能再次推动政策，尽管他已经推动了大部分议程，包括降低养老金年龄，这导致了街头暴力的发生。抗议和分裂的移民法案。&lt;/p>;&lt;p>;对于勒庞的共和党来说，在民意调查一致预测其将轻松获胜的几周后，结果令人非常失望。&lt;/p>;&lt;p>;左翼和中间派联盟上周第一轮投票后，他们进行了合作，从三路竞选中抽调了数十名候选人，以避免反共和党选票分裂。&lt;/p>;&lt;p>;勒庞，他很可能成为该党 2027 年总统候选人然而，选举说，与以前的选举相比，RN增加了投票份额的周日投票已经播种了未来胜利的种子。&lt;/p>; &lt;p>; Agence France-Presse的其他报道&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s cash-strapped Urban Renewal Authority seeks out Singapore, Macau investors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269647/hong-kongs-cash-strapped-urban-renewal-authority-seeks-out-singapore-macau-investors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 20:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/cd423db9-3f2e-43c7-a12f-02f783a7b344_1f69b9bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年市建局一项工程出现15亿港元赤字它在九龙城招标。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港市区重建局在年度投资额达到 39 亿港元（4.99 亿美元）后，正向新加坡和澳门的外国投资者寻求财务帮助。赤字，连续第二年亏损。&lt;/p>;&lt;p>;管理局负责人周一还表示，已决定发行债券筹集资金，并已与本地和澳门投资者分享了该计划和其他重大项目，计划周二前往新加坡继续进行外展活动。&lt;/p>;&lt;p>;该管理局董事总经理韦志成表示，该法定机构已经很长时间没有与外国投资者进行接触了。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“外国投资者可能不知道当局现在所做的工作，因为当局已经很长时间没有发行债券了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当局发行了债券第一次是在 2009 年。&lt;/p>;&lt;p>;韦解释说，当局的推广活动主要针对亚洲地区的投资者，因为债券将以港元发行。&lt;/p>;&lt;p>;39 亿港元2023-24 财政年度录得的亏损包括为过去启动的可能贬值的项目拨备 31 亿港元，其余 8.3 亿港元为营运赤字。&lt;/p>;&lt;p>;去年，市建局产生了九龙城招标项目赤字15亿港元。市建局计划本财政年度及明年在土瓜湾、九龙城区、西营盘地区推出五个重建项目。&lt;/p>;&lt;p>;近期香港楼市低迷，导致市建局首次出现亏损近十年来，2022-23财政年度的赤字达35亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港楼龄50年或以上的私人楼宇数量较多，令情况雪上加霜。每年增加约560个，根据政府预测，到2031年总数将超过14,800个。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波也将借贷限额从60亿港元提高至25港元去年亿元，提升融资能力。当局目前享有AA+的信用评级。&lt;/p>;&lt;p>;韦表示，当局将推动城市的重建工作，包括观塘市中心的大型项目，该项目将产生总共1,750套住宅。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/e52844f3-b641-4ad0-8292-ac6a051e2356_0c42f09f.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市建局董事总经理韦志成表示，市建局已经很久没有接触外国投资者了。相片：Edward Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;观塘商业项目于去年二月只收到一份投标后，便在该项目中加入住宅元素。最终撤标。&lt;/p>;&lt;p>;韦表示，当局花了很多精力与投资者沟通，并修改了项目的组成部分和招标规则。&lt;/p>;&lt;p>;“该项目的招标将是今年或明年初推出，我们有信心这次不会撤回。&lt;/p>;&lt;p>;管理局主席周松岗周一亦表示对重建计划表示乐观市建局早前曾呼吁检讨补偿机制，根据该机制，收购单位的自住业主将受到补偿。支付的金额相当于同一地区同类七年公寓的价格。&lt;/p>;&lt;p>;此举是为了确保城市重建工作的可持续性和当局的财务健康而做出的努力的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;但这个想法并未受到发展负责人的欢迎，业界人士要求采取激励措施，鼓励私人参与城市更新。&lt;/p>;&lt;p>;预计立法会将讨论年度结果以及下周一管理局的未来工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stiffer penalties proposed to curb Hong Kong’s illegal ride-hailing services]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269651/stiffer-penalties-proposed-curb-hong-kongs-illegal-ride-hailing-services?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 20:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/25e42afa-458a-4c54-aed0-4d1c83cb160b_9d679371.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法者担心，对 Uber 等公司的打击可能会降低城市竞争力。图片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局提出更严厉的处罚措施，以打击非法网约车服务，并依靠牌照来监管 Uber 等平台。&lt;/p>;&lt; p>;运输及物流局在周一发表的一份政府文件中表示，更严厉的处罚将产生阻吓作用，同时还将通过推出优质车队来加强的士服务。&lt;/p>;&lt;p>;虽然文件援引监管部门的说法，在新加坡、深圳和伦敦等地的制度中，该局强调，它并不致力于特定的框架，并将在 2025 年之前开发自己的框架。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还将继续探索改善个性化积分的战略方向。 &lt;/p>;&lt;p>;香港私家车司机未经许可接受付费乘客，属违法行为。出租汽车许可证。优步等乘车平台不受监管。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，运输部将在今年晚些时候对通勤者的需求和变化进行研究，以帮助为任何拟议的监管制度提供信息。&lt;/p>;&lt;p >;该研究预计将在一年内完成，它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将评估未来监管提案中可以通过平台提供服务的车辆类型和数量，以及相关建议该局写道。&lt;/p>;&lt;p>;该局还建议，对违法网约车服务的违法行为，吊销其车辆驾驶证，并扣押相关车辆。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;它要求制定最短的驾驶执照吊销期。&lt;/p>;&lt;p>;如果该提案获得批准，这将标志着当局自 2023 年以来第二次加强对非法网约车服务的处罚。&lt; /p>;&lt;p>;“我们将与香港警方和律政司合作研究新规则的细节，”该局表示。&lt;/p>;&lt;p>;该局强调，拟议的网约车服务法规无意强迫乘客改变交通选择，并指出此举可能会增加现有的交通水平。&lt;/p>;&lt;p>;政府需要控制提供点对点交通服务的车辆数量，因为考虑到它补充说，这些选择的服务质量。&lt;/p>;&lt;p>;交通运输部门还表示，他们将评估明年推出优质出租车车队对这一情况的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我们建议规范在线乘车-香港的网约车平台采用发牌方式，并在法例中列明相关发牌条件。&lt;/p>;&lt;p>;“随着的士服务质量不断提升，市民可以放心打车使用各种点对点交通服务。”&lt;/p>;&lt;p>;如果拟议的法规对网约车平台上的司机提出要求，议员们呼吁政府放宽出租汽车许可证规定并增加许可证配额&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局表示，目前不考虑增加许可证数量，理由是需要控制道路上的车辆数量&lt;/p>;&lt;p>;但立法委员张新宇周一早些时候表示，如果政府继续执行这些要求，就必须增加私人出租汽车许可证的数量。&lt;/p>;&lt;p>;他强调了网约车市场的规模和对该服务的巨大需求。&lt;/p>;&lt;p>;政府目前有 1,500 个出租汽车许可证的配额。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员 Ben Chan Han-潘先生不理会有关对 Uber 等打车平台的任何打击都会损害该市竞争力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，随着优质出租车队开始运营，“出租车服务预计在不久的将来会得到改善”到明年年中。&lt;/p>;&lt;p>;优步司机告诉《华盛顿邮报》，在没有提高许可证数量上限的情况下，这些规则是“不公平的”，强调了获得许可证的难度，并表示有些人可能不得不停止如果政府推动拟议的法规，就会发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;目前有五种类型的租车许可证，涵盖酒店、旅游、私人豪华轿车、私人跨境豪华轿车和常规私人运营商的服务。 &lt;/p>;&lt;p>;政府数据显示，到 2021 年，仅发放了 1,115 个私人服务租车许可证。&lt;/p>;&lt;p>;Uber 统计数据显示，到 2021 年，已有超过 216,000 名司机在 Uber 及其 Uber Taxi 平台上注册。&lt; /p>;&lt;p>;立法会定于周五举行小组会议讨论监管框架。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 20:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>