<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Norway mass killer Anders Breivik sues to end prison isolation, alleging breach of human rights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3247616/norway-mass-killer-anders-breivik-sues-end-prison-isolation-alleging-breach-human-rights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 11:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/a26f8e00-b3d1-47cd-89ae-a67f4a026fd1_3ff665e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年被定罪的大规模杀人犯安德斯·贝林·布雷维克 (Anders Behring Breivik)。档案照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;极右翼狂热分子安德斯·贝林·布雷维克 (Anders Behring Breivik) 在 2011 年挪威的爆炸和枪击事件中造成 77 人死亡，他将于周一请求法院结束他在监狱中的隔离，他表示侵犯了他的人权。&lt;/p>;&lt;p>;这位 44 岁的人在发表自己的理论的攻击之前通过电子邮件发送了一份宣言副本，他还起诉该州，以解除对他与政府通信的限制。 &lt;/p>;&lt;p>;布雷维克在奥斯陆用汽车炸弹杀死了 8 人，然后在工党青年营枪杀了另外 69 人，其中大多数是青少年，这是挪威和平时期最严重的暴行。&lt;/p>;&lt;p>;他的案件对这个国家来说是一次严峻的考验，这个国家仍然因他的恐怖行为而感到震惊，但长期以来也对其司法系统的恢复努力感到自豪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/de5a7b05-e450-4e78-96fd-fab028d6793a_812028c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与安德斯·布雷维克 (Anders Breivik) 服刑的地方类似的牢房。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;布雷维克在奥斯陆西北 70 公里（40 英里）处的林厄里克高度戒备监狱的一个区域度过了他的时光，这是他被关押的第三座监狱。 &lt;/p>;&lt;p>;NTB 通讯社上个月访问的照片显示，他的专用区域包括训练室、厨房、电视室和浴室。据 NTB 报道，他被允许饲养三只虎皮鹦鹉作为宠物，在该地区自由飞行。&lt;/p>;&lt;h3>;仍然构成威胁：挪威大屠杀凶手布雷维克被拒绝假释&lt;/h3>;&lt;p>;被隔离十多年“布雷维克的律师在提交给奥斯陆地区法院的文件中写道，“没有有意义的互动”已经造成了毁灭性的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“他现在有自杀倾向，”奥伊斯坦·斯托维克补充道。 “他现在依靠抑郁症药物百忧解来度过监狱里的日子。”&lt;/p>;&lt;p>;代表司法部的律师表示，布雷维克必须与其他监狱人员隔离，因为他所面临的持续安全威胁&lt;/p>;&lt;p>;他们在法庭文件中表示，鉴于他与警卫、牧师、卫生专业人员以及直到最近布雷维克不再希望见到的一名外部志愿者都有联系，他的隔离是“相对的”。&lt; /p>;&lt;p>;他还每隔一周会见两名囚犯一小时。&lt;/p>;&lt;p>;律师们认为，控制布雷维克与外界的联系是合理的，因为这样做可能会激发其他人实施暴力行为。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/2e9d7ee9-b4c1-4e61-85c4 -3975f72e9a38_89e2c187.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Anders Breivik 被允许饲养三只虎皮鹦鹉作为自由飞行的宠物。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“具体来说，这适用于与极右圈子的接触，包括因 7 月 22 日的恐怖行为而希望与布雷维克建立联系的人2011 年，”他们在文件中说道。&lt;/p>;&lt;p>;布伦顿·塔兰特 (Brenton Tarrant) 引用布雷维克的灵感，他于 2019 年在新西兰基督城的两座清真寺杀害了 51 人。&lt;/p>;&lt;p>;布雷维克服役21 年徒刑——挪威法院可以判处的最长刑期——只要他被认为对社会构成威胁，刑期就可以延长。&lt;/p>;&lt;p>;“独特之处在于他被隔离的时间有多长， ”挪威警察大学学院副教授 Knut Mellingsaeter Soerensen 说道，他是研究布雷维克 2011 年至 2013 年第一所监狱状况的博士学位作者。&lt;/p>;&lt;p>;“挑战在于，一个人表现出了实施恐怖袭击的意图和能力，以及长期计划，你什么时候放松安全措施，以便你可以真正与其他囚犯接触？ 2016 年，他认为这违反了《欧洲人权公约》，其中包括规定任何人不应遭受“酷刑或不人道或有辱人格的待遇或处罚”的条款。&lt;/p>;&lt;p>;他最初赢得了此案，但后来被推翻一年后，在任何限制取消之前，上诉。&lt;/p>;&lt;p>;周一的听证会将在位于 Tyrifjorden 湖畔的监狱体育馆举行，那里是布雷维克枪击案发生地于托亚岛 (Utoeya) 的所在地狂欢，谎言。&lt;/p>;&lt;p>;法官的判决——没有陪审团——将在未来几周内发布。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Star mathematician leaves US for China, overseas Taiwanese return to vote: 5 weekend reads you may have missed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3247607/star-mathematician-leaves-us-china-overseas-taiwanese-return-vote-5-weekend-reads-you-may-have?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/da7be9e0-ffe9-4bfe-b623-2dfa44682119_65218016.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月在雅加达举行的反对政治王朝的集会上，抗议者举着标语牌7. 照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们整理了上周末报道中的故事，以帮助您及时了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/08/c9af1a4b-f958-4f68-97dd-0e1e90711ba7_f478c338.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;明星数学家孙松。图片：浙江大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/08/da7be9e0-ffe9-4bfe-b623-2dfa44682119_9517c1a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者举着印有印尼人照片的标语牌12 月 7 日，总统佐科·维多多、儿子吉布兰·拉卡布明·拉卡和前宪法法院院长在雅加达举行反对政治王朝的集会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/367f4c4e-47c3-4216-96b8-3d80d851a3f0_06b4fe30.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港劳工当局警告称，解雇休带薪病假的家庭佣工违反雇佣法规。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/08/d6b2955a-e542-4c2f-9c61-716f896486ea_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾选民前往投票站1 月 13 日。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/08/934e333d-329b-498f-ab74-a83ab6efcfba_497ff55a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加糖谷物是一种常见的谷物早餐食品经过超加工且可能有害。伦敦大学学院的一位教授解释了为什么超加工食品是危险的，以及如何识别它们。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Son of veteran Al Jazeera correspondent is fifth member of his family killed by Israeli strikes on Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247611/son-veteran-al-jazeera-correspondent-fifth-member-his-family-killed-israeli-strikes-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/90a75e20-86e3-4ee5-be0d-45805caeaee7_de6e50d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;半岛电视台加沙分社社长 Wael Dahdouh 拥抱他的女儿儿子哈姆扎·达杜赫 (Hamza Dahdouh) 的葬礼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，以色列显然发动空袭，导致加沙南部的两名巴勒斯坦记者丧生，其中包括半岛电视台资深记者瓦尔·达杜赫 (Wael Dahdouh) 的儿子，他失去了妻子、另外两个孩子和一名战争初期，他的孙子差点被杀。&lt;/p>;&lt;p>;Dahdouh 继续报道以色列和哈马斯之间的战斗，尽管这场战斗给他自己的家人带来了毁灭性的损失，成为许多人的象征巴勒斯坦记者面临的危险，其中数十人在报道冲突时被杀。&lt;/p>;&lt;p>;同样为半岛电视台工作的哈姆扎·达杜赫 (Hamza Dahdouh) 和自由记者穆斯塔法·塔拉亚 (Mustafa Tharaya) 在罢工中丧生据半岛电视台报道，他们在开车去加沙南部执行任务时撞上了他们的车。据称，第三名记者 Hazem Rajab 受重伤。&lt;/p>;&lt;p>;摄影记者 Amer Abu Amr 在 Facebook 上发帖称，他和另一名记者 Ahmed al-Bursh 在袭击中幸存。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/4ce9176b-aa1b-40e0-86e3-1ec631536d12_0c42f09f。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被以色列袭击摧毁的汽车。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队告诉法新社，他们“击落了一名驾驶飞机对以色列国防军构成威胁的恐怖分子”，并补充说，这是“注意到有报道称，在袭击期间，与恐怖分子同车的另外两名嫌疑人也被击中”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯表示，记者的死亡是一场“难以想象的悲剧” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“这也是......太多无辜的巴勒斯坦男人、女人和儿童的情况，”他在多哈进行区域访问时说道。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军队称哈马斯加沙北部的指挥机构被“拆除”&lt;/h3>;&lt;p>;53 岁的 Wael Dahdouh 一直是半岛电视台 24 小时报道这场战争和前几轮战斗的代言人，为该地区数百万阿拉伯语观众提供服务，几乎总是戴着蓝色头盔和防弹夹克出现在巴勒斯坦领土上，以识别记者的身份。&lt;/p>;&lt;p>;在儿子下葬后，达杜赫在接受半岛电视台采访时发誓要继续报道这场战争。&lt;/p>; &lt;p>;“全世界都必须关注加沙地带正在发生的事情，”他说。 “正在发生的事情对手无寸铁的人民、平民来说是极大的不公正。这对我们记者来说也是不公平的。”&lt;/p>;&lt;p>;半岛电视台在一份声明中指责以色列故意针对记者，并谴责“以色列占领军在加沙对记者和媒体专业人士持续犯下的罪行” 。它还誓言要采取“一切法律措施起诉这些罪行的肇事者”。&lt;/p>;&lt;p>;Dahdouh 在 10 月底报道这次攻势时，收到消息说他的妻子、女儿和另一个儿子在以色列空袭。他的孙子在同一次罢工中受伤，数小时后死亡。&lt;/p>;&lt;p>;这家卡塔尔广播公司后来播放了他在儿子的尸体上哭泣的镜头，同时仍然穿着蓝色的记者背心。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;12 月，以色列对 Khan Younis 的一所学校发动袭击，导致 Dahdouh 和半岛电视台摄影师 Samer Abu Daqqa 受伤。据半岛电视台报道，达杜赫得以跑去寻求帮助，但阿布·达卡在几小时后失血过多身亡，因为救护车因道路封锁而无法到达他身边。&lt;/p>;&lt;p>;12 月初，一次罢工杀死了他的父亲，另一位半岛电视台记者 Momen Al Sharafi 的母亲和其他 20 名家庭成员。&lt;/p>;&lt;h3>;随着记者在加沙死去，韦斯特担心我们的新闻自由&lt;/h3>;&lt;p>;保护记者委员会至少表示自哈马斯 10 月 7 日袭击引发加沙战争以及以色列与黎巴嫩边境的战斗升级以来，已有 70 名巴勒斯坦记者以及 4 名以色列记者和 3 名黎巴嫩记者被杀。&lt;/p>;&lt;p>;以色列否认以记者为袭击目标并表示会尽一切努力避免伤害平民，并将造成高死亡人数的原因归咎于哈马斯在人口稠密的城市地区作战。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China cyber threat grows, Philippines’ understaffed security team turns to hackers for help]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247606/china-cyber-threat-grows-philippines-understaffed-security-team-turns-hackers-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 10:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/9d2fad4a-2563-42da-aac3-bfb3cab08398_d40d7ec7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾青年坐在马尼拉的一家网吧里。菲律宾政府的网络响应小组只有 35 名成员，人手严重不足，有时被迫与匿名“黑帽”黑客合作。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然最近南海的紧张局势凸显了菲律宾的海上脆弱性，但国家支持的网络攻击的更隐蔽的风险 — — 以及缺乏处理这些攻击的资源 — — 可能会&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月的一份报告中，一个名为 Stately Taurus 的中国组织被指责为 2023 年早些时候对菲律宾政府机构发起的一次攻击，该攻击持续了五天，恰逢两国之间发生冲突出具该报告的美国网络安全公司 Palo Alto Networks 表示，金牛座的行动“符合中国政府感兴趣的地缘政治话题”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;菲律宾官员表示，很难将任何网络攻击归咎于某个特定国家。尽管如此，这个东南亚国家的网络安全漏洞仍然普遍存在。&lt;/p>;&lt;p>;根据网络安全公司 Surfshark 的数据，去年第三季度有超过 60,000 个用户帐户遭到泄露，使菲律宾跻身全球 30 个最严重的网络安全漏洞之列。攻击国家。 9 月，国家保险公司菲律宾健康保险公司遭遇巨额数据泄露。几周后，黑客就破坏了该国众议院的网站。&lt;/p>;&lt;p>;“网络攻击是比高压水枪更大的威胁，”国家安全委员会网络防御顾问兼助理舍温·奥纳 (Sherwin Ona) 表示。马尼拉德拉萨大学教授。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾数据泄露暴露了网络安全故障“令人愤怒”的程度&lt;/h3>;&lt;p>;政府的网络响应团队有 35 名成员。美国信息和通信部副部长杰弗里·伊恩·迪 (Jeffrey Ian Dy) 表示，该组织人手严重不足，有时被迫与匿名“黑帽”黑客合作，这些黑客以前可能攻击过政府网站，但愿意提供有关迫在眉睫的威胁的提示。技术。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有能力只用 30 个人来检查每一个弱点吗？我们不这样做，”戴说，并补充说，理想情况下，团队人数约为 200 人。“我们尽最大努力保卫共和国。”&lt;/p>;&lt;p>;资金短缺是主要障碍，他说。根据美国国际开发署支持的研究，菲律宾缺乏有竞争力的薪酬水平，无法在政府机构内招募和留住网络人才。&lt;/p>;&lt;p>;政府机构并不是唯一日益关注这一威胁的机构。菲律宾武装部队参谋长小罗密欧·布劳纳 (Romeo Brawner Jnr) 在 10 月份宣布计划招募更多“网络战士”，以应对他所说的几乎每天都会发生的威胁，其中包括来自身份不明的外国势力的威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/8d69bb48-3642-45b4-8ec2-a0592b1f4b19_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾军事首长小罗密欧·布劳纳将军计划招募更多“网络战士”来应对他所说的几乎每天都会发生的威胁，包括来自身份不明的外国势力的威胁。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在世界范围内，网络确实正在成为战争中非常重要的领域，”布劳纳当时说道。 “这种新型战士不一定需要肌肉发达；我们需要的是在网络领域聪明且技术精湛的个人。”&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，世界各国政府都对中国潜在的数字威胁发出了警告。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家情报总监办公室在最新的年度威胁评估中表示，“中国目前可能对美国政府和私营部门网络构成最广泛、最活跃和持续的网络间谍威胁。” 5 月，英国间谍机构警告来自中国民族国家黑客的新威胁。&lt;/p>;&lt;h3>;为何新加坡的新人工智能计划可以帮助亚洲打击网络犯罪&lt;/h3>;&lt;p>;中国外交部表示反对“毫无根据的谣言”在对置评请求的电子邮件回复中，该国在网络安全问题上的立场是一致和明确的。当中国被指控进行网络攻击时，通常会说自己是黑客攻击的受害者。它还称美国为世界头号黑客。&lt;/p>;&lt;p>;奥纳表示，遭受中国大陆大规模网络攻击的台湾的经验对菲律宾尤其有启发。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“中国正在利用俄罗斯的剧本来对付其对手。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[10 passengers hurt as Hong Kong double-decker bus crashes into kerb in Sha Tin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247603/10-passengers-hurt-hong-kong-double-decker-bus-crashes-kerb-sha-tin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/8596bb0e-cdb8-4263-8d93-f07353b1d950_676c2010.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;车祸后停在路边的九巴巴士。其营运的路线为282号线，为连接沙田新城市广场与新田围的循环服务。图片：Facebook/Akakin Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一早上，一辆香港双层巴士在沙田撞上路缘石，至少10名乘客受轻伤。&lt;/p>;&lt;p>;九巴巴士于上午7时15分左右在沙田中央街近新城市广场的道路隔离线上驶向大围。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/6973a996-618e-48fc-9632-28179bed9eb3_5042c0cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”紧急服务人员赶赴现场。所有伤者已被送往威尔斯亲王医院接受治疗。图片：Facebook/Patrick Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;碰撞的冲击力使车辆的挡风玻璃破裂，分隔板上的金属栏杆也被脱落。&lt;/p>;&lt;p>;消防队员协助救出现场乘客。&lt;/p>;&lt;p>;10名受伤乘客，包括四男四女、一男一女，被送往沙田威尔斯亲王医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;h3 >; 货车越线撞上香港巴士，造成1人死亡、2人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;该巴士当时运行282号线，这是一条连接广场与新田围的循环服务。&lt;/p>;&lt;p>;部分车道截至上午 9 点，这些巴士仍然禁止通行，只有一辆可供驾车者使用。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系巴士运营商征求意见。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists convert coal into protein to answer animal feed demand in major breakthrough]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3247350/chinese-scientists-convert-coal-protein-answer-animal-feed-demand-major-breakthrough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/b52aa0f3-c5e2-4d00-a6aa-ccd683ac3f7b_96f0a066.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家开发出一种低成本方法，将煤炭转化为用于动物饲料的蛋白质。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着全球对动物饲料的需求持续飙升，中国的研究人员开发出了一种突破性的方法，利用煤中的甲醇生产蛋白质，既便宜又高效。&lt; /p>;&lt;p>;这是第一次从经济上实现了用煤炭生产蛋白质。&lt;/p>;&lt;p>;随着全球人口的不断增长，对食物的需求也在不断增长，这反过来又导致了对动物饲料中使用的蛋白质的需求激增。尤其是中国，面临着蛋白质资源的严重短缺。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国生猪和水产养殖产量连续多年位居世界领先地位，但中国动物饲料严重依赖进口大豆，每年进口量产量约1亿吨，依赖率超过80%。&lt;/p>;&lt;p>;因此，开发快速、高效的生产高质量蛋白质的方法非常重要。而最有前途的解决方案在于生物技术合成。&lt;/p>;&lt;p>;生物蛋白质合成有多种途径。最简单的方法是通过微生物转化将食品和农业工业的副产品（例如玉米浆、酒糟和秸秆）转化为更高价值的蛋白质产品。然而，这些副产品通常已经有既定的用途，其供应和质量的变化使工业生产面临挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一种方法是使用产生能量的化学品进行工业发酵。一个显着的例子是使用甲醇作为原料，甲醇可以从煤炭中廉价提取。&lt;/p>;&lt;p>;这是中国科学院（CAS）天津工业生物技术研究所教授领导的科学家们的研究成果。吴鑫一直在研究。&lt;/p>;&lt;p>;“煤炭全球储量约为1.07万亿吨，可以通过煤气化转化为甲醇。吴在《中国科学通报》杂志上发表的一篇论文中写道：“甲醇与水混合良好，与气态底物相比，发酵过程效率更高，并且不需要专门的发酵设备。”&lt;/p>;&lt;p>;他的团队现在已经开发了一种比传统蛋白质生物合成更便宜的蛋白质生产技术。该研究结果于去年 11 月 17 日发表在同行评审期刊《生物燃料和生物产品生物技术》上。&lt;/p>;&lt;p>;此过程中使用的酵母菌株巴斯德毕赤酵母 (P. Pastoris) 通过使用甲醇生长。但由于甲醇有毒且途径复杂，大约 20% 被浪费了。它转化为二氧化碳和水，而不是用于蛋白质合成，从而降低了该过程的效率和成本效益。&lt;/p>;&lt;p>;“用甲醇合成细胞蛋白质的研究始于20世纪80年代，主要集中在菌株选择和生产工艺优化。然而，由于成本高昂，甲醇合成蛋白产品无法与大豆蛋白竞争，也未能大规模生产。”吴在论文中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;食品科学的突破不可能很快实现。足以应对全球变暖&lt;/h3>;&lt;p>;为了解决这个问题，他的团队从中国各地的葡萄园、森林和沼泽地收集了 20,000 多个酵母样本。从这些样本中，他们鉴定出了能够有效利用各种糖和醇作为碳源的菌株。&lt;/p>;&lt;p>;通过敲除野生型毕赤酵母菌株中的特定基因，他们设计了一种具有显着增强的甲醇耐受性的酵母和代谢效率。这项工程极大地促进了甲醇向蛋白质的定向转化。&lt;/p>;&lt;p>;“研究人员利用改良的毕赤酵母实现了 120 克/升的细胞干重和粗蛋白含量，达到 67.2%。甲醇转化为蛋白质的转化效率达到了理论值的92%。”中科院网站的一份报告称。&lt;/p>;&lt;p>;高转化率使得这种蛋白质生产方法在经济上非常有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;高转化率使得这种蛋白质生产方法在经济上非常有吸引力。 >;&lt;p>;“它不需要耕地，不受季节和气候的影响，比传统农业做法效率高千倍。”吴在论文中说。&lt;/p>;&lt;p>;“而且，微生物中的蛋白质含量为 40% 至 85%，明显高于天然植物。&lt;/p>;&lt;p>;这些生物体还含有完整的氨基酸、维生素、无机盐、脂肪和碳水化合物，使其能够在各种应用中部分替代鱼粉、大豆、肉类和脱脂奶粉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究团队已启动工业规模示范，生产了数千吨植物中的这种蛋白质。具体合作伙伴并未透露。&lt;/p>;&lt;p>;微生物蛋白营养丰富，且不含大豆蛋白中的过敏原，是极佳的蛋白质来源。不过，目前市场上的产品寥寥无几。&lt;/p>;&lt;p>;美国KnipBio公司利用改良菌株，以甲醇为原料生产出KnipBio Meal，这是一种与鱼粉相当的优质饲料蛋白。该产品已获得美国食品药品监督管理局（FDA）安全批准。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，增强甲醇蛋白的生理功能和营养价值以及功能蛋白市场至关重要。 &lt;/p>;&lt;p>;“这可以进一步降低生产成本，提高甲醇蛋白的价值，促进其规模化生产，”吴在周二的科技日报报道中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这可以进一步降低生产成本，提高甲醇蛋白的价值，促进其规模化生产。” p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lack of foresight over new year travel chaos bodes ill for Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3247406/lack-foresight-over-new-year-travel-chaos-bodes-ill-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/daab5b6b-22fd-47c4-98be-e7e7d0b89aba_8b9e6b53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;内地旅客在上水港铁站等候。数千人在参加完该市的除夕庆祝活动后无法回家。摄影：小红书/乐书叶&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超肯定在新年前到北京执行职务，暗自松了一口气。如果习近平主席像我们其他人一样看到数千名大陆游客滞留在火车站或在边境延误数小时、参加完香港除夕夜而无法回家的令人痛心的画面，他会对李说些什么呢？庆祝活动？&lt;/p>;&lt;p>;香港以其城市内部以及与内地的互联互通以及世界一流的交通网络而自豪，但它未能将人们从 A 点连接到 B 点。启德惨案涉及游客滞留，这是一场史诗般的失败，那一场计划不周、管理不善、协调不力的除夕火车事故算什么？ ，才会迎来这样的惨败。参观者当然可以亲身体验这座城市的“乐观和勤奋”——庆祝活动前提到的品质。政府看上去很乐观，全力以赴吸引人流，但在管理人群方面却缺乏勤奋。&lt;/p>;&lt;p>;最大的问题可能是政府并没有那么乐观。官员们说烟花会吸引很多游客，但也许他们实际上并不相信这一点。否则他们怎么可能对滞留的旅客感到措手不及呢？&lt;/p>;&lt;p>;政府已经养成了说一套做一套的习惯，通过相互矛盾的政策传递出混杂的信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;/p>; div>;&lt;p>;一个例子是，官方对吸引人才及其家庭充满信心，但却继续关闭学校和削减课程，只是在响应号召的家庭涌入导致入学人数增加后，才扭转了方向。这种坏习惯有损政府的信誉。当我们的领导人言不由衷时，他们就会缺乏信心。&lt;/p>;&lt;p>;官员们为最近的惨败提出的借口之一是烟花表演后前往边境的旅客人数超出了预期。这不是借口。一段时间以来，旅游部门对内地不过夜游客的趋势发出了警报。香港努力说服大陆游客在这里过夜并不是什么新闻。&lt;/p>;&lt;p>;游客不必等待几个小时等待大巴到达并带他们前往目的地也不是新闻。去年11月中环演唱会后也发生了同样的情况。交通状况肯定是可以预见的。&lt;/p>;&lt;p>;显然，预见性不是本届政府的强项，这应该是每个人，尤其是中南海人的担忧。政府缺乏准备，无法预见像 2024 年头几个小时发生的事情这样简单的事情，这应该会引起危险信号。&lt;/p>;&lt;h3>;香港希望如何避免重演除夕夜的边境混乱&lt;/h3 >;&lt;p>;香港面临着很多利害关系。我们需要远见来引导我们摆脱挑战。当政府说我们应该投资包括交椅洲人工岛在内的大型项目时，我们需要确保官员们能够真正看到即将发生的事情。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在任期内对香港政府的一些赞扬李总的来访内容包括如何“敢于承担责任”和“出色完成任务”。与此同时，政府似乎在处理日常事务上举步维艰。除夕夜是这一点的盛大展示。&lt;/p>;&lt;p>;官员们谈论了这座城市作为超级联系人、深港一体化以及大湾区不可分割的一部分的作用。然而不知何故，对于一些人来说，一小时的旅行变成了在火车站地板上过夜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/a24514e1-c0c8-4386-a179-0195a3502066_8b297d13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新建除夕烟花点亮维多利亚港。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员们发誓要做得更好。每当我们看到布政司挺身而出并领导一个协调专责小组时，我们就知道政府认为当前的问题是一个跨局的问题。可能是这样。或许可以解释为什么任务没有落实。&lt;/p>;&lt;p>;但要真正加强城市管理，最基础的改革还是必须的。像开放边界这样简单的事情就是一个行政问题。无论是要减少繁文缛节，还是要解决阻碍各局、部门之间协调的程序，都是政府需要重点关注的。&lt;/p>;&lt;p>;香港有中央政府坚定不移的支持。但我们的未来取决于我们的领导人如何执行这些计划，而不会出现不必要的行政问题。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Japan seeks ‘normal country’ status, its US Patriot missile deal, record defence budget rankle pacifists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247460/japan-seeks-normal-country-status-its-us-patriot-missile-deal-record-defence-budget-rankle-pacifists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/78d1c267-5f1a-4a8c-876c-ae591f243d00_32617337.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两栖快速部署旅的日本士兵参加海军陆战队11 月在德之岛进行登陆演习。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一次历史性的政策转变中，日本正在将其国防开支提高到有史以来的最高水平，并放松致命武器出口，以期在国际安全中发挥更大的作用，但分析人士认为表示这可能会损害福利支出并损害许多日本人仍然珍视的和平主义立场。&lt;/p>;&lt;p>;为了资助该国短期增加国防开支，政府别无选择，只能做出“有争议的政治决定”专家表示，例如减少福利支出。但从长远来看，东京还必须重振其国防工业，为其筹集资金。&lt;/p>;&lt;p>;12月22日，日本批准将2024年国防开支增加16.5%，达到创纪录的7.95万亿日元（550亿美元），重点是导弹打击能力。&lt;/p>;&lt;p>;东京还取消了对致命武器出口的某些限制，允许日本制造商根据外国许可证提供在国内制造的此类武器和零部件各国&lt;/p>;&lt;h3>;日本最高将领以“刺耳的直率”警告国家安全受到威胁&lt;/h3>;&lt;p>;同一天，东京批准了华盛顿提出的生产爱国者地对空制导飞机的请求据报道，日本在美国许可下生产导弹，并将这些武器出售给美国，以弥补这个超级大国不断减少的库存。&lt;/p>;&lt;p>;Ryo Hinata-Yamaguchi，东京大学国际关系助理教授，说东京在扩大国防预算方面面临几个困境。其中，随着日本人口老龄化，社会福利支出的呼声越来越高，政府必须更加关注社会福利。&lt;/p>;&lt;p>;向美国出口爱国者导弹对于增强日本的国防至关重要Hinata-Yamaguchi 表示，“这两者不仅会对国际安全而且对日本的国防产生积极影响。”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;注意到俄罗斯、中国和朝鲜对爱国者出售的强烈反应，Hinata-Yamaguchi 表示，考虑到莫斯科上周在日本同意出售爱国者后将产生“严重后果”的警告，俄罗斯的反应是意料之中的。莫斯科警告说，日本将“失去对武器的控制，而华盛顿现在可以用这些武器为所欲为”，而且在欧洲国家持续不断的军事行动中，这些导弹最终可能会落入乌克兰。与俄罗斯的战争。&lt;/p>;&lt;p>;悉尼安全分析师 Ryosuke Hanada 表示，确保日本长期国防预算的最佳也是唯一选择是振兴其国防工业并对其利润征税。麦考瑞大学安全研究和犯罪学系博士生花田表示，向美国出售爱国者导弹是“一个很好的起点”。&lt;/p>;&lt;p>;“从短期和中期来看，政府必须提高企业税和个人税，并削减社会福利支出，2024 财年社会福利支出占[总支出]的 33.6%，”花田说。 “这需要决心做出有争议的政治决定。” &lt;/p>; &lt;h3>;&#39;untit&#39;：作为日本PM Kishida的努力，因为筹款丑闻扩大了&lt;/h3>; &lt;p>;，但修订后的武器转移政策指南仍然是他补充说，鉴于日本议会中某些派系的异议，他补充说。担心这种销售可能会加剧全球范围内的武装冲突，并与该国战后和平主义宪法背道而驰。&lt;/p>; &lt;p>;为了进一步的迹象，表明其国防政策发生了重大转变，日本最近签署了一项公约，共同发展英国和意大利是一款下一代战斗机，这是自第二次世界大战以来美国首次涉及美国的主要合伙。表示，还有其他方法可以通过财务盈余，非税收收入和支出改革来资助扩大的国防预算。&lt;/p>; &lt;p>;例如，可以支付1万亿日元（69亿美元）哈纳达说，在日本外汇基金特殊帐户的2022年盈余中，日本用于外汇市场的干预措施。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/05/ca557a30-19f5-4b3b-8d7b-d290e331dbc9_6deaac00.jpg 00.jpg o ：＃999;“>;日本地面自卫力量的一名成员在2018年在东京东部的Funabashi的地表到空中爱国者导弹拦截器发射车旁边旁守卫。照片：AP &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/ Div>; &lt;/div>; &lt;p>; Satoru Nagao是位于华盛顿的哈德逊研究所的非居民研究员，他说，对日本 - 俄罗斯关系的影响预计在爱国者出售中将很小。&lt;/p>; &lt;p >;虽然导弹是致命的武器，但日本将向美国而不是乌克兰提供它们。即使在美国向饱受战争war的国家提供导弹的情况，日本和乌克兰之间仍然没有“直接贸易”。旨在通过提供非致命设备（例如头盔，防弹夹克和防矿山清洗器）来支持基辅。&lt;/p>; &lt;p>;向美国提供爱国者导弹，这也意味着日本可以在某个时候向其他国家/地区提供致命的武器Nagao说，包括澳大利亚，印度和东南亚国家。 ，由于越南和吉布提将成为下一个接收者。&lt;/p>; &lt;h3>;关注“如果特朗普”场景，日本必须承诺自己的辩护&lt;/h3>; &lt;p>;这种武器供应对于加强日本的安全合作很重要纳戈说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这也将是日本重新启动“军事平衡”的关键一步，鉴于俄罗斯，中国和朝鲜之间的国防合作越来越大。 Nagao。&lt;/p>; &lt;p>;爱国者交易引起了和平主义者团体，学者和反对党议员的反对，因为他们说制造导弹的生产与“杀害人类”有关。&lt;/p>; &lt;p>;日语。国防部长米诺·基哈拉（Mineu Kihara）表示，这笔交易将促进日本与美国和该国的整体稳定的军事联盟。&lt;/p>; &lt;p>;这也强调了日本反对改变国际秩序现状的任何企图的反对。纳戈（Nagao）在本周在亚洲说：“日本正在成为一个普通国家，但在说俄罗斯入侵乌克兰的评论中。 p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Family first: China hero ‘Nanjing fat brother’ who was brutally stabbed trying to subdue man on violent rampage would ‘not do it again’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3246513/family-first-china-hero-nanjing-fat-brother-who-was-brutally-stabbed-trying-subdue-man-violent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.08 09:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/07/04FA9A19-5F4F-45B6-B5AE-057C3E8AC3BD_8312EA6D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国勇敢的男人在干预以阻止一个男人的暴力狂暴时遭受了严重伤害，他说他不会再做一次，因为他必须把家人放在首位。图片：SCMP复合/微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一个好撒玛利亚人，当他干预以阻止一个男人在猛烈的刀子上狂暴时遭受了重伤想想他的家人。&lt;/p>; &lt;p>;自2021年无私的举动以来，Qiu Shaochun因其深情的昵称Nanjing Fat Brother而广为人知，由于他的身体足够。在试图攻击他的前妻。&lt;/p>; &lt;p>;由于他的干预，Qiu被刺伤了三遍，他遭受的严重伤害使他在明年的肠道运动不可控制的肠道运动，这要求他穿一件结肠造口袋。&lt;/p>; &lt;p>;当他失去了他最亲密的亲戚，他的新女儿和他的父亲，视频新闻门户四川时，当他失去了两个亲戚，他的两个亲戚时，这名被尊敬的男人变得更糟了。 Guancha报道了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2023/2023/2903030303030CCC0-9B75-49D3 -899E-4274D8286E27_396E2047.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; qiu shaochun自那天起就被悲剧困扰着他，他走进去拯救其他人。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在9月底，Qiu的女儿出生后的21天就死于心脏病，他的父亲死于癌症。 /p>; &lt;p>;“我不知道世界想要折磨我多长时间，” Qiu在他的社交媒体帐户上说：“我不知道&#39;悲伤&#39;一词的含义，我几乎是现在麻木了。” &lt;/p>; &lt;p>;刺伤事件发生后，Qiu的女友刘Jia辞去了修男沙龙的工作，以全天候照顾他。这对夫妇于2022年结婚。&lt;/p>; &lt;p>;他们的女儿于9月出生，但被诊断出患有心脏病，而婴儿正在接受重症监护时，Qiu在社交媒体上寻求经济帮助，以支付她的治疗费用。或慈善组织。&lt;/p>; &lt;p>;最近，由于朋友的帮助，Qiu在一个著名的旅游网站附近开了一个摊位，销售炸鸡。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“终身，我将期待，而不是回头，”过去，我说是的，但是现在我的答案改变了。 &lt;/p>; &lt;p>;“我需要带我的父母，妻子和我的孩子来考虑。他们需要我。 。颜色：＃999;“>;&#39;nanjing胖兄弟&#39;干预了一个人，以阻止一个男人在2021年使用他的汽车和刀在暴力的横冲直撞中。照片：weibo &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我完全了解胖兄弟的决定。他是一个如此诚实和真诚的人。我希望我们的社会能够更好地对待善良的人，”一位在线观察员说。&lt;/p>; &lt;p>;“他为英雄主义付出了很大的代价。我希望他将来的健康和安全。”另一位评论者说：“他的生活是如此贫穷。如果胖兄弟确实有现场直播，我会购买很多商品来支持他。 feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run&#39;style =“颜色：橙色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Calling India’s Modi ‘puppet of Israel’, ‘clown’, ‘terrorist’ gets Maldives officials suspended]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3247591/calling-indias-narendra-modi-puppet-israel-clown-terrorist-gets-maldives-officials-suspended?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.08 08:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/08/6B3709A3-7D0A-40F1-92F8-5D32324F06AC_B7A8D620.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; narendra modi。马尔代夫已将三名官员停职，因为他们发表了贬低印度总理的言论。照片：Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马尔代夫政府已暂停了三名副部长，因为它贬低了与其强大的邻居的联系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; Malsha Shareef，一位高级政府官员在周日说，玛丽亚姆·什叶那（Mariyam Shiuna）和阿卜杜拉·马赫·马吉德（Abdulla Mahzoom Majid）都为群岛国家赋予青年赋权，信息和艺术部工作，并在社交媒体上的评论受到纪律处分。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”政府在一份声明中说：“意识到社交媒体平台对外国领导人和高级个人的贬义评论。” “这些意见是个人的，不代表马尔代夫政府的观点。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/ Images/Canvas/2024/01/08/752F4BC8-175A-4BB2-883F-F759794850EE0_EEEEEEEEEEEEE40472.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”马尔代夫，12月26日。印度洋国家的1,192个岛屿上有豪华度假胜地。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;三人在社交媒体平台上标有印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi他参观了一群印度群岛以促进当地旅游业的视频。&lt;/p>; &lt;p>;莫迪于1月4日在社交媒体上发布在社交媒体上，称赞印度的Lakshadweep群岛的“原始海滩”，该岛屿约有130公里（80英里） &lt;/p>; &lt;p>;有些人认为他的访问是试图将游客从全球受欢迎的马尔代夫赶走，马尔代夫的最接近。 H3>;是在马尔代夫中“印度”，因为中国友好的领导人Muizzu负责吗？&lt;/h3>; &lt;p>;马尔代夫印度高级专员在评论中“强烈提出并表示关切”，这是一位熟悉的消息人士Matter说。&lt;/p>; &lt;p>;这场争议是在1月8日至12日对中国总统对中国进行的访问之前。 Muizzu去年赢得了选举，承诺在新德里和北京争夺影响力的地区结束马尔代夫的“印度第一”政策。&lt;/p>; &lt;p>; Muizzu也承诺取消75个印度军事的一小部分。 &lt;/p>; &lt;p>;的国家的人员都有超过一百万的人。&lt;/p>; &lt;p>;上台后，穆扎（Muizzu）淡化了他的反印度言论，并说他不会通过用中国部队取代印度部队来颠覆地区平衡。 &lt;/p>; &lt;p>;一些著名的印第安人，包括演员阿克沙伊·库马尔（Akshay Kumar）和板球运动员哈迪克·潘迪（Hardik Pandya），对现在被停职的马尔代夫官员的评论感到沮丧。&lt;/p>; &lt;p>;这三者都没有立即发表评论。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在促进当地旅游业的运动中，从前板球运动员萨钦·滕杜尔卡（Sachin Tendulkar）到演员萨尔曼·汗（Salman Khan）的其他印第安人敦促人们参观自己的岛屿，而不是出国。&lt;/p>; &lt;h3>;是印度 - 中国对马尔代夫的竞争将加深或“比事实更重要”？&lt;/h3>; &lt;p>;＃#ExploreIndianislands是印度第二大趋势标签上的第二大趋势标签，一些印度人正在分享取消的马尔代夫节日预订的屏幕截图。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;马尔代夫的外交部表示，政府意识到针对外国领导人的“贬义性言论”，并且不会容忍他们。&lt;/p>; &lt;p>;“印度一直是马尔代夫的好朋友，我们必须不允许这种冷酷的言论会对我们两个国家之间古老的友谊产生负面影响。 =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Have new tolls got Hong Kong out of a jam? Traffic congestion at busiest harbour tunnel cut by 1km, more vehicles opt for Western crossing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247589/have-new-tolls-got-hong-kong-out-jam-traffic-congestion-busiest-harbour-tunnel-cut-1km-more-vehicles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.08 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/07/a9ceb6c8-9b2e-4bd1-93ca-78181833086f6ab_5b7fb914.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”城市的跨距离隧道。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港最繁忙的港口过境点的交通拥堵被1公里（0.62英里）切割，而更多的车辆在新的收费安排的前四天使用了价格较高的隧道&lt;/p>; &lt;p>;交通部表示，在12月17日，在该市的三个跨束缚隧道上实施了随着时间变化的通行费安排后的交通磨牙问题，显示了放松的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;“随着交通重新分配和抑制，跨点式隧道和东部港口隧道的高峰期的交通排队分别减少了超过1公里和0.5公里，而在西部港口隧道上的交通状况很大。”一位发言人说。 &lt;/p>; &lt;p>;该部门表示，基于新通行费的前四天的数据，更多的车辆选择了更昂贵的西方交叉点，而较少的汽车使用了最繁忙的跨装山脉隧道和东部。 /p>; &lt;h3>;未来的香港通行费将由当局进行两次检查：运输局长&lt;/h3>; &lt;p>;在12月18日至21日之间，西部交叉点的平均每日交通量跃升了15％，达到102,100辆&lt;/p>; &lt;p>;在四天的106,600期内，越野隧道的每日平均流量缩小12％至93,500辆汽车，东部十字路口的每日平均流量下降了6％，至74,600从79,700。&lt;/p>; &lt;p>;高峰时段的总体交叉交通，当收费汇率最高，下降了约5％。&lt;/p>; &lt;p>;，该部门只提供了一个数据新通行费开始前的随机一天，理由是普通车辆作为基线，没有交通事故和重大干扰。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/D8/images/Canvas/2024/01/01/D4AE1F6D-2C7B-40E8-85FB-CA4B4B4B47543CC2_CEA745D4.JPG“ ALT =” Alt =“”驾车者张Xinyu表示，即使在高峰时段，跨骨隧道也不再被新的通行费安排。照片：Facebook/Gary Zhang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;立法者Gary Zhang Xinyu是一名驾车者，他说，即使在高峰时段，跨六角隧道也不再是在新的通行费安排下被拥挤的，但是需要进一步的分析来确定在三个交叉口中流量转移的成功。小时，这对于评估驾驶员的通勤习惯是否存在变化，以确定新安排是否有效地转移了流量，”他说。在几周之内，必须在长时间内收集和分析综合数据以进行可靠的评估。&lt;/p>; &lt;p>;“他们还需要将当前的跨六个车辆量与相同的跨距离车辆进行比较几年前的时期。 $ 5）在高峰时段的跨距离隧道和东部横梁上，从7.30am到上午10.15，从星期一至周六之间的4.30至下午4.30至晚上7点。在西部港口隧道，费用可以达到60港元。&lt;/p>; &lt;p>;费用逐渐增加每两分钟的费用，从峰值小时插槽增加到最高金额。相反的安排发生在非高峰期。&lt;/p>; &lt;p>;所有三个隧道在上午10.15至4.30pm之间的私人汽车费用为30美元，从晚上7点至下午7.30凌晨7点至售价20澳元。&lt;/ p>; &lt;p>;第一阶段的通行费变动于8月2日生效，当时西部港口隧道的通行费降低并在两个繁忙的隧道处增加。&lt;/p>; &lt;h3>;香港迷你吧的乘客和运营商在隧道的通行费增加了&lt;/h3>; &lt;p>;出租车司机托尼·莱·史伊（Tony Lai Shiu-ki），现年43岁，他说，流畅的交通流量可能不仅归因于新的收费安排，因为学生有学校假期，许多居民在圣诞节前出国旅行。 /p>; &lt;p>;“在正常的上学期间，公共汽车和学校教练总是在十字架港隧道九龙一侧的左两个车道上堵塞。应在不同时期的定期工作和上学日进行分析，以反映实际情况。在过去的两个星期的早晨高峰时段，在工作日的高峰时段，六到七分钟通过洪堡的跨隔离隧道。&lt;/p>; &lt;p>;“以前，由于交通，我大约需要17至18分钟在到达Wuhu Street之前经常开始的拥挤，形成了瓶颈。 Lee说。 H3>;在2香港隧道2号的交通拥堵将在损失损失变化后缩小：当局&lt;/h3>; &lt;p>;全天出租车的全天损失为25港元，而其他三个交叉口则为25港元，而其他商用车，包括公共轻型公共汽车和公共汽车， &lt;/p>; &lt;p>;收取费用。 /p>; &lt;p>;“由于定价问题，固定通行费更灵活的商用车可能不会选择跨距离隧道。 &lt;/p>; &lt;p>;从去年10月开始，香港拥有814,616辆持牌车辆，其中71％或577,357是私人汽车。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>