<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[What to know about Japan’s plan to release treated radioactive water from Fukushima nuclear plant into the sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/explained/article/3225789/what-know-about-japans-plan-release-treated-radioactive-water-fukushima-nuclear-plant-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/618e5a71-9e09-40ec-9a3d-3a0421510d62_a8111ed9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本准备将受损福岛核电站处理后的放射性废水排放到&lt;/p>;&lt;p>;该国核监管机构周三开始对目前储存在约 1,000 个巨大水箱中的水进行最后检查。它将被过滤和稀释，然后通过延伸一公里进入海洋的水下隧道释放。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管东京一直在努力尽职调查，寻求国内核监管机构的批准并确保水符合国际安全标准——该项目继续引发争议。&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平组织的一份声明表达​​了对释放的放射性物质可能改变人类 DNA 的担忧，太平洋岛国也表示担心此举可能导致核污染&lt;/p>;&lt;p>;此事在韩国也引发热议，并导致中国消费者抵制日本化妆品。&lt;/p>;&lt;h3>;为何担心日本核废料计划？法国已经这样做了“几十年”&lt;/h3>;&lt;p>;香港环境生态局局长谢展云周三表示，如果排放按计划进行，香港将立即禁止进口水产品福岛县的当地渔业社区仍然受到产品禁令的困扰，许多人反对该计划担心名誉受损，给他们的企业带来经济损失。&lt;/p>;&lt;p>;但日本政府坚称这些水是安全的，并希望获得国际原子能机构 (IAEA) 的批准，该机构准备释放水即将发布关于福岛计划安全性的最终报告。&lt;/p>;&lt;p>;联合国和日本核专家也表示，处理后的废水不会构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;日本准备跟进通过放电，以下是围绕该计划的一些关键进展和争议：&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2011 年袭击日本海岸的大地震和海啸导致福岛核电站的三座反应堆熔化并造成数千人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;十二年后，受损的反应堆堆芯仍然需要用水冷却。但储存这种液体的空间即将耗尽。&lt;/p>;&lt;p>;据美联社报道，装有处理过的水的水箱将在 2024 年达到其容量。上个月，储水箱的容量达到了 97%，促使日本继续实施过滤、处理和稀释受污染水的计划，然后在今年夏天将其排入太平洋。&lt;/p>;&lt;p>;根据核电站运营商东京电力公司 (Tepco) 牵头的计划，更多超过 130 万吨的水将在两到三十年的时间内逐渐排放。&lt;/p>;&lt;p>;该提案以及处理后水的安全性受到质疑。中国外交部驻香港公署特派员刘光源认为，如果这些水确实安全，应该将其从日本海岸释放出来，而不是修建海底隧道将其排入海洋。&lt;/p>; &lt;p>;水正在现场处理，以去除大部分放射性物质，但仍含有微量的氚——一种难以从水中分离的放射性形式的氢。科学家表示，没有可行的技术可以从如此大量的水中去除可忽略不计的氚浓度。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为人们有一种可以理解的看法，即所有放射性物质都是危险的，特别是放射性物质和液体废物，但这种看法是可以理解的。”澳大利亚国立大学核物理系名誉副教授托尼·欧文表示：“事实并非如此。”&lt;/p>;&lt;p>;欧文指出，日本正在满足氚安全水平的国际标准，并且实际上正在选择一个保守的限制，在相当长的一段时间内释放。&lt;/p>;&lt;h3>;“我愿意”：韩国总理提出饮用经过处理的福岛水&lt;/h3>;&lt;p>;“福岛水排放不这是一次独特的事件或史无前例的事件，因为 60 多年来，世界各地的核电站一直在定期排放含氚水，而没有对人类或环境造成危害。&lt;/p>;&lt;p>;“在大多数情况下，存在氚比福岛计划的水平更高。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;专家认为，真正的危险可能是在另一场自然灾害或人为错误发生泄漏时继续储存受污染的水。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;但是，仍然有人担心某些危险的放射性核素（如钴和锶）可能会通过过滤和水处理过程。许多科学家和环保人士还表示，人们对接触低剂量氚的长期影响缺乏了解。&lt;/p>;&lt;p>;对于这一点——欧文断言，国际原子能机构的独立检查提供了信心只有氚含量达到安全水平的水才会被排放。&lt;/p>;&lt;p>;“东电和[全球]其他七个独立实验室对水样进行了测试，结果显示高度一致，认为没有额外的放射性核素含量非常高。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;专家补充说，一旦水质被排入大海，日本还必须持续监测水质，并邀请独立机构和科学家也这样做.&lt;/p>;&lt;p>;但是，生计可能受到严重影响的日本渔民强烈反对废水处理计划。&lt;/p>;&lt;p>;2011 年核灾难后，该行业的声誉受到极大损害，当时数十个国家禁止从福岛县和其他附近县进口农产品。美国和欧盟直到 2021 年才放松了限制。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能支持政府的立场，即海洋释放是唯一的解决方案，”JF Zengyoren 总裁 Masanobu Sakamoto 表示。据美联社报道，渔业合作社联合会。&lt;/p>;&lt;p>;“是否将水排入大海是政府的决定，在这种情况下，我们希望政府完全承担责任，”他补充道.&lt;/p>;&lt;p>;东京表示将设立一个基金来推广福岛海鲜，并在销售因安全问题而下降的情况下向渔民提供补偿。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国议员向日本官员提出挑战喝福岛水&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这个问题已成为与日本仅一水之隔的邻国韩国议会的热门话题。&lt;/p>;&lt;p>;主要反对党韩国民主党 (DPK) 正在寻求与太平洋国家采取集体行动反对日本的计划，但政府正在寻求更加外交的方式 — — 敦促公众和反对派等待安全审查的结果。&lt;/p >;&lt;p>;政治分歧并不令人意外，因为韩国总统尹锡烈一直在努力修复该国与日本历史上陷入困境的关系，以加深军事关系。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，一个由 21 名成员组成的国家韩国代表团受到日本首相岸田文雄的欢迎，访问福岛核电站以检查安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;与日本一样，执政党成员也在努力缓解公众对韩国农产品安全的担忧韩国，参观海鲜市场并誓言支持担心销售额下降的企业。&lt;/p>;&lt;p>;然而，反对党议员坚持认为，执政党将外交关系置于公共安全之上。&lt;​​/p>;&lt;p>;在中国，病毒式社交媒体活动正在微博和中国生活方式平台小红书上蔓延，用户列出了日本品牌并质疑其安全性。&lt;/p>;&lt;p>;日本大型化妆品公司资生堂的股价出现近 10 个月来最大的每周跌幅，并且据彭博社报道，其股价下跌了 6.8%。&lt;/p>;&lt;p>;但一些观察家认为这可能是一个短暂的现象。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为不会出现日本晨星公司高级股票分析师 Jeanie Chen 表示：“从长远来看，这将产生巨大的实质性影响。”&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上的强烈抗议可能会对日本商品的销售产生一些直接影响，但除非她补充说，中国政府采取强硬路线或禁止这些产品，但影响不会很大。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Russia teetered, the elite trembled, and some private jets left]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225841/russia-teetered-elite-trembled-and-some-private-jets-left?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 11:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/07e71cdb-c7a2-43a1-9d4d-a58a701a7c90_00948b5f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当最残酷的雇佣军之一向莫斯科进军时，俄罗斯精英中的一些人颤抖了由于担心世界上最大的核国家正摇摇欲坠，弗拉基米尔·普京总统称这可能是一场内战。&lt;/p>;&lt;p>;普京面临着他担任最高领导人 23 年来最大的公开挑战，一些私人人士根据航班跟踪数据和一位知情人士的说法，喷气式飞机飞出莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;人们担心叶夫根尼·普里戈任的瓦格纳雇佣兵集团如果进入莫斯科，就会试图接管经济，引发世界上最大的自然资源供应国俄罗斯的另一次所有权重新分配。&lt;/p>;&lt;p>;当普里戈任的人在距莫斯科 200 多公里（150 英里）处返回时，另一种恐惧出现了：普京在当被问及发生了什么时，一位不愿透露姓名的俄罗斯高级消息人士对路透表示：“他的耻辱将进一步收紧，并对那些被认为不够忠诚的人进行报复。”发生了。&lt;/p>;&lt;p>;“那你为什么用过去时态？你有什么依据说事情已经完成了？”消息人士称。 “周六的事件表明，武装人员可以随时让整个国家屈服于他们的意志。”&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯的高级将领在哪里？瓦格纳叛变后谣言四起&lt;/h3>;&lt;p>;莫斯科另一位不愿透露姓名的高级消息人士表示，恐惧在周六的动荡时刻取得了胜利，许多人急忙制定计划让家人离开莫斯科。&lt;/p>; &lt;p>;该消息人士表示，普京的权威显然已受到损害，但现在就从事件中得出任何全面的结论还为时过早，消息人士称这些事件似乎没有完全意义。&lt;/p>;&lt;p>;“消息人士称，无论这件事的速度和严重程度如何，都完全震惊了所有人，包括克里姆林宫。&lt;/p>;&lt;p>;在接受路透社采访时，大约十几名俄罗斯精英成员讲述了他们在兵变展开时的紧张情绪。这是自 1991 年苏联解体后针对米哈伊尔·戈尔巴乔夫 (Mikhail Gorbachev) 的政变以来俄罗斯国家面临的最大内部挑战。&lt;/p>;&lt;p>;他们的惶恐和反应让我们了解了普京统治下的俄罗斯在 16 个月的统治后内部的裂痕有多深。乌克兰战争没有任何很快结束的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“任何有损失的人都非常紧张，”一位了解俄罗斯商界和政治精英高层想法的消息人士表示。 &lt;/p>;&lt;p>;随着兵变的展开，自 1999 年最后一天以来一直统治俄罗斯的普京于 6 月 24 日莫斯科时间上午 10 点在克里姆林宫向全国发表讲话，誓言要镇压叛乱。叛变并警告俄罗斯可能走向动乱。&lt;/p>;&lt;p>;这位前克格勃间谍使用了可怕的俄语单词“smuta”，意思是动乱、动乱或麻烦，在俄罗斯人心目中与所谓的“时代”联系在一起。 1613 年罗曼诺夫王朝崛起之前的“麻烦”。&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，武装叛变是叛国行为，并将其与 1917 年布尔什维克革命和随后多年内战的混乱相比较。&lt;/p>;&lt;p>;普京称武装叛变是叛国行为。 p>;&lt;p>;就在普京讲话时，对于那些有幸找到美元购买的人来说，卢布兑美元汇率已跌至 100 美元。周四卢布兑美元汇率为 84 美元。目前的交易价格约为 86 兑 1 美元。&lt;/p>;&lt;h3>;白俄罗斯领导人表示，他告诉瓦格纳负责人停止，否则“会像虫子一样被压碎”&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯人开始提取大量卢布，并且在俄罗斯 15 个地区寻求外币。&lt;/p>;&lt;p>;平均而言，对外币和现金的需求增长了约 30%，但在靠近叛乱的南部地区和大城市，需求猛增了 70-80%。根据第一副总理安德烈·别洛乌索夫 (Andrei Belousov) 的最新消息，从莫斯科出发前往贝尔格莱德、伊斯坦布尔和迪拜等目的地的机票价格也在飙升。&lt;/p>;&lt;p>;飞往贝尔格莱德的直飞航班已售罄。经索契飞往贝尔格莱德的单程机票价格飙升至 63,700 卢布（742 美元）。飞往伊斯坦布尔的机票价格翻了两番。&lt;/p>;&lt;p>;根据航班跟踪数据，与至少两名主要商业人物和至少一名高级政府官员有联系的喷气式飞机于 6 月 24 日从莫斯科起飞。路透社无法确定乘坐飞机出境的人员。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯议会代表德米特里·古谢夫已致函俄罗斯航空运输机构，要求其公布 6 月 24 日飞出俄罗斯的著名商人和政界人士的姓名.&lt;/p>;&lt;p>;仅仅几个小时后，一项协议就达成了，允许普里戈任和他的一些战士前往邻国白俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯似乎已经凝视着深渊。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;“与此无关”：美国否认与俄罗斯叛乱有任何关系&lt;/h3>;&lt;p>;白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科使用犯罪俚语表示，他周六已说服普京不要“消灭”普里戈任，后者周二飞往白俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任表示，他从未打算推翻俄罗斯领导人，而是为了拯救自己的团体而游行，并与普京的高级军事官员、国防部长谢尔盖·绍伊古和总参谋长瓦列里算账。格拉西莫夫。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任却夸耀他的部队向莫斯科行军的速度，一天之内就走了780公里，称这显示了俄罗斯安全问题的严重程度。&lt;/p>;&lt; p>;普京的亲密盟友、国民警卫队负责人维克托·佐洛托夫表示，叛乱分子之所以能够如此迅速地向莫斯科推进，是因为忠于国家的部队专注于加强首都的防御。&lt;/p>;&lt;p >;佐洛托夫曾于 2000 年至 2013 年间担任总统保镖队长，有时有人看到他携带自动武器在危险的旅途中保护普京，他表示他的手下会誓死抵抗。&lt;/p>;&lt;p>;但在精英中，现在人们担心普京会寻求维护自己的地位，并清除那些他认为没有足够热情地表达忠诚的人。&lt;/p>;&lt;p>;“头颅会滚，”另一位高级消息人士表示。 “他们会看看谁保持沉默，谁没有发言支持团结和总统。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong taxi group’s campaign aims to improve drivers’ hospitality skills with university student guides after survey finds high passenger dissatisfaction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3225845/hong-kong-taxi-groups-campaign-aims-improve-drivers-hospitality-skills-university-student-guides?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 11:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/e8f79cf2-3dd4-4bd4-8d11-85eca9444454_1e16065d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港领先的士联盟发起了为期两个月的活动，旨在提高司机水平最近的一项调查发现，乘客对香港的士服务不太满意，因此，酒店服务技巧受到了质疑。&lt;/p>;&lt;p>;香港的士联会副主席吴君星周四表示，该项目涉及 10 名大学生每周三天在全市不同的出租车站担任大使。&lt;/p>;&lt;p>;“此次活动的主要目的是加强出租车司机与乘客之间的沟通，因为我们发现调查中的服务质量得分很高58 到 59 [分]，这意味着仍有改进的空间，”Ng 在电台节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据该委员会在 4 月和 5 月对 1,211 名乘客进行的服务质量调查，只有 55% 的受访者表示对出租车出行感到满意，低于 2019 年的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;只有 35% 的受访者同意“司机礼貌对待乘客”的说法。它在调查中获得最低评分。&lt;/p>;&lt;p>;在周三开始的活动中，10名接受过沟通技巧培训的大使将被派往山顶等地区繁忙的的士站吴先生表示，两个月内每周一、三、五都会在旺角和尖沙咀提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;他们将为乘客提供包含小册子的资料包，并协助他们寻找出租车、了解他们的出租车情况。吴说，大使还将帮助司机提高接待技能，以提高的士服务。&lt;/p>;&lt;h3>;香港出租车事故频发，引起人们对司机素质的担忧&lt; /h3>;&lt;p>;当被问及大学生是否有足够的经验来提供有关招待的建议时，吴强调他们的作用不是调解任何纠纷或进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的作用是促进礼貌和尊重加强司机和乘客之间的互动。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该市的出租车行业拥有 18,163 辆有执照的出租车，近年来由于对其服务的不满情绪日益高涨以及竞争加剧而承受着压力优步等在线叫车应用程序在该市运营了八年多。&lt;/p>;&lt;p>;一些乘客表达了对在线叫车服务的偏好，称司机可以更快地到达接载目的地无现金支付系统很方便。如果没有租车许可证，此类服务是不合法的。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cambodian PM Hun Sen switches social media loyalty from Facebook to Telegram in face of potential ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3225834/cambodian-pm-hun-sen-switches-social-media-loyalty-facebook-telegram-face-potential-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 10:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/6396999c-a574-4555-ae12-d86eef3162b6_0bd49116.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;柬埔寨首相洪森，Facebook 的忠实用户和非常活跃的用户他发布了从孙子的照片到对政敌的威胁等各种内容 - 周三表示，他将不再上传到该平台，而是依靠 Telegram 应用程序来传达他的信息。&lt;/p>;&lt;p>;Telegram是一款流行的消息应用程序，还有一个名为“频道”的博客工具。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯和一些邻国，政府官员和反对派活动人士都积极使用它与广大受众进行交流。 Telegram 在协调 2020 年白俄罗斯前所未有的反政府抗议活动中发挥了重要作用，目前已成为俄罗斯乌克兰战争的主要新闻来源。&lt;/p>;&lt;p>;70 岁的洪森，领导柬埔寨 38 年，在 Facebook 上拥有 1400 万粉丝，尽管批评人士认为其中很大一部分只是从所谓的“点击农场”批量购买的“幽灵”账户，长期任职的总理也曾这样说过。 &lt;/p>;&lt;p>;相比之下，乔·拜登和唐纳德·特朗普的 Facebook 账户分别拥有 1100 万和 3400 万粉丝，尽管美国的人口约为柬埔寨的 20 倍。&lt;/p>;&lt;h3 >;分析人士称，金索卡的入狱为洪森儿子的继任之路扫清了道路&lt;/h3>;&lt;p>;洪森于 2015 年 9 月 20 日正式推出了他的 Facebook 页面，此前他的激烈政治对手、反对党领袖桑兰西有效地展示了如何能够用于动员支持。洪森被认为是一位精明、有时甚至是残酷的政治家，自那以后，尽管柬埔寨名义上是一个民主国家，但他仍设法将他的对手驱逐出境，并压制所有挑战者。&lt;/p>;&lt;p>;洪森说，他是放弃 Facebook 转而使用 Telegram，因为他相信后者的沟通效率更高。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的 Telegram 帖子中，他表示，当他在其他国家旅行时，他会更容易传达信息那些正式禁止 Facebook 使用的国家，例如他的政府的最高盟友中国。到目前为止，洪森在 Telegram 上拥有 855,000 名粉丝，他似乎从 5 月中旬开始在 Telegram 上发帖。&lt;/p>;&lt;p>;不过，洪森的社交媒体忠诚度转变可能与他的言论引发争议有关。今年早些时候在 Facebook 上发布的消息称，理论上他很快就会被至少暂时禁止使用该平台。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，他在一次道路建设仪式上发表讲话，谴责反对派政客指责他执政的柬埔寨人民党窃取选票的一方。&lt;/p>;&lt;p>;“只有两个选择。一是使用法律手段，二是使用大棒。” “要么你在法庭上面临法律诉讼，要么我召集[柬埔寨]人民党的人示威并殴打你。”他的言论在 Facebook Live 上发表，并以视频形式保留在网上。&lt;/p>;&lt;p>;也许是因为人们越来越意识到社交媒体在印度和缅甸等国家煽动和引发暴力的力量，也因为这些言论今年 7 月柬埔寨大选前夕，Facebook 的母公司 Meta 对他的言论提出了投诉。&lt;/p>;&lt;h3>;北京对南中国海日益增长的影响力是否会危及东盟团结？&lt;/h3>;&lt; p>;Facebook 的管理员拒绝建议对洪森采取行动，认为他作为国家领导人的地位使他的言论具有新闻价值，因此尽管具有挑衅性，但不会受到惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;不过，该案已于 3 月份转发Meta 的监督委员会是一个由独立专家组成的小组，有权做出压倒性的判断，可能限制洪森的 Facebook 活动。预计他们将于周四做出决定。此案受到密切关注，因为它表明 Facebook 将在政局动荡的国家中划清界限。&lt;/p>;&lt;p>;洪森表示，他的 Facebook 帐户将保持在线状态，但他将不再积极在该帐户上发帖。他敦促寻找他新闻的人查看 YouTube、他的 Instagram 帐户以及 Telegram，并表示他已命令他的办公室建立一个 TikTok 帐户，以便他能够与该国的年轻人交流。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Barring war in Russia, Chinese exporters to keep seizing opportunity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3225735/barring-war-russia-chinese-exporters-keep-seizing-opportunity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/b86a2d31-1aea-44c6-8e95-efb413a89407_8b24d88b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Kent Liu 热衷于短期访问俄罗斯，因为他的商业抱负即使在周末发生叛乱后，中国也远没有被吓倒。&lt;/p>;&lt;p>;广东省的一位数字印刷生产商刘表示，原因很明显，他指出订单“显着”增加今年到目前为止，俄罗斯买家的订单已达到。&lt;/p>;&lt;p>;尽管占公司出口总额的比例很小，仅为 5%，但刘表示，俄罗斯市场的潜力不容忽视。&lt; /p>;&lt;p>;“我们正在密切关注俄罗斯的政治和经济形势”，欣飞数码印刷有限公司联合创始人刘在看到该公司整体出口销售额突破1亿元人民币（1385万美元）后说道。 &lt;/p>;&lt;p>;“很多俄罗斯客户前来咨询并下了新订单，如果没有内部干扰，我们预计来自俄罗斯的订单将比去年增加两到三倍。”&lt; /p>;&lt;h3>;中国利用俄罗斯港口运送货物具有“象征意义”，但障碍依然存在&lt;/h3>;&lt;p>;随着西方国家自去年2月以来因俄罗斯入侵乌克兰而加大对俄罗斯的制裁力度，刘强东也是其中之一。据业内人士称，中国制造商希望利用他和业内人士认为的“最佳机会”，通过填补西方品牌留下的空白，在北方邻国扩张并确保利润丰厚的立足点。&lt;/p>;&lt;p >;然而，在瓦格纳集团的私人民兵在达成结束起义的协议之前推进到距莫斯科数百英里以内的地方后，一些商人表示谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，我们[关于我们的信息]知之甚少。 “俄罗斯客户对瓦格纳集团事件的反应]，所以我们只能观察”，中国东部浙江省一家羽绒服制造商的销售经理王瑞克说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果俄罗斯客户对国内事务和经济持悲观态度，订单将大幅下降。但我们需要等到7月下旬和8月才能看到他们会下多少新订单。&lt;/p>;&lt;p>;“总的来说，我从俄罗斯客户那里得到的信息不是很乐观。有些人因为西方品牌回避他们的国家而将工厂迁往土耳其。”&lt;/p>;&lt;p>;前五个月中俄双边贸易额同比飙升40.7%，达到938亿美元，根据中国官方数据，北向货运量猛增 75.6%，达到 430 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国整体出口增长疲软，同期仅增长 0.3%，但这种强劲的增长是一个例外。 5 月份出口下降 7.5%，主要是由于其三大贸易伙伴——美国、欧盟和东南亚国家联盟——的需求疲软。&lt;/p>;&lt;p>;William Liu，该公司的营销经理广东一家医疗器械出口商预计，尽管国内存在不确定性，俄罗斯的需求仍将保持弹性。&lt;/p>;&lt;p>;“即使情况恶化，俄罗斯对中国工业必需品和医疗器械的需求也不会减少，”刘威廉表示。 .&lt;/p>;&lt;p>;他说，对于中国小型出口商来说，俄罗斯已经成为一个越来越重要的市场，而且“他们做得相当不错”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国之间的贸易、投资关系如何&lt;/h3>;&lt;p>;“我们希望与已经或多或少离开俄罗斯的欧美品牌抢占更多的市场份额，”William Liu补充道。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔宣布第11轮上周对俄罗斯实施的制裁扩大了名单，涵盖近 2000 名个人和实体。华盛顿还在五月份实施了额外的制裁和出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;中国尚未加入制裁，但在与俄罗斯的贸易中保持谨慎，以避免二次制裁。&lt;/p>;&lt;p>;Alice Lin，服装和家居用品出口商，在北京和莫斯科关系升温的背景下，也对俄罗斯市场的商业前景持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，尽管如此，两国之间的物流和供应链将基本保持完好。 &lt;/p>;&lt;p>;“只要俄罗斯没有战争，对于中国卖家来说，俄罗斯就有机会”。&lt;/p>;&lt;p>;中国商人似乎也蜂拥而至俄罗斯电商平台。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯版亚马逊的Ozon表示，2022年中国卖家在该网站上的营业额和订单量分别比上一年增长了五倍和六倍。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee rebuts ‘badmouthing’ of national security law, stresses criminal intent key when determining guilt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3225807/hong-kongs-john-lee-rebuts-badmouthing-national-security-law-stresses-criminal-intent-key-when?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/1b291620-e900-445e-b877-5dbdddaa2be7_ee108a30.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港领导人周三对北京实施的国家安全法进行了强有力的辩护行政长官李家超强调，根据该法，检控需要提供犯罪意图证明，批评者担心人们可能会在不知不觉中犯罪。他还指出，香港法官席上有 10 名外国法官，这是香港司法独立的力量和证据，尽管他对包括两名英国法官在内的其他人的离开感到遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;李氏的涉猎广泛为纪念他的第一个工作周年纪念日，他接受《华盛顿邮报》采访时，距北京颁布国安法以惩罚分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国组织勾结的日子已近两年了。&lt;/p>;&lt;p>;“[批评者】 引发不少对国安法的谩骂。但他们没有意识到……你不能以任何方式无意中违反这些罪行，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;李在回答有关法律的范围和门槛时罕见地解释了该法律的范围和门槛。批评人士如何不相信这座城市在过去几年没有发生变化，以及它是否仍然遵守“一个国家，两种制度”的施政原则，权利和自由受到保护。&lt;/p>;&lt;p>;拒绝建议，李指出香港的基本法提供了这些保护，然后深入研究了国家安全法——主要由西方列强主导的国际批评的根源——同时回避指出具体的批评者。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人李约翰上任第一年：他取得了什么成就？&lt;/h3>;&lt;p>;他列举了法律规定的前三种犯罪以及表示犯罪意图或“有罪心理”的拉丁短语，他说：“当你不这样做时”如果没有意图，法庭当然不会给你定罪。对于没有犯罪意图的情况，我们不会起诉。”&lt;/p>;&lt;p>;对于第四项与外国组织勾结的罪行，李说这不是“只是与人交谈，或有一些共同承诺”，而是仅限于该法第二十九条规定的五类行为。&lt;/p>;&lt;p>;包括对华发动战争、实施制裁、操纵选举、以非法手段煽动仇恨、严重扰乱法律实施这很可能会造成严重后果。&lt;/p>;&lt;p>;“‘双重严重’。所以你不可能不自觉地这样做……违法的措施就意味着它们一定会造成严重的后果。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;市领导坚称，对政府的批评是为了“纠正”非常受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“[但是]如果它们是为了故意制造异议、仇恨而制作的，那就非常不同了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是批评，而不是批评本身。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港的李约翰到目前为止已经实现了大部分目标，但居民怎么看？&lt;/h3>;&lt;p>;截至6月23日，259人have been arrested for acts endangering national security, with about two-thirds of the individuals and five companies charged so far, according to the Security Bureau.&lt;/p>;&lt;p>;Among the total, 80 had been convicted or were awaiting sentencing, with only 30 of those cases involving the national security law. The remainder were facing other offences.&lt;/p>;&lt;p>;Colonial-era sedition legislation has been one of the commonly used laws to prosecute individuals. In a recent case, a 63-year-old man was recently arrested by national security police over allegedly posting “seditious messages” on social media.&lt;/p>;&lt;p>;Last year, the security law prompted the British government to withdraw two serving judges sitting on Hong Kong&#39;s top court, with the country&#39;s then foreign secretary Liz Truss saying the situation had reached “a tipping point” where the judges risked legitimising oppression.&lt;/p>;&lt;p>;“I have heard stories that they were under political pressures,” Lee said in the interview as he expressed regret at the resignations of Lord Robert Reed of Allermuir and Lord Patrick Hodge as non-permanent judges.&lt;/p>;&lt;p>;He regarded the remaining 10 “reputable, respectable” foreign judges who are still on a bench as evidence of the city&#39;s judicial independence.&lt;/p>;&lt;p>;“Hong Kong is the only city that allows overseas judges to sit on the Court of Final Appeal … Because we&#39;re confident, we&#39;re transparent,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“People say, as a result of the national security law, they do not believe that their rights and freedoms are respected. The overseas judges will ensure that they are respected.”&lt;/p>;&lt;p>;He assured that any application of the law conformed with the human rights enshrined in international covenants, referring to the International Covenant on Civil and Political Rights and the Bill of Rights Ordinance.&lt;/p>;&lt;p>;In the interview, Lee reiterated his previous warnings against national security threats lurking in the city, saying that China had been facing “attacks” for political reasons, and there had been “soft resistance” at home in a bid to “cause destructions”.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong will forge ahead with plans to pass Article 23: justice secretary&lt;/h3>;&lt;p>;He described attempts to disrupt the city&#39;s organ donor register as a form of sabotage, by “going beyond what is right” and “creating a false image”.&lt;/p>;&lt;p>;“This reminds me of the tactics and practices they made use of during the 2019 violence. I need to be alert to those counter forces that are working beneath the surface,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“We can forgive, but cannot forget the risks. It is important for the government to always bear history in mind. Because I think risk can come all of a sudden, you need to be prepared.”&lt;/p>;&lt;p>;Over the past year, the opposition camp has been largely muted, numerous civil groups have disbanded, and street protests are now rare. Laws have also been passed more speedily at the Legislative Council.&lt;/p>;&lt;h3>;Beijing, Hong Kong warn EU to cease &#39;publicity stunts clamouring for Lee sanctions&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Asked if it was a healthy development for Hong Kong with a danger of groupthink settling into policymaking, Lee said some political parties, without naming any, picked a wrong path by “sabotaging the government”, and efforts were needed to correct that stance.&lt;/p>;&lt;p>;He noted the importance of making the city inclusive and for his administration, in the second year, the only marker to “differentiate” people was between those who had broken the law and those who did not.&lt;/p>;&lt;p>;“How they think of the government, and how they have their ideologies, is something that I think they have their own choice to make,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Anybody who doesn&#39;t break the law, who loves Hong Kong … can be a contributing factor to the overall good of Hong Kong.”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Where are Russia’s top generals? Rumours swirl after Wagner mutiny]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225836/where-are-russias-top-generals-rumours-swirl-after-wagner-mutiny?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 11:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/29/2195553e-86dd-4d03-97b5-d8b65993ac2d_6d3c458d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Russia&#39;s most senior generals have dropped out of public view following a failed mercenary mutiny aimed at toppling the top brass, amid a drive by President Vladimir Putin to reassert his authority and unconfirmed reports of at least one arrest.&lt;/p>;&lt;p>;Valery Gerasimov, Russia&#39;s top general, has not appeared in public or on state TV since the aborted mutiny on Saturday when mercenary chief Yevgeny Prigozhin demanded Gerasimov be handed over. He has not been mentioned in a defence ministry press release since June 9 either.&lt;/p>;&lt;p>;Gerasimov, 67, is the commander of Russia&#39;s war in Ukraine, and the holder of one of Russia&#39;s three “nuclear briefcases”, according to some Western military analysts.&lt;/p>;&lt;p>;Absent from view too is General Sergei Surovikin, nicknamed “General Armageddon” by the Russian press for his aggressive tactics in the Syrian conflict, who is deputy commander of Russian forces in Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;A New York Times report, based on a US intelligence briefing, said on Tuesday he had advance knowledge of the mutiny and that Russian authorities were checking if he was complicit.&lt;/p>;&lt;p>;The Kremlin on Wednesday played down the report, saying that there was and would be a lot of speculation and gossip.&lt;/p>;&lt;h3>;Wagner boss Prigozhin aimed to capture Russian generals, report says&lt;/h3>;&lt;p>;The Russian-language version of the Moscow Times and a military blogger reported Surovikin&#39;s arrest, while some other military correspondents who command large followings in Russia said he and other senior officers were being questioned about their possible role in the mutiny.&lt;/p>;&lt;p>;Reuters could not determine whether Surovikin had been arrested.&lt;/p>;&lt;p>;Rybar, an influential channel on the Telegram messaging application run by a former Russian defence ministry press officer, said a purge was under way.&lt;/p>;&lt;p>;He said the authorities were trying to weed out military personnel deemed to have shown “a lack of decisiveness” in putting down the mutiny amid some reports that parts of the armed forces appear to have done little to stop Wagner fighters in the initial stage of the rebellion.&lt;/p>;&lt;p>;“The armed insurgency by the Wagner private military company has become a pretext for a massive purge in the ranks of the Russian Armed Forces,” said Rybar.&lt;/p>;&lt;p>;Such a move, if confirmed, could alter the way Russia wages its war in Ukraine – which it calls a “special military operation” – and cause turmoil in the ranks at a time when Moscow is trying to stymie a Ukrainian counteroffensive.&lt;/p>;&lt;p>;It could also cement or elevate the positions of other senior military and security figures regarded as loyal.&lt;/p>;&lt;p>;There was no official comment on what was going on from the defence ministry.&lt;/p>;&lt;p>;Some Russian and Western military and political analysts believe Defence Minister Sergei Shoigu, a veteran Putin ally who Prigozhin wanted to bring down with Gerasimov because of his alleged incompetence, may actually now be safer in his job.&lt;/p>;&lt;h3>;Belarus leader says he told Wagner chief to stop or be &#39;crushed like a bug&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;“I think he (Prigozhin) actually expected something would be done about Shoigu and Gerasimov, that Putin would rule in his favour,” Michael Kofman, a Russian military specialist at the Carnegie Endowment think tank, wrote on Twitter.&lt;/p>;&lt;p>;“Instead, his mutiny may have ensured their continued tenure, despite being universally recognised as incompetent, and widely detested in the Russian Federation&#39;s armed forces.”&lt;/p>;&lt;p>;Viktor Zolotov, head of the National Guard who used to be Putin&#39;s bodyguard, appears to be another beneficiary after appearing in public to say his men were ready to “stand to the death” to defend Moscow from Wagner.&lt;/p>;&lt;p>;He has spoken of the possibility of getting heavy weaponry and tanks for his forces in the wake of the mutiny.&lt;/p>;&lt;p>;Gerasimov was conspicuous by his absence when Putin on Tuesday thanked the army for averting a civil war, unlike Shoigu who has made several public appearances since.&lt;/p>;&lt;p>;Surovikin, Gerasimov&#39;s deputy, was last seen on Saturday when he appeared in a video appealing to Prigozhin to halt his mutiny. He looked exhausted and it was unclear if he was speaking under duress.&lt;/p>;&lt;p>;There were unconfirmed Russian media and blogger reports on Wednesday evening that Surovikin was being held in Moscow&#39;s Lefortovo detention facility after being arrested.&lt;/p>;&lt;h3>;Russian defence minister appears in video after Wagner mutiny&lt;/h3>;&lt;p>;Alexei Venediktov, a well-connected journalist, said – without citing his sources – that Surovikin had not been in touch with his family since Saturday and that his bodyguards had gone silent too.&lt;/p>;&lt;p>;Prigozhin, who had spent months vilifying Shoigu and Gerasimov for their alleged incompetence in the Ukraine war, had frequently praised Surovikin who is widely respected in the army for his experience in Chechnya and Syria.&lt;/p>;&lt;p>;Surovikin, who did a stint as overall commander of the Ukraine war before Gerasimov was appointed to take over, is regarded by Western military analysts and by parts of the Ukrainian military as an effective operator.&lt;/p>;&lt;p>;He had been spoken of by Russian war correspondents as a potential future defence minister.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden confused Ukraine and Iraq twice in 24 hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225830/joe-biden-confused-ukraine-and-iraq-twice-24-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 10:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/f9691a6a-87ba-4c44-b548-7a24a2531b03_0831be60.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登在过去24小时内两次失误，混淆了美国战争拜登周三在白宫南草坪对记者表示，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京因一个雇佣军组织发生的令人震惊的叛变而被削弱。在他与乌克兰的战争中发挥了关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;“他显然正在输掉伊拉克战争，”拜登在谈到普京时说道，显然指的是乌克兰。 “他正在输掉国内的战争，而且他在世界各地都成了贱民。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登周二晚上在马里兰州切维蔡斯举行的竞选筹款活动上向捐助者发表讲话时犯了类似的错误，关于他为激励美国盟友支持基辅而做出的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有人告诉你——而我的工作人员也不太确定——我们就能将整个欧洲团结在一起总统说，他再次指的是乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;他还谈到了他的“新的最佳表现”朋友”是“现在世界上最大的小国中国的总理”，然后纠正自己说他想说的是印度。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登脸上的神秘线条是什么？白宫解释&lt;/h3>;&lt;p>;早在11月，拜登在佛罗里达州的一次演讲中就曾将伊拉克和乌克兰混为一谈，同时为他的政策辩护，以免指责这些政策助长了通货膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;“通货膨胀是一个世界性问题，对吧？”现在是因为伊拉克战争及其对石油的影响，以及俄罗斯正在做的事情，”总统说。&lt;/p>;&lt;p>;他很快就发现了错误。 “我的意思是，对不起，乌克兰战争，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;拜登当时解释说，他想到伊拉克是因为“那是我儿子死的地方”，错误地描述了他儿子博去世的地点.&lt;/p>;&lt;p>;博·拜登曾在伊拉克担任军事律师。他于 2009 年返回美国，并于 2015 年因脑癌去世。总统表示，他相信儿子的癌症是由于在伊拉克期间可能接触过烧坑造成的。&lt;/p>;&lt;p>;拜登也注意到了自己的错误，并且纠正自己说“因为他死了”。&lt;/p>;&lt;p>;80岁的拜登是美国历史上最年长的总统，他正面临选民对他是否应该在白宫再任职四年的疑问。&lt;/p>; &lt;p>;根据雅虎/YouGov 3 月份的民意调查，大约三分之二的美国人，包括 48% 自称为民主党人的人，表示拜登年龄太大，无法再连任。拜登在华盛顿长达数十年的职业生涯中，有过失言的历史。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的医生在二月份体检后宣布他健康并“适合履行职责”。&lt;​​/p>;&lt;p>;其他路透社报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian warships spotted off Taiwan’s east coast ‘on way home’ from Komodo drills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3225800/russian-warships-spotted-taiwans-east-coast-way-home-komodo-drills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/29d05748-e6b4-4308-adc0-0ff3c1726c94_795f3573.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周二在台湾海峡附近看到两艘俄罗斯军舰，但分析人士淡化了台湾海峡的过境意义重大，称他们很可能在本月初参加印度尼西亚多边海军演习后回国。&lt;/p>;&lt;p>;经常批评外国军舰过境台湾海峡的北京方面没有做出任何回应提及俄罗斯军舰的通过。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部在周二晚间的一份声明中表示，发现两艘俄罗斯护卫舰在台湾东海岸附近海域向北航行。台湾军方于晚上 11 点左右发现了这些护卫舰，并对其进行跟踪，直到它们离开苏澳港的监视范围。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军舰据信参加了 2017 年在印度尼西亚苏拉威西岛附近举行的科莫多演习。六月初。来自中国、美国、英国和韩国等 36 个国家的军舰参加了演习。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学李光耀公共政策学院客座高级研究员德鲁·汤普森 (Drew Thompson) 表示台湾国防部已向他证实，俄罗斯军舰“没有进入台湾领海12海里界限”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为这会加剧紧张局势，或者俄罗斯试图胁迫台湾”台湾，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;汤普森表示，俄罗斯军舰正在“行使航行自由权”，并在结束于 6 月 8 日结束的科莫多演习后“返回途中”。&lt;/p>;&lt;p >;台湾最后一次观察到俄罗斯军舰在其东部沿海航行是在去年7月，当时沙波什尼科夫元帅号驱逐舰率领一艘护卫舰和一艘补给船向东北方向通过东部花莲县附近海域。&lt;/p>;&lt;p>;宋忠平解放军退役教官指出，俄罗斯军舰此前曾驶过台湾附近的公海，在南海和西太平洋进行例行演习。&lt;/p>;&lt;h3>;日本、菲律宾、韩国对“最开放” &lt;/h3>;&lt;p>;台湾前国防部长杨念祖表示，俄罗斯船只在距离台湾苏澳港 26 海里处航行的事实表明，这是“无害通道”。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;驻澳门的军事分析家安东尼·黄通也将其描述为“无辜的通过”，但指出，考虑到俄罗斯总统弗拉基米尔·普京刚刚从一场短暂的叛变中幸存下来，时机很敏感。&lt;/p>;&lt;p >;黄说：“这可能是普京在对台政策上支持北京的一种姿态。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡拉惹勒南国际研究学院研究员科林·科(Collin Koh)表示台北淡化这一事件是明智的。&lt;/p>;&lt;p>;“除非俄罗斯采取违反这些水域合法通行自由的行动，否则[台湾]国防部的做法是明智的淡化它，以免造成双重标准，”许说，他指的是台湾承认外国海军通过台湾海峡的合法权利。&lt;/p>;&lt;p>;北京将自治的台湾视为分裂领土，并且从未排除使用武力来控制它。 While most countries, including the US, do not recognise Taiwan as an independent state, they are opposed to any change in the status quo by force.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee vows to beat housing crisis, but appeals for patience as it will take 10 years to build up surplus of new homes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3225806/john-lee-vows-beat-housing-crisis-appeals-patience-it-will-take-10-years-build-surplus-new-homes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/d43c9367-2ad6-4653-a22f-0390ac9158e1_ba43a65a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港行政长官李家超表示，他的第二年工作重点将是妥善评估劏房问题，加快新房交付速度，但他呼吁市民保持耐心，因为香港需要十年时间才能建设出过剩的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;李说，分间公寓关系到其宜居性，同时他还概述了明年的其他政策目标。&lt;/p>;&lt;p>;首要议程是启动大规模的北部都市发展计划，并加快该市与他在周三接受《华盛顿邮报》采访时告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;李在镕的政策蓝图中强调了该市根深蒂固的住房问题，他誓言要提供“以结果为导向”的多管齐下的解决方案。 &lt;/p>;&lt;p>;在一年的时间里，他在将公共住房等待时间从六年的高峰期略微缩短至 4.5 年方面取得了进展。&lt;/p>;&lt;p>;但一些批评者认为指出在改善超过10万个劏房和“笼屋”居民的生活条件方面缺乏实质性进展。&lt;/p>;&lt;p>;“一些调查和研究表明，20%的所谓劏房存在是因为方便……而不是住宿需求。他们有自己的公寓，[但]希望住在工作地点附近，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我同意，他们中的大多数都不适合家庭。首先，我们必须审视整个问题……我们需要研究如何定义不良住宿。”&lt;/p>;&lt;p>;北京负责香港事务的最高官员夏宝龙早些时候将 2049 年定为最后期限消除城市中拥挤和不合适的住宿。&lt;/p>;&lt;p>;李说，他的政府将继续努力加快供应和提高交付速度，作为“明显”的政策目标，但他呼吁耐心等待住房问题在十年内“理论上得到解决”。&lt;/p>;&lt;p>;“当你考虑十年[时间]时，我们将拥有足够的住房，”他说。 “长期住房战略已经确定需要建设30万套公共住房。我们已经有足够的土地来建造 36 万套。”&lt;/p>;&lt;p>;李早前表示，第一个五年期间只有约三分之一的单位能完工，因此政府推出了“轻型公共设施”计划。住房”以及其他旨在缓解问题的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;如何了解香港解决住房危机的新公私合作计划&lt;/h3>;&lt;p>;“这是一个已经存在的问题多年来。我是一个务实的人，我不想做出空洞的承诺。当我告诉人们我正在做的事情时，对问题的所有良好分析都很重要。”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;李还概述了明年政府议程上的其他重要政策。&lt;/p>;&lt;p>;李还概述了其政府明年议程上的其他重要政策。 >;&lt;p>;他表示，政府的目标是启动旗舰北方都会计划，该计划将为新界 250 万人提供住房，并为该市创造新的增长引擎。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港尽管强烈反对，但仍决心在高尔夫球场上建造住房”&lt;/h3>;&lt;p>;李补充说，应该加快和深化香港与内地特别是广东省的融合，以抓住国家大湾区发展规划带来的巨大机遇湾区。&lt;/p>;&lt;p>;湾区是北京计划将香港、澳门与广东九个城市连接起来，以期到 2035 年建成与美国硅谷相媲美的经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;李4月率领官员和立法者代表团访问广东省。当时，他承诺继续为香港探索机遇和利益，并引用中国国家主席习近平将湾区描述为在国家新发展格局中具有战略重要性的说法。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wall Street’s biggest banks would survive a severe recession, the Fed’s ‘stress tests’ show]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3225828/wall-streets-biggest-banks-would-survive-severe-recession-feds-stress-tests-show?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 10:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/a2cb02df-30f5-4a10-925c-84d794fafb97_dc1c0521.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国23家最大银行通过了美联储所谓的压力测试今年，这一迹象表明，尽管最近的危机导致硅谷银行、Signature 银行和第一共和银行倒闭，但美国银行体系仍保持弹性。&lt;/p>;&lt;p>;美联储周三发布的报告确实显示了一些相对的情况中型银行和“超级区域”银行表现疲软，其中一些银行获得及格分数，但缓冲程度比平时更小。这些结果可能会引起投资者和政策制定者的关注。&lt;/p>;&lt;p>;美联储政策制定者还暗示，由于今年早些时候的银行业危机，他们可能会在未来的迭代中加大测试的难度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们美联储负责监管的副主席迈克尔·巴尔(Michael Barr)在一份声明中表示，“我们应该对风险如何产生保持谦虚的态度，并继续努力确保银行能够抵御一系列经济情景、市场冲击和其他压力。”&lt; /p>;&lt;p>;自大衰退和2008年金融危机后实施以来，“压力测试”已成为国家金融体系的年度成绩单。这些测试每年都会有所不同，但通常都涉及美联储测试，以了解如果失业率飙升且经济活动严重收缩，银行业的损失会有多严重。&lt;/p>;&lt;p>;美联储还使用当前事件来确定他们的场景。例如，美联储此前曾针对冠状病毒大流行引发的双底衰退可能性对银行进行了测试。&lt;/p>;&lt;p>;在 2023 年的测试中，美联储假设了一种全球经济严重衰退的情景，导致商业地产价格下降40%，写字楼空置率大幅增加，房价下降38%。在美联储最糟糕的情况下，失业率将升至 10%，目前为 3.7%。&lt;/p>;&lt;p>;商业房地产一段时间以来一直是投资者和银行监管机构的担忧点，因为疫情后在家工作政策使公司能够减少所需的办公空间。大量投资商业地产的银行大多是中小型银行，今年它们已经承受了一定的压力。&lt;/p>;&lt;p>;在这种情况下，23家最大的银行将集体损失5410亿美元，资本比率将从12.4%下降至10.1%。美联储表示，这与往年相当。&lt;/p>;&lt;p>;银行的压力资本比率必须至少达到 4.5%，才能被视为及格。集体平均水平远高于这个数字。如果未通过测试，银行向股东支付股息和回购股票的能力将自动受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;银行可能会在周五收盘后开始宣布向股东返还资本的计划.&lt;/p>;&lt;h3>;硅谷银行为何失败？这意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;在这些测试中资本比率最低的银行是中型银行，例如 M&amp;T Bank 和 Citizens Bank ，以及超级区域性银行，或拥有全国性业务且资产超过 5000 亿美元的银行，例如 US Bancorp 和 Truist。&lt;/p>;&lt;p>;虽然投资者不像小型银行那样担心这些银行，但确实显示了那些不被认为“太大而不能倒”的银行如何在高利率和通货膨胀下苦苦挣扎。&lt;/p>;&lt;p>;根据美联储的测试，美国银行公司的比率为 6.6％，Truist 的比率为 6.6％。 6.7%，Citizens Financial 为 6.4%。&lt;/p>;&lt;p>;美联储进一步测试了 8 家拥有大量交易账户的银行的资产负债表，看看它们是否能够承受通胀飙升和利率上升。 The results showed that these banks would be able to withstand such a shock.&lt;/p>;&lt;p>;The 23 banks tested this year was down from 34 banks in 2022, as the Fed decided in 2019 to allow banks with between US$100 billion and US$250 billion in assets to be tested every other year.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>