<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Belarus strongman Lukashenko sows future peril with Wagner PR success, say analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225339/belarus-strongman-lukashenko-sows-future-peril-wagner-pr-success-say-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/e400fd78-206e-4a39-a1a2-aebbeefdb4c1_75db1167.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;白俄罗斯领导人亚历山大·卢卡申科通过促成避免威胁的协议取得了宣传胜利观察人士称，俄罗斯爆发了内部武装冲突，但可能会对俄罗斯接待瓦格纳雇佣军首领叶夫根尼·普里戈津的协议感到遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;在周六晚间的一份令人惊讶的声明中，卢卡申科的新闻部门表示，他已经在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的批准下，瓦格纳老板花了一整天的时间与普里戈任进行谈判，瓦格纳老板同意停止向莫斯科推进。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息对卢卡申科来说是一个提振，他已经统治了一个国家与三个欧盟国家接壤近 30 年，但自 2020 年有争议的选举以来一直被西方视为贱民，现在还因为他支持俄罗斯入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;这也是在一个棘手的时期发生的上个月，这位 68 岁的领导人在莫斯科举行的一年一度的二战胜利仪式上，由于看上去很糟糕，他的健康状况受到了重大质疑，然后就从人们的视线中消失了几天。&lt;/p>;&lt;p>;根据卢卡申科斡旋的协议克里姆林宫宣布，普里戈任未来将流亡白俄罗斯。目前尚不清楚他是否会携带瓦格纳民兵成员。&lt;/p>;&lt;p>;据白俄罗斯总统称，普京在深夜的电话中感谢卢卡申科的工作，这对白俄罗斯人来说一定是美妙的音乐&lt;/p>;&lt;p>;但伦敦欧洲领导力网络的俄罗斯-西方政策研究员卡蒂亚·格洛德表示，普里戈任很可能是被普京“甩给”卢卡申科的。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为这是卢卡申科本人的意愿。我认为他被克里姆林宫利用了。他宁愿没有普里戈任。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;他在白俄罗斯的存在将给这片土地带来“多重风险”，在 2020 年选举之后进行大规模选举后，安全部队的忠诚度至关重要。她说，街头抗议和残酷镇压。&lt;/p>;&lt;p>;“卢卡申科唯一的好处是，他可能想利用普里戈任作为私人军队来对抗任何潜在的叛乱。”&lt;/p>;&lt;p>;立陶宛总统吉塔纳斯·瑙塞达（该国下个月将主办北约峰会）警告说，“如果普里戈任或瓦格纳集团的一部分最终以不明确的计划和不明确的意图进入白俄罗斯”，该联盟将需要加强其东部边界。&lt;/p>;&lt; p>;自 2020 年以来，卢卡申科越来越依赖克里姆林宫对他未来政治生存的支持，在与普京的定期会晤中总是以小伙伴的身份出现。&lt;/p>;&lt;h3>;冒充俄罗斯人参加乌克兰战争的中国影响者曝光欺诈&lt;/h3>;&lt;p>;在卢卡申科和普京达成协议后，白俄罗斯现在拥有俄罗斯战术核武器，这是政策的巨大变化，也是反对派认为白俄罗斯丧失主权的象征。&lt;/p>; &lt;p>;国际战略研究所 (IISS) 战略、技术和军备控制主任威廉·阿尔伯克 (William Alberque) 表示：“将核武器投入白俄罗斯领土意味着俄罗斯正在缓慢吞并白俄罗斯。”&lt;/p>;&lt;p>; “我认为卢卡申科已经感觉自己被逼到了墙角。显然，如果普京说‘帮我一个忙’，他就会这样做，希望这能为他带来某种筹码。”&lt;/p>;&lt;p>;对于白俄罗斯反对派来说，其领导人斯维特兰娜·蒂哈诺夫斯卡娅(Svetlana Tikhanovskaya)在事件发生后流亡在她声称赢得的有争议的选举中，卢卡申科对俄罗斯的完全依赖使他的举动变得危险。&lt;/p>;&lt;h3>;随着俄罗斯安全危机迅速展开，美国与盟友进行磋商&lt;/h3>;&lt;p>;“普里戈任不是一个白俄罗斯前外交官兼文化部长帕维尔·拉图什科（Pavel Latushko）现在是反对派的一员，他表示，“因为独裁者普京永远不会原谅他在普里戈任手下所遭受的羞辱，所以卢卡申科出席了会议。”&lt;/p>;&lt;p>;“这对于卢卡申科来说，这是一次小规模的、战术性的、人为的、肤浅的胜利，这可能会变成独裁者本人的战略问题。”他在波兰 Nexta 反对派 Telegram 频道发布的视频评论中补充道。&lt;/p>;&lt;p>;曾经描述过卢卡申科被美国称为“欧洲最后一个独裁政权”，他有时会削减在白俄罗斯的反复无常的存在，经常看到在田地里割草或种植蔬菜以及进行体育运动。&lt;/p>;&lt;p>;但活动人士表示，内部镇压已经加剧据维亚斯纳人权组织称，自 2020 年抗议活动以来，目前约有 1,500 人被当作政治犯关押，其中包括蒂卡诺夫斯卡娅的同僚反对派领袖玛丽亚·科列斯尼科娃。&lt;/p>;&lt;p>;格洛德将卢卡申科的统治描述为基于两大支柱：暴力和来自外部的支持俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;“他现在显然很担心，因为克里姆林宫并不像看上去那么强大，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;汉娜·刘巴科娃 (Hanna Liubakova)，大西洋月刊非常驻研究员委员会表示，虽然卢卡申科的地位可以通过调解得到加强，但“从长远来看，他的政权将面临后果”。&lt;/p>;&lt;p>;卢卡申科对克里姆林宫表现出了“坚定不移的忠诚”，但下了一个“冒险的赌注” ”关于俄罗斯迅速赢得乌克兰之战。&lt;/p>;&lt;p>;“随着普京权威的削弱，明斯克​​政权可能会发现自己得到俄罗斯的支持和支持减少，”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Greek conservatives lead in repeat election; Mitsotakis set to clinch second term]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3225341/greek-conservatives-lead-repeat-election-mitsotakis-set-clinch-second-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 01:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/8610d3ad-4bca-464a-b511-a5788a8ff8b6_d34fadf4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;希腊保守派新民主党在周日的议会选举（出口民意调查）中遥遥领先前总理基里亚科斯·米佐塔基斯 (Kyriakos Mitsotakis) 即将连任。&lt;/p>;&lt;p>;新民主党以 40-44% 的得票率领先，左翼激进联盟党以 16.3-19.3% 的得票率落后，由六家民意调查公司联合为希腊电视台进行的出口民意调查显示。&lt;/p>;&lt;p>;周日的投票是过去五周内的第二次投票，因为 5 月 21 日在不同选举制度下举行的第一次民意调查未能成功。在300个席位的议会中给予单一政党绝对多数。周日民意调查中使用的系统根据选民的支持给予主要政党额外席位。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月份的民意调查中，新民主党以 20 个百分点的两位数优势领先激进左翼联盟 (Syriza)，后者于 2015 年至 2015 年统治希腊。 2019.&lt;/p>;&lt;p>;最近几天的民意调查显示，新民主党以约 40% 的选票获胜，亚历克西斯·齐普拉斯 (Alexis Tsipras) 领导的激进左翼联盟 (Syriza) 获得约 20% 的选票，与 5 月 21 日的民意调查大致相似。&lt;/p>;&lt;p>;米佐塔基斯自 2019 年起担任总理，直到 5 月投票结果无结果后下台，转而支持看守总理。在一场严重的债务危机重创国家之后，米佐塔基斯发誓要推进改革，重建国家的信用评级。十年来。&lt;/p>;&lt;p>;米佐塔基斯曾是银行家，出身于一个强大的政治家族，他承诺增加重要旅游业的收入，创造就业机会，并将工资提高到接近欧盟平均水平。&lt;/p>; &lt;h3>;希腊议员因船难后发表评论而被驱逐&lt;/h3>;&lt;p>;Covid-19 大流行和 2 月份致命的铁路事故也暴露了卫生和公共交通系统的缺陷。但生活成本危机和经济困难最近成为选民最关心的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我对（新政府）寄予厚望，”养老金领取者 Giorgos Katzimertzis 告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>; “最重要的是卫生系统和经济，这样我们才能（体面地）生活，因为事情很困难。我是一名养老金领取者，我曾在消防队工作过，现在我一毛钱都没有了。”&lt;/p>;&lt;p>;周日的选举是在本月发生的移民沉船事件的阴影下举行的，人们担心数百人会因此丧生。在希腊南部海域灭亡。这是多年来最严重的此类灾难之一，暴露了各党派在移民问题上的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;沉船灾难主导了这次选举前的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员发现了 104 个人幸存者并找到了 82 具尸体，但据信这艘摇摇欲坠的船上载有多达 750 人，该船正从利比亚开往意大利。这艘船一直受到希腊海岸警卫队的跟踪，希腊海岸警卫队表示，船上的人拒绝了所有提供的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;米佐塔基斯政府对移民采取了强硬立场，他将这场灾难归咎于“可怜的人口贩子”，并赞扬了海岸警卫队救援人员。齐普拉斯质疑海岸警卫队为何不早点干预。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No reason US and China can’t renew cooperation in health sciences and combating opioid misuse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3225115/no-reason-us-and-china-cant-renew-cooperation-health-sciences-and-combating-opioid-misuse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/23b6248e-a5d7-4bed-8b13-53c0317a027d_73e08b15.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在最近举行的会议之后，并未强调恢复公共卫生合作作为可交付成果。中美外交官之间的北京合作，但值得双方共同努力，保持这一势头。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯出访前几天，美国和中国药品监管部门的高级官员在北京举行了会面。北京并“就2023年及未来的合作交换了意见”。这次会议标志着两个机构之间暂停接触的结束。&lt;/p>;&lt;p>;在促进两个社会之间的公共卫生合作方面有两个问题很突出。首先是科学合作协议的命运。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的四十年中，美国和中国的卫生科学家、大学和研究实验室之间的合作项目得到了 1979 年双边伞式科学技术协议的支持。 。随着医药和保健行业更加紧密地联系在一起，两国公民都受益匪浅。&lt;/p>;&lt;p>;美国正在讨论续签定于今年 8 月举行的协议。这场争论一直在新闻中出现，因为上一次更新是在 2018 年，但在唐纳德·特朗普政府的“极限施压”行动中却被漏掉了。&lt;/p>;&lt;p>;然而，近年来，政府认可的健康科学合作已经开始发展。遭受了严重的削减。部分原因是，2000年代，美国从中国采购药品（非专利药和活性药物成分）的水平不断提高，逐渐成为一个政治问题。确定美国的依赖程度本身就是一项复杂的任务。&lt;/p>;&lt;h3>;美国应该加强而不是切断与中国的科学联系&lt;/h3>;&lt;p>;更糟糕的是，除了对供应依赖的担忧之外，还出现了担忧关于中国将药品出口武器化的声音随着2019年针锋相对的贸易关税和出口限制全面启动而愈演愈烈。不过，到目前为止，没有证据表明任何一方对待药品或医疗产品贸易作为一个国家安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;然而，更复杂的是，国家安全已经渗透到两国卫生部门之间剩余的合作中。正如中美医疗保健二轨对话的参与者在 2022 年协议中所写，“（美国和中国）政府基于数据安全和更广泛的国家安全考虑，限制了数据和研究的交换，且定义往往模糊” ”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，没有理由不续签协议——考虑到所有因素，医学和医学科学的进步应该占上风。即使在两国关系高度紧张的时期，中国作为世界上人口最多的国家之一的地位也使其成为美国研究人员和开发人员的丰富的医学和医疗数据来源。这一事实违背了外交偏好。&lt;/p>;&lt;p>;对中国同样重要的是，拜登政府将生物技术确定为“去风险”目标，不应限制与包括美国在内的任何人的合作空间。为了保护公共卫生和改善本国人民的生活，就续签协议进行善意谈判是正确的做法。&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题与美国对疫情水平的评估有关。中国采取行动帮助遏制美国的阿片类药物流行。控制芬太尼前体从中国的流入是美国政坛的标准话题。&lt;/p>;&lt;p>;中国于1996年首次制定芬太尼使用和出口法规。2015年，它涵盖了6种芬太尼类似物和110种其他医药化学品2018年，又对4种芬太尼类似物及芬太尼相关化学品实施管制。&lt;/p>;&lt;p>;2019年11月，中美禁毒执法机构联合破获一起芬太尼走私案，河北省邢台市对不法分子的一审结束。这是在政府间合作水平普遍较低的背景下发生的。&lt;/p>;&lt;p>;正如美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯上个月在谈到芬太尼的流动时所说，“北京政府没有做出贡献”到这个问题”。任务是加强国际合作，惩罚向美国运送非法前体化学品和产品的中国黑市公司和跨国犯罪网络。&lt;/p>;&lt;h3>;助长美国芬太尼流行的中国供应商&lt;/h3>;&lt;p>;这种合作并不是中国给美国的恩惠。相反，了解美国境内阿片类药物监管和治疗方面的挑战对于中国公共卫生从业者和监管者来说可能很有价值。&lt;/p>;&lt;p>;中国和美国人之间关注关系状况的未来讨论应该使阿片类药物 –尤其是芬太尼——医学研究、药品生产和贸易以及公共卫生方面专家的关注和参与。此类交流还应旨在就化学前体的跨境流动、止痛药物的制造以及非法跨境流动达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;最后但并非最不重要的一点是，政府与政府之间关系的解冻。 ——中美政府接触无论多么初步，都是以保护两国人民福祉为前提的。对于两国来说，有充分理由将续签科学协议和加强解决芬太尼和其他阿片类药物滥用问题的对话作为以人民为中心的外交的体现。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Airport worker dies after being sucked into passenger plane engine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225340/airport-worker-dies-after-being-sucked-passenger-plane-engine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 00:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/f885b0e6-9878-459a-aaee-8a2d8bbb176f_2f03a4a6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国监管机构周日表示，他们正在调查德克萨斯州机场工作人员被撞的事件被吸入客机发动机后身亡。&lt;/p>;&lt;p>;达美航空的一架航班于周五晚上从洛杉矶抵达德克萨斯州圣安东尼奥市，正在滑行至登机口，其中一台发动机还开着，“当时一名工作人员国家运输安全委员会 (NTSB) 在一份声明中告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;“NTSB 正在继续收集有关该事件的信息。”&lt;/p>; &lt;p>;据当地媒体报道，这名工人受雇于 Unifi Aviation，该公司与该航空公司巨头签订地勤业务合同。&lt;/p>;&lt;p>;达美航空告诉圣安东尼奥广播公司 KENS 5，该公司“深感悲痛”周五晚上发生的事件，并表示“正在配合当局开始调查。”&lt;/p>;&lt;h3>;韩国机组人员使用套索束缚试图打开出口门的吸毒男子&lt;/h3>;&lt;p>;Unifi Aviation 告诉广播公司，该事件是“一场悲惨事故”。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我们的初步调查，该事件与 Unifi 的运营流程、安全程序和政策无关，”该公司表示。&lt;/p>;&lt; p>;周三，支线航空公司皮埃蒙特航空公司因去年在类似事件中导致一名地勤人员死亡而被另一监管机构职业安全与健康管理局 (OSHA) 罚款 15,625 美元。&lt;/p>;&lt;p>; OSHA 官员表示：“适当的培训和执行安全程序本来可以避免这场悲剧。&lt;/p>;&lt;p>;皮埃蒙特是美国航空公司的子公司。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 killed, 7 injured in Sweden roller coaster crash, including children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3225338/1-killed-7-injured-sweden-roller-coaster-crash-including-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/ba396920-ee44-4e5c-a1a2-df4ca0a48e29_a348a358.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在一场过山车事故中，造成 1 人死亡、7 人受伤，其中包括儿童公园官员和警方称，周日，瑞典首都斯德哥尔摩的格罗纳隆德游乐园发生了事故。&lt;/p>;&lt;p>;目击者称，该公园的捷特线过山车在乘坐过程中部分脱轨，导致人们坠落到地上。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这是一场悲剧，令人震惊，令人遗憾的是，我们得知有人死亡，”格罗纳隆德发言人 Annika Troselius 告诉公共广播公司 SVT。&lt;/p>;&lt;p>;救护车、消防车和一架直升机看到抵达公园，警方展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示受伤者中有儿童和成人，但拒绝就受伤程度发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;Grona Lund 说在一份声明中，这座拥有 140 年历史的公园已关闭，直至另行通知。&lt;/p>;&lt;p>;与家人一起参观该公园的记者珍妮·拉格斯泰特 (Jenny Lagerstedt) 告诉 SVT，她就在附近，听到了金属噪音，并注意到了跑道事故发生时结构正在摇晃。&lt;/p>;&lt;p>;“我丈夫看到一辆过山车，里面的人掉到地上，”拉格斯泰特说。&lt;/p>;&lt;p>;“我的孩子们很害怕”，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;钢轨 Jetline 过山车的速度可达每小时 90 公里（56 英里/小时），高度为 98 英尺（30 米），每年运送超过 100 万游客，该游乐园在其网站上表示。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典文化部长帕里萨·利杰斯特兰德 (Parisa Liljestrand) 表示，这起事故的消息令人难以理解。&lt;/p>;&lt;p>;“我的心与受影响的人及其家人同在”和亲人，”利杰斯特兰德在一份声明中说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[6 Hongkongers in Russia seek immigration help after aborted mutiny by Wagner mercenaries, as tensions remain high]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3225337/6-hongkongers-russia-seek-immigration-help-after-aborted-mutiny-wagner-mercenaries-tensions-remain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 22:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/fa94149a-72a6-433e-8db2-dbfcdd55594f_e85452a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;瓦格纳雇佣兵在俄罗斯发动的叛变未遂，促使六名香港人向政府寻求帮助由于该国局势仍然高度紧张，香港保安局周日表示，目前没有计划立即升级对俄罗斯的旅行警告，但表示将密切关注事态发展，并向来自俄罗斯的旅客提供建议。入境事务处表示，到目前为止，已有六名在短暂武装叛乱后仍在香港的香港居民联系了他们，但他们不会透露讨论他们询问的性质或寻求的帮助。外交部补充说，已将案件转介至中国驻莫斯科大使馆，并提供了所要求的相关资料。&lt;/p>;&lt;p>;“外交部驻港特派员公署将与这六名香港居民保持联系。”声明称，香港和中国大使馆将密切关注事态发展，积极跟进案件。&lt;/p>;&lt;p>;目前，黄色警报是该市三级旅行警告中的最低级别系统 - 对俄罗斯有效，这意味着存在“威胁迹象”，计划前往或已经在那里的香港人“应监视局势，保持谨慎并注意人身安全”。&lt;/p>;&lt;p>; 2011年1月莫斯科多莫杰多沃机场发生致命炸弹袭击后，安全局于2011年向俄罗斯发布了黄色旅行警报。 2016年，该局还以“安全局势不可预测”为由，建议不要前往北高加索和乌克兰边境地区进行“非必要旅行”。&lt;/p>;&lt;p>;该局周日表示将密切监控并呼吁需要帮助的居民致电入境处1868求助热线或致电中国驻俄罗斯大使馆领事保护热线7-499-9518661。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯巨型游艇Nord离开香港南非水域&lt;/h3>;&lt;p>;还建议旅客通过政府的在线门户注册其联系方式和行程。入境事务处表示：“入境处可在有需要时，通过适当渠道（包括短信）联系和协助他们。”&lt;/p>;&lt;p>;香港护照持有人可在俄罗斯免签逗留14年。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，旅游业议会表示，尚未收到旅行社的任何帮助请求。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》联系的一些当地旅行社也表示，他们在俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;该国当地媒体报道了乌克兰的入侵以及随后西方的制裁，导致 2022 年组团游入境游客数量下降了 90%。&lt;/p>;&lt; h3>;俄罗斯竖琴家在香港举办音乐会纪念乌克兰战争周年&lt;/h3>;&lt;p>;在瓦格纳集团雇佣军领导人叶夫根尼·普里戈任同意作为协议的一部分流亡白俄罗斯后，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京面临的前所未有的挑战被化解这保证了他和他的部队的安全。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该协议似乎消除了普里戈任的私人军队可能袭击莫斯科的直接威胁，但分析人士表示，有关普京对该国控制力的问题仍然存在。&lt;/p>;&lt; p>;除俄罗斯外，还有21个国家被香港政府列入黄色旅游警示名单，包括英国、法国、印度、缅甸、斯里兰卡和突尼斯。&lt;/p>;&lt;p>;四个国家被列入红色旅游警示名单，这意味着存在“重大威胁”，居民应“避免非必要旅行”或“调整旅行计划”。这四个国家包括伊朗、黎巴嫩、巴基斯坦和土耳其东南部省份。&lt;/p>;&lt;p>;政府已要求居民“避免前往”叙利亚，该国已发布黑色旅行警报，表明存在“严重威胁”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese Premier Li Qiang’s Europe trip good for trade, but EU de-risking push makes matters ‘more complicated’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3225257/chinese-premier-li-qiangs-europe-trip-good-trade-eu-de-risking-push-makes-matters-more-complicated?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/24/e09b5c00-6b79-45f6-926b-1904b307fa2d_68cd717a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国总理李强对欧盟两大经济体的访问有助于重启贸易分析人士表示，尽管布鲁塞尔与欧盟的关系有所改善，但在布鲁塞尔推行对华去风险战略的过程中，障碍依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;李克强上周访问德国和法国是他自三月份就任总理以来首次出访。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周日抵达德国，他与德国总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 等政府官员举行了高层会议，并拜访了宝马和西门子等当地制造业的一些知名企业。&lt;/p>;&lt;p>;本周晚些时候李克强当时正在巴黎，行程包括法国总统主持的全球融资协议论坛。&lt;/p>;&lt;p>;陪同李克强的高级官员包括国家发展和改革委员会主任郑善杰、商务部部长王文涛。在为期六天的访问中，双方签署了十多项合作协议，其中包括与德国建立气候变化和绿色转型对话机制的协议，以及与法国航空巨头空客公司深化合作的协议。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他的德国和法国东道主向李克强保证，他们不会寻求与中国脱钩，最近发布的欧盟安全路线图强调降低与北京关系的风险，但仍然给他的访问蒙上了阴影。&lt;/p>;&lt;h3>;包机和低空飞行重要出访标志着中国总理的新思路&lt;/h3>;&lt;p>;中国人民大学国际关系教授、欧洲研究专家王毅伟表示，李克强此行将对中欧关系“重回正轨”产生积极影响。 &lt;/p>;&lt;p>;“以中法、德关系为起点，中欧关系重回正轨。经贸将逐步回归成为中欧关系的基石。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲可以利用好中国巨大的市场和绿色转型的优势。”王说。 “与此同时，中国也可以抓住欧洲[即将出现的商机]。”德国墨卡托中国研究智库的经济分析师格雷戈·塞巴斯蒂安(Gregor Sebastian)表示，德国经济可能会受益于中国在电动汽车电池等绿色科技领域的优势，但此类合作可能与布鲁塞尔的去风险议程背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;因此，中国可能会寄希望于德国——欧盟最大的经济体经济——根据塞巴斯蒂安的说法，帮助制定欧盟的去风险战略，更加强调自由和公平贸易。&lt;/p>;&lt;p>;“关于布鲁塞尔最近加强贸易防御工具的举措，中国可能会寻求德国在维护中欧自由贸易方面的支持，”他在该智库网站上发表的一份报告中写道。&lt;/p>;&lt;p>;李克强访问欧洲之际，欧盟推出了一项收紧对外投资的计划。审查和出口管制，特别是敏感技术，此举被视为针对中国。&lt;/p>;&lt;p>;在德国期间，李克强在与高管的圆桌会议上讨论了“去风险”的想法，并表示“ “最大的风险”实际上是不合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们理解各方都有各自的安全关切，重要的是如何合理界定和防范风险，”李告诉德国商界领袖。 “不合作是最大的风险，不发展是最大的不安全感。”&lt;/p>;&lt;p>;他周三在法国会见工商界人士时更加坚定了这一观点，声称“相互依赖”是最重要的。这是全球化的必然结果，并承诺进一步开放中国市场。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的李强警告德国、法国访问期间要“去风险”&lt;/h3>;&lt;p>;肖尔茨经常被视为保持中国和欧盟之间的平衡，重申德国并不寻求脱钩，但需要确保德国企业的“公平竞争环境”。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学的王表示，德国可能会仍然在很大程度上遵守欧盟的“去风险”战略，但其自己的“智能去风险”方法（由肖尔茨提出）将在不同行业中发挥不同的作用。他表示，这也将使德国企业在与中国打交道时拥有更大的灵活性。&lt;/p>;&lt;p>;但欧洲问题专家、北京太和智库高级研究员丁一凡表示，德国的发展冒险的做法将继续给与中国的贸易关系蒙上阴影。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为[减少德国对中国的担忧]不会那么容易，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“虽然德国没有说‘脱钩’，但实际上这是一种非常狡猾的做法……它可以随时以‘去风险’的名义结束合作。”&lt;/p>;&lt;p>;丁有一个鉴于法国总统埃马纽埃尔·马克龙的“温和”言论，人们对中法合作的看法更加积极。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙四月份与欧盟委员会主席冯德莱恩一起访华期间引发了强烈反对，当时他表示，欧盟不应在台湾政策上盲目追随美国，这在国内被视为有利于北京的言论。&lt;/p>;&lt;p>;他还反对北约在日本设立联络处的计划，这被视为一种尝试遏制中国在印度-太平洋地区日益增长的军事存在。&lt;/p>;&lt;p>;周四，马克龙和法国总理伊丽莎白·博恩在巴黎会见李克强，高度评价双边关系，并誓言将继续与法国进行高层战略和经济对话。北京。&lt;/p>;&lt;p>;李克强与博恩共同见证了航空航天、核能领域多项合作协议的签署。中国总理还加倍反对“脱钩”，同时呼吁欧盟和法国保持“战略自主”——这个词指的是独立于美国的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“[法国和法国”中国]正在务实，”中国人民大学教授王说。 “中法明年将庆祝建交60周年。文化旅游活动正在如火如荼地进行中。经贸合作将加速。我认为这是一个好兆头。”&lt;/p>;&lt;p>;法国财政部长布鲁诺·勒梅尔周三出席欢迎李克强访问巴黎的中法工商界晚宴，也表示期待更多合作，同时敦促法国企业获得更大的市场准入。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲协会政策研究所中国分析中心高级研究员Philippe Le Corre表示，法国商界尚未恢复对中国市场的信心。在严厉的 Covid-19 控制措施下，外国企业基本上被拒之门外。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为去风险是描述法国对华政策的正确方式，”勒科尔表示。&lt;/p>;&lt;p>;周五李克强在为期两天的巴黎新全球融资协定峰会闭幕会议上发表讲话，40 多位世界领导人和组织齐聚一堂，讨论发展中国家的债务和气候改革 — — 中国在这些领域发挥着越来越重要的作用。 &lt;/p>;&lt;p>;李在论坛上表示：“中国将明确反对贸易保护主义以及一切形式的供应链脱钩和切断。”&lt;/p>;&lt;p>;巴黎智库研究员让-皮埃尔·卡贝斯坦 (Jean-Pierre Cabestan)智库亚洲中心表示，中国与法国和德国的关系“比以前更加复杂、更具争议性和竞争性”。&lt;/p>;&lt;p>;李克强的会见中提出了乌克兰和台湾等导致中欧关系紧张的问题与法国和德国官员。在联合新闻发布会上，李克强没有回应肖尔茨要求中国在乌克兰问题上向俄罗斯施压的要求，而中国的报道中也没有提到台湾或人权。&lt;/p>;&lt;p>;“去风险……是一个总体趋势， continue to deepen”, which is what worries China, Cabestan said, adding that the push for “de-risking” rather than “decoupling” may not entirely reassure China.&lt;/p>;&lt;p>;“Li Qiang has on purpose chosen the two main economies of the EU for his first trip abroad. There is a clear diplomatic intention and message: cultivate Europe to weaken any anti-China united front led by the US,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Will it work? On the economic front, to some extent; on the security front, I doubt it.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to host the head office of Saudi-China entrepreneurs guild, as city steps up its ‘value-added super-connector’ role amid warming ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3225334/hong-kong-host-head-office-saudi-china-entrepreneurs-guild-city-steps-its-value-added-super?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/25/0cd2ba23-437d-41ca-b534-dcf33693493e_f7d143f5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong will host the head office of the Saudi Arabia-China Entrepreneurs Association, as the city steps up to connect the private sectors of both nations amid warming bilateral ties, according to sources familiar with the matter.&lt;/p>;&lt;p>;The association, launched in February at the LEAP 2023 Conference during Chief Executive John Lee Ka-chiu&#39;s inaugural visit to Riyadh, responded to his personal invitation to set up in Hong Kong because the city is the optimal place for holding face-to-face meetings for Saudi and Chinese travelers, the sources said.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong allows visa-free entry for all Saudi passport holders, a considerable convenience for visitors compared with the time, cost and effort needed to obtain business visas to enter mainland China, they said. Similarly, Chinese entrepreneurs can travel to Hong Kong for meetings more easily than going to Riyadh.&lt;/p>;&lt;p>;The guild is a non-profit organisation aimed at boosting private-sector collaboration to augment government-to-government bilateral ties. It is supported by the Saudi Ministry of Communications and Information Technology and the Saudi Federation for Cybersecurity, Programming, and Drones. It will be operated by eWTP Arabia Capital, according to an announcement during its February launch.&lt;/p>;&lt;p>;“We are keen to support the exchanges and collaborations between Hong Kong, the Greater Bay Area and Saudi Arabia, as well as any plans by Saudi businesses to localise or develop in the Asia-Pacific region,” eWTP Arabia said in response to a query by the Post about its operational role in the guild.&lt;/p>;&lt;p>;“We are also able to help Chinese companies set up in Saudi Arabia to capitalise on the enormous opportunities available in” the kingdom&#39;s Saudi Vision 2030, the company said.&lt;/p>;&lt;p>;The Chief Executive&#39;s Office did not immediately respond on a Sunday night to the Post&#39;s request for comment.&lt;/p>;&lt;p>;The association has more than 100 founding members, including the Saudi Telecom Company, China Mobile, Tencent Holdings, China International Capital Corp., BOC International, Alibaba Cloud&#39;s unit in the kingdom, and the delivery company J&amp;T Express.&lt;/p>;&lt;p>;The association will be led by a rotating chairperson, the first role being eWTP Arabia&#39;s founder and managing partner Jerry Li, the sources said. The establishment of the office is scheduled to be announced on July 2.&lt;/p>;&lt;p>;The association plans to organise regular events in Saudi Arabia and Hong Kong to promote people-to-people exchange, commercial relations and foster understanding, they said.&lt;/p>;&lt;h3>;Saudi minister calls for people exchanges to enhance trade&lt;/h3>;&lt;p>;China&#39;s relations with Saudi Arabia and the broader Middle East region have entered a new era, after the December 2022 visit to Riyadh by Chinese President Xi Jinping.&lt;/p>;&lt;p>;The official Saudi Press Agency said Xi&#39;s trip “represents keenness of the leaderships of the two countries to strengthen bilateral relations and their strategic partnership and to invest their political and economic potential in serving their common interests.”&lt;/p>;&lt;p>;Two months later, Lee made his first official visit to West Asia, leading a delegation of his Cabinet members, government officials and dozens of the biggest names in Hong Kong&#39;s business community in financial services, technology and logistics to the Saudi capital. Six agreements were signed during the visit.&lt;/p>;&lt;p>;In a breakthrough, China brokered a rapprochement between Riyadh and its regional rival Tehran in March, paving the way for Saudi Arabia and Iran to resume diplomatic relations.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s role as China&#39;s gateway to the world can be enhanced by being a “value-added super-connector” between economies, markets and companies, Lee said last week in a keynote speech at the China Conference: Hong Kong 2023, organised by the Post.&lt;/p>;&lt;p>;Total merchandise trade between Hong Kong and members of the Gulf Cooperation Council – Saudi Arabia, the United Arab Emirates, Bahrain, Kuwait, Oman and Qatar – rose to HK$100 billion (US$13 billion) in 2020.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope ‘breaks taboo’ with prayer for Emanuela Orlandi, missing Vatican teen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3225333/pope-breaks-taboo-prayer-emanuela-orlandi-missing-vatican-teen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 21:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/fa18a22a-25bc-441a-b5ac-4417467782bf_ebe87b86.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;教皇方济各周日为 40 年前失踪的一名青少年的家人祈祷本周，她哥哥的干预行动被誉为梵蒂冈终于认真处理其最著名的悬案的一个迹象。&lt;/p>;&lt;p>;埃马努埃拉·奥兰迪 (Emanuela Orlandi)，梵蒂冈一名雇员的 15 岁女儿，最后一次被人看到离开1983 年 6 月 22 日，罗马的一堂音乐课。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，人们对她的遭遇进行了各种猜测，有人认为罪魁祸首是黑帮、特勤局或梵蒂冈阴谋，这些理论在 Netflix 上引发了热播&lt;/p>;&lt;p>;在梵蒂冈进行每周三钟经祈祷后，教皇方济各表示，他想利用周年纪念日“再次表达我与家人的亲密关系，尤其是她的母亲，并向他们保证我的祈祷” .&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“我向所有承受亲人失踪之痛的家庭致以哀悼。”&lt;/p>;&lt;p>;奥兰迪的家人多年来一直致力于寻求真相和真相。一月份，梵蒂冈首席检察官对此案立案。&lt;/p>;&lt;p>;周四周年纪念日，梵蒂冈透露，他已将调查结果转交给罗马检察官办公室，后者正在进行自己的调查。&lt;/p>;&lt; p>;梵蒂冈在一份声明中表示，“有一些值得进一步调查的线索”，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;但它表示已从梵蒂冈机构收集了证据，并从高级官员那里收集了证据”奥兰迪的禁忌终于被打破了，”他在梵蒂冈附近主持静坐，然后去听教皇的讲话后说道。&lt;/p>;&lt;p>;“祈祷这一事实是希望了解真相的标志。 ”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，“这些话已经是我们多年来一直要求的一大进步，但从未发生过”，并表示“我们期待在这些话之后采取行动”。&lt;/p>; &lt;p>;意大利下议院于 3 月份同意成立一个委员会，调查奥兰迪的案件以及几周前失踪的另一名梵蒂冈青少年米雷拉·格雷戈里 (Mirella Gregori) 的案件。&lt;/p>;&lt;p>;但这件事仍在讨论中上议院、参议院。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong swimmer and fisherman drown in 2 separate incidents in Sai Kung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3225331/swimmer-and-fisherman-drown-two-separate-incidents-sai-kung?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 20:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/72407f5d-15ae-46ee-96c3-5ea8cd75b5e0_28599c3e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两名男子于香港西贡进行水上运动时分别溺水身亡。周日。&lt;/p>;&lt;p>;在第一起事件中，一名67岁男子与28人一起从白沙湾乘船游览。&lt;/p>;&lt;p>;据报他失踪了他在距大浪西湾 250 米（820 英尺）处绕船游泳时，被发现在附近的石滩上失去知觉。&lt;/p>;&lt;p>;他被直升机送往柴湾东区尤德夫人那打素医院直升机。 Emergency services tried to resuscitate the man on the way but he was pronounced dead at the hospital.&lt;/p>;&lt;h3>;Man drowns in waters off Hong Kong&#39;s Sai Kung while on boat trip&lt;/h3>;&lt;p>;In a separate incident, a 68-year-old man drowned off the island of Nga Ying Pai in Sai Kung around lunchtime.&lt;/p>;&lt;p>;He was fishing on the small island on the southwestern side of Tung Lung Chau with four others, including his wife and friends.&lt;/p>;&lt;p>;He tripped and fell into the water while trying to recover a shrimp cage that had drifted away.&lt;/p>;&lt;p>;A friend tried to save him but failed and sustained back injuries.&lt;/p>;&lt;h3>;Elderly man drowns while swimming at Hong Kong&#39;s Deep Water Bay Beach&lt;/h3>;&lt;p>;A canoeist nearby called the authorities after spotting the man 10 metres off Nga Ying Pai at around 12.30pm.&lt;/p>;&lt;p>;He was recovered by a marine police vessel and rushed to hospital where he was declared dead.&lt;/p>;&lt;p>;His 66-year-old male friend was treated for minor injuries.&lt;/p>;&lt;p>;Police are investigating both incidents.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The price to pay: Hong Kong expats weigh expensive costs against opportunities for jobs, chance to live the good life]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3225313/price-pay-hong-kong-expats-weigh-expensive-costs-against-opportunities-jobs-chance-live-good-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/a603a600-237c-4d39-989e-d8f2ece21b4a_1750bdd6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英语导师 Alice Wong 去年八月搬到香港，惊讶地发现她的工资中最大的一部分用于支付房租。&lt;/p>;&lt;p>;她由英国母亲和香港父亲在曼彻斯特抚养长大，她说在旺角一套 245 平方英尺的公寓每月要花掉她和她的室友 11,000 港元（1,400 美元） .&lt;/p>;&lt;p>;“我工资的三分之一（如果不是更多的话）只是用来支付房租，然后再加上生活费用，剩下的就花光了。我几乎总是靠工资过活。”她回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;她最近换了一份薪水较高的工作，并搬进了太子一套 220 平方英尺的公寓，每月租金为 6,800 港元。较低的租金对黄来说产生了影响，她搬到这座城市是为了更好地了解她的香港亲戚。&lt;/p>;&lt;h3>;对于外籍人士来说，香港仍然是世界上最昂贵的城市，新加坡排名第二：调查&lt;/h3>; &lt;p>;在人力资本公司 ECA International 本月早些时候发布的一项生活成本调查中，租金下降是香港落后于纽约，成为全球外籍人士生活成本最高城市的原因之一。 2019 年至 2022 年间，香港排名第一。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的商品和服务成本升至多年高位，表明香港未能幸免于全球通胀浪潮的影响。” “去年，”该公司亚洲区域总监 Lee Quane 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管如此，由于日常商品和服务价格的上涨受到了经济因素的抑制，香港在我们的排名中有所下降。城市的住宿成本下降。”&lt;/p>;&lt;p>;全球咨询公司美世本周还发布了外籍人士生活成本报告，对世界各地的城市进行了比较。香港连续第二年位居榜首。&lt;/p>;&lt;p>;国际管理发展学院（IMD）周二发布的最新《世界竞争力年鉴2023》中，香港在“价格”方面排名最高，考虑了消费者物价通胀、IMD 生活成本指数、办公室租金和公寓租金，以及食品和汽油价格。在64个接受竞争力调查的地方中，该国排名垫底。&lt;/p>;&lt;p>;中文大学亚太商学院荣誉研究员、经济学家李少波表示，IMD对国家、地区和城市进行排名，而ECA则排名第一。 &lt;/p>;&lt;p>;因此，虽然纽约可能比香港贵，但在 IMD 调查中，它被列为美国的一部分，而美国城市以外的地区可能会降低该国的整体水平生活成本。&lt;/p>;&lt;h3>;对于东亚外籍人士来说，香港失去了“中国最具吸引力城市”的地位&lt;/h3>;&lt;p>;Natixis 高级经济学家 Gary Ng 表示，调查的重点有所不同。 “ECA 报告针对外籍人士，并针对外籍人士普遍寻求的领域，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;ECA 报告重点关注外籍人士的生活成本，供公司在调动员工时考虑，而 IMD 的排名只是外籍人士的生活成本的一部分。对经济体竞争力进行更广泛的调查，而不是针对外籍人士。&lt;/p>;&lt;p>;ECA 调查涵盖食品、家庭和娱乐用品、休闲服务、服装、电器产品、汽车、外出就餐、酒精和烟草的成本、公用事业和公共交通。&lt;/p>;&lt;p>;美世涵盖了很长的清单，包括住房、交通、食品、衣服、家庭用品和娱乐的费用。&lt;/p>;&lt;p>;无论调查结果如何，外籍人士在香港告诉《华盛顿邮报》，他们的经验表明，这座城市的物价有多么昂贵，尽管代价是获得了可用的机会。&lt;/p>;&lt;p>;美国人汤姆·里普 (Tom Rippe) 是一名高级文案撰稿人，在该城市工作了 20 年。过去三十年在美国以外生活，他说香港是他住过的最昂贵的地方。&lt;/p>;&lt;p>;这位 50 岁的明尼阿波利斯人在中国大陆的天津、北京、大阪和日本生活和工作。日本京都、卢旺达基加利、美国芝加哥和洛杉矶。&lt;/p>;&lt;p>;他和女友住在南丫岛，每月支付港币18,800元购买一套700平方尺的单位，天台也一样。 ”自2020年抵达香港以来，他的生活水平有所上升。&lt;/p>;&lt;p>;“只要有机会，生活成本是可以承受的”，并补充说这与搬到美国大城市没有什么不同&lt;/p>;&lt;p>;“问题一直是，我能在这里赚钱吗？对于大多数人来说，这是一件非常务实的事情——只要你能赚到的钱比花的多，就可以了。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，热门的南丫岛的租金似乎正在下降。与外籍人士合作，因为一些公寓已经空置了几个月。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你经过代理商店并在网上查看，会有更多的房源。因此，据说租金这个大头目正在下降。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;对于 44 岁的英国人马特·贝特 (Mat Bate) 来说，他从事财富管理工作，在香港生活了 11 年，生活水平很高有利的税收环境抵消了成本。&lt;/p>;&lt;p>;他和妻子全职工作，有两个三岁和四岁的孩子。他们每年支付近 50 万港元的国际学校学费、校车费、校服费、午餐费和课外活动费。&lt;/p>;&lt;h3>;“监狱里的生活更好”：生活成本上涨对香港穷人造成沉重打击&lt;/p>;&lt;h3>;“监狱里的生活更好”：生活成本上涨对香港穷人造成沉重打击&lt;/p>; h3>;&lt;p>;这家人和他们的帮手住在西半山一套 1,000 平方英尺的公寓里，租金按他所说的“市场价格”计算。&lt;/p>;&lt;p>;“这只是意味着你无法存钱为您的退休生活做很多贡献。我想要一个更大的地方，有更多的空间，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你遵守纪律，你就可以节省开支。你不用一直去Marks and Spencer购物，你可以精明一点，也不需要出去吃饭。”&lt;/p>;&lt;p>;Bate和Rippe表示他们也喜欢香港对于导师 Alice Wong 来说，适应高昂的生活成本是痛苦的，但在城市生活却让她与父亲的大家庭建立联系并重新发现自己的根源。&lt;/p>;&lt;p>;“我可能最终会搬回欧洲，”她说。 “但现在留在这里是值得的，因为我有很多私人关系。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>