<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Will new rail link push more Singaporeans to opt for life in Johor Bahru as cost of living, rent in city state soars?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3249874/will-new-rail-link-push-more-singaporeans-opt-life-johor-bahru-cost-living-rent-city-state-soars?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/38155e65-9741-4791-aadd-8ee119f62dd9_b089e6eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在兀兰检查站排队穿越新马边境2022 年，两年来第一次午夜钟声敲响。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;连接新加坡和马来西亚的边境城市新山曾经是令人恐惧的犯罪温床，现在受到城市国家公民的追捧，他们希望摆脱高昂的租金和不断上涨的生活成本，并享受扩大收入的机会。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡与苏黎世并列，在过去的九年中花费了九成连续 11 年位居经济学人智库全球生活成本最昂贵城市排行榜榜首，下一个亚洲城市香港去年排名第五。&lt;/p>;&lt;p>;新山在该榜单上没有任何一席之地。位于拥有 100 年历史的新柔长堤的另一端，隔着一条 1 公里长的狭窄海峡。&lt;/p>;&lt;p>;作为马来西亚柔佛州的首府，这座城市的建筑业蓬勃发展，包括步行即可到达边境检查站的高层公寓以及直接连接新加坡广阔的大众捷运线的新火车站。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/94be9cea-2303-4d42-b5db-f3594377275a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;2021 年，新山长堤空无一人。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自称“一半来自新加坡，一半来自新山”——作为马来西亚人这座城市俗称 – Gregory Low 表示，由于新加坡租金价格飞涨，选择搬迁到马来西亚的新加坡人激增。&lt;/p>;&lt;p>;“投资和搬到新山的新加坡人激增房地产经纪人 Low 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;自 2012 年搬到新山以来，他表示新加坡的租金比他还活着时增加了一倍多在他的家乡。与此同时，新加坡城市重建局在 2023 年报告称，仅在 2021 年至 2022 年期间，私人住宅物业的租金就上涨了 29.7%。&lt;/p>;&lt;p>;最近新加坡的商品和服务税从 7% 上涨，加剧了这一情况。年初时上涨至 9％，电力成本不断上涨，达到 2022 年底以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡小贩能否在食品和租金成本上涨的“痛苦”中维持生计？&lt;/h3 >;&lt;p>;马来西亚银行家 Sharmila Devi 在接受新加坡备受期待的工​​作邀请后，艰难地发现了这一点。她习惯了独自住在舒适的吉隆坡公寓里的私密性，现在不得不与陌生人合住一个房间，因为一间带连接浴室的小房间要花 2,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我不得不重新考虑我的需求和愿望，”她告诉《亚洲周刊》。 “我是愿意花 20% 的薪水与五到六个陌生人合住一个单位，还是愿意花一半的薪水拥有自己的空间？”&lt;/p>;&lt;p>;上次这么说15 年前，她在求学期间住在合租公寓里，Sharmila 的租金折合超过 7,000 林吉特（1,480 美元），可以让她在吉隆坡地标双子塔周围购买一套 2,000 平方英尺的公寓。&lt;/p>;&lt; p>;“从这个意义上来说，这很奇怪，”她争辩道。&lt;/p>;&lt;p>;大流行后出现的工作文化的变化和远程工作的灵活性使人们越来越容易地从新加坡切换到新山。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/251c19ef- fd2b-4321-92fb-07f453047373_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;车辆排起长队进入新加坡兀兰检查站。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡大士的物流经理Harjinder Singh表示，他目前的工作安排只需要他每周去一次办公室，周一是会议，这让他可以将大部分时间花在新山郊外的 Horizo​​n Hills 新镇上，他在那里租了一套有地联排别墅。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直想为我的狗拥有一处有地房产Harjinder 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;该镇位于堤道和第二连接桥之间，交通便利，这是两国之间唯一的其他陆地连接。&lt;/p>;&lt; p>;“大士就在对面，桥上比长堤少那么拥挤。如果工作需要我，我可以在一小时内到达新加坡。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡元走强和马来西亚林吉特贬值扩大了两种货币之间的差距，这推动了这一点美元现在比林吉特值钱3.5倍以上。&lt;/p>;&lt;p>;凭借强势货币和相对实惠的选择，房地产经纪人刘特佐表示，新加坡人并没有对他们在新山购买的房产规模感到疯狂，相反，他们只是想对新加坡 1,000 平方英尺的公共住房进行小规模升级。&lt;/p>;&lt;p>;“许多人更喜欢 1,400 平方英尺左右的连体房屋或公寓，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;更重要的是互联互通。&lt;/p>;&lt;h3>;“史无前例”：马来西亚、新加坡将推进经济特区&lt;/h3>;&lt;p>;其中之一就是广州富力集团的公主湾综合体，这是一个房地产经纪人称，这座由公寓和商业开发项目组成的庞大组合，其中还包括一座歌剧院，受到其“距新加坡仅 1,056 米”的吸引，对新加坡买家“热销”。&lt;/p>;&lt;p>;该物业俯瞰堤道，也受到追捧，因为它最终将连接到期待已久的新山-新加坡快速交通系统连接线（RTS 连接线），该连接线计划于 2026 年底开始运营。&lt;/p>;&lt; p>;位于堵塞的堤道以东，4 公里长的 RTS Link 在高峰时段每小时可处理 10,000 多人，利用两国的单一边境检查，并使用 QR 码代替护照以加快通行速度。&lt;/p>;&lt; p>;边境两侧都对它的推出倍感期待，因为每天有超过 350,000 人依靠这条有 100 年历史的堤道进出，使其成为世界上最繁忙的陆地过境点之一。&lt;/p>; >;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣和新加坡总理李显龙最近参观了该项目，该项目已完成 65%，李显龙称该项目证明“两国正在规划新的合作领域，包括贸易和投资领域” 、旅游、创新以及数字和绿色经济”，到 2025 年双边关系将迈向 60 年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/26/7b52fd4f-3a78-465f-baa9-6d8668c6617a_b39087ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙显龙总理和马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣出席庆祝新山至新加坡捷运系统连接项目建设连接桥竣工仪式。图片：X/anwaribrahim&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡于1963年与马来亚、北婆罗洲和砂拉越一起组成马来西亚。但由于与瓜拉联邦政府的分歧，新加坡于1965年退出吉隆坡。&lt;/p>;&lt;p>;两位领导人还见证了柔佛-新加坡经济特区（JS-SEZ）的签署，该协议将在柔佛州建立一站式商业/投资中心，以帮助新加坡企业建立跨海峡运营、双向免护照二维码出入境通关、以及经济特区可再生能源项目的双边合作。&lt;/p>;&lt;p>;“有一天，我祈祷国际社会能够谈论马来西亚经济部长拉菲兹·南利 (Rafizi Ramli) 在谈到马来西亚对该地区的愿景时表示：“这个 JS-SEZ 就像他们之前谈论深圳-香港一样。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡是柔佛州 2022 年上半年的第二大外国投资者，占其制造业外国直接投资总额的 70% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;这两个邻国也是彼此的第二大贸易伙伴，双边贸易额为 1,530 亿新元（1,150 亿美元）今年。&lt;/p>;&lt;p>;这一系列领导人，包括柔佛州现任君主苏丹易卜拉欣·伊斯梅尔（Sultan Ibrahim Ismail），他即将在下个月登上马来西亚下一任国王的宝座，被视为完美的阵容为该地区带来有意义的关注，该地区在前任领导人的领导下经历了错误的起步。&lt;/p>;&lt;h3>;对于马来西亚-新加坡高铁连接来说，成本太高、太晚了吗？&lt;/h3>;&lt;p>;大张旗鼓地推出2006 年，马来西亚将面积 2,217 平方公里（新加坡面积的三倍）命名为“马来西亚依斯干达特区”，这是一条寻求利用马来西亚丰富的土地和毗邻新加坡的发展走廊。&lt;/p>;&lt;p>;在丑闻缠身的前总理纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 任期内，该地区在 2018 年失败后就不再受到关注，前领导人马哈蒂尔·穆罕默德 (Mahathir Mohamad) 恢复了与新加坡的冷淡关系。&lt;/p>;&lt;p>;马哈蒂尔与新加坡关系紧张。柔佛苏丹易卜拉欣也决定搁置 RTS Link 项目以供审查，以及吉隆坡-新加坡高铁项目，该项目后来被他的继任者 Muhyiddin Yassin 取消。&lt;/p>;&lt;p>;随着 RTS Link 重新启动根据轨道和时间表，安瓦尔总理的政府正在考虑恢复高铁项目，该项目将使吉隆坡（更不用说新山）更接近新加坡了。&lt;/p>;&lt;p>;虽然南部地区有很多令人兴奋的事情这些开发项目位于马来西亚半岛的一角，柔佛州新山当地人正在抱怨周围不断发生的建筑工程，剥夺了他们城市的魅力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“丽都海滩、金海湾“那些曾经是我们的足迹，但现在已经消失了。”新山乌达镇 (Bandar Baru Uda) 社区的法鲁克·拉赫马特 (Farouk Rahmat) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;主要由中国企业进行的沿海开发导致了海岸线的填海类似于富力公主湾的高层综合开发项目的建设，改变了这座曾经安静的城市的面貌。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我喜欢疫情封锁的原因，”他说。 “两年了，没有新加坡人。”&lt;/p>;&lt;p>;刚刚大学毕业的 Nurul Huda Md Zain 同时感叹她在这座城市的未来，她说这里的房价超出了当地人的承受能力，而是迎合了新加坡人的需求.&lt;/p>;&lt;p>;“感觉这里的一切只是为了服务他们，而不是我们，”Nurul 说。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及她是否想在新加坡工作时，她说这是最重要的。除了搬到更北的吉隆坡之外，这可能是她唯一的选择，因为新山本身的工作薪水并不高。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚吸引新加坡的外籍人士，因为中国建造的森林城市房屋“空置”&lt; /h3>;&lt;p>;虽然承认政府为新山和整个州制定的计划，但许多马来西亚人仍然对这会给他们带来什么好处持怀疑态度，因为他们之前曾经历过为迎合他人而进行的大规模开发。&lt;/p>; &lt;p>;其中一个项目是另一家中国开发商碧桂园的森林城市项目，该项目被吹捧为失败的项目和“鬼城”，其推销对象是同样被其靠近新加坡的神秘性所吸引的中国投资者。&lt;/p >;&lt;p>;《本周》杂志 12 月在亚洲进行的一次访问发现，这个地方植被茂盛，企业关门，许多公寓楼里几乎没有居民。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们看到它时，我们会相信它， ”森林城市附近一个村庄的一家小杂货店老板 Rozita Buang 说道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，房地产经纪人 Gregory Low 却很看好。&lt;/p>;&lt;p>;“当我 2012 年搬到这里时， JB只有三间咖啡馆。现在有一百多个，”他说，并强调两个城市的生活质量正在变得相似。 “深港梦想也许会实现。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Royal Caribbean’s ‘Icon of the Seas’, world’s largest cruise ship, sets sail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250035/royal-caribbeans-icon-worlds-largest-cruise-ship-sets-sail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/8af0a86a-5e5d-4240-8a0c-5808a6934ed5_7c928da1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;皇家加勒比的海洋图标号，被誉为世界上最大的游轮周六，这艘船从佛罗里达州迈阿密的迈阿密港起航，进行首次航行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上最大的游轮——皇家加勒比的海洋图标号于周六从迈阿密起航，载着相当于一个小城市人口的人口。&lt; /p>;&lt;p>;这艘船在芬兰图尔库的造船厂历时 900 多天建造而成，是一座巨大的纪念碑，比埃菲尔铁塔还高，拥有 20 个甲板和可容纳 5,600 多名乘客的空间（最大载客量为 7,600 人） ）和 2,350 名船员。&lt;/p>;&lt;p>;为了确保没有人感到无聊或饥饿，这艘在巴哈马注册的巨型船有七个游泳池，其中包括一个 40,000 加仑的“湖”、六个水滑梯、一个旋转木马，皇家加勒比号称海上最大的冰场，还有40多个餐饮场所和酒吧。&lt;/p>;&lt;p>;还觉得无聊吗？将有 50 名音乐家和喜剧演员以及 16 人的管弦乐队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/28/d05dc522-de31-4881-b6c8-f7ad59e9ab97_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在甲板上可以看到水滑梯，俯瞰房间的地板1 月 11 日，世界上最大的游轮“海洋图标号”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;造价 20 亿美元的“海洋图标号”——皇家加勒比全新量子级邮轮中的第一艘– 配备了最新技术，尽管其尺寸庞大，但据称比一些较小的游轮更环保。&lt;/p>;&lt;p>;该图标由其所有者所说的环保液化天然气提供动力（尽管一些专家表示液化天然气系统可能会将破坏性的大量甲烷气体泄漏到大气中）。&lt;/p>;&lt;p>;它还具有微波辅助热解系统，用于将废物转化为发电气体，以及反渗透该公司表示，该系统几乎可以提供船舶所需的所有淡水。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/28/f47c746e-357f-4f2b-8511-f095076f6eec_a9fc5659.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;员工和访客走在皇家长廊区域1 月 11 日，世界上最大的游轮“海洋图标号”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，全球足球明星莱昂内尔·梅西 (Lionel Messi) 为“海洋图标号”进行了时尚的命名。与迈阿密国际队一起，按下按钮，将一瓶香槟撞到船头。&lt;/p>;&lt;p>;周六在其首航游轮售罄的情况下离开迈阿密总部后，该公司表示门票需求量很大“史无前例”——图标号将在加勒比海停留一周，然后返回迈阿密。&lt;/p>;&lt;p>;图标号长 2,000 英尺（365 米），将获得皇家加勒比马厩中世界最大的称号 -伙计，海洋奇观号稍小一些。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘My food is covered in pee’: China customer accuses delivery man of urinating on her meal, surveillance footage shows dog is culprit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248862/my-food-covered-pee-china-customer-accuses-delivery-man-urinating-her-meal-surveillance-footage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/18/be9e4833-4a07-4a3c-aa18-47194626511b_af5b5984.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大陆社交媒体上对一名女性入住表示热烈欢迎在中国的一家宾馆里，她打开房间门，发现她的饭菜沾满了尿液，并指责送货司机造成了混乱，结果发现是一只狗造成的。 图片来源：南华早报综合报道/百度&lt;/小>;&lt;/ div>;&lt;p>;一位中国游客惊讶地发现她的外卖餐上沾满了尿液，愤怒地指责送货员。&lt;/p>;&lt;p>;她住在河北省的一家宾馆时，她这个不受欢迎的发现。&lt;/p>;&lt;p>;然而，监控录像显示，真正的罪魁祸首是四足品种。&lt;/p>;&lt;p>;录像显示，一名送货员将食物放在门边的地板上。顾客所住的房间外面。一分钟后，可以看到一只狗走向那袋食物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/61b03966-dfa5-46cb-ad5b-32a8a3497fb7_00678c58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来宾房屋监控录像显示，送货司机按照这名女子的指示，将她的食物放在门外。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;女子在手机上收到送餐通知后，打开门取餐，立刻发现上面沾满了尿液。&lt; /p>;&lt;p>;假设送货员对此负责，她向他发送了一张食物的照片以及一条愤怒的短信。&lt;/p>;&lt;p>;“我的食物上沾满了尿液。这太粗鲁了，”顾客写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我为什么粗鲁？”困惑的司机回答道。&lt;/p>;&lt;p>;愤怒的顾客随后打电话给司机。&lt;/p>;&lt;p>;“你为什么不承认呢？我们是唯一接触过食物袋的两个人，我不太可能在自己的食物上​​撒尿，不是吗？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;无论司机多少次申辩自己的清白，顾客都不会相信他，所以他建议她查看监控录像。&lt;/p>;&lt;p>;该女子联系了店主。回到宾馆，他们一起看了监控录像，发现隔壁邻居的狗做了不该做的事。&lt;/p>;&lt;p>;顾客感到非常内疚，立即打电话给送货员道歉.&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体上很多人都觉得这个故事非常有趣。&lt;/p>;&lt;p>;“哈哈哈，真是一只顽皮的狗”，有人说。&lt;/p>;&lt;p>;“这只狗玩恶作剧了。”另一个打趣道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/ 1be91fd7-0bc4-4764-96c9-02c0c6f3fe9f_3c514ba0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当视频片段显示罪魁祸首是一只狗时，这位女士的愤慨变成了尴尬。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“狗一定闻到了开胃的​​食物的味道。”第三位说道。&lt;/p>;&lt;p>;关于送餐司机的故事在中国经常流行。 &lt;/p>;&lt;p>;去年12月，中国西南地区一名傲慢的女子试图将星巴克咖啡店的一名送餐员赶出，因为她认为他低人一等，此举引起了公愤。&lt;/p>;&lt;p>;去年 7 月，网上观察者猛烈抨击了两名衣着考究的妇女在中国南方的河岸野餐，她们模糊的方向和傲慢的态度让一名送餐司机的生活陷入困境。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘No one to help’: Sri Lankan migrant workers in Hong Kong lack support, face exploitation and abuse, NGOs say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250023/no-one-help-sri-lankan-migrant-workers-hong-kong-lack-support-face-exploitation-and-abuse-ngos-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/fdfbc7d4-7ca8-462b-a616-b1d4cd3702b4_eda36ada.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯里兰卡国民 Gita 俯瞰香港。她声称自己是该市前雇主虐待的受害者。相片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Gita*于2018年来到香港，开始做家庭佣工，她只是想以丈夫的身份，赡养斯里兰卡家乡的三个孩子受伤后无法工作。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在接下来的 17 个月里，她发现自己生活在一场噩梦中。&lt;/p>;&lt;p>;她声称她的雇主是一名女性，对她大喊大叫，嘲笑她并多次殴打她。她说，有一次，这名女子将她推到角落里，并试图掐死她。&lt;/p>;&lt;p>;2019年的一个晚上，她终于鼓起勇气逃离了雇主的家，身上除了手机和衣服外什么都没有。 &lt;/p>;&lt;h3>;外交官承诺，香港印尼家庭佣工费用不会上涨&lt;/h3>;&lt;p>;Gita 又在香港呆了近四年，期间她依靠非政府组织的支持，慈善机构和庇护所。&lt;/p>;&lt;p>;起初，她不知道到哪里寻求帮助。随后，当地慈善机构希望之枝帮助她向雇主提出索赔，这一过程一拖再拖，最终以失望而告终，因为没有得出任何结论。&lt;/p>;&lt;p>;时间过去了，她没有任何证据。由于吉塔和她的雇主的说法相互矛盾，她的伤势和案件陷入了僵局。雇主搬到了新地址，无法再联系到。&lt;/p>;&lt;p>;去年夏天，Gita 回到了斯里兰卡。&lt;/p>;&lt;p>;“我充满遗憾和悲伤，”她告诉邮报。 “这段记忆对我来说太痛苦了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 27/5dfe9733-e2e5-4224-b4ed-23d12ffe9a53_1d1d64a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名帮手与一位老人在一起。该市拥有约 356,000 名外籍家庭佣工。图片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管斯里兰卡人只占香港外籍家庭佣工的一小部分，但非政府组织表示，他们近年来寻求援助的频率越来越高。 &lt;/p>;&lt;p>;他们说，与占该市大部分外国援助者的印度尼西亚人和菲律宾人不同，斯里兰卡人缺乏强大的当地支持网络和完整的领事使团。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的两年里多年来，斯里兰卡人约占希望分支机构“制止人口贩运”计划的客户的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;执行董事亚历山大·普福特 (Alexander Pforte) 表示，他们中的许多人经历了“严重的劳工权利侵犯”，例如危险的工作条件并被迫在不相关的行业工作。&lt;/p>;&lt;p>;一些男子被迫在建筑工地工作，妇女被贩卖卖淫。非法打工被捕者将面临入狱及遣返。&lt;/p>;&lt;h3>;孟加拉家庭佣工接受香港培训，准备移居城市&lt;/h3>;&lt;p>;根据入境处最新数据，香港是截至去年底，约有35.6万名外籍家庭佣工，其中斯里兰卡籍人员有1,126人，不到总数的1%。近20万菲律宾人和近148,000名印度尼西亚人居住在该市。&lt;/p>;&lt;p>;虽然斯里兰卡人来港工作已有数年，但普福特表示，近年来本国不稳定的局势推动了斯里兰卡人来港工作。更多人到海外寻找工作。&lt;/p>;&lt;p>;根据斯里兰卡劳工和对外发展部的数据，出国工作的公民人数从每年约 25 万增加到 2022 年的超过 311,000 人，当时该国宣布破产，并陷入反政府抗议和政治动乱。&lt;/p>;&lt;p>;尽管斯里兰卡在香港设有名誉领事馆，但其公民并没有得到本国官员充分代表的优势。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Pforte 表示，他们的人数较少意味着斯里兰卡人缺乏社区自助团体，并且在紧急情况下寻找所需服务时面临语言困难。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些使他们更容易受到虐待和剥削他说。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促香港政府投入更多资源来解决斯里兰卡人在城市面临的问题。&lt;/p>;&lt;h3>;香港移民住房是一颗“社会定时炸弹” 。新加坡、澳门有答案&lt;/h3>;&lt;p>;外籍家庭佣工玛丽*表示，她在2016年抵达香港之前在斯里兰卡接受培训时了解到缺乏领事支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我当时“我被告知，如果我需要的话，没有人可以帮助我。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;六年来，她被迫在假期长时间工作，没有年假，工资也很低，但她留在她的雇主那里，因为她需要钱，而且不知道该向谁寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，另一位斯里兰卡人向她推荐非政府组织“家政工人帮助中心”，该组织帮助她处理了案件劳工处向她支付了 23,000 港元（2,940 美元）的未付权益。&lt;/p>;&lt;p>;香港的家政工人每月有权获得 4,870 港元的最低工资和 1,236 港元的膳食津贴，这玛丽说她从未收到过。&lt;/p>;&lt;p>;帮助家庭工人的案件管理和研究负责人雷切尔·李表示，该慈善机构近年来也看到了更多的斯里兰卡客户。&lt;/p>;&lt;h3>;权利团体敦促香港将家庭佣工的工资提高27%&lt;/h3>;&lt;p>;她表示，斯里兰卡的两种主要语言僧伽罗语和泰米尔语缺乏无障碍信息和翻译服务，这意味着许多人留下了不了解自己的权利，包括如何寻求法律补救。&lt;/p>;&lt;p>;政府有僧伽罗语小册子，但李说，使用的正式语言对许多斯里兰卡人来说很难理解。&lt;/p>;&lt;p>;“这是她说。&lt;/p>;&lt;p>;劳工处在回复《邮报》询问时表示：“政府致力维护和保障在香港工作的外籍家庭佣工的权益，包括”&lt;/p>;&lt;p>;除了为家庭佣工提供24小时热线外，该部门还表示，其信息出版物以僧伽罗语提供，并且该部门定期举行简报会，向家庭佣工介绍他们的权利。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;部门亦欢迎斯里兰卡外籍家庭佣工“与我们分享对宣传材料的建议”。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Did Chinese explorers land on Australia’s shores almost 200 years before Europeans?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249878/did-chinese-explorers-land-australias-shores-almost-200-years-europeans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/0f363705-69bf-4189-b072-d148370e6bda_305ba95c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Brian Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;这是关于前哥伦布时代中国人航行的第二篇。在此，维多利亚·贝拉 (Victoria Bela) 探讨了东方探险家前往澳大利亚和世界其他地区的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 15 世纪初中国的海上航行众所周知是一项艰巨的事业，但大多数学者认为这些探险家们的旅程只到达了印度洋沿岸的国家。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果这不是他们绘制的探索边界，而他们在欧洲人之前就到达了美洲、非洲，甚至澳大利亚和新西兰，那又会怎样呢？探险家们做到了？&lt;/p>;&lt;p>;这就是作家王胜伟在她去年出版的《前哥伦布时代中国的全球探索：来自古代世界地图的证据》一书中所研究的内容。&lt;/p>;&lt; p>;王的结论是基于她对第一张中文世界地图《坤舆万国全图》(KWQ) 的分析，该地图由意大利神父利玛窦于 1602 年在中国居住期间出版。&lt;/p>;&lt;p>;之后将《KWQ》与 16 世纪的四张欧洲主要地图进行比较，王得出结论，《KWQ》并非起源于欧洲的地图，而是源自明朝（1368-1644）探险家绘制的中国地图——以庞大的“宝船队”为首的地图。 &lt;/p>;&lt;p>;“尽管他的远征范围仍存在争议，但大多数学者都认为他的水手在第五次至第七次航行中到达了非洲，”王写道。&lt;/p>;&lt;p>;王的分析使她得出结论，中国探险家比克里斯托弗·哥伦布更早到达美洲。&lt;/p>;&lt;h3>;学术解释中国17世纪农耕方式造成的儿童奴役陷阱&lt;/h3>;&lt;p>;但是中国水手如何到达美洲大陆？&lt;/p>;&lt;p>;绕过非洲南端，王告诉《华盛顿邮报》。一旦你绕过这片大陆，“洋流会把你带到美洲”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这个理论没有得到大多数历史学家的支持，但过去也有其他人得出过类似的结论，比如英国潜艇指挥官加文·孟席斯 (Gavin Menzies) 于 2002 年出版了《1421 年：中国发现世界》一书，书中写道，中国人于 1421 年到达美洲。&lt;/p>;&lt;p>;在王的书中，她提出了另一种历史重述。其中概述了明朝水手们击败欧洲探险家到达地球大部分地区的时间线和路径。&lt;/p>;&lt;p>;根据她的时间线，中国水手在第七次航行中于 1433 年绕过了非洲南端明朝的航海，比巴尔托洛梅乌·迪亚士 (Bartolomeu Dias) 早了半个多世纪，迪亚士是第一个在 1488 年实现这一壮举的欧洲探险家。&lt;/p>;&lt;p>;第七次航行期间的这条路径将他们的船只带到了加拿大，但王说这很可能他们在第六次航行中也沿着这条路线航行，最终到达了墨西哥湾。&lt;/p>;&lt;p>;对于葡萄牙水手迪亚斯来说，绕过非洲南端发现这条路线将为欧洲人带来海洋&lt;/p>;&lt;p>;但对于中国水手来说，绕过南端可能让他们在克里斯托弗·哥伦布出生之前就能够横渡大西洋并探索新世界。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;在本书的第四章中，王根据地图上的国家名称和领土等政治信息，将 KWQ 的非洲部分定为 1433 年。&lt;/p>;&lt;p>;以此年代测定后，地图上的一个有趣的特征就显现出来了。&lt;/p>;&lt;p>;在欧洲人绕行非洲南端之前，他们认为非洲大陆的最南端是好望角。他们的地图在 16 世纪继续描绘这一点。&lt;/p>;&lt;p>;然而，非洲的最南端实际上是厄加勒斯角。 《KWQ》正确地描述了这一点 - 尽管王将这部分地图的日期定为 1433 年。因此，王确定利玛窦一定是使用中国源地图绘制了《KWQ》的这一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这得到了《KWQ》的进一步支持。事实上，非洲的部分内部景观出现在 KWQ 上，例如维多利亚湖和撒哈拉以南地区的山脉。王写道，这些描绘得“接近现实”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，16 世纪的欧洲地图对撒哈拉以南非洲内陆的地理注释有限； KWQ上的11条注释在这些地图上完全没有。&lt;/p>;&lt;p>;但根据王的书，中国人的探索范围并没有结束于美洲。&lt;/p>;&lt;p>;还有另一部分明朝水手可能比欧洲人早大约 200 年到达的世界 – 大洋洲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/01/26/32417ab9-2e09-4476-9eb3-5463c2381e73_cc55f60a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这本书《中国在全球的探索》 - 哥伦布时代：来自王胜伟的古代世界地图的证据表明，中国探险家看到的世界比目前认为的要多得多。图片来源：World Scientific&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在本书的第二章中，王审视了KWQ对大洋洲地区的描述。就像她检查的 16 世纪欧洲地图一样，KWQ 将澳大利亚和南极洲描绘为一个巨大的相连大陆，或“未知的南方土地”。&lt;/p>;&lt;p>;正是这种对一个巨大相连大陆的描绘&lt;/p>;&lt;p>;尽管欧洲人喜欢用这种方式描绘南方未开发的土地，但中国制图师从未这样做过。&lt;/p>;&lt;p>;然而，当王开始更仔细地审视KWQ，她开始看到“中国血统”的证据。&lt;/p>;&lt;p>;首先，澳大利亚北部的实际轮廓似乎在某种程度上反映在澳大利亚绵延的海岸线中。巨大的大陆块。&lt;/p>;&lt;p>;第二个是地图包括东侧的一些岛屿 - 王认为这些岛屿可以代表新西兰。&lt;/p>;&lt;p>;第一个有记录的欧洲人登陆1606年，荷兰探险家在《KWQ》出版之后发现了澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;但王在《KWQ》上发现了注释，其中的山脉和鸟类名称与澳大利亚的地理相符。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/d99c290d-ae13-4a9c-b810-68996e8bcc80_fe86b3d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《坤舆万国全图》的一幅图，这是一幅 1602 年绘制的中国世界地图。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;欧洲人也“在 16 世纪时并不知道新西兰的存在”，只是在 17 世纪中叶才登陆这些岛屿。&lt;/p>;&lt;p>;如果欧洲人有还没有到达这片土地，他们的地图也没有准确地显示它，利玛窦可以参考什么来源来创建KWQ？&lt;/p>;&lt;p>;王建议他使用了中国水手在第五次航行时绘制的地图。 &lt;/p>;&lt;p>;王写道，KWQ 提供的证据表明，到 1420 年代，中国水手早在欧洲探险家之前就已经探索过澳大利亚、新西兰甚至南极洲。&lt;/p>;&lt;p>;她还表示，她相信，虽然利玛窦引用了中国来源的地图来帮助注释大洋洲，但他在绘制地图时仍然使用了欧洲南部大陆的概念。&lt;/p>;&lt;p>;为15世纪初中国人对新西兰的探索提供进一步的证据王在她的分析中纳入了英国测量师 TC Bell 的发现。&lt;/p>;&lt;p>;2000 年代初，由于海啸带来的地貌变化，贝尔发现了两艘似乎被压碎的船只倒置的情况。新西兰南岛的一座小山上。&lt;/p>;&lt;p>;在其中，他发现了“中国印记”的迹象——用于加固船只的混凝土块是用糯米粘合剂粘在一起的，这是一种强力胶水，可以用来加固船只。王说，长城的部分地区也使用了这种粘合剂。&lt;/p>;&lt;p>;她说，这种大米粘合剂已经在实验室进行了测试和确认。贝尔还发现了混凝土上印有中文字母的证据。&lt;/p>;&lt;p>;王写道，这些证据是“中国帆船和中国人在新西兰存在的直接[硬]证据”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;至于为什么这些船只首先被埋在一座小山里，王说，据信一颗陨石大约在此时坠入塔斯曼海。它可能发生在第七次航行期间，影响了当时在该地区的一些舰队。&lt;/p>;&lt;p>;贝尔发现了更多证据，例如艺术品、房屋地基和城市门户，表明中国人可能已经到达新西兰甚至比明朝航海还要早——也许是 4000 年前。&lt;/p>;&lt;p>;但是，为什么中国水手首先会尝试绕过非洲呢？王说，这是为了逃税。&lt;/p>;&lt;p>;中国船只从印度洋出发必须经过红海运河，越过非洲才能进入欧洲。虽然贸易船只缴纳税款是有道理的，但探险家这样做就没有意义了。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，像宝藏舰队这样大量的船只可能无法通过王写道，这些季节性运河“不适合远洋船舶”。&lt;/p>;&lt;p>;如果王对地图的分析以及郑和下西洋的真实到达范围是真的，那么这些运河怎么会从历史中消失呢？ ？&lt;/p>;&lt;p>;第七次也是最后一次航行后，中国决定“彻底退出世界舞台”。王写道，这包括禁止航行和实施“海禁”、焚烧宝船队和销毁地图等设备。&lt;/p>;&lt;p>;即使在 16 世纪中叶部分解除禁令后，也没有大型中国船只王说，利玛窦可能用来绘制 KWQ 的中国源地图可能已经丢失，因为当时中国人没有“珍惜他们的地图” ”。&lt;/p>;&lt;p>;但这些丢失地图的证据可能会反映在 KWQ 中，描绘了中国探险的丢失记录，表明这些在历史上已知“无与伦比”的航行可能已经影响范围比之前想象的还要大。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel’s Netanyahu defiant after UN court ruling as deaths in Gaza offensive continue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250034/israels-netanyahu-defiant-after-un-court-ruling-deaths-gaza-offensive-continue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 06:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/017ce8db-6d61-49bd-a0c2-a6038968e0f5_4b67c393.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名以色列士兵乘坐坦克时对着镜头做手势周六在以色列和加沙边境附近。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周六在国际法院裁定限制军队加沙攻势中的死亡和破坏后予以反击，宣称“我们根据以下决定和行动”我们的安全需要什么”。&lt;/p>;&lt;p>;自裁决以来报告的第一批死亡事件中，目击者称三名巴勒斯坦人在以色列称针对哈马斯指挥官的空袭中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的由于联合国最高法院已要求以色列在一个月内提供遵守情况报告，军方正受到越来越严格的审查。法院周五做出的具有约束力的裁决并未下令停火，但其命令在一定程度上是对以色列在与加沙哈马斯统治者进行的近四个月战争中的行为的谴责。&lt;/p>;&lt;p>;联合国巴勒斯坦难民机构，在人道主义灾难中援助加沙人民的主要组织表示，在以色列指控一些加沙工作人员参与了 10 月 7 日引发战争的哈马斯袭击事件后，九个国家暂停了资助。其中包括美国、英国、意大利和芬兰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 01/28/41828a77-f975-4a89-8fb9-6302b79b32b0_f749f076.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，亲巴勒斯坦支持者在比勒陀利亚巴勒斯坦大使馆庆祝在观看国际法院对南非提起的针对以色列案件的裁决后。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该机构负责人菲利普·拉扎里尼(Philippe Lazzarini)表示，在加沙人如此绝望的时刻对其及其所服务的社区进行制裁将是“极其不负责任的”，尤其是在事件迅速发生之后解雇了“一小群”员工。这个拥有 13,000 人的机构几乎完全依赖各国的捐款，该机构表示，它现在为超过 100 万人提供庇护所，其生命线“随时可能崩溃”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列-加沙战争已造成更多人死亡据当地卫生官员称，超过 26,000 名巴勒斯坦人摧毁了加沙大片地区，并使该领土 230 万人口中的近 85% 流离失所。以色列南部的哈马斯袭击造成约 1,200 人死亡，其中大部分是平民，约 250 名人质被劫持。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部表示，过去一天至少有 174 名巴勒斯坦人被杀。它在统计死亡人数时没有区分战斗人员和平民，但表示大约三分之二是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;以色列认为哈马斯应对平民伤亡负责，称武装分子融入了当地居民。以色列称其在加沙的空中和地面攻势已造成 9,000 多名武装分子死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列-加沙战争：联合国机构解雇了涉嫌参与 10 月 7 日袭击的工作人员&lt;/h3>;&lt;p>;以色列军方表示除了在附近的拉法针对一名哈马斯指挥官进行空袭外，他还在南部城市汗尤尼斯进行了数次“针对恐怖目标的定点袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;Bilal al-Siksik 说，他的妻子、一个儿子和一名女儿在拉法罢工中丧生，当时他们正在睡觉。他说，联合国法院的裁决意义不大，因为它并没有停止战争。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人可以在[以色列]面前发言。拥有所有伟大和力量的美国无能为力，”他站在他家的废墟和扭曲的金属旁边说道。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列向平民下令后，超过 100 万人涌入拉法及其周边地区去那里寻求庇护。指定疏散区域多次遭到空袭，以色列表示将根据需要追捕武装分子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/28/58a80a56-228c-4442-9bd0-da036c56e7d7_0ab50800.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;逃离汗尤尼斯的巴勒斯坦人搬家周六，前往加沙地带南部的拉法。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在穆瓦西，一条狭窄的沿海地带曾被指定为安全区，但最近几天遭到袭击，流离失所的巴勒斯坦人穿着凉鞋蹑手蹑脚地穿过潮湿的垃圾坑和寒冷的天气。床单和防水布组成的墙壁在风中翻滚。一位母亲在雨水渗入并浸湿毯子后哭泣。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我们的生活。我们一无所有，我们离开[我们的家园]时也一无所有。”巴萨姆·博尔博尔 (Bassam Bolbol) 说道。他的家人在离开汗尤尼斯 (Khan Younis) 并在拉法 (Rafah) 找不到庇护所后最终来到了穆瓦西 (Muwasi)。&lt;/p>;&lt;p>;对不确定性的失望与日俱增。当数千名加沙人逃离汗尤尼斯前往穆瓦西时，以色列分享了视频，显示人群似乎呼吁推翻哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;南非向联合国法院提起的案件指控以色列对加沙人民实施种族灭绝，以色列对此予以强烈否认。最终裁决预计需要数年时间。&lt;/p>;&lt;h3>;国际法院称以色列必须阻止加沙的种族灭绝行为，但未能下令停火&lt;/h3>;&lt;p>;法院命令以色列紧急向加沙提供援助，联合国表示，进入该领土的援助物资仍远低于战前每日平均 500 辆卡车的数量。联合国还表示，由于检查站“过度延误”和军事活动加剧，进入加沙中部和北部的通道一直在减少。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织和医疗慈善机构无国界医生组织对最大的医疗机构发出了紧急警告纳赛尔医院的汗尤尼斯表示，由于物资耗尽和附近激烈的战斗，剩下的工作人员几乎无法工作。&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织的录像显示，在拥挤的设施中，人们在血迹斑斑的地板上接受治疗，疯狂的亲人大喊着：推挤。猫在一堆医疗废物中寻找食物。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们仅剩的止痛药。如果你想数一下，它们可能只适合五到四名患者。”Muhammad Harara 博士说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/28/88389ad5-bb21-4bba-9b51-309aa9871d7f_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦妇女周一，在汗尤尼斯的纳赛尔医院，她坐在女儿旁边哭泣。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙卫生部发言人阿什拉夫·齐德拉(Ashraf al-Qidra)在一份声明中表示，纳赛尔医院缺乏重症监护室所需的麻醉剂和其他药品，并且存在“危险”的血液短缺.&lt;/p>;&lt;p>;作为以色列最亲密的盟友，美国越来越多地呼吁各方保持克制，并在支持攻势的同时允许更多的人道主义援助进入加沙。&lt;/p>;&lt;p>;未来需要更多的调解来寻求解决问题的办法。一项确保被关押在加沙的人质获释的协议。 11 月为期一周的停火期间，有 100 多人被释放，以交换巴勒斯坦囚犯。据信，其余 136 人中死亡人数不详。&lt;/p>;&lt;p>;据三人称，美国中央情报局局长将在欧洲与以色列和埃及情报机构负责人以及卡塔尔总理会面。坚持匿名讨论敏感谈判的知情人士。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和以色列情报负责人讨论第二个加沙人质协议&lt;/h3>;&lt;p>;内塔尼亚胡在讲话中表示他不会收回他早些时候对卡塔尔的批评“只说了一句话”，再次指责卡塔尔接待哈马斯领导人并资助哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们将自己定位为调解者，那么请让他们证明这一点并带回人质，同时向他们提供药品，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然总理的言论似乎是针对他的右倾支持者基础，但其他以色列人再次聚集在特拉维夫和外界内塔尼亚胡在耶路撒冷的住所呼吁举行新的选举，对政府未能将所有人质带回家感到沮丧。以色列还与世界其他国家一起纪念国际大屠杀纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯表示，只有结束战争并释放大量被关押的巴勒斯坦囚犯，才会释放人质。以色列。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Where are the bodies? Ukraine presses Russia for proof of POW deaths]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3250033/where-are-bodies-ukraine-presses-russia-proof-pow-deaths?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 05:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/092c70bd-92ca-492e-b76c-e25bf730df5e_765d4f04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名俄罗斯调查委员会雇员走过伊尔-周四，俄罗斯别尔哥罗德地区亚布洛诺沃附近的 76 号飞机。照片：俄罗斯调查委员会通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰周六敦促俄罗斯提供证据，证明本周早些时候被击落的一架军用飞机载有数十名乌克兰战俘，正如俄罗斯声称的那样。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰间谍头子质疑俄罗斯为什么没有展示任何乌克兰士兵尸体的图像，莫斯科声称这些士兵是在军用飞机被击落时丧生的。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯称，有 65 名乌克兰囚犯被击落。周三，基辅在两国边境附近击落一架 Ilyushin-76 军用运输机，战争因此结束。&lt;/p>;&lt;p>;虽然基辅并没有完全否认俄罗斯的说法，但它对其叙述的关键部分提出了质疑 -特别是谁在飞机上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/28 /088397ae-2069-4eb7-a3c5-93ad4165de3e_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;别尔哥罗德地区亚布洛诺沃附近发现一架俄罗斯伊尔 76 飞机残骸周四的俄罗斯。图片来源：俄罗斯调查委员会，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“有很多因素尚不清楚，”乌克兰 GUR 军事情报局局长凯里洛·布达诺夫 (Kyrylo Budanov) 在接受国家电视台采访时表示&lt;/p>;&lt;p>;“首先，他们没有显示布满尸体和遗骸的田野，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果事情如俄罗斯声称的那样发生，为什么俄罗斯……继续隐藏尸体？”布达诺夫周六问道。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯调查委员会发布了三段据称是坠机地点的视频。&lt;/p>;&lt;h3>;基辅要求对乌克兰战俘飞机失事进行国际调查&lt; /h3>;&lt;p>;其中一张展示了尸体的模糊特写。在另一张照片中，法医小组正在密封一个尸袋。第三个是颗粒状的镜头，据称显示车辆在飞机起飞前将囚犯运送到飞机上，但质量太差，无法验证这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“没有尸体，”布达诺夫周六说。 “什么都没有。”&lt;/p>;&lt;p>;基辅已确认将在同一天进行囚犯交换，并且没有明确否认击落了这架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;但它表示莫斯科确实这样做了不要求在边境附近进行临时空中停火，就像以前在战俘被空运到预定交换所时那样。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/28/70a4ec86-d5d6-4367-9773-65f2e9d6bcc9_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;视频据称，该画面展示了停放的巴士，将乌克兰战俘装载到一架俄罗斯军用 Il-76 飞机上。图片来源：美联社俄罗斯调查委员会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周五表示，布达诺夫的 GUR 知道囚犯将被飞机转移。&lt;/p>;&lt;p >;他说，“显然”乌克兰军队击落了这架飞机，并在知道它可能载有自己的部队的情况下继续发动袭击。&lt;/p>;&lt;p>;基辅尚未概述其对事件的版本，尽管乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基呼吁进行国际调查，双方已展开刑事调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK Post Office scandal: chairman Henry Staunton to step down amid mounting public anger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250032/uk-post-office-scandal-chairman-henry-staunton-step-down-amid-mounting-public-anger?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 02:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/843a3e04-6018-404c-9​​e99-397eaca234ea_b4731aba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 8 日，伦敦一家邮局外悬挂着一个标志。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国政府周六表示，英国邮政局主席将辞职，原因是这家国有公司因丑闻而陷入困境，对其治理越来越不满。导致数百名副邮政局长被错误定罪。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人表示，英国商务大臣凯米·巴德诺克 (Kemi Badenoch) 和邮政局主席亨利·斯汤顿 (Henry Staunton) 早些时候在电话中“在双方同意的情况下同意分道扬镳”在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;将很快任命临时主席，并将在适当的时候启动新主席的招聘流程。&lt;/p>;&lt;p>;斯汤顿于 2022 年 12 月加入邮局董事会.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在公众的愤怒日益高涨之际，英国正在采取行动，在自营职业的副邮政局长和副邮政局长被错误起诉或被判犯有盗窃、欺诈罪后，撤销定罪并支付赔偿1999 年至 2015 年间的虚假账目。&lt;/p>;&lt;p>;日本富士通面临压力，因为邮局工作人员因该公司开发的 Horizo​​n 软件出现故障而被定罪。&lt;/p>;&lt;h3>;呼声越来越高日本富士通在英国邮局丑闻中付出代价&lt;/h3>;&lt;p>;上周，富士通表示，将根据丑闻调查结果与英国政府合作，采取包括赔偿在内的“适当行动”。&lt; /p>;&lt;p>;邮政部长凯文·霍林拉克 (Kevin Hollinrake) 周三表示，富士通应提供数亿英镑，以支付政府预计的丑闻赔偿费用。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Hong Kong electricity outages in Tsing Yi in space of week caused by degradation of parts, CLP Power says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250031/2-hong-kong-electricity-outages-tsing-yi-space-week-caused-degradation-parts-clp-power-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 00:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/c98280d4-0f61-4853-9af0-bb93a3e579f8_03085598.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1月7日中电工程人员在青衣长安村图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港电力供应商中华电力承认，本月初青衣两次停电是由于设备零件老化造成的，但强调这些事件都是独立事件。&lt;/p>; &lt;p>;公司发言人周六表示，中电已于过去一周向机电工程署提交两份报告，详细说明一周内发生两次停电原因的调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;环境与生态部门谢展云早些时候对该公司董事总经理罗家俊表示，他对这些事件“非常失望”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港中电在发生两次电力问题后被告知本月完成检查&lt;/h3>;&lt;p>;发言人表示：“中华电力将汲取这次经验，采取切实可行的措施，尽量减少发生电力事故的可能性。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司向受影响的客户致歉。&lt;/p>; &lt;p>;第一起事件涉及元旦在牙鹰洲街变电站发生的电压骤降，经查明是由于 132kV 电缆密封端故障内的绝缘材料退化造成的。&lt;/p>;&lt;p>;故障导致短路，触发自动保护系统，导致断电。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/28/7521e613-48d0-421e-abe4-0cc43be01342_38e92bbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中电牙鹰洲冒出滚滚浓烟1月1日的街道分局。图片：Facebook/Look Chun Wai David&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消防处表示，下午3时13分至下午3时13分至3时接获至少20起有人被困升降机的报告下午3时55分，葵涌、荃湾、青衣、马鞍山及沙田。&lt;/p>;&lt;p>;第二起事件是1月7日长安村安美楼局部停电。 11kV 地下电缆中的电缆接头故障。该公司表示，故障是由于接头处的防水能力下降，导致湿气渗入其内部。&lt;/p>;&lt;p>;从上午 9.38 开始，该中断影响了 388 名客户，持续了近 1.5 个小时。中华电力表示已于当天更换了故障接头。&lt;/p>;&lt;h3>;香港部长就重复停电向中华电力总裁表示失望&lt;/h3>;&lt;p>;发言人表示，中电已加强对香港设备的检查&lt;/p>;&lt;p>;「为进一步改善流程，中华电力将与独立行业顾问合作，检讨输电及输电设备的维修安排，以进一步改善流程。」发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;中电补充称，亦会加强与物业管理公司及社区领袖的沟通，以改善日后事件的应变能力。&lt;/p>;&lt;p>;提交报告后，环境生态局将研究政府如何加强监管，以改善公用事业公司的表现。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员陈兆雄，退休电气工程师，中华电力母公司高级顾问中电控股告诉《华盛顿邮报》，据他所知，这两起事件中的故障部件不会被视为旧部件。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们谈论旧部件时，我们谈论的是使用了 50 至 60 年的部件。年。我估计它们已经使用了大约 20 至 30 年。”陈说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港电压骤降导致 20 人被困在电梯里，并引发火警&lt;/h3>;&lt;p>;他说他怀疑，排除外部损坏的可能性，这些部件可能在制造阶段就存在轻微缺陷，长期使用会加剧故障。&lt;/p>;&lt;p>;“使用‘恶化’和‘退化’等词语’通常意味着组件在从制造商交付时存在缺陷，但在安装过程中并未发现并通过了所有调试测试，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“但随着设备的使用在很长一段时间内，缺陷会发展到[事件]当天崩溃的程度。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港的声誉因停电而受损&lt;/h3>;&lt;p>;他敦促中华电力对同一型号和购买日期的所有部件进行检查，以排除潜在缺陷，评估其定期维护计划并采用更新的技术来识别可能的故障。&lt;/p>;&lt;p>;独立电气工程师何永业质疑为何两起事故的核心部件是否发生故障，以及中华电力在日常维修和保养时是否进行彻底检查。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促中华电力进一步解决这些问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel vows to stop UNRWA’s activities in Gaza after war following sacking of staff]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250030/israel-vows-stop-unrwas-activities-gaza-after-war-following-sacking-staff?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 23:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/7e7c6256-07fe-46b2-aab2-1fa0d77eb838_ef312153.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们聚集在拉法被以色列轰炸摧毁的建筑物前周六在加沙地带南部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周六发誓要阻止该联合国机构在战后开展行动，该机构是加沙人道主义工作的核心，该机构因被指控参与 10 月 7 日袭击而被解雇。 .&lt;/p>;&lt;p>;联合国巴勒斯坦难民机构近东救济工程处周五表示，已因以色列的指控解雇了几名工作人员，并承诺对这些指控进行彻底调查，但没有具体说明。&lt;/p>;&lt;p>;捐助者包括澳大利亚、加拿大、意大利和英国在内的国家纷纷效仿美国，美国周五表示，由于这些指控，已暂停向该机构提供额外资金。&lt;/p>;&lt;p>;“近东救济工程处不会参与这一活动。之后，”以色列外交部长伊斯雷尔·卡茨 (Israel Katz) 在 X（以前称为 Twitter）上表示，并补充说，他正在努力争取美国、欧盟和该机构的其他主要捐助者的支持。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯周六猛烈抨击以色列以色列与近东救济工程处的关系最近几天恶化，联合国机构称坦克炮击袭击了加沙南部主要城市汗尤尼斯的流离失所者避难所。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/27/2ec482be-94d6-4340-bd8e-d3c9568b0477_a2c5110d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;逃离汗尤尼斯的巴勒斯坦人正在休息，由于以色列地面行动将于周六向加沙的拉法进发。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该机构表示，避难所登记了数万名流离失所者，周三的坦克炮击造成 13 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;被问及事件发生后，以色列军方表示“正在对附近部队的行动进行彻底审查”，并补充说正在研究这次袭击是“哈马斯开火的结果”的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;近东救济工程处负责人菲利普·拉扎里尼 (Philippe Lazzarini) 抨击周三的轰炸是“公然无视基本战争规则”，该大院明确标记为联合国设施，其坐标与以色列当局共享。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队是唯一的部队据法新社对以色列官方数据的统计，加沙战争是由哈马斯 10 月 7 日史无前例的袭击引发的，导致以色列约 1,140 人死亡，其中大部分是平民.&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯发布了在加沙被扣押的三名以色列妇女人质的视频&lt;/h3>;&lt;p>;武装分子还扣押了约 250 名人质，以色列称其中约 132 名人质仍留在加沙，其中至少有 28 具尸体死亡俘虏。&lt;/p>;&lt;p>;以色列发誓要镇压哈马斯，加沙卫生部表示，以色列的军事攻势已造成至少 26,257 人死亡，其中约 70% 是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;之前战斗爆发，近东救济工程处难以满足资金需求。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，美国前总统唐纳德·特朗普削减了对该机构的支持，该机构的长期预算短缺状况急剧恶化。&lt;/p>;&lt;h3>;北京驳回了以色列的说法它为哈马斯提供了“顶级武器”&lt;/h3>;&lt;p>;但美国总统乔·拜登政府已全面恢复支持，于2022年提供3.4亿美元，成为该机构最大的捐助者。&lt;/p>;&lt;p>;美国美国国务院周五表示，在审查这些指控以及联合国解决问题的计划时，已“暂时停止向该机构提供额外资金”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟高级外交官何塞普·博雷尔周五称赞该机构“多年来在支持弱势巴勒斯坦难民方面发挥着至关重要的作用”。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，欧盟希望“指控完全透明”，并“对涉案工作人员立即采取措施”。&lt;/p>;&lt;p >;继澳大利亚和加拿大表示也暂停提供现金之后，意大利于周六成为另一个停止向该机构提供资金的国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国也表示将“暂时停止任何未来的资助”英国外交部表示，“英国对近东救济工程处工作人员参与 10 月 7 日针对以色列的袭击的指控感到震惊”，并补充说，在“我们审查这些事件”期间，援助将被搁置。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦权力机构敦促捐助者扭转暂停状态，并呼吁周六“为这一国际组织提供最大支持，而不是停止对其的支持和援助”。&lt;/p>;&lt;p>;近东救济工程处已周六没有对暂停提供资金的公告做出反应。&lt;/p>;&lt;p>;近东救济工程处加沙法律办公室前主任、律师约翰·苏菲 (Johann Soufi) 告诉法新社，该机构“一直对暴力采取零容忍政策”并煽动仇恨”。&lt;/p>;&lt;p>;“由于据称少数雇员的责任，近东救济工程处勉强维持了整个加沙人民的生存，这无异于集体惩罚生活在加沙的加沙人民。灾难性的人道主义状况，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine troops kill 9 suspected Muslim militants, including 2 accused of Mass bombing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250025/philippine-troops-kill-9-suspected-muslim-militants-including-2-accused-mass-bombing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 21:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/5024d2ec-1c51-42b5-88f1-36ffbdfbb196_769abc24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;执法人员在天主教堂发生致命爆炸的现场进行调查十二月在菲律宾南部举行弥撒。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾军队周六表示，菲律宾军队在动荡的南部地区打死了九名疑似穆斯林武装分子，其中包括上个月造成四名基督教信徒死亡的炸弹袭击事件的两名主要嫌疑人。&lt;陆军发言人路易·德马上校称，周四，在南拉瑙省皮亚加波镇附近的塔波鲁格腹地村庄，针对与伊斯兰国结盟的小股“伊斯兰国”组织的行动中，四名陆军侦察兵受轻伤。阿拉说。&lt;/p>;&lt;p>;德马阿拉说，在一些村民向军方举报他们的存在后，从周四到周五，军队与大约 15 名武装分子发生了一系列枪战，并补充说幸存的武装分子逃脱了陆军步兵师师长加布里埃尔·维雷三世 (Gabriel Viray III) 少将表示，武装分子在激烈的交火中撤退，直到被困在一所乡村房屋中，他们试图反击，但最终被追击。军方在一份声明中表示：“我们呼吁社区保持警惕，并与军队和政府当局合作，共同努力消除当地恐怖组织构成的威胁。”&lt; /p>;&lt;p>;九具尸体中的八具已被确认，其中包括索迈·赛登 (Saumay Saiden) 和阿卜杜勒·哈迪 (Abdul Hadi)，他们是 12 月 3 日在该州周日弥撒期间发生的爆炸事件的嫌疑人之一，该爆炸事件导致四名基督教信徒死亡，数十人受伤他补充说，马拉维市南部经营的大学体育馆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据称，哈迪组装了这枚炸弹，警方调查人员称，炸弹由一枚 60 毫米迫击炮弹和一枚步枪手榴弹 Dema-ala 组成。告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;美联社看到的一段战后视频显示，九具尸体并排躺在一堆被香蕉树包围的乡村小屋附近，军官们正在检查每一具尸体。&lt;/p>;&lt;p>;军事参谋长罗密欧·布劳纳将军表示，“这次行动开创了一个明确的先例：菲律宾武装部队不会容忍那些危害我们人民生命和福祉的人”。&lt;/p>;&lt;p>;“剩余的布劳纳说：“很少有人会面对我们全力以赴和坚定不移的决心，将每一个负责任的个人绳之以法。”分离主义叛乱。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾开始大规模搜捕“伊斯兰国”声称的爆炸案嫌疑人&lt;/h3>;&lt;p>;12 月的马拉维市爆炸案是费迪南德·马科斯总统领导下迄今为止最血腥的与叛乱相关的暴力事件Jnr.&lt;/p>;&lt;p>;他将这次袭击归咎于“外国恐怖分子”，这次袭击引发了包括首都马尼拉在内的安全警报。当时，政府军处于高度戒备状态，因为这个以罗马天主教为主的国家迎来了繁忙的圣诞节，标志着旅游、疯狂购物和交通拥堵的节日时期。&lt;/p>;&lt;p>;最大的武装叛乱组织，摩洛伊斯兰解放阵线于 2014 年与政府签署和平协议，大大缓解了数十年的战斗。但像 Dawlah Islamiyah 这样的较小武装团体拒绝了和平协议，并在躲避政府进攻的同时努力实施爆炸和其他袭击。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>