<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[India’s airlines received 999 hoax bomb threats this year, straining carriers financially]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3288788/indias-airlines-received-999-hoax-bomb-threats-year-straining-carriers-financially?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 11:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/2c88810d-b2b7-4a92-8e31-46b3e7d56cad_a8906648.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;对航班的威胁主要是通过社交媒体造成的 媒体。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度民航副部长穆里达尔·莫霍尔 (Murlidhar Mohol) 周四表示，印度航空公司今年已收到 999 起恶作剧炸弹威胁。&lt;/p>;&lt;p>;在书面答复中据路透社报道，印度上议院表示，这一数字几乎是 2023 年全年的 10 倍。&lt;/p>;&lt;p>;路透社报道称，这些虚假说法大多是通过社交媒体发布的媒体。&lt;/p>;&lt;p>;Mohol 表示，截至 11 月 14 日，警方已收到 256 起关于恶作剧炸弹威胁的投诉，共有 12 人被捕，10 月最后两周内已发出超过 500 起威胁。比今年剩余时间的总和还多。&lt;/p>;&lt;p>;“最近的威胁都是恶作剧，印度的任何机场/飞机都没有检测到真正的威胁，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;尖峰事故迫使飞机改道，并导致航空公司成本上升。&lt;/p>;&lt;p>;10 月初，一架从德里飞往芝加哥的波音 777 航班因加拿大应急准备部长 Harjit Sajjan 的说法而改道当时是“炸弹威胁”，导致 200 多名乘客在偏远机场滞留超过 18 个小时。&lt;/p>;&lt;p>;10 月中旬，新加坡空军派遣了两架飞机印度国防部长表示，印度航空公司收到一封电子邮件称机上装有炸弹后，派出战斗机护送一架印度航空快运飞机远离人口稠密地区。&lt;/p>;&lt;p>;另一架从孟买飞往纽约的印度航空飞机据《印度快报》当时报道，该飞机于 10 月在空中改道飞往新德里。&lt;/p>;&lt;p>;《印度时报》援引高级官员的话称，该飞机改道的成本超过354,500 美元。&lt;/p>;&lt;p>;私人航空风险公司 Osprey Flight Solutions 表示，航空业似乎没有受到任何真正的威胁，但本月早些时候告诉路透社，这些恶作剧导致机场安全检查增加，增加了航空公司的财务成本，并引起乘客的严重担忧和困扰。&lt;/p>;&lt;p>;根据印度民航部的数据，每天有超过 3,000 架次航班从印度机场起飞。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原始文章位于 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s Zelensky says he backs ceasefire with Russia if Nato protects unoccupied land]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3288786/ukraines-zelensky-says-he-backs-ceasefire-russia-if-nato-protects-unoccupied-land?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/a21c5b2b-a421-49d3-afe0-a3d179602438_258c52e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰军人参军11 月 22 日在切尔尼戈夫地区举行演习。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，他将接受与俄罗斯停火，以换取北约对乌克兰部分地区的安全保证。休息，这是迄今为止最强烈​​的信号，表明乌克兰领导人愿意在不收复所有领土的情况下结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基在周五接受天空新闻采访时被问及乌克兰的情况时做出了上述评论。北约的安全保障只涵盖基辅控制的领土。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们想停止战争的激烈阶段，我们应该将我们控制下的乌克兰领土纳入北约保护伞之下。据天空新闻报道，泽连斯基在接受采访时表示，“这就是我们需要迅速采取的行动。” “然后乌克兰就可以通过外交手段收回另一部分领土。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，目前还没有任何国家向乌克兰提出过这样的建议，北约很难只对乌克兰的部分领土建立保护。一个国家。北约成员国一直抵制乌克兰尽快加入该军事联盟的愿望，因为该联盟的共同防御条款要求他们派遣部队来击退未来的任何袭击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着俄罗斯军队从东部稳步推进，美国当选总统唐纳德·特朗普承诺结束敌对行动，近三年的战争明年将迎来转折点。&lt;/p>;&lt;p>;美国和乌克兰长期以来一直坚持俄罗斯无法保留军队在该国，这种立场在短期内更难实现。&lt;/p>;&lt;p>;总统乔·拜登在其执政的最后几周加大了支持力度，包括允许基辅在俄罗斯更深处使用美国武器。 &lt;/p>;&lt;p>;这些举措旨在加强泽伦斯基在停火谈判中的影响力，而特朗普预计将推动停火谈判。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =“https://feedx.net” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bitcoin was once dominated by China, but the Trump bump is shifting momentum to US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3288731/bitcoin-was-once-dominated-china-trump-bump-shifting-momentum-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/b4012b74-fcb8-4464-8e38-fefafb7e2838_f821d69a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加密货币行业的势头似乎唐纳德·特朗普连任总统后，政策转向美国，但一些人认为这是暂时的。插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2012年8月，一位年轻的中国企业家在BitcoinTalk在线论坛上发帖称，他正在出售一家公司的股份，该公司将生产带有专用于开采比特币的芯片的硬件并支付费用&lt;/p>;&lt;p>;蒋新宇，在论坛上被称为 Friedcat，是世界上最早通过他的公司 ASICMiner 推广这一想法的人之一，该公司使用特定应用程序的缩写集成电路。最终，当人们声称他们没有收到付款或设备时，出现了欺诈指控，公司破产了。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这个想法一直存在，比特币挖矿业务在中国蓬勃发展，这是一种产品国家是“世界工厂”。就在那时，比特币的想法开始在中国扎根，由于中国廉价的电力，中国不仅成为了采矿设备的主要生产商，而且还成为了比特币本身的主要生产商。&lt;/p>;&lt;p>;“香港比特币协会创始人 Leonhard Weese 表示：“去中心化货币在中国从未真正受到重视。”他现在担任温哥华闪电实验室的技术内容负责人。 “但去中心化众筹和初创企业的想法在中国非常有吸引力。我认为中国人对赌博未来的初创企业更感兴趣，而不是猜测未来的货币是什么样子。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加密货币的前景不可能是这样的。今天的情况更加不同，正如本月唐纳德·特朗普再次当选美国总统所证实的那样。 11月5日大选后，比特币价格飙升，接近10万美元。美国对加密货币和区块链未来的热情促使一些人质疑中国如何失去了曾经看似遥遥领先的地位，以及如何重新获得部分业务。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府已经建立了过去十年来，该国建立了严厉的监管体系，以根除比特币交易和挖矿，并将数字货币视为对该国金融稳定的威胁。与此同时，特朗普在一个对加密货币友好的平台上竞选，吸引了更广泛的加密货币行业和比特币真正的信徒，他们将数字资产视为货币的未来。在竞选过程中，特朗普承诺建立“战略比特币储备”。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普在竞选期间在纳什维尔（比特币）大会上的演讲得到了来自各方的大力支持。区块链公司 Scroll 的创始人、特朗普加密货币公司 World Liberty Financial 的顾问 Sandy Peng 表示，该公司使用了 Scroll 的技术。 “这是第一次有主要候选人出于选举目的真正吸引加密货币人口。在我看来，这相当于由于这一政策立场而处理了大约 3000 万张选票。”&lt;/p>;&lt;p>;业内许多人都在关注中国可能会如何反应。直到今天，一些加密货币爱好者仍对北京可能开放大陆加密货币交易抱有希望，但专家表示这不太可能。他们说，通过香港的金融市场（一直充当中国的加密货币沙箱）是更有可能的赌注。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国在特朗普离开之前不开放加密货币办公室，那么它可能永远不会开放，因为以后肯定会变得更加困难。特朗普上台后，至少还有讨论的空间。”香港红枣科技创始人兼首席执行官何一凡表示。&lt;/p>;&lt;p>;红枣开发了中国区块链服务网络（BSN）背后的技术），该公司目前专注于基于区块链的数字身份识别，允许大陆人进行交易，而无需向中介机构提供个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;如果中国向加密货币开放，它可能会让大陆人在香港持牌加密货币交易所进行交易，何表示，同时仍然遵守国家对个人 50,000 美元的外汇限额。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这一举措成功，香港将立即成为世界的加密货币中心，”何说。 “然而，有一条永远不会跨越的红线，那就是（大陆人）能够通过加密货币将资金转移到国外。资金流入和流出仍然是最敏感的问题，永远不会放松。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京从电子游戏里种金的时代起就一直在打击数字货币魔兽世界。这似乎使它不太可能成为比特币繁荣的地方，但当时中国的经济状况使其几乎不可避免。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上，在中国建立的交易所的出现是因为一群人“很多人拥有挖矿芯片，然后开始挖矿，然后他们需要一个买卖的地方，”《毛泽东会持有比特币吗？》一书的作者 Roger Huang 说。比特币在技术民族主义中国的过去、现在和未来。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一些企业家今天仍然主导着比特币，”他补充道。 “比特大陆和比特微仍然是中国注册的公司，在某种程度上，从比特大陆分拆出来的比特鹿仍然占据着全球提供的挖矿芯片的绝大多数。”&lt;/p>;&lt;p>;这些人物中最著名、最富有的是赵长鹏，他是一位出生于中国的加拿大人，在业内以名字缩写 CZ 闻名，他最近因洗钱执法不严而在美国服刑四个月。他于 2017 年在上海创立了币安，目前是世界上最大的加密货币交易所。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国的加密货币交易所已于 2013 年取消银行业务，但对该行业的第一次重大打击是在 2017 年发生的，当时交易所被告知要关闭，首次代币发行（一种流行的筹款方式）也被视为非法。成立不到两个月的币安开始将业务转移到香港。&lt;/p>;&lt;p>;加密货币业务在香港蓬勃发展，香港已经是一些最大的加密货币交易所的所在地，例如 ANX（后来演变为 OSL）是当今香港三个获得许可的加密货币交易所之一，而 Bitfinex 的创始人也是全球最大稳定币 Tether 的创始人。当时的许多交易员，包括 2018 年在香港创立 FTX 的 Sam Bankman-Fried，都在利用套利机会。&lt;/p>;&lt;p>;“当 2013 年中国[人们][购买比特币]时，你确实可以看到人民币升水飙升，”韦斯说道。 “2018 年，当韩国人和日本人购买时，你可以看到这些‘泡菜’溢价，你可以看到日本的比特币比香港贵了多少。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;中国的加密货币命运在 2021 年发生了永久性的变化。在中国大陆，北京方面驱逐了几乎所有的比特币挖矿活动，或者将其追至地下，并宣布加密货币商业活动非法。在香港，在香港政府于 2020 年推出自愿许可计划并提议禁止散户投资者后，一些交易所也因监管不确定性而退出。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在加密货币的开采和采用方面都处于领先地位总的来说，”商业咨询公司 iMpact 的首席执行官 Chris Pereira 表示，他在 2022 年 FTX 崩溃后为加密货币公司提供了建议。2021 年之后，“从文化或社会角度来说，说你就像最近在中国流传的加密货币一样”。&lt;/p>;&lt;p>;此后，中国一直在寻找方法来保持 Web3 领域的某种领导地位。 2019年，习近平要求加大对区块链的研究，并于2021年将区块链作为核心前沿技术纳入中国五年规划。红枣成为将主流区块链与加密货币分开的努力的一部分，以便它们可以在大陆合法使用。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得中国醒得很早，但最终却落后了，”他说。 “但中国的一个好处是，当国外的每个人都在使用某种东西时，中国就会迎头赶上。”&lt;/p>;&lt;p>;部分追赶的努力可能已经在香港开始，香港在 2022 年取得了巨大的进步。试图将工业重心吸引回城市。当地政府承诺在新的强制许可计划下实现监管明确，但事实证明该计划成本高昂且繁琐，吸引的申请人很少。&lt;/p>;&lt;p>;“即使只有一两个平台，市场也太小了，”韦斯说。 “而且许可证……非常难获得。获得它的成本非常昂贵。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，大陆法院一再表示，加密货币可以被视为财产，因此可以合法拥有，即使商业销售不合法。这引发了人们对中国将如何处理其被没收的比特币持有量的疑问，中国是继美国之后世界上最大的比特币持有量，中国在试图将这些持有的比特币转变为储备时也可能面临法律问题。&lt;/p>;&lt;p>;发表于中国最高法院旗下媒体《人民法院报》9 月估计，到 2022 年底，等待中国当局处置的加密货币总价值超过数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;处理流程然而，中国没收的加密货币仍然不透明。 “加密货币在中国缺乏与法定货币同等的法律地位，相关活动被视为非法，”ZHH律师事务所专门从事互联网和金融法的律师陈明杰表示。 “然而，在处理刑事案件涉及的资产时，它们的财产价值不能被忽视。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加密货币领域的有希望的举措向一些人发出信号，表明现在判断中国还为时过早&lt;/p>;&lt;p>;“这些钟摆朝一个方向剧烈摆动，有时又回到另一个方向，”Scroll 的 Peng 说。 “现在肯定会发生转变，但很难说未来会走向何方。我们还处于早期阶段，处于大规模采用的第一局。”&lt;/p>;&lt;p>;Peng 指出，向美国的转变实际上在几年前就开始了，这可以从一天中的时间看出正在进行大量的贸易活动。但特朗普激发了业内许多人的想象力。甚至一些中国企业家也在押注特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;Tron 创始人孙宇晨 (Justin Sun)（现在是 HTX 的公众形象）本周购买了价值 3000 万美元的 WLFI 代币，与 Peng 一起担任 World Liberty 的顾问。孙称这是加密货币和艺术的“关键时刻”，此前他吃了一根贴在墙上的香蕉，这是他以 620 万美元买下的一件名为“喜剧演员”的概念艺术品。&lt;/p>;&lt;p>;加密圈如此势不可挡，甚至可能惊醒死人。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 5 日大选一周后，BitcoinTalk 上的用户曾认定为 Friedcat 使用的三个比特币地址之一的一个比特币地址进行了转账超过206个比特币，目前价值超过1960万美元。这是七年来最大的一笔转账，几乎掏空了钱包。&lt;/p>;&lt;p>;Wency Chen 的补充报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada’s Trudeau meets Trump in Florida as tariff threats loom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3288785/canadas-trudeau-florida-meet-trump-tariff-threats-loom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/fff46d04-4160-4989-841d-07fb0a85a108_91542708.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大总理贾斯汀2019 年，特鲁多（右）与唐纳德·特朗普在华盛顿。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周五抵达佛罗里达州，与唐纳德·特朗普在当选总统的 Mar-a 共进晚餐-拉戈庄园，即将上任的美国领导人承诺对加拿大进口产品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;人们看到特鲁多微笑着走出西棕榈滩的一家酒店，然后跟随车队走出去，后来有媒体看到正在进入的车队海湖庄园。&lt;/p>;&lt;p>;飞行跟踪器首次发现一架喷气式飞机在飞往美国南部州的一次未经宣布的访问中广播了总理的呼号。一名加拿大政府官员后来表示，两位领导人正在一起用餐。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普宣布对邻国加拿大和墨西哥以及在社会领域的竞争对手中国征收进口关税，这在加拿大引起了震动。周一媒体发文。&lt;/p>;&lt;p>;去年加拿大超过四分之三的出口额，即 5,927 亿加元（4,230 亿美元）流向美国，近 200 万加拿大就业岗位依赖于美国&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府消息人士称，加拿大正在考虑可能对美国征收报复性关税。&lt;/p>;&lt;p>;据Flightradar网站报道，加拿大领导人的专机降落在下午晚些时候，棕榈滩国际机场。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大公共广播公司 CBC 称，特鲁多的公共安全部长多米尼克·勒布朗 (Dominic LeBlanc) 陪同他出行。&lt;/p>;&lt;p>;一些人暗示特朗普的关税威胁可能是虚张声势，也可能是未来贸易谈判的开场白。但特鲁多早些时候在爱德华王子岛省接受记者采访时拒绝了这些观点。&lt;/p>;&lt;p>;“唐纳德·特朗普，当他发表这样的声明时，他计划将其付诸实施，”特鲁多说。 “毫无疑问。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong celebrates enduring love with wedding ceremony for elderly couples]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3288771/hong-kong-celebrates-enduring-love-wedding-ceremony-elderly-couples?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/86bb78f5-0f8d-4e61-806b-925d7d093f3a_bb04e2c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;近100名成员11月17日，即香港长者日，义工空间携手在尖沙咀举办婚礼。相片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;杜双轩与陈洁芳在香港宴会厅身着婚纱，重宣誓言，受到家人的欢呼54 年前。&lt;/p>;&lt;p>;这对 70 多岁的夫妇是 20 对夫妇中婚姻最长的一对，在一场象征性的婚礼上，中间的婚礼帮助 60 岁及以上的情侣庆祝他们的婚姻。 &lt;/p>;&lt;p>;“当年我们没有拍到婚纱照，现在[主办方]可以帮我们弥补这个遗憾。我很高兴。这是我结婚以来一直在想的事情。”妻子陈女士说道。&lt;/p>;&lt;p>;志愿者空间近100名成员齐聚一堂，于11月17日在尖沙咀举办了婚礼。香港长者日。&lt;/p>;&lt;p>;回忆起他们第一次见面的情景，涂先生和陈先生说，两人书信往来了一年，才终于见面。&lt;/p>;&lt;p>;涂先生第一次与他联系当他回复她朋友在报纸上刊登的“寻找朋友”广告时，他成为了未来的妻子。这是当时结识新朋友的一种流行方式。&lt;/p>;&lt;p>;在与朋友整理信件时，Chan 注意到 To 漂亮的字迹，选中了他的一封信。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 成长于在嫁给她丈夫居住在香港的上海家庭之前，她是澳门的一个广东家庭。她指出，适应与公婆的生活以及他们不同的饮食习惯需要时间和耐心。&lt;/p>;&lt;p>;“你们必须对彼此有耐心。当有事情困扰你时，彼此敞开心扉。如果你错了，请道歉。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;另一对夫妇李木旺和文玉兰表示，他们于 11 月 17 日参加活动，是为了在他们还活着的时候留下永恒的回忆。仍然快乐健康。&lt;/p>;&lt;p>;“这次活动让我很感动。所有的志愿者——摄影师、化妆师等等——都尽力照顾我们，”曼说。 “我现在比结婚那天还要幸福！”&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇说，他们已经结婚35年了，但其中19年因为李的工作每周只见一次面在中国大陆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/82840c08-c2ec-4904-b183-5c653e4a5c82_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夫妻俩站在一起参加婚礼香港电车旁边的照片。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;男子最初反对丈夫外出打工，因为当时在内地工作的香港男子有情妇的现象很常见。 &lt;/p>;&lt;p>;“许多人担心家庭破裂。幸运的是，我设法让一家人在一起度过了这 19 年。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;66 岁的李现已退休，与家人住在香港。&lt;/p>;&lt;p>;男人64岁的她强调夫妻要信守承诺，以家庭为重。&lt;/p>;&lt;p>;“也要给彼此信心，不要互相猜疑。”如果是的话，我现在可能就不会拥有这个家庭了。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Sana Fong 是一位活动志愿者，同时也从事企业传播工作，她说她之所以被这个想法所吸引，是因为她的兴趣&lt;/p>;&lt;p>;“我马上就要结婚了，所以我也想向这些夫妇了解他们是如何维持婚姻这么久的。”她觉得这个过程很有意义。” &lt;/p>;&lt;p>;30多岁的方女士表示，一对夫妇的家人让她非常感动，当两人在仪式上互表爱意时，他们的情绪非常激动。&lt;/p>;&lt; p>;“那一刻我非常感动。如果以后能和老公一起参加类似这样的老人婚礼，那就太好了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia wife, victim of romance scam, assaults husband for revealing truth about con]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3288336/malaysia-wife-victim-romance-scam-assaults-husband-revealing-truth-about-con?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/f577acd6-5e72-4824-ab8f-598e50528fac_19cef42e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名马来西亚女子，爱情骗局的受害者，殴打试图揭露骗局的丈夫，却不愿面对真相。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名马来西亚女子遭遇网恋骗局，累积巨额债务，当骗局败露后，她情绪激动，甚至对丈夫进行了殴打。&lt; /p>;&lt;p>;事件曝光后，来自雪兰莪加影的 47 岁华裔商人高透露，今年早些时候，他发现自己 45 岁的妻子卷入了网上婚外情，促使他申请6月离婚。&lt;/p>;&lt;p>;在新闻发布会上，高先生透露，妻子15年来一直表现出情绪不稳定的迹象，但一直拒绝就医。&lt;/p>;&lt;p>;婚后，她的情况恶化了。她陷入了网上爱情骗局，负债累累，加剧了她的情绪爆发。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/be6c2b2a-c8d5-4673-a607-530df49ef710_fc3f30d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高说妻子的情况陷入网络爱情骗局后情况恶化，导致巨额债务和情绪爆发。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;高解释说，他们已经结婚16年了，有四个孩子，年龄在6岁到15岁之间。&lt;/p>;&lt;p>;1月份，他获悉他的妻子在网上与一名自称来自伦敦的男子联系。该男子做出了奢侈的承诺，包括求婚和赠送一架私人飞机作为两人一起旅行的礼物。&lt;/p>;&lt;p>;“骗子还声称计划投资 500 亿令吉建设马来西亚主题公园，而我的妻子完全相信了他。她六年前因诊断出宫颈癌而捐出了自己的保险金，甚至申请了高息贷款，向他转移了超过 100 万林吉特（225,000 美元）。”高说。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，在高拒绝付款后，高利贷者开始出现在她家，要求还款，甚至威胁要绑架他们的孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道她到底欠了多少钱，但她父亲最近还清了代表她一万令吉。现在，越来越多的高利贷者在追捕我们，她甚至还指使他们来找我要钱。”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;高先生相信他的妻子已经意识到自己被骗了，但她拒绝了，这让局势不断升级。 9月18日，在探望他们的四个孩子时，高某遭到殴打并被强行带离家，导致他的全身瘀伤。返回。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/8aeb0e9f-03cf-4896- 9e32-0738f4be6ea1_155eb016.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高相信他的妻子知道自己被骗了，但不会接受，并通过针对他的暴力爆发来表达她的沮丧。图片来源：中国新闻网&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“以前我不给她钱，她也曾使用暴力。但我不会资助她的妄想，并继续让她给这些‘网上恋人’寄钱。”他断言。&lt;/p>;&lt;p>;高进一步指出，他妻子的情绪不稳定加剧，导致她摔碎了地板——在她最近的一集中，高和他的妻子已经分居了大约六个月，正在办理离婚手续。四个孩子继续与母亲住在一起，而高先生已搬出。&lt;/p>;&lt;p>;截至目前，高先生的妻子尚未对指控做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;星洲日报报道了这一事件，震惊了许多在线观众。&lt;/p>;&lt;p>;一位评论者评论道：“这是真的，你永远无法叫醒一个装睡的人。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位评论者补充说：“天哪，请赶紧离婚。她真是愚蠢、鲁莽、暴力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-US team develops cooling tech that could slash air-conditioning bills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3288728/china-us-team-develops-cooling-tech-could-slash-air-conditioning-bills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/eb76430f-222f-467b-a907-006844d21785_7aa18672.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究人员测试他们的发射器（右）与传统辐射冷却材料（中）和白色涂料（左）的对比。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;来自中国和美国的科学家表示，他们已经开发出一种定向辐射冷却器，可应用于墙壁、车辆外部和纺织品，以应对气候变化和城市高温的影响&lt;/p>;&lt;p>;该团队表示，为垂直表面设计的冷却材料克服了传统辐射冷却器的局限性，在屋顶等水平表面上使用时效果最佳。&lt;/p>;&lt;p>;定向发射器的性能优于传统辐射冷却器。平面发射器，研究人员在本月发表在同行评审期刊《科学》上的一篇文章中表示，它吸收来自地面的辐射。&lt;/p>;&lt;p>;主要作者、中国科学院长春光学精密机械与物理研究所教授李伟中国科学院表示，新型发射器可以在应对气候变化方面发挥关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;“辐射冷却技术已被证明是一种被动、无能源的冷却方法，在应对气候变化方面具有巨大潜力，“ 他&lt;/p>;&lt;p>;“新型排放器有可能减少对能源密集型空调的依赖，减轻城市热岛效应，并且在与其他策略相结合时，可以大幅降低能源需求，同时支持全球可持续发展努力。 ”&lt;/p>;&lt;p>;该团队还包括来自北京大学、斯坦福大学和纽约城市大学的研究人员。&lt;/p>;&lt;p>;据团队称，发射器可以维持2.5摄氏度的温度（ 4.5 华氏度）比中午左右阳光最强烈的环境条件。这比高性能传统辐射冷却器低约 4.3 度，比在表面应用商业白色涂料低约 8.9 度。&lt;/p>;&lt;p>;过去十年开发的被动辐射冷却材料通常面向天空，散热热量以热辐射的形式进入外层空间。&lt;/p>;&lt;p>;然而，当用于衣服、墙壁和车辆等垂直表面时，传统材料往往会吸收地面和其他周围环境的热量，从而阻碍白天的有效利用冷却。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/d3e3386f-0552-4fc8- 9532-568aaffea297_313e7622.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;定向辐射冷却器的特点是锯齿形底座覆盖有银和氮化硅层，顶部覆盖有反射紫外线和可见光的塑料薄膜。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了解决这个问题，该团队创建了一个发射器，可以反射阳光并减少热量吸收以冷却垂直表面。&lt;/p>;&lt;p>;它具有锯齿形状的底座覆盖着银和氮化硅层，顶部覆盖着一层塑料薄膜，可以反射紫外线和可见光，同时对红外辐射透明，红外辐射是一种看不见的辐射能，我们感觉到的是热。研究人员表示，这种组合确保了整个太阳波长范围内的强反射。&lt;/p>;&lt;p>;研究作者、长春研究所助理教授谢飞表示，发射器可以通过选择合适的材料来适应特定条件。 &lt;/p>;&lt;p>;他指出，虽然建筑物主要受到地面和邻近建筑物热辐射的影响，但车辆和服装面临“更复杂的环境考虑”。&lt;/p>;&lt; p>;“通过选择合适的材料并调整纵横比锯齿结构，我们可以修改其红外特性来有效应对这些挑战。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese demand laws against Tokyo’s street prostitution – ‘internationally embarrassing’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3288738/japanese-demand-laws-against-tokyos-street-prostitution-internationally-embarrassing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/98dbfd81-6fc8-4bd9-a044-562de7b68df6_ea334b5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大久保公园附近一名男子接近一名女子在东京歌舞伎町区，大概是为了招揽性服务。照片：Eric Fior&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;外国媒体报道在日本引发了紧迫性，要求调查年轻女性陷入东京卖淫的问题，以及该市作为性旅游目的地的声誉日益提高，观察人士指出此类问题早该受到关注，这“在国际上令人尴尬”。&lt;/p>;&lt;p>;这种意识的提高在当地引起了强烈反响，包括在一个国家的社交媒体上进行一定程度的反思。厌恶在国际舞台上丢脸。&lt;/p>;&lt;p>;《本周亚洲》11 月 17 日的一份报告援引了一位名叫 Rua* 的 19 岁女孩的话说，她每天可以为多达 10 名顾客提供性服务，其中大约一半是外国人，并将收入花在附近的一家招待俱乐部。&lt;/p>;&lt;p>;与其他数十名年轻女性一样，Rua 晚上在东京歌舞伎町臭名昭著的大久保公园等待顾客&lt;/p>;&lt;p>;两天后，《产经新闻》发表了一篇文章，哀叹道：“日本部分地区曾报道过外国男子在歌舞伎町进行‘性旅行’的事实，但现在这种情况正在海外蔓延，因为好吧。” &lt;/p>; &lt;p>;日本宪法民主党的政治家卡祖尼奥里·雅玛（Kazunori Yamai）告诉桑基：“这是一个严重的情况，在国际上令人尴尬。在世界各地蔓延，可能导致误解，即“可以用钱购买日本妇女”，而更多妇女成为性侵犯的受害者的风险将增加。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/11200EA4-6949-4A28-BEB7-BEB7-BEB7-BEB7-BEB7-B205AE021C46_21C46_2A48F19F19F.JPG &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;男人接近年轻的女人站在街上东京的Okubo公园，大概是为了征求他们的服务。照片：Eric Fior &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这不仅仅是我们可以说的只是一个在Kabukicho工作的妇女的错，”他补充说。 “我们需要意识到，忽略这个问题的日本社会被认为是年轻妇女的宽容街头卖淫。”对《娱乐和娱乐法案》的修正案，以打击“恶意”的主持人俱乐部，这些俱乐部鼓励年轻妇女承担巨大的债务，并迫使她们因欠他们的债务而迫使她们进入性行业。&lt;/p>; &lt;p>;他说他说他说他说他说他说他说故意的在一月份恢复饮食中的辩论期间解决此事。强迫地方当局采取行动。在亚洲，约翰尼·吉塔川（Johnny Kitagawa）的案子。作为流行歌星的重要时光的机会。毫无疑问，北川的行动是在英国广播公司（BBC）去年在一部艰苦的纪录片中公开向国际观众揭示的，该纪录片去年宣布了这一问题，该纪录片宣布为迟来的问题。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;很快就显然是北川的数十年虐待已经很长时间了。在娱乐业和他的政治盟友中，它一直是一个公开的秘密，但由于担心他在该行业的影响力，没有人挑战强大的音乐大亨。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/29/98049429-D64D-4B32-8D432-8D43-C543-C5878C4E60C4E605FF_429B5F94.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个女人走过电视屏幕报道日本人才代理机构约翰尼·吉塔川（Johnny Kitagawa）于2019年在东京的Johnny Kitagawa去世。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;吉塔川（Kitagawa）于2019年去世，享年97岁。他成立的公司已更名，但继续培养音乐和娱乐领域的明星。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“数百名年轻人都涉及法律案件。&lt;/p>; &lt;p>;“这里的一切都埋葬在习惯和既得利益上，”田中说。 “问题确实存在，但没有人试图改变它们。政客们根本不了解主要问题的根本原因。他们中的改变。”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;田中说，他没有在Kabukicho的街道上识别任何改变，因为媒体报道的报道与仍在Okubo Park沿着Okubo Park及其顾客及其顾客及其顾客没有被人交出的媒体报道。媒体聚焦他们的活动。但他补充说，他希望国际关注能够促使当局解决这个问题。&lt;/p>; &lt;p>; Seiboren希望将变更纳入反遗产法法，目前允许警方警方。逮捕提供性服务但他们没有权力拘留或指控客户的男性的妇女。&lt;/p>; &lt;p>;田中说，但是，Kabukicho整个卖淫问题背后的基本原因是主持人俱乐部， 在哪里男人会让女性受到夸张，并让她们沉重地承受，以至于她们别无选择，只能进入性行业。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/29/0b11a2c1-3778-43aa-85da-9259bf6bf6bf6bf6e7a5f6e7a5ff_b23aa4cef.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; kabukicho的主持人俱乐部，东京。一些日本政客希望对主持人俱乐部进行更严格的行动，以迫使负债累累的女性客户进行性工作。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这些恶意的主持人俱乐部应该关闭，”他说。 “应该调查俱乐部迫使这些妇女进行性工作的计划，应起诉那些背后的人。他说，“ &lt;/p>; &lt;p>;” &lt;/p>; &lt;p>;“而卡布基乔的当地社区不能保持漠不关心，”他指出，该地区的企业直接或间接地依赖于该地区的企业东道国俱乐部。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;东京媒体对街头卖淫的报道也引起了社交媒体的热烈讨论，许多人抱怨日本“跌至发展中国家的水平”领先&lt;/p>; &lt;p>;“在许多领域的世界中，如果在海外媒体上提出了此类报告，我认为日本必须意识到它已经陷入贫困，” Sankei网站上的一条消息说。 “警方要做的就是严厉打击那些沉迷于寄宿家庭而轻易出卖身体的女性以及那些前来收买她们的人。但我不明白为什么警察视而不见。谁应该对妇女进行性行业和妇女的客户施加起诉和公开识别。&lt;/p>; &lt;p>;其他人提出，通过复制其他一些国家（尤其是荷兰的法律），使性工业更安全，并使性行业更加安全，并使其合法化。和监管卖淫。&lt;/p>; &lt;p>;一条消息简单地说：“我们成为一个悲伤的国家。” &lt;/p>; &lt;p>;*名称更改为保护受访者的身份&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-Philippines alliance: on shaky ground under Trump 2.0?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288695/us-philippines-alliance-shaky-ground-under-trump-20?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/f5c68eeb-7e46-422f-a5c6-a7e146ee14f8_adcbdc5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普拥抱并亲吻美国国旗在二月份的一次活动中。他重返白宫将使美菲关系面临考验。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去八年里，菲律宾将其外交政策建立在与美国基于共同安全利益和深厚历史联系的坚定联盟之上。但随着唐纳德·特朗普准备夺回白宫，这种伙伴关系现在面临着严峻的考验。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士警告说，特朗普的交易性外交方式和不可预测的领导风格可能会导致这两个条约盟友之间的合作紧张。在与北京在南海的紧张局势日益加剧的情况下，统一行动显得更加重要。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到特朗普“挤压盟友或资源以提供某种防御承诺”的名声，经济学家、菲律宾前国会议员瓦尔登·贝洛 (Walden Bello) 表示，菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 的政府可能对未来感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我的感觉是，马拉卡南宫可能知道这种密切关系……不会持续下去。” “在特朗普领导下，”他在《亚洲周刊》中说道，指的是菲律宾总统官邸。&lt;/p>;&lt;p>;除了共同防御义务外，菲律宾还严重依赖美国的援助计划和军事现代化支持、情报共享和联合训练演习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29 /f5c68eeb-7e46-422f-a5c6-a7e146ee14f8_38a9c6e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在二月份的一次活动中拥抱并亲吻了美国国旗。他重返白宫将使美菲关系面临考验。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于华盛顿来说，这个在即将离任的总统乔·拜登的领导下培育起来的长期联盟提供了进入菲律宾军事基地的战略通道，也是对抗北京扩张主义的关键合作伙伴，特别是在台湾问题上。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普重返白宫可能预示着美国与该地区军事接触的减少，然而，这将使菲律宾更容易受到中国日益侵犯其海域的影响。 &lt;/p>;&lt;p>;“特朗普政府会遵循拜登军事遏制中国的外交政策吗？ “我对此表示怀疑。”关注全球南方智囊团联合主席、纽约州立大学宾厄姆顿分校名誉研究员贝洛说道。&lt;/p>;&lt;p>;贝洛此前曾引发争议通过预测特朗普连任，他告诉《亚洲周刊》，回归总统的吸引力不在于对未来有任何令人信服的愿景，而在于他“利用人们对经济、移民和经济的恐惧”的能力。冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普主要对经济问题感兴趣，并阻止美国从中国进口商品。他并没有那么热衷于在军事上遏制中国。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/78f89907-e202-436b-8437-508534f80e92_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国士兵从直升机上下来5月在菲律宾举行联合军事演习。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位长期主张撤军的前国会议员表示，美国军事重点的减弱可能“不仅影响菲律宾”，还会影响韩国和日本来自这三个国家的美国军队。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，埃隆·马斯克(Elon Musk)加入特朗普新政府也引发了人们对这位特斯拉和SpaceX首席执行官与中国的商业关系、对华盛顿与北京关系的潜在影响以及这怎么可能会影响马尼拉。&lt;/p>;&lt;p>;但马尼拉德拉萨尔大学著名国际研究教授、国防与安全分析师雷纳托·克鲁兹·德卡斯特罗表示，特朗普直截了当的政治风格可能最终有利于美菲联盟。 &lt;/p>;&lt;p>;“他的外交政策很简单：让美国再次伟大。确保美国在实力基础上保持领导地位。”他对《亚洲周刊》表示。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普“发起了针对中国的战略竞争”，并加强了在南海的航行自由行动德卡斯特罗指出，美国海军舰艇驶过北京声称拥有主权的海域，此举肯定会激怒中国。&lt;/p>;&lt;p>;也是在特朗普的领导下，白宫开始使用“印度-太平洋”一词，他说——这表明了他的承诺对抗中国并重申美国与该地区的接触。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;媒体所称的“特朗普2.0”预计将“继续与中国进行战略竞争，并在该地区增强美国力量”印度-太平洋”，德卡斯特罗预测。 “事实上，他要做的第一件事就是增加国防预算。”&lt;/p>;&lt;p>;德卡斯特罗表示，支持马尼拉的动机将源于美国与北京更广泛的战略竞争，而不是真正的担忧&lt;/p>;&lt;p>;其他观察家也同意这一观点，即在新政府的领导下，菲美联盟将保持“一切照旧”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不希望领先于特朗普政府的行动11 月 8 日，美国驻菲律宾大使玛丽凯·卡尔森 (Marykay Carlson) 在南海问题马尼拉对话期间表示，“但我认为，很明显，美菲联盟得到了两党的大力支持。”&lt;/p>;&lt; p>;她补充说，她“非常有信心”特朗普会强调两国关系的重要性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/032a6b2d-cc09-4b37-a57c-bffab4253124_6f5f656c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迈克·蓬佩奥（右）发抖2019 年 2 月访问马尼拉期间与菲律宾时任总统罗德里戈·杜特尔特握手。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2019 年 3 月确认特朗普前任国务卿迈克·蓬佩奥 (Mike Pompeo)在南海对菲律宾军队或船只的任何武装攻击都将触发其 1951 年共同防御条约。&lt;/p>;&lt;p>;“在特朗普政府的领导下，美国最终一劳永逸地表示印度-太平洋海上安全专家工作组召集人杰弗里·奥丹尼尔在马尼拉对话会上表示，《共同防御条约》适用于南海。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普上届政府也采取了措施来支持南海。菲律宾与马尼拉的防务关系，在杜特尔特一再威胁要废除允许美国访问的《访问部队协议》之后，开始于 2020 年向菲律宾军方捐赠无人侦察机，以此作为修复关系的姿态。在菲律宾驻军。&lt;/p>;&lt;p>;那么特朗普对该地区的承诺有多大？ “我们不知道。总部位于华盛顿的亚洲海事透明倡议组织主任、《危险之地：美国在南海的世纪》一书的作者格雷戈里·波林说：“在他执政四年里，他从未说过‘南海’这个词。”&lt;/p >;&lt;p>;“但是国会共和党议员之间以及他将进入内阁的人中可能都达成了强烈共识。因此，我对政策保持稳定持谨慎乐观态度。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/11/29/6e316772-50ad-4a35-8b84-2881093059a9_e20006cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 4 日，特朗普在北卡罗来纳州的竞选集会上拥抱马可·卢比奥。照片：AFP/Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普已经提名了将影响美菲关系的内阁职位。德卡斯特罗表示，他挑选的国务卿马可·卢比奥“非常熟悉菲律宾，而且非常反共”。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥此前曾强调菲律宾对美国利益的战略重要性，特别是在对抗北京在南中国海的自信方面，并强调需要美国的支持来阻止中国在该地区的野心 — — 理由是中国拒绝接受 2016 年驳回其对菲律宾主权主张的裁决&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特朗普提名的国防部长候选人皮特·赫格斯 (Pete Hegseth) 仍然默默无闻。德卡斯特罗表示，他“不知道”赫格斯对菲律宾了解多少，并指出许多人原本预计蓬佩奥会被选中。&lt;/p>;&lt;p>;至于特朗普本人，贝洛表示这位美国当选总统“非常个人主义”在与国家元首的关系方面”，这可能对马科斯产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他不会喜欢拜登和[副总统卡马拉]哈里斯和马科斯有着非常好的关系这一事实。马科斯必须付出一些努力才能赢得他的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;马科斯表示，他于 11 月 19 日致电特朗普，祝贺他的胜利，但没有透露他们谈话的细节，只指出特朗普问道：“怎么样？”伊梅尔达？” – 指的是马科斯的母亲，她现已 95 岁，很少在公共场合露面。伊梅尔达·马科斯以财富和涉嫌腐败而闻名，她最后一次在社交场合遇到特朗普是在 1990 年代初。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及马科斯和特朗普之间的未来关系时，波林表示，他认为这位美国当选总统“没有任何”对菲律宾或马科斯家族有特殊的个人依恋”，并补充说“该联盟并不取决于谁在白宫、谁在马拉卡南”。&lt;/p>;&lt;p>;“你将拥有很多他周围的人告诉他菲律宾联盟很重要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为马科斯总统是一位精明的政治家，知道如何与唐纳德·特朗普这样的人打交道。我相信他能够相处得很好。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与马科斯与拜登的稳定关系相反，分析人士警告说，他需要适应特朗普的风格难以预测。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯在 2022 年拜登任期内当选，他试图复制他父亲 1965 年至 1986 年与美国之间的那种安排。在那个时代，五位美国总统忽视了这一点指控老费迪南德·马科斯侵犯人权和腐败，以换取进入菲律宾军事基地的权利 - 一位充满活力的美国调查记者雷蒙德·邦纳 (Raymond Bonner) 在其 1987 年的同名书中将其称为“与独裁者跳华尔兹”。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，小马科斯已经与拜登领导的美国政府效仿了这一华尔兹，拜登政府一直渴望合作反对中国的扩张主义，并忽视了他家人过去的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;“看看它这样：当马科斯进来时，有五个 EDCA（增强国防合作协议）站点；现在有九个。基本上，无论这些基地发生什么，菲律宾政府都不知道，”菲律宾前国会议员贝洛说。&lt;/p>;&lt;p>;“在马科斯的领导下，菲律宾实际上将其外交和军事政策外包给了菲律宾。”美国。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/c5da5453-e31c-4691-93fb-d8131f726f53_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国士兵用他们的菲律宾同行在四月举行的年度联合演习中。图片：美国陆军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，前菲律宾大学教授、现任人民赋权中心副主席罗兰·辛布兰 (Roland Simbulan) 警告说，在特朗普的领导下，这种安排可能会恶化拥有治理博士学位，并撰写了多本有关菲律宾与美国安全关系的书籍。&lt;/p>;&lt;p>;根据他过去的行动和竞选承诺，“特朗普的立场是，如果盟友要获得美国的支持，他们就会必须买它，”辛布兰说。 “[他认为]为这些国家的国防提供资金或融资不应该只是美国的责任。”贝洛同意，在与政府打交道时，特朗普问道，“这对我有什么好处” ？就美国可以获得什么而言”。&lt;/p>;&lt;p>;“他将军事和安全关系视为交易关系，”他说。 “如果你能付钱，那就太好了。如果你无法付款，那么我们就无法保证你的安全。”&lt;/p>;&lt;p>;与韩国和日本不同，菲律宾可能缺乏财政手段来确保美国增加支持，这可能会导致削减，贝洛说。&lt;/p>;&lt;p>;他推测特朗普可能会利用马科斯家族在谈判期间掠夺的海外资产中估计“50亿至100亿美元”的资产。 “我不认为特朗普愚蠢，”贝洛说。 “不要认为他不会努力利用这一点作为谈判筹码。”他指出，随着俄罗斯入侵乌克兰，美国“基本上冻结了俄罗斯寡头的资产” — — 特朗普可以考虑重复这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;“如果马拉卡南担心这一点，我不会感到惊讶，贝洛补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;德卡斯特罗表示，最终，菲律宾可能会被迫寻找其他合作伙伴和盟友。 “不是因为特朗普，而只是因为美国是外部大国，”他说。 “我们需要依靠也在该地区的安全伙伴……最好的候选者是日本、韩国，甚至澳大利亚。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，波林对马尼拉外交政策的如此大幅调整表示怀疑”这是必要的，强调了美菲联盟的相对稳定性。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为菲律宾应该坚持到底，”他说，并指出美国在这个东南亚国家没有永久军事基地意味着“不存在成本问题分享”。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普将追击欧洲人，然后也许他会追击韩国人。但他对菲律宾没有敌意。”&lt;/p>;&lt;p>;贝洛表示，这可能为马尼拉提供制定新外交政策方向的机会，尽管他对马科斯处理这些复杂问题的能力仍然持悲观态度。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我在 2009 年和 2010 年左右与马科斯一起在国会任职，让我告诉你，这个家伙根本不知道什么是国家利益，”贝洛说。&lt;/p>;&lt;p>;“他花费最多在国会外的那段时间，几乎没有发表过演讲或其他任何事情。不是一个以精通外交政策而闻名的人。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah chief pledges to work with army to implement truce, declares victory over Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288784/hezbollah-chief-pledges-work-army-implement-truce-declares-victory-over-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 07:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/016d2b25-542f-444c-be2c-ae93e62f3aaa_afc99944.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;真主党领导人纳伊姆·卡西姆周五在真主党的 al-Manar 电视频道上发表电视讲话。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党领导人纳伊姆·卡西姆周五承诺与黎巴嫩军队密切协调，以实施与以色列的停火协议，他说真主党已同意该协议“昂首挺胸”。&lt;/p>;&lt;p>;这是自周三停火生效以来他的首次讲话，真主党和以色列之间一年多的敌对行动摧毁了黎巴嫩大片地区。并杀死了 4,000 人，其中包括数百名妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;卡西姆表示真主党“批准了这项协议，战场上抵抗力很强，我们昂首挺胸，拥有保卫[自己]的权利”。 &lt;/p>;&lt;p>;停火规定真主党将从利塔尼河以南地区撤军，该河位于以色列边境以北约 30 公里（20 英里）处，黎巴嫩军队将在以色列地面部队撤退时在那里部署部队。&lt;/p>;&lt;p>;“抵抗运动[真主党]和黎巴嫩军队之间将进行高层协调，以履行协议的承诺，”卡西姆说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;安全消息人士和官员表示，黎巴嫩军队已向南部增派部队，但正在准备详细的部署计划，以便与黎巴嫩内阁分享。&lt;/p>;&lt;p>;这一努力由于持续存在而变得复杂以色列军队进入黎巴嫩领土。该协议给了他们整整 60 天的时间来完成撤军。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方对返回黎巴嫩与以色列边境沿线村庄的人们发出了限制，并在最近几天向这些村庄的人们开枪，称这些人是以色列人。黎巴嫩军队和真主党都指责以色列在这些情况下违反停火，并于周四。&lt;/p>;&lt;p>;卡西姆表示，该组织对以色列取得了“神圣的胜利”，甚至比这两个敌人在 2006 年最后一次交战后所宣称的还要大。&lt;/p>;&lt;p>;“对于那些押注这一点的人来说真主党将被削弱，我们很抱歉，他们的赌注失败了，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese start-up touts robot chefs, AI as the future of restaurant kitchens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3288706/chinese-start-touts-robot-chefs-ai-future-restaurant-kitchens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/11da6571-d246-49be-8ad0-f0de6f0a6017_ae5f4696.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Botinkit的Omni允许操作者选择食谱并按照触摸屏上显示的步骤完成菜肴。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;机器人可以烹饪出与人类厨师一样美味的菜肴，一家深圳初创公司正试图让世界相信这一点。&lt;/p>;&lt;p>;虽然自动化和她在英国创立的厨房机器人公司 Botinkit 的首席执行官雪莉·陈睿 (Shirley Chen Rui) 表示，人工智能 (AI) 转型已在工厂和仓库掀起波澜，但尚未对烹饪产生有意义的影响。 2021年。&lt;/p>;&lt;p>;“厨房是世界上最大的产业，因为世界各地的每个人都需要吃饭，”陈说。 “然而，今天它仍然是一个非常传统的行业，但这不是世界发展的方向。”&lt;/p>;&lt;p>;陈经营了一家餐馆八年，但发现很难找到一个好的厨师和维持食物质量，相信机器人将有助于确保餐厅菜肴质量的一致性，特别是当它们必须扩大规模时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/1357f5c1-d957-4183-bf1a-9ba44561fe53_96e9f1d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Omni 机器人上的触摸屏菜单可由非经验丰富的厨师操作。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;解决方案是Omni，它是一个机器人，可以在有限的人工干预下自行炒菜或炖菜、添加调味料和清理。操作员（而不是经验丰富的厨师）只需选择菜谱并按照触摸屏上显示的步骤即可完成菜肴。他们还可以同时操作多个机器人。&lt;/p>;&lt;p>;该公司利用人工智能在烹饪过程中实现正确的温度和调味。陈先生还在探索如何利用人工智能生成食谱，以满足餐厅和顾客不断变化的口味。&lt;/p>;&lt;p>;部署烹饪机器人可以帮助餐厅削减30%的劳动力成本，并减少食物和调味料的用量据 Botinkit 称，浪费率减少了 10%。&lt;/p>;&lt;p>;此外，数字化和自动化厨房对于寻求全球扩张的餐厅来说非常有价值，因为它们可以保持食品质量的一致性，并可以帮助业主更好地管理其特许经营权陈在最近的一篇文章中说道接受《南华早报》采访。&lt;/p>;&lt;p>;不过，Chen 表示，完全自动化的解决方案并不是 Botinkit 所追求的。 “我们的重点是人机协作......烹饪不是一个独立的过程，相反，它本质上需要人的参与。”&lt;/p>;&lt;p>;食品行业的自动化一直在上升，机器人送餐和机器人9月，北京市场监管机构向当地初创公司EncoSmart颁发了该市首张类人食品服务许可证，该公司将这项服务部署在餐饮领域&lt;/p>;&lt;p>;在全球范围内，Botinkit 与美国 Miso Robotics 等公司竞争，这些公司部署了机械臂来翻转汉堡、炸薯条、制作沙拉等。&lt;/p>;&lt;p>;这家中国初创企业10 月份，在 CCV Capital 领投的 A+ 轮融资中筹集了 2100 万美元后，该公司寻求加速其国际扩张。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的成员还包括香港科技大学工程学教授李泽湘，以及技术和知名度深圳无人机巨头大疆创新的天使投资人，作为其早期支持者之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/11/29/0e068d73-2a1e-419a-976b-94a016315872_9d1ec9c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月份，深圳初创公司 Botinkit 在 CCV Capital 领投的 A+ 轮融资中筹集了 2100 万美元。照片：Iris Deng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据 Botinkit 称，该公司目前在 19 个国家开展业务，其中亚洲是最大的市场。该公司今年早些时候在欧洲和美国成立，陈表示，这将是该公司未来的主战场。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国国内市场对数字厨房有了更好的了解，但海外市场面临着严峻的劳动力短缺问题陈说，可以通过自动化解决这些短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;“十年后，我们相信餐饮业将转向数字厨房，其中机器人和智能系统在运营中发挥主导作用，而人类将专注于食谱创作，并在最后为菜肴添加个人风格阶段。” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.site&#39;style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>