<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing keeps close eye on Philippine supply mission to Second Thomas Shoal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250850/south-china-sea-beijing-keeps-close-eye-philippine-supply-mission-second-thomas-shoal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/35f476bf-8d8f-417b-a63a-14c09cb3ed27_c76284a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;BRP 马德雷山号在仁爱礁搁浅1999 年。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海警当局追踪到另一支菲律宾补给团前往位于两国对抗中心的南海浅滩。&lt;/p>;&lt;p>;中国海岸警卫队周六表示，它监控了一艘菲律宾民用船只，该船周五对仁爱礁“非法”搁浅的一艘船只执行补给任务。&lt;/p>;&lt;p>;“中国海警队一直在跟踪、监控、 ”该机构表示。&lt;/p>;&lt;p>;“中国海警将继续依法在中国管辖海域开展执法活动，维护我国权益。”&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾武装部队周五表示，它完成了对仁爱礁的“完美”补给任务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京和马尼拉都声称对有争议的珊瑚礁拥有主权。南海，中国称为仁爱礁，菲律宾称为阿云金浅滩。&lt;/p>;&lt;p>;此次事件发生之前，中国声称为菲律宾空投物资做出了“特殊安排”，双方发生了激烈的争执。 1 月 21 日，也就是他们在上海磋商中同意缓和紧张局势的几天后，中国海岸警卫队表示，暂时允许菲律宾向驻扎在 BRP 的士兵提供食物和水Sierra Madre，一艘于 1999 年在浅滩搁浅的船只，以宣示马尼拉的领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;中国经常表示，如果菲律宾向该礁报告，将“出于人道主义考虑”允许菲律宾向该礁运送物资。周一，马尼拉否认了北京与马尼拉达成“临时特殊安排”以允许运送的说法，称其有权向其部队提供补给。 &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾加紧努力维护其对南海多个有争议岛礁的主权声索。上个月，它宣布计划升级有争议水域的九个地物的设施，其中包括仁爱礁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾国会还批准拨款建造“永久性建筑” ” 可以用作浅滩上渔民的避难所。&lt;/p>;&lt;p>;周五在马尼拉举行的农历新年活动上，中国驻菲律宾大使黄溪连呼吁马尼拉与北京“相向而行”，并两国关系重回“健康稳定”发展轨道。&lt;/p>;&lt;p>;“中菲是一衣带水的近邻。海上问题应通过友好协商妥善处理，海上分歧不应主导两国关系的整体。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How North Korea eyelashes make their way to West, Japan, South Korea, as ‘made in China’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250852/how-north-korean-eyelashes-make-their-way-west-made-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 21:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/9503c72b-c6a4-4b13-b50d-e3d2d2c5a931_62f3fa7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国山东的一名员工在生产假睫毛的生产线上工作省。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜假睫毛在世界各地的美容店以“中国制造”的名义销售，销售额达数百万美元，帮助推动了这个神秘国家去年出口的复苏&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜假睫毛的加工和包装——在该国最大贸易伙伴邻国中国公开进行——为金正恩政权提供了规避国际制裁的途径，提供了重要的外国货源。 &lt;/p>;&lt;p>;路透社采访了 20 名人士（其中 15 名来自睫毛行业，以及贸易律师和朝鲜经济专家），他们描述了中国公司从朝鲜进口半成品的体系。朝鲜，然后按照中国的方式完成和包装。&lt;/p>;&lt;p>;据直接参与贸易的公司的八名人士透露，成品睫毛随后出口到西方、日本和韩国等市场。 &lt;/p>;&lt;p>;一些人的发言条件是只透露姓氏，因为他们无权接受媒体采访。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/aea6d159-6f00-44a2-b718-82560de0bb49_51b141d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;11 月，山东省平度市，工人在生产假睫毛。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜长期以来一直是假发和假睫毛等发制品的主要出口国，这些产品使人们能够避免睫毛膏的麻烦，并获得引人注目的外观。但在 Covid-19 大流行期间，朝鲜关闭了边境，导致出口大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;根据海关文件和四位业内人士的说法，朝鲜制造的睫毛通过中国的大量贸易已于 2023 年恢复。 .&lt;/p>;&lt;p>;中国海关数据显示，2023年边境重新开放后，朝鲜对中国的出口增加了一倍多。中国是朝鲜几乎所有申报出口产品的目的地。&lt;/p>;&lt;p>;假发和睫毛几乎占朝鲜去年向中国申报出口的 60%。 2023 年，朝鲜总共向中国出口了 1,680 吨假睫毛、胡须和假发，价值约 1.67 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，当价格较低时，朝鲜向中国出口了 1,829 吨，价值仅为 1,829 吨。 3110 万美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/3a70e9c3-789b- 49af-abd2-ec56060e4179_4555365c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩参观造船厂建造军舰。照片：德新社分发的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院和国际专家估计，朝鲜夺取了其公民高达 90% 的外国收入，其中许多人居住在朝鲜贫困。路透社无法确定睫毛销售收入有多少回流到金正恩政府，或者如何使用。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须假设……朝鲜每月赚取数百万美元这种睫毛贸易正被金正恩政权利用，”首尔的制裁律师辛东灿 (Shin Tong-chan) 表示。他的观点得到了另外两名国际贸易专家的证实，但没有人提供具体证据。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜没有回应向其驻纽约和日内瓦的联合国使团以及朝鲜驻日内瓦大使馆发出的就本文发表评论的请求。北京及其驻中国边境城市丹东的领事馆。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人表示，北京和平壤“是友好邻邦”，“两国之间的正常合作是合法合规的”不应该被夸大”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/2763f3aa- c522-4cc2-8d77-05f8c2819582_a4322f83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;火车站电视屏幕显示朝鲜周五发射导弹的文件图像。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自2006年以来，联合国安理会一直试图通过近十几项制裁决议来阻止平壤的核武器计划，这些决议限制了其煤炭等产品贸易的能力、纺织品和石油。它还对在国外工作的朝鲜人施加了严格的限制。&lt;/p>;&lt;p>;安理会通过的制裁应该由联合国成员国执行——所有这些成员国都有法律义务执行这些制裁——使用当地立法。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;三名制裁专家告诉路透社，但并没有直接禁止发制品，因此来自朝鲜的假睫毛交易并不一定违反国际法。&lt;/p>;&lt;p>;路透社向中国外交部提交了调查结果日本外务省表示，它“不了解情况”，但任何涉嫌违反联合国制裁的行为“完全没有根据”。&lt;/p>;&lt;p>;日本外务省没有对路透社的调查结果发表评论，但表示东京禁止与平壤进行贸易的美国将继续考虑对朝鲜采取“最有效的方法”。欧盟外交部门没有回复就在其管辖范围内销售朝鲜制造的睫毛发表评论的请求。&lt;/p>;&lt;p>;美国自 2008 年以来单独扩大了针对朝鲜的措施，其中包括对任何朝鲜制造的制裁。公司库存或销售其销售资金为金氏政权提供资金的产品：这一限制也适用于使用美元的非美国公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但华盛顿的限制存在实际和政治限制两名国际制裁律师表示，美国财政部发言人表示，美国有能力单方面对外国企业等实体实施此类制裁，这些实体对美国金融体系的风险敞口极小，而且主要不向美国客户出售产品。&lt;/p>;&lt;p>; “积极执行我们针对美国和外国公司的广泛朝鲜制裁权力”，并将“继续积极瞄准平壤的任何创收努力”。&lt;/p>;&lt;p>;财政部还提到了其近 100 万美元的资金2019 年与 elf Cosmetics 达成和解，指控这家美国公司无意中销售了含有朝鲜材料的假睫毛。&lt;/p>;&lt;p>;elf 的母公司在 2019 年的一份文件中表示，它发现两家供应商在销售期间使用了朝鲜材料。朝鲜的战争言论是对美国灵活外交的呼声&lt;/h3>; &lt;p>;该公司此后停止销售假睫毛，并在本文中向路透社发表的声明中重申了其合法、负责任地生产产品的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法确定是否有任何西方公司目前正在生产假睫毛。 &lt;/p>;&lt;p>;业内人士表示，被誉为“世界睫毛之都”的中国东部小镇平度，是朝鲜睫毛供应链的关键节点。朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;Monsheery 等许多平度公司所包装的假睫毛主要由朝鲜人生产，王婷婷的家族拥有这家公司，该公司将产品出口到美国、巴西和韩国。俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;王在工厂接受采访时表示，朝鲜货物帮助 Monsheery 从一个小型家庭作坊发展起来。公司记录显示，该公司成立于 2015 年。&lt;/p>;&lt;p>;王说：“朝鲜产品的质量要好得多。”她表示，她不知道使用朝鲜产品存在任何与制裁相关的问题。韩式假睫毛。她拒绝透露国际客户的姓名。&lt;/p>;&lt;p>;平度的其他人表示，他们意识到制裁在复杂的分销链中所发挥的作用。&lt;/p>;&lt;h3>;平壤可能会利用“假新闻”来影响韩国韩国民意调查，尹警告&lt;/h3>;&lt;p>;“如果没有这些制裁，（朝鲜人）就没有必要通过中国出口，”拥有 Yumuhui Eyelash 的高说。&lt;/p>;&lt;p>;崔胡哲是一家朝鲜工厂的代表，该工厂与中国合作伙伴合作成立了一家名为“韩中加工联合贸易公司”的合资企业。他表示，这家朝鲜公司将半成品睫毛运往中国，然后销往包括美国在内的市场。 、欧洲、日本和韩国。&lt;/p>;&lt;p>;他拒绝透露参与合作的两家公司或其客户的身份。随后，我们无法联系到他就制裁影响发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;据三名中国工厂经理称，中国制造商在 2000 年代初开始与朝鲜睫毛工厂合作。他们表示，他们看重朝鲜劳动力的低成本和高质量的睫毛。&lt;/p>;&lt;p>;平度市约80%的睫毛工厂从朝鲜购买或加工假睫毛原材料和半成品。根据中国睫毛盒制造商卡利在其网站上发布的 2023 年预测。&lt;/p>;&lt;p>;平度市政府表示，这个拥有约 120 万人口的小镇占全球假睫毛产量的 70%，其中通常由合成纤维制成，但也可能由水貂皮毛或人发制成。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于中国边境城市珲春的亚太国际网络技术贸易公司在其网站上宣传三种产品的服务朝鲜睫毛加工厂，照片上有工人整理头发并将其粘贴在纸上的照片。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜导弹在普京的战场上面临现实检验&lt;/h3>;&lt;p>;电话联系到了一名公司员工，他表示：未透露姓名，拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;首尔商人约翰尼·李 (Johny Lee) 将用于延长睫毛的鸡脚形睫毛等产品通过丹东进口到韩国。&lt;/p>;&lt;p>;这些睫毛是自制的李说，他是首尔一个贸易团体的主席，该团体包括来自西方和韩国的睫毛延长技术人员。&lt;/p>;&lt;p>;关于法律风险，十年前开始从中国采购睫毛的李表示，他并不是在销售“半导体等尖端技术”。他说，朝鲜工人“正试图在那里谋生”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国法律规定，如果两个或两个以上国家参与进口商品的生产，则产品获得的地方“至关重要” &lt;/p>;&lt;p>;路透社向韩国认证海关律师申敏镐描述了朝鲜工人制作的睫毛是如何在中国包装和完成的。他表示，朝鲜可能会被视为其原产国，因为朝鲜赋予了原材料“基本特征”。&lt;/p>;&lt;p>;首尔韩国海关表示，“进口伪装成中国产品的朝鲜产品可能会受到惩罚”，但仅根据路透社对朝鲜和中国之间供应链的描述，“很难确定”原产国，并且没有调查该问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/b8542799-a5cc-4628-8c5a-77d85c28d67c_96d0d3f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;11 月，中国山东省一家车间的桌子上摆放着几包假睫毛。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管睫毛质量很好，但朝鲜劳动力的工资却很低。四名中国工厂老板和经理表示，朝鲜的工资可能是中国工资的十分之一。&lt;/p>;&lt;p>;此外，王是平度制造商 Co-Lash 的经理，该公司在疫情期间停止了朝鲜业务说，工人们将大部分收入交给了国家。他没有提供证据。平度经理王表示，另一家中国制造商 PD Lush 向其位于朝鲜边境城镇罗先的工厂支付给工人的平均月薪为 300 元人民币（42 美元），这些工人的作品销往世界各地。&lt;/p>; &lt;p>;当朝鲜在疫情期间关闭边境时，朝鲜对该行业的中心地位就变得很明显。&lt;/p>;&lt;p>;Monsheery 的王婷婷表示，朝鲜在 2020 年因疫情关闭边境后，运载货物的船只在此期间导出的少量睫毛经常被搁置。 “我们这边的需求非常高，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，疫情过后，供应仍未满负荷，运输延误也很常见。&lt;/p>;&lt;p >;韩国假睫毛品牌 Cinderella Amisolution 通常从中国贸易商处采购朝鲜半成品产品，然后将其出售给客户。但当朝鲜封锁边境时，承包商送来的样品并非朝鲜制造。&lt;/p>;&lt;p>;“我想，‘这行不通’，”首席执行官崔智元 (Choi Jee-won) 说。 “他们完全不同。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong truck driver rescued by passers-by after vehicle hits central barrier and overturns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250849/hong-kong-truck-driver-rescued-passers-after-vehicle-hits-central-barrier-and-overturns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 20:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/2a071d5e-257d-479e-b383-196ea95e4305_85c1ec89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆卡车撞上中央车站后，路人发起救援分隔器翻倒，将驾驶员困在里面。照片：Facebook/@车cam L&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六下午，一名被困的香港卡车司机撞上栏杆并翻倒，行人将其从车中救了出来。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示这名49岁黄姓司机逃脱后没有受重伤，但因感到头晕而被送往屯门医院。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/b3867bb7-e400-4198-a24f-ff5aa66132d9_68c96bfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;翻倒的自卸卡车，一名司机在转向障碍物并翻倒后被困。照片：Facebook/@车cam L&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Facebook上发布的视频中至少可以看到八名男子包围了卡车，其中一些人在驾驶室旁边，其他人试图砸碎卡车打开挡风玻璃营救司机。&lt;/p>;&lt;p>;大约三分钟后，黄先生在行人的帮助下从机舱中出来，到达附近的路边屏障。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，黄先生驾车沿新界洪水桥青山公路行驶时，突然感到头晕。&lt;/p>;&lt;h3>;香港司机在公路上翻斗车翻倒，幸免于难&lt;/h3>;&lt;p>;他的自卸车撞上了道路隔离带上的栏杆并侧翻。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们在下午 1.55 左右接到了事故警报，但当紧急服务人员到达现场时，黄已经被释放。 .&lt;/p>;&lt;p>;警方称，事件中三米（10 英尺）的栏杆被损坏。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Spring Festival travellers brace for freezing rain and blizzards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250844/chinas-spring-festival-travellers-brace-freezing-rain-and-blizzards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/f84f5606-a766-40f9-8077-a4dffac5ec23_990e67b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安徽省进入暴风雪、冻雨警报。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大部分地区都对极端天气保持警惕，因为在一年一度的大规模人类迁徙期间，暴风雪和冻雨扰乱了中国一些人口最多地区的交通。新年。&lt;/p>;&lt;p>;冻雨橙色预警——中国气象局（CMA）三级系统中的第二级预警——周六在中国中部和东部地区仍然有效。&lt; /p>;&lt;p>;该系统自 2010 年推出以来首次于周四发布，并将持续到周日。&lt;/p>;&lt;p>;冻雨是一种不寻常的现象，当落雪遇到一层积雪时就会发生。温暖的空气足够深，使雪完全融化并变成雨。&lt;/p>;&lt;p>;如果雨落在温度低于 0 摄氏度的物体上，就会形成一层光滑、透明的冰层。&lt;/p>;&lt;p >;中国气象局表示，预计东部的安徽省和中部的湖北省将受到冻雨的严重影响。&lt;/p>;&lt;p>;周六，中国中部和东部地区还发布了暴风雪橙色警报，其中河南省湖北、安徽、江苏、贵州等省份以及重庆预计将受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;橙色是四级暴风雪预警系统中的第二高级别，部分地区可能达到200毫米（ 8英寸）降雪。&lt;/p>;&lt;p>;中国气象局表示，雨雪导致中部和东部地区大部分地区的气温低于一年中这个时候的正常水平，从周一开始，东南部地区气温将骤降&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些警告是在为期 40 天的春运季节到来后一周多发出的。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，从 1 月 26 日开始，数以千万计的人们在全国各地奔波，与家人和朋友过农历新年，今年是 2 月 10 日。&lt;/p>;&lt;p>;到周六，已经有八天了。据中央电视台报道，春运期间各类交通出行量已超过 1.5 亿人次。&lt;/p>;&lt;p>;交通运输部预测，节日期间各类交通出行量将达到创纪录的 90 亿人次.&lt;/p>;&lt;p>;但是，由于许多往返主要城市的火车服务因冬季天气而中断，其中包括上海，周六和周日至少有 39 趟火车停运，大量旅客已经被困。&lt; /p>;&lt;p>;受极端天气影响，湖北省省会武汉市周六159趟列车停运。&lt;/p>;&lt;p>;因天气原因停电，一趟开往武汉的列车停运。据广东南方都市报报道，乘客在大约八小时内没有供暖，最终于周六早上到达目的地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;武汉铁路当局表示，额外增加了 100 多名乘客。待天气好转后，将增开铁路服务。&lt;/p>;&lt;p>;重庆市还表示，周六将停运14趟列车。&lt;/p>;&lt;p>;冰雪天气迫使十几条高速公路封闭据交通运输部公路监测响应中心称，上周内蒙古、河南、湖北、广东等八个省份和地区出现疫情。&lt;/p>;&lt;p>;湖北、安徽两省也表示，由于疫情影响，他们将关闭许多旅游景点。 &lt;/p>;&lt;p>;极端天气也促使安徽、湖北两省加大了防灾准备力度，应急管理部向两省发送救灾物资，以加强救灾物资储备。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国气象局警告说，今年的农历新年天气可能是自 2008 年以来最“复杂”的天气。&lt;/p>;&lt;p>;当年的一场严重风暴导致 107 人死亡、超过 580 万名旅客滞留并受到影响。据央视报道，为超过 1 亿人提供水电。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Michelle O’Neill to make history as Northern Ireland’s first nationalist leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250847/michelle-oneill-make-history-northern-irelands-first-nationalist-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/6469aefc-60af-4cdf-9e69-f22a767a9035_05ae571c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新芬党领导人米歇尔·奥尼尔抵达时挥手致意星期六在北爱尔兰贝尔法斯特举行议会特别会议之前，斯托蒙特大厦。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，米歇尔·奥尼尔 (Michelle O&#39;Neill) 成为北爱尔兰政府的第一位民族主义领导人，议会在结束了最大的支持者两年的抵制后重新返回。英国政党。&lt;/p>;&lt;p>;这位新芬党政客的提名将在权力下放的立法机构的特别会议上得到确认，会上还将任命副首席部长和部长。&lt;/p>;&lt;p>;根据1998年耶稣受难日或贝尔法斯特协议结束了英国在北爱尔兰统治长达三十年的宗派暴力，首席部长和副首席部长职位平等。&lt;/p>;&lt;p>;但首先任命罗马天主教亲爱尔兰团结在英国统治下的新教徒占多数的国家中担任部长具有巨大的象征意义。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅反映了新芬党作为北爱尔兰最大政党的地位，而且还反映了自爱尔兰岛分裂以来人口结构的变化1921 年分成两个自治实体。&lt;/p>;&lt;p>;“这是历史性的一天”，即将上任的首席部长于周六早上在社交网络 X 上发帖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/ce0aea96-8812-4e46-8645-b208f7ec91dd_14649f13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，北爱尔兰贝尔法斯特斯托蒙特的议会大厦。立法议会成员将聚集在那里举行会议，部长们将被任命为权力分享的行政机构。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是关于未来的。这是关于共同努力为工人和家庭提供服务，并创造新的、令人兴奋的机会，确保我们的子孙能够实现他们的梦想和人生抱负。&lt;/p>;&lt;p>;“作为所有人的首席部长，我是决心为每个人带来积极的改变，并以尊重、合作和平等的精神与他人共同努力，推动我们的社会进步。”&lt;/p>;&lt;p>;“记住，分区本身，这个国家的建立新芬党主席玛丽·卢·麦克唐纳 (Mary Lou McDonald) 本周表示，“这一天已经过去了，”她补充道，“这一天已经过去了。”贝尔法斯特的奥尼尔，以及下一次选举中可能在都柏林成立的新芬党领导的政府，它可能会推动“结束分裂的新宪法特许”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/c08df27d-89da-41ea-9151-ef6f227a06a1_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;5 月，在北爱尔兰 Coalisland 地方选举期间，米歇尔·奥尼尔 (Michelle O&#39;Neill) 到达投票站投票。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从短期来看，47岁的奥尼尔代表着新一代进步的爱尔兰共和党人，面临着解决预算限制和崩溃公共问题的紧迫问题服务在北爱尔兰引发了广泛的劳资纠纷。&lt;/p>;&lt;p>;奥尼尔来自一个非常熟悉 20 世纪 60 年代开始的宗派冲突黑暗日子的家庭。&lt;/p>;&lt;p>;她已故父亲因成为爱尔兰共和军 (IRA) 成员而入狱，表弟被英国精锐特种空勤团 (SAS) 团成员杀害。&lt;/p>;&lt;p>;但奥尼尔属于爱尔兰共和军 (IRA) 的一代人。 1998 年《耶稣受难日》或《贝尔法斯特协议》带来和平后，她已进入政治年龄，并承诺成为“所有人的首席大臣”。&lt;/p>;&lt;p>;她在 2022 年英国国家元首伊丽莎白女王去世后向她致敬，并参加国王查理三世加冕典礼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/40c12756- 3415-49fa-b538-015328f89df0_fb25326d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1973 年伦敦 IRA 汽车炸弹爆炸造成的后果。三起爆炸事件造成 3,500 多人死亡英国在北爱尔兰的统治引发了数十年的教派冲突。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当新芬党还是爱尔兰共和军的政治派别时，这两者都是闻所未闻的。&lt;/p>;&lt;p>;奥尼尔呼吁恢复大会是“乐观的一天”，并呼吁共同努力解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;她的左翼自由主义、迷人的外表和狡猾的政治手腕赢得了对缺乏稳定工作感到愤怒的年轻选民的青睐自 2008 年金融危机以来，住房和住房问题一直困扰着她。&lt;/p>;&lt;p>;从去年起，她就成为了一位祖母，她将自己的坚强归功于作为一名十几岁的妈妈。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道处于困难境地是什么感觉，我知道挣扎是什么感觉，我知道上学、在家生孩子、准备考试是什么感觉。”她告诉《贝尔法斯特电讯报》。&lt;/p>;&lt;h3>;查尔斯王子握手与爱尔兰共和党领袖格里·亚当斯&lt;/h3>;&lt;p>;奥尼尔自 2022 年 5 月以来一直是第一位候任部长，当时新芬党在拥有 90 个席位的议会选举中成为最大政党，议会制定了住房等领域的政策、就业、健康、农业和环境。&lt;/p>;&lt;p>;但由于最大的亲英国统一党 DUP 在英国脱欧后抵制集会，她一直无法担任这一职务。北爱尔兰的贸易规则。&lt;/p>;&lt;p>;北爱尔兰南部与爱尔兰共和国的边界是英国与欧盟的唯一陆地边界，但根据 1998 年和平协议，该边界需要保持开放，且无需基础设施。 &lt;/p>;&lt;p>;除了整体脱欧贸易协议之外，伦敦还与布鲁塞尔就北爱尔兰问题达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;该协议提议对从英国大陆运往北爱尔兰的货物进行港口检查、苏格兰和威尔士。&lt;/p>;&lt;p>;不过，工会主义者表示，有效地将北爱尔兰留在欧盟单一市场和关税同盟中，而英国其他地区则被排除在外，可能会导致其与英国其他地区脱节。 ，并使统一的爱尔兰更有可能。&lt;/p>;&lt;h3>;格里·亚当斯 (Gerry Adams) 在 34 年后辞去新芬党领导人职务&lt;/h3>;&lt;p>;民主统一党 (DUP) 本周最终同意与伦敦达成协议，包括取消GB-NI 的例行检查及其所谓的“爱尔兰海边境”，为斯托蒙特返回铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;该协议还意味着英国政府将发放 33 亿英镑（42 亿美元） ）一揽子计划，以支持北爱尔兰陷入困境的公共服务，最近几周发生了一系列关于工资的罢工。&lt;/p>;&lt;p>;周六的手续首先是选举中立的议长，然后是有权共同领导议会的政党的提名决策执行官和九个部门的部长。&lt;/p>;&lt;p>;不结盟第三大党联盟已表示愿意再次担任司法部长，并有资格担任另一个部委。&lt; /p>;&lt;p>;规模较小的阿尔斯特统一党也有权获得部长职位，但第五大党，民族主义的社会民主党，不是也将构成反对党。&lt;/p>;&lt;p>;并非北爱尔兰的每个人都欢迎议会回归，规模较小、立场更强硬的工会主义者仍然强烈反对，并表示新协议不会改变任何事情。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将反对这项投降协议。我们不会将我们的土地交给欧盟，”亲英国活动家马克·麦肯德里周四对其他忠诚者说，呼吁他们“动员起来”进行抗议。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[10 feared dead in Chile forest fires, with hundreds of homes threatened]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3250843/10-feared-dead-chile-forest-fires-hundreds-homes-threatened?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 19:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/5f417617-b588-4c61-b57b-5349d7b9ed84_314f0b84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，智利比尼亚德尔马的车辆和房屋被烧毁。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，智利消防队员正在与迅速蔓延的野火作斗争，官员们担心这场野火已夺走约 10 人的生命，并威胁到数百所房屋，促使总统宣布进入紧急状态。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;自周五以来，大约有十几起火灾正在肆虐。&lt;/p>;&lt;p>;大火集中在比尼亚德尔马和瓦尔帕莱索旅游区，烧毁了那里数千公顷的森林，覆盖了沿海城市。浓浓的灰色烟雾迫使人们逃离家园。&lt;/p>;&lt;p>;“我们得到的初步信息显示，已有多人死亡，大约有 10 人，”瓦尔帕莱索中部地区的州代表索菲亚·冈萨雷斯·科尔特斯 (Sofia Gonzales Cortes) 说。 &lt;/p>; &lt;p>;在首都西南的埃斯特雷拉（Estrella）和纳维达德（Navidad）的城镇中，火灾烧毁了近30所房屋，并在Pichilemu的冲浪度假胜地附近被迫撤离。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/03/203b886b-1783-422e-822e-82a1-e5739bf5ddda7_9e8dd60d60d0d0.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周五在智利的维尼亚·德尔·玛丽（ViñadelMar）的火灾中，居民从家中撤离。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我从未见过类似的东西”，现年63岁的Yvonne Guzman告诉法新社。当火焰开始在Quilpue的家中关闭时，她与年迈的母亲逃离，却发现自己被困了几个小时。&lt;/p>; &lt;p>;“这很令人痛苦，因为我们已经撤离了房子，但是我们不能前进。她说。 &lt;/p>; &lt;p>;“所有部队都在与森林大火的斗争中部署到了必要的资源”。 &lt;/p>; &lt;H3>; 2023年被确认为有史以来最热门的一年，因为世界上的关键1.5度限制&lt;/h3>; &lt;p>;仅在瓦尔帕莱索就已经烧毁了7,000公顷，这是有史以来最热门的一年。根据智利国家森林管理局康纳夫（Conaf）的说法，被困的驾驶者拍摄的图像&lt;/p>; &lt;p>;图像在网上传播开来，在著名的“ 68 Route 68”的末端展示了山脉的山脉这是一条成千上万的游客到达太平洋海岸海滩的道路。&lt;/p>; &lt;p>;周五，当局关闭了这条道路，该道路将瓦尔帕莱索（Valparaiso）与首都圣地亚哥（Capital Santiago）联系起来，因为巨大的蘑菇云云云云云层“降低了可见性”。 。自然灾害的风险，例如强烈的热量和火灾。&lt;/p>; &lt;p>;作为智利和哥伦比亚战斗温度上升，热浪还威胁要在未来几天席卷阿根廷，巴拉圭和巴西。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deaf children enter a world of sound as gene therapy clinical trial shows ‘life-changing’ results]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250546/deaf-children-enter-world-sound-gene-therapy-clinical-trial-shows-life-changing-results?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.03 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/01/78C4A7C7-B757-4A89-BBF-C75847BEF5E0_3C80F9B4.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;它恢复了五个孩子出生的聋人的听证会。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一项新基因疗法的临床试验为出生的听力损失的儿童带来了令人震惊的结果。&lt;/p>; &lt;p>;仅在基因治疗的过程中&lt;/p>; &lt;p>;，五个根据同行评审期刊在1月25日在同行评审期刊上发表的结果，参与审判的六个孩子中正在逐渐返回一个声音。以及上海的Fudan大学和哈佛医学院的Fudan University，这是世界上首次对先天性耳聋基因治疗的人类临床试验，随访时间最长。&lt;/p>; &lt;p>;“ Bravo！” Cui Xiang是美国生物技术公司Novartis Gene Therapies的高级科学家，该结果发表了结果。 “另一种改变生活的疗法，可以通过一种基因突变来治愈先天性的耳聋。” &lt;/p>; &lt;p>; 2022年10月19日至2023年6月9日，筛查了425名参与者，最终招募了六名儿童在审判中。他们都被诊断出患有常染色体隐性耳聋9，这是由称为otoferlin或otof的基因引起的。这导致患者严重到完全双侧听力损失。&lt;/p>; &lt;p>;基因治疗六个月后，五名儿童表现出明显改善的听力。 >;这项研究的主要科学家Shu Yilai在接受中媒体新媒体平台Bioworld采访时说，儿童听证会“达到了一个类似于60-65％的普通人群”的水平。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“平均而言，他们从无法听到95分贝（类似于摩托车的声音）到能够听到约45分贝的声音，这接近正常的声音，” Shu说。 Fudan University&#39;s Eye and Ent医院的教授。&lt;/p>; &lt;p>;全球，有2600万人生活在先天性耳聋。在中国，每年大约有30,000名婴儿出生于听力障碍或损失，其中60％是由于遗传疾病。这可能会严重影响他们的语言，言语和认知发展。&lt;/p>; &lt;p>;接受治疗后，试验中的五个孩子能够提高他们的语言技能。 Shu指出，第一个接受治疗的孩子的听证会恢复了一年以上，并且可以进行对话。&lt;/p>; &lt;p>;该疗法涉及将OTOF基因正确版本的DNA运送到otof基因的DNA的媒介内耳中的毛细胞，使它们能够表达聋患者从根本上恢复或改善听力的功能正常的蛋白质。&lt;/p>; &lt;h3>;这是否可以治愈ALS，帕金森氏症等等？早期测试物体很好&lt;/h3>; &lt;p>;本研究中使用的输送工具是基因治疗中最常用的载体的腺相关病毒（AAV） - 它从天然存在的病毒转化为通过自然存在的病毒转化为一种通过用新编码的DNA代替病毒DNA。先天性的耳聋已经充分了解，因此从理论上可以通过将正确编码的基因输送到细胞中来实现。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有两个潜在的解释，说明为什么某些患者在试验中反应良好。患者以前可能被AAV感染，这引发了针对该病毒的免疫反应。当患者再次遇到AAV的药物时，患者的免疫系统的抗体将作为外国敌人攻击它。&lt;/p>; &lt;p>; shu说，另一个可能的原因是治疗可能无法有效地到达孩子的内耳。毛细胞。&lt;/p>; &lt;p>;在安全方面，在接受治疗的六个儿童中的任何一个中都没有观察到的剂量限制毒性或严重的不良事件。在记录的48个不良事件中，有46个是1-2级，表明严重程度相对较低。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;一次性治疗，终生治疗&#39;：thalassya疗法背后的中国公司&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;诺华基因疗法科学家P>; cui说，这项研究的另一个重要结果是，它在临床上证明了Dual AAV作为输送系统的可行性，这将扩大该技术的应用前景。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管AAV是一种病毒，但它具有许多优势，使其可作为基因治疗的载体有用 - 包括其相对无害性，它刺激的弱免疫反应和基因编辑的易于。&lt;/p>; &lt;p>;，AAV是一种非常小的病毒。该团队通过使用两个AAV矢量传递OTOF基因来克服这个问题。尽管这项研究已经提出了多年，但这项研究表明它在实践中起作用。近年来，系统导致了许多革命性药物。&lt;/p>; &lt;p>;从这项技术中得出的各种潜在疗法“吸引了大量投资并加速临床试验，” CUI说。迄今为止，&lt;/p>; &lt;h3>;中国科学家在1月23日在基因编辑研究中发现了对盲人的盲人&lt;/p>; &lt;h3>;在1月23日，Akouos，Akouos，Akouos，Akouos，制药巨头伊利礼来（Eli Lilly）宣布，临床试验的第一位参与者在接受其基因疗法后的30天内恢复了听证会，该疗法与福丹大学（Fudan University）的原则相同，在遭受了十多年的严重听力损失后。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;，但CUI还警告说，基因治疗研究仍处于相对较早的阶段。一方面，当疾病涉及分布在整个体内的基因突变时，需要非常高剂量才能达到功效。这可能会引起安全问题，甚至有死亡的情况。&lt;/p>; &lt;p>;和批准的基因疗法非常昂贵。例如，诺华Zolgensma是一种挽救生命的，一次性的脊柱肌肉萎缩疗法（SMA），在2019年获得了美国食品药品监督管理局（FDA）的批准，但单剂量的成本为210万美元。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s EVs could turbocharge recovery – but trade curbs threaten to stall growth at the starting line]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3250811/chinas-evs-could-turbocharge-recovery-trade-curbs-threaten-stall-growth-starting-line?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.03 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/03/6D7FBAB3-6419-4657-90CF-1D3D020A5AED_2D6B7906.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;限制中国在电动汽车市场中的存在。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国对中国进口电动汽车进口（EV）的限制 - 随着行业发展的未来几年的潜在增长基础 - 可能对北京的努力又一次打击分析师表示，恢复其经济复苏的动力。 >; &lt;p>;乔·拜登（Joe Biden）政府正在考虑对包括电动汽车在内的某些中国商品的进口关税，这是言论。目前，它们的设定为25％ - 在他的前任唐纳德·特朗普（Donald Trump）任职期间征收关税的副产品，以及目前的“高栅栏小院子”战略，以限制中国获得高科技产品的使用。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“如果[该行业]无法定期向国外出口产品，则[IT]将增强中国当前的通气环境，并削弱家庭和企业对经济复苏的情绪，” BBVA Research的高级经济学家Dong Jinyue说。&lt;/p>; &lt;p>; dong说，已经升级为美国国家安全问题的电动汽车问题将导致另一回合的地缘政治紧张局势并产生更多的不确定性&lt;/p>; &lt;p>;欧盟十月宣布将对中国电动汽车进行反补贴调查是对潜在基岩部门的首次重大打击，近年来迅速上升，可能会迅速上升，并且可能会迅速上升全球第二大经济体的驱动出口和增长。&lt;/p>; &lt;h3>;中国电动汽车制造商Geely Woos主流购买者使用纯电气星系模型&lt;/h3>; &lt;p>;中国在2023年成为世界上最高的汽车出口商由于对电动汽车的需求增强，因此很小。但是该行业已经面临着布鲁塞尔和华盛顿的压力，并且产能过度的担忧已经在国内出现了。&lt;/p>; &lt;p>;目前欢迎任何大规模的经济活动增加，无论是为了增长和抵消阻力，穆迪分析（Moody&#39;s Analytics）的经济学家&lt;/p>; &lt;p>;莎拉·坦（Sarah Tan）的经济学家表示，在2023年，汽车的运输量增长了69％，表明中国的竞争优势跃升了69％与日本和韩国相比，在锂离子电池的生产和劳动力低下。 “制造商在2023年之前投资了6.5％，主要用于汽车，电气设备和高科技电子行业。 ，”谭说，“这种发展肯定会是一个阻碍。” &lt;/p>; &lt;p>;但是，EV价值链中的公司应该很好地意识到进入美国市场的监管风险，Yang Wang说。 ，Counterpoint Research的高级分析师。他列举了近年来其他中国公司的贸易限制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“来自美国的进一步技术限制不太可能与在此类地区产生相同的影响（作为半导体和AI，随着中国在电动汽车领域的领先地位，尤其是电池技术。随着它采取了限制中国在电动汽车和半导体方面的贸易的措施，拜登政府已向穆迪分析的助理兼经济学家助理董事兼经济学家投资了数十亿美元。与亚洲和欧洲的主要客户相比，在美国和韩国市场落后于美国和韩国。他补充说，他指出，已经有一些报道表明墨西哥在从中国制造商那里获得投资时被要求谨慎。&lt;/p>; &lt;p>;“这可能会偏离市场，并限制看起来像是什么样的东西中国的下一个增长前沿。相对较小的份额计数。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“中国2023年的总出口总额为23.77万亿元（3.3万亿美元），而北京的“新三种产品”  - 电力他补充说，车辆，锂电池和太阳能电池 - 总计1万亿元，不到总体出口的5％。 [应该]不被夸大。 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lionel Messi’s Hong Kong visit: Causeway Bay awash in pink as roads closed and fans stream into area to see football superstar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250842/lionel-messis-hong-kong-visit-causeway-bay-awash-pink-roads-closed-and-fans-stream-area-see-football?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 19:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/90a53e1c-26d2-47ba-bf11-87d24c293761_13e3558e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;足球巨星梅西的球迷齐聚香港大球场，共度欢乐时光周六的练习赛。国际迈阿密将于周日与香港足球队进行一场友谊赛。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;备受期待的足球巨星里奥内尔·梅西 (Lionel Messi) 及其迈阿密国际队的到访吸引了来自中国内地和该地区的游客到香港一睹这位传奇人物的风采.&lt;/p>;&lt;p>;周六，香港大球场所在的铜锣湾购物中心充满了粉红色，球迷们纷纷涌入参加公开训练。&lt;/p>;&lt;p>;球迷们身着粉红色的国米球衣迈阿密球衣和阿根廷白蓝条纹球衣早在下午 2.30 开门前一小时就开始鱼贯进入体育场，当时警察开始封锁该地区的道路以控制人群。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/fed83942-0f5a-4426-b968-7bd98a33b923_4d208f8b.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，梅西的台湾球迷在香港大球场外。来自包括内地在内的地区球迷周末来到这座城市参加足球活动。相片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿根廷世界杯冠军及他的迈阿密国际队于周五抵达香港，与当地球队进行周末友谊赛，当局希望此举能进一步推动提高城市形象。&lt;/p>;&lt;p>;17 岁的 Kiratchapat Sirisareewattang 说，她的家人从泰国到香港进行了为期三天的旅行，去看这位足球明星。&lt;/p>;&lt;p>;“我的母亲跟随梅西……很多年了，”她说。 “这是她第一次见到他。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，Sirisareewattang 表示，她的家人——都穿着粉红色的国际迈阿密球衣——不会留下来观看周日的比赛，因为他们必须乘飞机回家&lt;/p>;&lt;p>;同为 22 岁的 Phaidon Dalakakis 和 Jonas Gantner 也首次从德国来到香港，去亚洲追寻 36 岁的梅西，他们表示这是一次难得的机会。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这是一个巨大的机会，因为梅西真的很老了，可能会在几年后退役，”学生说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/9f4492fb-4f4f-4e7a-8742-47fc21aaa1ad_e41f8e16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周六，莱昂内尔·梅西 (Lionel Messi) 踏上香港大球场的球场。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四抵达后，Dalakakis 表示他们将在这座城市度过一周，预算约为 400 欧元（434 美元）。&lt;/p>; &lt;p>;“到目前为止，我们已经看过灯光秀，并走过了老城区的街道和一些购物中心，”Dalakakis 补充道。 “我们想看看这座城市的历史部分。”&lt;/p>;&lt;p>;球迷中有很多早上抵达这座城市的大陆游客，还有一些人趁着足球比赛短暂度假。&lt; /p>;&lt;p>;以梅西、他的队友和俱乐部共同所有者大卫·贝克汉姆为主题的社交媒体帖子在内地热门平台小红书上流传，照片和视频显示了周六球场内的人群以及球队的抵达一天前，在俱乐部下榻的浮尔顿海洋公园酒店。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国大陆球迷还分享了他们预订阿伯丁酒店房间游览的帖子，只是为了更接近明星。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/852fe737-c60c-411e-a56d-ff9625c4bf52_1126e908.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在迈阿密国际公开训练之前聚集在铜锣湾。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;20 岁的马里奥·张 (Mario Zhu) 告诉《华盛顿邮报》，他今天早上 9 点离开深圳的家去参加训练。&lt;/p>;&lt;p>;“我我来得更早，因为体育场下午 2.30 开门。”张说。 “今天的安排是免费座位，所以我必须抓紧时间。”&lt;/p>;&lt;p>;该学生与朋友一起抵达香港，带着相机和望远镜在球场上一睹梅西的风采。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;36 岁的深圳人 Nokuphiwe Mthembu 从邻近的中国城市来到香港，以便她 10 岁的儿子 Luyanda Buthelezi 能够观看梅西的比赛。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一场伟大的比赛旅行的机会，”姆滕布说。 “这个很有趣。我以前从未去过体育场。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /03/9ecad720-6fd5-4794-b5d5-e9ad80c512ee_c3505c80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，球迷排队进入铜锣湾香港大球场。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;妈妈补充说，游戏也让她有机会利用香港机场。&lt;/p>;&lt;p>;“我会坐飞机明天就去菲律宾，”她补充道。 “比从深圳飞来方便多了。”&lt;/p>;&lt;p>;30岁的香港人Jerry Ng说，他下午2点出发前往体育场，希望能见到这位足球明星并得到他的签名。&lt;/p>;&lt; “我今天带了两件球衣，”吴说。 “最初我想带四件，但认为这可能有点雄心勃勃。”&lt;/p>;&lt;p>;银行家表示，他将把这两件球衣装裱起来，一件来自阿根廷队 2022 年世界杯胜利的球衣，另一件来自欧洲锦标赛的球衣，如果他设法让它们签名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/ 0fc7c593-9809-4ebf-bceb-ca5b78de8f23_3fcbe670.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;体育场内的梅西球迷。国际迈阿密队的访问是政府在2024年上半年安排的数十项重大活动之一。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方早些时候警告香港人不要前往铜锣湾，如果他们不去观看比赛，因为预计会有大量观众。观众似乎也拒绝了警方通过天后站前往体育场的号召。&lt;/p>;&lt;p>;国际迈阿密队的到访是政府宣布的今年上半年的 80 多项重大活动之一。这些活动是提振经济计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;当地运动服装零售商报告称，由于顾客在周末前抢购梅西球衣，生意激增。&lt;/p>;&lt;p>;一些餐馆和酒店也他们说，他们希望从阿根廷人及其团队访问香港的访问。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feffx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 19:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German far-right danger must be taken seriously, says intelligence chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250839/german-far-right-danger-must-be-taken-seriously-says-intelligence-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 18:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/acef2d9f-d5ad-496b-8974-5b121ee5cd82_70859657.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国柏林的一名示威者举着标语牌，上面写着当人们示威反对极端主义和德国选择党 (AfD) 的反移民政策时，极右翼领导人向纳粹致敬并朗读“永不再来”。资料图：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德国国内情报机构图林根州分局局长斯特凡·克莱默警告不要低估德国政客提出的右翼极端主义口号和反犹太主义言论的危险极右翼政党德国另类选择党 (AfD)。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最终应该抛开我们虚假的害羞，认真对待暴露的极端分子和独裁者所写或所说的内容，”他在《奥格斯堡汇报》上发表的评论中说道。星期六。&lt;/p>;&lt;p>;“历史多次证明，他们言出必行，一有机会就会采取相应行动。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，禁止程序应该只是“最后的手段，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“禁令是最后可能的手段，民主党人必须首先探索所有其他途径，”克莱默说。 “这就是我们作为公民目前所走的道路，”他指的是德国当前针对右翼极端主义的大规模示威活动。&lt;/p>;&lt;p>;德国最近出现了针对德国选择党的大规模抗议浪潮。几周来，但他们似乎没有采取任何行动来削弱反移民党在其据点的支持。&lt;/p>;&lt;p>;拉古恩-杰斯尼茨 (Raguhn-Jessnitz) 乡村小镇拥有鹅卵石街道、红色倾斜屋顶和木门房屋。去年，前东德萨克森-安哈尔特州的市长成为德国第一个选举选择党市长的人。&lt;/p>;&lt;p>;居民们对自己的选择仍然没有道歉，即使他们在谈论此事时拒绝透露自己的名字.&lt;/p>;&lt;p>;一位 37 岁的三个孩子的父亲在杰斯尼茨的一家廉价超市外发表讲话时表示，选择党是“唯一能够改变一切的政党”。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来我一直投票给其他政党。这只是说说而已，最终他们什么也没做。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及大规模的反选择党动员是否改变了他的观点时，他回答说：“这只会让他们变得更强大。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/116491ff-2167-4d6c-98fb- bd49169a6e90_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在柏林国会大厦前举起手机抗议德国选择党和右翼极端主义德国，1 月 21 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德国另类选择党 (AfD) 成立于 2013 年，最初是一个反欧元组织，后来抓住了对大规模移民的愤怒2017 年首次进入德国议会。&lt;/p>;&lt;p>;该党随后几年未能取得任何更有意义的进展。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该党的受欢迎程度再次飙升过去 12 个月，抓住了对移民增加、高通胀和经济低迷的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;德国选择党目前在全国民意调查中排名第二，仅次于保守党。它是定于今年晚些时候举行选举的几个东部地区的最高政党。&lt;/p>;&lt;p>;但该党上个月引发了强烈反对，因为媒体调查显示，该党的一些成员曾讨论过在与极端分子的会议上进行大规模驱逐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/ 906dc942-e3ea-4157-93bd-7bec01b9546c_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国卡塞尔，人们在反对右翼极端主义的示威活动中举着横幅一月，一份关于极右翼讨论驱逐数百万移民的报道引发了大规模抗议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此后，德国各地数十万人走上街头，抗议德国选择党和右翼极端主义。&lt;/p>;&lt;p>;市长42 岁的汉内斯·洛斯 (Hannes Loth) 自 9 月份以来一直在拉古恩-杰斯尼茨 (Raguhn-Jessnitz) 任职，他认为抗议浪潮不会削弱对其政党的支持。&lt;/p>;&lt;p>;相反，他认为这将进一步加剧社会两极分化。他说，抗议活动将“鼓励人们采取更多立场”。&lt;/p>;&lt;p>;“所谓的政治中间派可能会进一步瓦解，而边缘将会得到加强，”他说。&lt;/p>; >;&lt;p>;“因此，选择党将会变得更强大，极左翼也会变得更强大。我绝对确信这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;示威活动结束后，上周一项重要民意调查显示，对 AfD 的支持率自 2023 年 7 月以来首次跌破 20%。&lt; /p>;&lt;p>;但在萨克森州（今年晚些时候将进行民意调查的三个州之一），上周的一项调查显示德国选择党的支持率为 35%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;入党兴趣也高涨，自丑闻爆发以来，FAZ 网站报告每天有多达 150 份申请。&lt;/p>;&lt;p>;曼海姆大学政治学教授鲁迪格·施密特-贝克 (Ruediger Schmitt-Beck)，表示抗议活动可能导致一小部分选择党选民在支持该党时三思而后行。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，大多数选择党支持者更有可能‘坚持’他们已经持有的立场，因为一种反动员，”他告诉 SWR 广播公司。&lt;/p>;&lt;p>;在 Raguhn-Jessnitz，许多居民认为 AfD 受到了媒体的不公平诽谤。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你说一位 62 岁的技术支持人员在遛狗时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/442bf248-a966-4bb0-a89d-59f941273652_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;拉古恩-杰斯尼茨市长汉内斯·洛斯。他的乡村小镇位于前东德萨克森-安哈尔特州，去年成为德国第一个选举选择党市长的小镇。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他人表示，抗议活动是政府为了转移人们对其他问题的注意力而举办的。&lt;/p>;&lt;p>;“这些示威活动受到政治控制，一位 55 岁的化工厂工人安德烈亚斯 (Andreas) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;大规模的抗议活动引发了人们的希望，即极右翼势力的崛起可以被制止，周三，大屠杀幸存者伊娃·塞佩西 (Eva Szepesi) 称赞他们“很棒”。&lt;/p>;&lt;p>;但根据政治学教授施密特-贝克的说法，要扭转局势，光靠挥舞标语牌是不够的。&lt;/p>;&lt; p>;“基本上，与这个政党的争论必须采取进攻性的方式，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“支持者必须在个人对话中确信……他们可能希望从这个政党得到的东西不会实现实现。”&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Fujian province steps up defence mobilisation reforms in bid to improve war readiness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3250840/chinas-fujian-province-steps-defence-mobilisation-reforms-bid-improve-war-readiness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 18:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/842c5005-8547-48c5-a315-5b62674fcdc3_709e2619.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子走过平潭岛上的军事主题壁画1月14日，中国大陆距离台湾最近的省份福建省。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国福建省正在加紧国防动员改革，以响应北京要求地方官员推动国防动员的命令“军民融合”，提高战备水平。&lt;/p>;&lt;p>;东南省将军民融合办公室与国防动员部合并，军民融合办公室的任务是整合民间资源，作为中国军事建设的一部分据福建省政府网站称，本周将进行结构性改革。&lt;/p>;&lt;p>;此举呼应了中央政府加强军民协调的政策，这是习近平主席深化改革的更广泛战略的优先事项。国防动员体制改革。该系统包括国家在发生战争或安全威胁时可以分配或使用的政治、经济和国防资源。&lt;/p>;&lt;h3>;中国官员纷纷访问解放军指挥部以支持战争计划&lt;/h3>;&lt; p>;2022 年 10 月，中国共产党第 20 次全国代表大会期间，北京要求完善国防动员体系，各省政府设立了地方国防动员办公室。福建省于同年 12 月成立了地方国防动员办公室。&lt;/p>;&lt;p>;北京、上海、广东、湖南等省市也设立了自己的机构。&lt;/p>;&lt;p>;改革中的一项重大变化是，由省级政府接管地方军区的国防动员协调工作。监督了这项任务。省级政府可以更轻松地在不同行政机构之间进行协调，预计能够更有效地进行动员。&lt;/p>;&lt;p>;在省级政府的配合下，地方国防动员办公室加大了以下力度： &lt;/p>;&lt;p>;据厦门电视台报道，一年来，福建沿海城市厦门共举办国防教育活动1200余场，参加人数超过86万人次。 &lt;/p>;&lt;p>;上个月，安徽省六安市地方国防动员官员与该市水电、战时救援、心理咨询机构等民间单位举行联合训练。&lt; /p>;&lt;p>;在河北省省会石家庄，当地官员将一个住宅区变成了“国防动员社区”，贴有防空应急标志和战时避难所的海报。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国各地地方政府官员也加强了与军队官员的交流，以建立“军政关系”，响应习近平提出的高质量国防发展的号召。&lt;/p>;&lt;p>;共产党过去一个月，福建、安徽、江西等地的领导先后到东部战区视察。东部战区负责台海和东海的任务，同时管辖这些省份的军区。&lt;/p>;&lt; p>;上个月，四川省委书记王晓晖和其他省级官员身着军装出席在当地军事基地举行的“国防日”活动。&lt;/p>;&lt;p>;中国推动了更多军民融合，包括发展军民两用技术，实现军队现代化，以应对日益严峻的地缘政治挑战以及与美国的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，北京对激光雷达、无人机和生物技术等关键技术实施出口管制产品，以回应美国限制中国获取先进技术的限制。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼本周将更多中国公司列入名单，其中包括存储芯片制造商长江存储技术公司和一些人工智能公司被认为是“军事联系”和国家安全风险的实体。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>