<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong talent call for clearer visa extension rules, more job-matching services]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284940/hong-kong-talent-call-clearer-visa-extension-rules-more-job-matching-services?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/7b7e84bc-8afd-4d00-ad45-d6bcb5d37d2c_959f33dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港人才呼吁明确签证续签规则。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在政府宣布保留香港人才签证的目标后，香港人才签证持有者呼吁制定更清晰的续签规定和更多的就业匹配服务，以帮助他们延长在香港的逗留时间。每年有 50,000 名专业人士。&lt;/p>;&lt;p>;通过顶尖人才通行证计划移居香港的志向远大的人士还敦促当局对有孩子在香港读书的申请人宽大处理。&lt;/p>;&lt;p>;Cindy徐是一名金融专业人士，以高收入者的身份移居香港，她告诉《华盛顿邮报》，她的家人决心留下来，包括她的儿子，一名中学生，她说他喜欢香港的教育体系。&lt;/p>;&lt;p>;但在一家广州公司香港分公司工作的徐女士不确定她的签证续签申请能否获得批准，因为政府没有提供先例或明确的续签标准。&lt;/p>;&lt;p>;“我从广州和香港双方领取工资。结果我在香港的工资不是很高。我担心这可能会导致拒绝。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望政府能够放宽那些已经带孩子来香港读书的人的签证续签要求。&lt;/p>;&lt;孩子在香港读两三年再回内地是不利的，尤其是中学生。他们要再次适应内地课程非常困难。”&lt;/p>;&lt;p>;顶尖人才通行证计划，根据该计划，顶尖收入者和知名大学的毕业生可以获得两年签证进入香港。于2022年底推出。&lt;/p>;&lt;p>;10月，行政长官李家超在施政报告中表示，高收入人士的签证将立即延长三年。&lt;/p>;&lt;p>;移民局局长郭俊峰周六表示，10 月 16 日之前提交的约 21,000 份签证续签申请将受益于这项新举措。&lt;/p>;&lt;p>;除了具有至少三年以上工作经验的精选大学毕业生之外。过去五年，顶尖人才通行证计划的另一类别欢迎在申请前12个月内收入至少250万港元（321,725美元）的人士。&lt;/p>;&lt;p>;工作少于三年的毕业生可以也可以申请，但每年最多只能接受 10,000 名。&lt;/p>;&lt;p>;成功的申请者可以将其配偶和未成年子女作为家属带到城市。&lt;/p>;&lt;p>;政府上个月宣布，其目标是到2027年，每年留住5万名专业人才，官方数据显示，香港已根据各种人才计划批准了约24万份签证申请。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/11/02/02d39f84-29f6-43f5-b0f2-90e157015269_cd887e3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工主席克里斯·孙表示，人才在提交申请之前应该对子女的教育有明确的计划。 Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;徐还表示，她的丈夫已经找工作 1.5 年了，并指出，对于许多抵达香港的专业人士来说，找到工作可能是一个挑战.&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫曾在中国大陆一家国有银行工作，后来不得不辞职定居香港。&lt;/p>;&lt;p>;“语言障碍是原因之一。银行对粤语和英语的要求很高。”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们还含蓄地说，不想要国有银行背景的人。也许是管理方式不同的缘故。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有稳定的收入，香港生活成本高昂，很多人会选择不续签。”&lt;/p>;&lt;p>;和徐一样，同为 36 岁的王文曦和她的丈夫也更愿意留在香港，因为他们的八岁和三岁的儿子已经适应了香港的教育。&lt;/p>;&lt;p>;王即将前往深圳每天上班，她表示还没有决定辞去内地工作，因为担心在香港找不到合适的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们广东话不流利，我们的英语不如当地人。职场沟通会出现一些问题。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她还表示，分散的招聘信息让她找工作变得更加困难，建议政府建立一站式门户网站来收集此类招聘帖子.&lt;/p>;&lt;p>;另一名签证持有者，37岁的宋捷南（Jett Song Nan）同意对那些在香港有学童的人应给予宽大处理。&lt;/p>;&lt;p>;“对于所有带孩子来香港的人，这是一个相当大的承诺，他们正在为房地产市场做出真正的贡献，并[扭转]学生人数的低迷，”宋说，​​他六岁的儿子正在香港的一所国际学校学习。 &lt;/p>;&lt;p>;宋毕业于伦敦政治经济学院，于2023年1月以顶尖人才通行证计划的顶尖毕业生身份进入香港。&lt;/p>;&lt;p>;但他也表示，香港缺乏人才签证续签标准的问题让他感到不确定。&lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局局长孙玉瀚周五宣布了有关签证续签的更多细节。这一系列措施之一是，人才签证持有者将获得额外两个月的时间来申请延期。&lt;/p>;&lt;p>;关于续签标准，他表示移民当局也会考虑作为雇员的申请人的收入水平作为他们在城市停留的时间。与此同时，企业主申请者应证明他们的企业在香港可持续经营，并对香港做出了经济贡献。&lt;/p>;&lt;p>;虽然孙没有透露具体的收入门槛或逗留期限，但他表示表示签证持有者可在香港以外地区订立雇佣合约，只要保证薪水不少于120万港元，即可续签。&lt;/p>;&lt;p>;“对于有能力的人，当然可以留在香港继续他们的事业。对于那些未能成功的人，我们不会给予他们签证延期。”他周六表示。&lt;/p>;&lt;p>;孙补充说，一些人才需要更长的时间才能找到合适的工作，这是可以理解的，但他指出政府没有义务“照顾”他们。&lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局专门负责人才事务的办公室香港人才交流会表示，已举办或联合举办了五场招聘会，其中包括更多人才招聘会。超过 500 家雇主，吸引了 231,000 名参与者。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，明年将与合作伙伴一起为新人才举办至少 12 场招聘会。&lt;/p>;&lt;p>;Kahon Chan 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Make money and save the environment? How some Asian firms aim to achieve both goals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3284878/make-money-and-save-environment-how-some-asian-firms-aim-achieve-both-goals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/254d2111-ab3f-4d11-a4a1-2eba6cac9a16_c90d2271.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安装在新加坡库苏岛的太阳能电池板。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着全球领导人准备在即将召开的联合国 Cop29 峰会上评估气候变化的影响，越来越多的亚洲公司开始走上可持续发展之路，在收入增长和收入增长目标之间取得平衡。 &lt;/p>;&lt;p>;这些公司正在探索利基解决方案，以保护面临恶劣天气条件和气温上升的社区，同时他们也专注于如何满足股东的要求。&lt;/p>;&lt;p>;Cop29 峰会将将于 11 月 11 日至 22 日在阿塞拜疆首都巴库举行。&lt;/p>;&lt;p>;“如果首席执行官不能推动利润增长，那么从他的任期或组织的角度来看，这是不可持续的。我们不能与股东对抗，”亚洲管理中心 (Stewardship Asia Centre) 的高级副总裁苏尼尔·普里 (Sunil Puri) 表示，该中心是一个非盈利组织，在业务增长的同时指导企业实现可持续发展目标。&lt;/p>;&lt;p>;普里说，公司要关注可持续发展并让股东满意。他补充道，只要公司能够“持续推动盈利增长”，股东就不会受到环境、社会和治理 (ESG) 公司议程的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;第二种方法是说服股东放眼未来普里说，季度盈利指导并支持气候相关的长期业务项目。&lt;/p>;&lt;p>;此类项目——无论是实现可持续农业还是减少塑料垃圾——需要更长的时间才能产生收入和利润根据 Puri 的说法，与典型的工业活动相比。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 01/71e4b04b-9e19-4e3c-b4ad-7df03b8ae1e8_970e377f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在阿塞拜疆巴库举行的 Cop29 联合国气候变化会议的标志。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“第三种方式，也是最可持续的方式，是改变你的商业模式，这样你就可以通过做对社会有益的事情来做得很好， ”普里说。他引用了一家零食制造商或一家消费品公司使用在再生土壤上种植的农产品的例子。&lt;/p>;&lt;p>;关于促进可持续发展的政府法规，普里表示，即使需要这些法规，这些法规也常常效果不佳。帮助实现气候目标。&lt;/p>;&lt;p>;“如果法规太多，无论我喜欢与否，我都会认真思考，如何勾选这些框？我如何确保我做得足够，以免监管机构来追查我？”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的一家社会企业“海洋目的项目”旨在通过将塑料废物转化为有用的工业资源、将海洋废物转化为可持续的氢燃料以及使用海藻，帮助企业推动海洋保护并减少塑料污染。过滤水并防止有害藻华。&lt;/p>;&lt;p>;“亚洲在全球塑料废物行业中发挥着关键作用，既是最大的生产国，也是世界各地废物出口的主要目的地。这些[解决方案]不仅解决了塑料污染问题，还通过氢气销售产生了收入。”Ocean Purpose Project 首席执行官 Mathilda D&#39;Silva 说道。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的几家养鱼场已与 Ocean Purpose Project 合作，提供生态环保服务。 - 利用海藻制造生物塑料，成为传统包装材料的友好替代品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/17540a0b-1f53-494d-ab44-3a9b69664e19_9e69bc7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石莼，一种绿色海藻。海洋目的项目是一家总部位于新加坡的社会企业，帮助公司利用海藻生产生物塑料。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;D&#39;Silva 表示，鉴于金融机构和风险投资资金对可持续发展影响的信用已经缩减，实现可持续回报对于公司至关重要。&lt;/p >;&lt;p>;她发表此番言论之际，尽管美联储自 2022 年 3 月起持续加息以抑制通胀，但 9 月降息 0.5 个百分点，但全球各地的企业仍面临信贷压力。&lt;/p>; &lt;p>;“许多华而不实的可持续解决方案由于实施不力而失败，导致行业其他公司面临更加困难的融资机会。如今，投资者越来越多地提倡与 ESG 相关的企业保持一致，但并不急于将资金投入到实际行动中。”D&#39;Silva 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Bolormaa Luvsandorj，KITE 蒙古公司创始人，该公司主要向社会提供资金一些人认为，在评估专注于可持续发展的公司时，他们的收入不会与其他公司处于同一水平。商业实体，Luvsandorj 说。但她补充说，两组企业产生的收入可能“几乎相等”，因为它们“解决了未来的需求”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在世界各地寻找可持续发展解决方案的紧迫性日益增加，最近一项覆盖亚太地区的调查显示，许多公司对气候变化对业务的影响缺乏了解。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/ef3388d5-f63e-475d-a8cb-5f3bad9e7676_095d03e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;洪水七月，印度阿萨姆邦莫里冈地区。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德勤亚太区 9 月份发布的调查发现，该地区 45% 的公司发现了影响其可持续发展报告能力的差距。&lt;/p >;&lt;p>;德勤亚太区气候主管合伙人威尔·西蒙斯 (Will Symons) 表示，调查结果显示，受访企业的首席财务官了解气候变化带来的日益增加的自然风险以及对业务战略的重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们的许多客户仍在思考如何从中受益。气候[变化]将如何深刻影响他们的价值驱动因素？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;西蒙斯说，许多企业高管只是根据成本和风险降低来评估影响，而不是评估 ESG 推动价值的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们给出的建议我们的客户认为，他们需要快速行动，因为在利用转型方面有显着的先发优势，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities mull extending open hours at border for busy overnight traffic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284937/hong-kong-authorities-mull-extending-open-hours-border-busy-overnight-traffic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 16:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/01086c6d-cef2-4a1c-8e6b-8d1c7ed30b1e_99070310.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;入境事务处官员表示，香港边境交通自此以来持续增加大流行。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港入境事务处处长表示，当局可能会考虑在夜间交通繁忙期间延长该市边境检查站的开放时间。&lt;/p>;&lt;p>;香港入境事务处处长移民局局长郭俊峰周六表示，疫情爆发后，边境交通量持续增加，几乎达到新冠疫情前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;香港使用该市所有管制站的出入境旅客量达到 120 万人次他说，8月25日，超过了2017年创下的单日记录119万人次。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经减少了旺季休假的员工人数。我们还将部署一些人手，帮助提供更高效的服务。”他在电视节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;被问及入境事务处是否会考虑延长检查站的营业时间以处理大量交通时，郭说这样的决定需要多方合作。&lt;/p>;&lt;p>;“这会涉及不同的政府部门和一些组织，以及中国大陆的相关单位，”他说。 “如果我们真的延长运营时间，但客流量却很低，那就会浪费资源。”&lt;/p>;&lt;p>;但移民局官员承诺会密切关注事态发展。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有的话郭说：“夜间旅游人流较多，我们会做出适当安排，并可能考虑延长营业时间。”&lt;/p>;&lt;p>;郭还讨论了该市拒绝超过23,000人入境的决定，即入境旅客的0.07%今年前九个月的旅客数量。&lt;/p>;&lt;p>;“这个数字非常非常低，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/13ff9a82-aedf-4cda-9338-99e5b79b9171_0a03be33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;入境事务处处长郭荣辉表示，2024 年前 9 个月，约 85% 的人被拒绝入境香港，被视为“意图可疑”。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;郭说，人们被拒绝进入该城市的原因可能有多种，并指出约 85% 的案件涉及被认为“可疑”的人”。&lt;/p>;&lt;p>;“一些人在香港逾期居留、非法工作或以前使用过一些伪造的旅行证件，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;入境官员表示，其余的人被拒绝入境，原因是缺乏签证或此类文件有问题，但没有透露这些案件是否涉及国家安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;今年被拒绝进入该城市的人包括美联社摄影记者路易斯·德尔莫特 (Louise Delmotte)，他在其香港办公室工作，但于 9 月 14 日以游客身份抵达香港后被遣返法国。&lt;/p>;&lt;p>;当时的消息人士称，该摄影记者之前的签证已于今年上半年到期。年，她的延期申请后来被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;德尔莫特因去年 8 月在香港前媒体大亨黎智英被关押在赤柱监狱期间拍摄他的独家照片而闻名，该监狱的最高刑期是—— &lt;/p>;&lt;p>;市领导李家超在德尔莫特被遣返后表示，入境香港必须根据入境政策和相关法律进行考虑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong motorcyclist, 67, dead after collision with car in Kowloon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3284939/hong-kong-motorcyclist-67-dead-after-collision-car-kowloon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/92e88cef-5322-4b0e-8d8e-f3006fb88545_cb010e27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名67岁香港电单车司机碰撞后死亡有车。图片：iCable&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名67岁香港电单车司机在九龙湾路口与一辆汽车相撞后死亡，其女乘客受伤。&lt;/p>;&lt; p>;周六上午11时20分左右，一名行人在宏照道与启祥道交界处发现该男子及后座骑手倒地后报警。&lt;/p>;&lt;p>;该男子被送往基督教联合医院上午11时55分在观塘医院被宣告死亡。&lt;/p>;&lt;p>;该名61岁女子因受伤被送往医院。 42 岁的汽车司机也因手部受伤而需要治疗。&lt;/p>;&lt;p>;大约两周前，一名 22 岁的摩托车手在撞上一辆静止的轻型货车的后部后死亡。青屿干线在路上被拦截。&lt;/p>;&lt;p>;根据交通部门的数据，2022 年至 2023 年，香港共发生了 2,800 至 2,900 起摩托车事故。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Political uncertainties in Japan and US may yet shake markets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3284657/political-uncertainties-japan-and-us-may-yet-shake-markets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/7b36e66a-b526-419f-a119-46f09d6da16e_51336247.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相石破茂在总部接受媒体采访10 月 27 日，执政党自民党在东京举行会议。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，1983 年，日本首相中曾根康弘将日本比作“不沉的航空母舰”，作为美国的基地亚洲的战略利益。但考虑到 10 月 27 日新任首相石破茂宣布的选举结果，日本现在似乎正在尽最大努力在政治上搞垮自己。&lt;/p>;&lt;p>;“再见日本，政治稳定的堡垒”，《经济学人》写道。日本众议院大选导致石破率领的自民党 (LDP) 及其联盟伙伴公明党失去议会多数席位后，分析师和自封的“日本乐观主义者”杰斯珀·科尔 (Jesper Koll) 出任顾问。&lt;/p>;&lt;p>;作为顾问，科尔前日本政府观察到：“在货币和投资领域，‘看好日本’论点的一个关键支柱是‘日本是政治和政策稳定的堡垒’。在今天的选举之后，这一点将变得更加难以争论。”&lt;/p>;&lt;p>;作为亚洲经济、工业和金融强国，更不用说军事强国，日本将走向何方？似乎没有人真正知道，包括华盛顿，华盛顿将日本视为其亚太联盟的关键，并且在 11 月 5 日总统大选后，华盛顿本身也可能陷入政治动荡。&lt;/p>;&lt;p>;美国的未来-一些人认为，鉴于美国的安全担忧已经对日本在亚洲的贸易和投资产生了不利影响，日本联盟可能会从经济和战略角度受到更加关注，具体取决于美国大选的结果。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;科尔就是其中之一，他 10 月 31 日在日本外国记者俱乐部表示，考虑到日本的出口受到限制，一些日本知识分子正在质疑与美国关系的重要性。美国实施的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家、前哈佛大学学者、标准普尔全球董事长保罗·谢尔德 (Paul Sheard) 在同一活动中表示，如果卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 成为美国总统，此类限制措施可能会继续下去 — — 尽管他补充说，在特朗普政府的领导下，“交易”灵活性可能会更大。&lt;/p>;&lt;p>;几乎可以肯定，在唐纳德·特朗普的领导下，美元将会走强，因为他威胁要征收的全面关税（并且由总统直接控制）会减少美国的进口量和国际收支赤字。因此，日元兑美元走弱可能会给日本带来一些优势，但这可能会被美国对日本征收的关税所抵消。&lt;/p>;&lt;p>;这些长期担忧掩盖了 10 月份金融市场明显平静的事实。 27 日日本大选以及美国大选前夕。&lt;/p>;&lt;p>;很大程度上将取决于日本执政的自民党与包括民主党在内的其他少数党伙伴之间的谈判。但立宪民主党 (CDP) 目前是议会第二大力量，本身可能寻求组建联合政府，在这种情况下，其最近当选的领导人野田佳彦可能会再次担任首相。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;如果石破茂确保与较小政党扩大政治联盟的举措失败，他可以选择与不同政党进行临时、逐个问题的合作，以获得足够的选票，使立法通过下级（和控制性政党） ）众议院。&lt;/p>;&lt;p>;自民党和中国民主党之间组建大联合政府的可能性被许多人忽视，尽管自民党过去曾表示愿意接受此类替代方案以继续掌权。&lt;/p >;&lt;p>;日本选举结果造成的权力真空也引发了日本和中国作为外国直接投资和证券投资目的地的相对吸引力的问题。今年早些时候，东京股市迎来了外国资本的强劲流入（其中一些资金来自步履蹒跚的中国经济），推动股市创下历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;自那以后，中国的经济形象和财富一直在提升。大规模的经济刺激措施似乎在一定程度上扭转了资金流向，从而使经济有所复苏。日本突然出现明显的政治不稳定可能会进一步推动这一进程，特别是如果它导致日本及其金融政策犹豫不决的话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;正如路透社所说：“罕见周日大选结果不明朗后，政治不稳定继续给日本市场带来压力，而中国市场则在消化中国人民银行向金融体系注入流动性的又一次推动。”&lt;/p>;&lt;p>;日本央行首席执行官 Hiromi Yamaji东京证券交易所的运营商交易所集团最近在日本外国记者俱乐部举行的新闻发布会上表示，作为一个庞大而稳定的经济体，日本是投资者首选的中国替代品之一。但一些人认为，其稳定性现在受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;经济影响可能在一段时间内不会显现出来。日兴资产管理公司写道：“预计石破茂政府将保留前任首相岸田文雄领导下的上届政府继承的许多经济政策。” “市场对岸田政府的预期已经在下降，因此不利的选举结果可能不会对股市产生直接的负面影响。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管市场可能会从这些论点中获得短期安慰，但程度世界第一和第四大经济体（即美国和日本）的政治事件造成的不确定性（这种不确定性可能会持续存在）可能会对全球经济产生更深层次的影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s ‘conveyor belt road’ to relieve driver shortage and cut emissions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284941/japans-conveyor-belt-road-relieve-driver-shortage-and-cut-emissions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 16:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/558712aa-e7bd-4f0a-a575-2e5f5fd4e0cc_139648ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本卡车司机植村富士夫在卡车前9月4日经停神奈川县川崎市。 图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本正计划在东京和大阪之间建设一条自动化货物运输走廊，被称为“传送带道路” &lt;/p>;&lt;p>;该项目的资金数额尚未确定，但它被视为帮助该国应对激增的交付量的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;政府制作的一段计算机图形视频显示，大型轮式箱子沿着一条三车道走廊（也称为“汽车流动道路”）移动，位于一条高速公路的中间。试验系统将于 2027 年或 2028 年初开始试运行，目标是在 2030 年代中期全面运营。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要在道路处理方式上进行创新，”Yuri Endo 说，国土交通省的一位高级副主任负责监督这项工作。&lt;/p>;&lt;p>;除了弥补劳动力的减少和减少司机的工作量之外，该系统还有助于减少司机的工作量。她说。&lt;/p>;&lt;p>;“汽车流通道路的关键概念是利用 24 小时自动化且无人值守的运输系统，在道路网络内创建专用的物流空间，”Endo 说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/1face5f1-47a5-4a1b-801b- 9d1af3a92b16_11fadeb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;此插图取自日本国土交通省的视频，显示了一条传送带道路。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该计划听起来像是一种解决方案，只适用于日本这样犯罪率相对较低、人口稠密的社会，而不是像美国这样幅员辽阔的国家，但类似的国家瑞士和英国正在考虑这一想法。瑞士的计划涉及一条地下通道，而伦敦计划的计划将是一个运行在低成本线性电机上的全自动系统。&lt;/p>;&lt;p>;在日本，装载将使用叉车实现自动化，并进行协调机场、铁路和港口。&lt;/p>;&lt;p>;这些箱子高 180 厘米，即近六英尺，宽和长为 110 厘米，即 3.6 英尺，宽和长均为 110 厘米，大约相当于一个大箱子的大小。衣柜。&lt;/p>;&lt;p>;该系统也适用于商业送货，如果一切顺利，可能会扩展到其他路线。尽管未来可能会使用无人驾驶技术，但人类司机可能仍然必须将最后一英里送货到人们家门口。&lt;/p>;&lt;p>;由于今年早些时候生效的限制法律，日本卡车司机短缺的情况正在恶化。司机可以记录的加班时间。这被认为是避免过度劳累和事故、让工作变得可以忍受的必要条件，但在日本物流、政府和运输界，这被称为“2024年问题”。&lt;/p>;&lt;p>;在目前的情况下，日本的整体运输据政府估计，到 2030 年，产能将下降 34%。据日本卡车运输协会称，国内运输能力约为 43 亿吨，几乎全部（即 91% 以上）通过卡车运输。&lt;/p>;&lt;p>;这只是大规模运输量的一小部分。像美国这样的国家。美国每年运输的货物量约为 5.2 万亿吨英里，预计到 2050 年将达到 8 万亿吨英里以上。吨英里衡量的是货运量和运输距离移动，标准单位是一吨移动一英里。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/11/02/7370a19b-ffc1-48a3-889d-a04297c73156_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本卡车司机植村富士夫在他的驾驶室内摆姿势。自 4 月起，卡车司机的年度加班时间上限为 960 小时，即平均每月 80 小时，同时还制定了包括休息时间在内的新规定。以前，没有有效的限制，许多司机几乎昼夜不停地工作，以增加他们微薄的实得工资。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本政府表示，疫情期间网购送货的需求激增，日本家庭的用户比例从约 40% 跃升至 60% 以上数据显示，尽管总人口随着出生率下降而持续下降。&lt;/p>;&lt;p>;正如在大多数地方一样，卡车司机的工作很艰苦，要求他们一次在路上好几天，这是大多数人的工作求职者觉得没有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，每年因送货卡车道路相撞造成的死亡人数徘徊在 1,000 人左右。这一数字较 2010 年近 2,000 人死亡有所改善，但由全国约 400 家卡车运输企业和组织组成的卡车运输协会希望使送货更加安全。&lt;/p>;&lt;p>;该协会还敦促消费者保持安全。返回交货订单或至少捆绑他们的订单。一些行业专家敦促企业限制免费送货服务。&lt;/p>;&lt;p>;卡车运载着日本约 90% 的货物，而日本约 60% 的新鲜农产品（如水果和蔬菜）来自需要卡车运输的偏远地区柳津经济大学 (Ryutsu Keizai University) 教授矢野雄二 (Yuji Yano) 表示，该大学由快递巨头日本通运公司 (Nippon Express Co.)（现称为 NX Holdings）资助，专注于经济学和文科研究，包括卡车运输问题。&lt;/p>;&lt;p>; “这意味着 2024 年的问题不仅仅是交通问题，而且实际上是人民的问题，”矢野说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong privacy watchdog signs global guiding statement amid AI data scraping concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284933/hong-kong-privacy-watchdog-signs-global-guiding-statement-amid-ai-data-scraping-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 15:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/22af1144-fe84-4140-9fb5-c547bde3d8dd_f9bc5d2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港隐私监管机构已签署一份声明，列出隐私措施。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于担心社交媒体平台为人工智能 (AI) 提取用户信息，香港监管机构和 15 个国际数据保护机构签署了一份联合声明，列出了隐私措施隐私专员钟丽玲周六表示，人工智能的发展伴随着社交媒体用户的大规模数据收集，这些用户并不知道自己的个人信息已被窃取并与外部共享” &lt;/p>;&lt;p>;香港个人资料私隐专员是周二签署联合声明的 16 个机构之一，其中列出了各组织应遵循的全球隐私保护措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/02/c827013e-6c0c-47778-8ac1-8ac1-8ac1-f5572572348616723486167_6868686EJPGGG” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;专员Ada Chung说，数据刮擦已成为全球问题。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;包括确保数据合法提取数据以使用商业或社会有益的目的，并具有更多控制权以检测未经授权的刮擦。&lt;/p >; &lt;p>;“全球数据保护机构都会同意[平台]应为用户提供选项以选择进出数据收集，而不是设置默认值，并假设所有用户都同意[共享其数据]，” Chung说。 &lt;/p>; &lt;p>;隐私监管机构敦促平台更改其设置，该设置允许用户随时更新其选项，类似于他们所做的工作，以使用户将其帐户设置为公共或私人。&lt;/p>; &lt;p >;本月早些时候，专业网络平台LinkedIn向看门狗报告说，在该市的隐私监管机构引起了人们的关注之后，它已停止使用香港用户的个人数据。&lt;/p>; &lt;p>;该平台以前曾经使用过。告知用户，他们必须手动选择退出向LinkedIn提供信息。&lt;/p>; &lt;p>;该公司在英国的隐私监管机构（信息专员办公室）在9月暂停了其英国用户数据的收集，并提出了类似的担忧。 。一份报告说，一个不在香港管辖权的平台违反了个人数据（隐私）条例。&lt;/p>; &lt;p>;，但她没有披露此案的更多详细信息。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;她提醒公众可以仔细研究平台的条款和条件，因为某些用户可能不知道他们同意平台可以使用“自动程序”来改善服务时已同意数据收集Chung指出，&lt;/p>; &lt;p>;全球隐私部门面临的另一个挑战是数据泄露，并补充说，看门狗在前三个季度已记录了155份报告，而去年的总报告为157。&lt;/p>; &lt;p>;个人慈善机构乐施会在八月遭受网络攻击并暴露了超过470,000名用户的信息之后，最近在南中国中国体育协会中存储了70,000多人的数据。数据泄露的趋势不断上升，称它们在数字时代被称为常见现象。&lt;/p>; &lt;p>;私人和公共部门的公司和组织报告的事件越多，它将对其同行付款的认识越多她补充说，注意数据和隐私保护。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China begins work on Kenyan geothermal power plant amid African renewable energy push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284769/china-begins-work-kenyan-geothermal-power-plant-amid-african-renewable-energy-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.02 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/01/727415CA-E61E-4BCE-BB2B-4BD3E867449F_A8579B41.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在肯尼亚的种植。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京在非洲进行可再生能源项目的推动在肯尼亚大里夫山谷建造的一个新的中国领导的地热电厂项目的开创性仪式上得到了强调。 。 P>; &lt;p>;肯尼亚是第一个利用地热力的非洲国家，它利用地球发电来发电，但鲁托说，该国只有10％的地热能量已经探索。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“到目前为止，我们仅挖掘了950MW，这是我们近10,000兆瓦的地热潜力的一小部分，但仍未开发的巨大机会。 ，由Sosian地热发电站拥有。它遵循了中国的Kaishan集团与肯尼亚的Sosian Energy之间的14年合同，在收回投资后将其交给Sosian。 - 从太阳能和风能到水力发电项目，在非洲建造或资助的可再生能源项目。这是在中国总统习近平的2021年承诺，以停止为新的海外燃煤电厂提供资金，并增加为可再生项目的资金。&lt;/p>; &lt;p>;这是9月在北京北京的中国 - 非洲合作峰会论坛上加强的，当行动计划的一部分说中国将“鼓励在非洲进行一系列可再生能源项目的投资”时。迈向清洁能源和绿色开发计划，包括30个特定项目。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/11/01/2347CEAA-A907-43D5-8D66-B280E566FAC7_EEEEEEE40472.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;新肯尼亚地热电厂的仪式。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在两年贷款中贷款中，去年来自中国和中国开发银行的非洲能源投资也有所增加，贷款价值为5.02亿美元，承诺为三项可再生根据波士顿大学全球发展政策中心的数据，该中心的研究人员说，该中心的研究人员说，包括布基纳法索的太阳能工厂和马达加斯加的水电厂。&lt;/p>; &lt;p>;该中心的研究人员说，较小规模的能源贷款的反弹表明，北京非洲基础设施贷款的“小是美丽的”方法正在形成。&lt;/p>; &lt;p>;“这种方法是在2022年首次由Xi Jinping推广的，其特征是较小的贷款，这些贷款可以更快地部署到具有有益的环境和有益的环境和有益的项目社会影响，而不是过去的大规模基础设施项目。”中心的数据分析师卢卡斯·恩格尔（Lucas Engel Power China建造的太阳能发电厂，其价格为342MW，将是南非最大的单一单位太阳能电厂。南非的发电厂。完成后，它将每年提供480GWH的能源，为200,000户家庭提供动力。&lt;/p>; &lt;p>;以前，中国还投资了摩洛哥的Noor II和Noor III集中的太阳能项目，这是Suez II Wind Farm的500MW Gulf在肯尼亚的埃及和55MW的Garissa太阳能工厂，由中国Eximbank资助。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US finds a new use for old Patriots to counter China’s missile advancements]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284860/us-finds-new-use-old-patriots-counter-chinas-missile-advancements?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/6f3511a7-6702-48e4-b303-6b86562e2d1e_4e16ccf4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爱国者先进能力 3 导弹段增强型 (PAC-3MSE)拦截器。照片：洛克希德·马丁公司&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在太平洋军事力量的高风险舞台上，美国似乎准备在其海军舰艇上部署尖端的爱国者导弹系统，以应对中国迅速扩张的导弹&lt;/p>;&lt;p>;报告显示，美国海军计划为其舰艇配备爱国者先进能力-3 导弹段增强型 (PAC-3 MSE) 拦截弹——最初是美国陆军防御武库的主要武器——以承认华盛顿智库战略与国际研究中心的导弹防御专家汤姆·卡拉科表示，对这些拦截器的需求已经“飙升”。尽管美国海军所需的确切数量仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;将洛克希德·马丁公司制造的导弹集成到美国军舰的防空系统中可能会“改变游戏规则”，洛伊研究所研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅科布该研究所的东南亚项目告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这种能力不仅加强了美国的防御，而且还为其盟友在面对中国行动时提供了战略优势。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/6f3511a7-6702-48e4-b303-6b86562e2d1e_6807c262.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爱国者先进能力 3 导弹段增强型 (PAC-3 MSE) 拦截机。照片：洛克希德马丁公司&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拉赫曼解释说，PAC-3 MSE拦截器将“降低中国反介入/区域拒止战略的有效性”，他指的是“中国的战略是在数量上压倒反对派力量，无论是在兵力上，还是在兵力上。”导弹或飞机和军舰等武器平台，”他说，并补充说，他的评估是基于与东南亚军事官员的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗十月初对以色列空军基地的成功袭击就是这一战略的例证，拉赫曼说道。 “总的来说，这是一场质量与数量的较量。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，除了日本和韩国等亲密盟友外，美国不太可能与该地区许多国家分享其先进的爱国者技术。 &lt;/p>;&lt;p>;“这两个国家拥有能够操作爱国者平台的高技能军事人员，而且他们负担得起。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/d30649ee-f989-4edf-8021-4ff3e137774c_e7124dcb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;日本士兵在东京冲过一支爱国者先进能力-3 导弹部队。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海军专家、教授保罗·J·史密斯表示，美国国会已表示支持将 PAC-3 MSE 拦截器集成到海军舰艇现有的防御系统中他在美国海军战争学院以个人身份发言。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些新型拦截弹具有改进的发动机和制导系统，对于海上防御来说具有不可估量的价值，是对美国海军主要防御导弹 SM 的补充。 -2 和 SM-6 地对空系统，用于远程防空，抵御反舰导弹和高空飞机等威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“PAC-3 MSE 创新，结合了传统的陆基能力与海军现有的防空和雷达架构相结合，将有助于减轻中国对该地区美国舰艇的弹道导弹和巡航导弹威胁，包括高超音速导弹。”史密斯说。&lt;/p>;&lt;p>;这些进步代表了海军防御能力的重大演变，史密斯警告说，PAC-3 MSE导弹并不能完全对抗反介入/区域拒止战略，这表明未来的解决方案可能包括可以开发或部署的“激光或其他技术” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本在美日安全磋商期间同意共同生产 PAC-3 MSE 系统以及先进中程空对空导弹委员会会议于 7 月 28 日在东京举行。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部声明称，这种伙伴关系将有助于“满足对此类先进系统的关键需求，满足及时采购和战备要求，并威慑侵略”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周日，民族主义小报《环球时报》援引中国军事专家的话说，美国正在利用中国导弹的威胁作为追求“绝对军事优势”的借口。&lt;/p>;&lt;p>;“此前，报道援引中国军事专家张军社的话说：“美军曾致力于将舰载战斧巡航导弹系统转移至陆地，增强其对其他国家的导弹打击能力。”&lt;/p>;&lt;p>;“现在，试图在海上部署陆基导弹系统，以提高导弹防空能力。”&lt;/p>;&lt;p>;史密斯表示，现代海军面临的最大挑战之一是巡航导弹和弹道导弹对水面舰艇构成的日益严重的威胁以及低成本无人机。他补充说，新的 PAC-3 MSE 变型已在欧洲陆地上证明有效，为美军提供了应对这些海上威胁的额外工具。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，需要进行更多测试。但目前的趋势是有希望的。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，美国批准向德国出售 600 枚 PAC-3 MSE 导弹，价值估计为 50 亿美元，德国在其导弹研发方面投入了大量资金。今年爱国者防空和导弹防御能力，其中一些已被派往乌克兰，以支持其对抗俄罗斯入侵。&lt;/p>;&lt;p>;同样，西班牙于 7 月宣布采购类似的导弹和支持设备，这是其战略计划的一部分。瑞士在去年 10 月签署了一份合同，通过 PAC-3 MSE 实现防空现代化。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的另一个关键是创新和创造力，”史密斯说道，并指出 PAC-3 MSE 代表了在新环境中部署的现有技术。&lt;/p>;&lt;p>;“这是赢得未来战争所需要的，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“正如乌克兰所证明的那样，我们必须愿意承担合理的风险，例如采用旧的或现有的技术并以新的方式应用它们。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese consumers, still hungry for luxury goods, pounce on weak yen to feed cravings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3284813/chinese-consumers-still-hungry-luxury-goods-pounce-weak-yen-feed-cravings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/c035115d-79d5-460f-b119-fe4e70d60fdf_dd293297.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者走出东京表参道时尚区的路易威登专卖店。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经常出差的杨洋通过向中国顾客介绍日本的奢侈品来赚外快，今年在日元持续贬值的情况下，她的生意激增。&lt;/p>; &lt;p>;“我主要销售来自日本古董市场的产品，现在汇率有利，二手奢侈品的价格也较低，而且与去年相比，我们看到顾客显着增加，”27岁的说道-老，住在东部港口城市青岛。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国内经济放缓导致奢侈品销量直线下降，但对日本产品（全新或二手）的需求却很大受到富裕的中国消费者的追捧，他们对价格越来越敏感，并利用日元贬值使商品变得更便宜。&lt;/p>;&lt;p>;他们要么涌向日本旅游和购物，要么通过日本提供的代购服务购买。像杨这样住在或经常去日本旅行的在线用户，会在 Instagram 风格的平台小红书上分享实时日元汇率和奢侈品价格。&lt;/p>;&lt;p>;周五，日元汇率在 153 比 153 左右。美元汇率在 7 月份触及 34 年新低 161.956 后。&lt;/p>;&lt;p>;Louis Vuitton 官网列出一款黑色皮革 OnTheGo 包在中国的售价相当于 3,075.37 美元，而同款售价为相当于日本网站上的 2,727.32 美元，产生了 348.05 美元的差价。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/11/01/ef2a7019-c38c-4064-86cc-8701c2f4c61d_75654af4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杨洋搭讪赚外快中国顾客购买来自日本的奢侈品。图片来源：QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全球奢侈品巨头LVMH表示，继强劲的日本市场表现后，其在日本的业绩保持强劲势头，第三季度增长达到20%前两个季度分别增长了 32% 和 57%。&lt;/p>;&lt;p>;这家法国跨国公司旗下拥有众多品牌，其中包括路易威登 (Louis Vuitton) 和迪奥 (Christian Dior)，该公司已将这种非凡的增长归因于“购买量”不过，LVMH 报告称，其以中国为主的亚洲市场的销售额下降了 16%，预计日本市场的销售额将下降。&lt;/p>;&lt;p>;首席财务官 Jean-Jacques Guiony 表示尽管他补充说，LVHM 仍然相信中国市场的未来，但中国消费者信心已跌至冠状病毒时代的历史低点。&lt;/p>;&lt;p>;长期的内需危机引发了人们对中国市场未来的疑问。中国的奢侈品市场，全球制表巨头瑞士报告称，9月份手表出口量出现今年以来的最大跌幅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;三分之二的下滑归因于中国大陆的疲软表现根据瑞士钟表工业联合会的数据，瑞士手表出口到中国的手表数量同比下降了 49.7%。该协会表示，瑞士 9 月份对中国的手表出口同比下降了 49.7%。&lt;/p>;&lt;p >;但麦肯锡9月底发布的一项研究显示，中国消费者并没有失去对奢侈品的兴趣，而是选择在中国境外购买。&lt;/p>;&lt;p>;“人们很容易忘记，在新冠肺炎 (Covid-19) 大流行期间，中国消费者 60% 的奢侈品购买是在中国境外进行的。这种趋势现在正在回归。”该研究称。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，2024 年上半年中国消费者的海外奢侈品消费已超过 2019 年的水平，5 月份的消费增长了 32% &lt;/p>;&lt;p>;研究补充道：“日元贬值推动了日本支出的大幅增加，这为这种激增提供了部分解释。”&lt;/p>;&lt;p>;中国也成为日本的据日本国家旅游局称，7月份首次成为第一大游客来源地，今年前9个月接待中国游客超过500万人次，同比增长228.4%。&lt;/p>;&lt;p>;该组织补充道，日本前 9 个月接待的外国游客数量已经超过了 2023 年全年，而这些游客的消费也已经超过了 2023 年全年。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然日本可能会进一步提高[利率]，但法国投资银行 Natixis 高级经济学家 Gary Ng 表示：“日元在很大程度上取决于高度不确定的美国通胀和美联储。”&lt;/p>;&lt;p>;“即使日元升值，也比日本便宜得多。”过去，这意味着中国消费者仍然会发现在日本购物非常具有价格竞争力。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China offers visa-free entry to 9 more countries in renewed tourism and diplomatic push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284923/china-offers-visa-free-entry-9-more-countries-renewed-tourism-and-diplomatic-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/7ae97e59-deb2-4984-9756-963b55b68b8f_f6659279.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自另外九个国家的游客很快将能够无需前往中国签证。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着北京努力吸引更多游客并改善环境，从周五起，韩国、挪威、芬兰和斯洛伐克等九个国家的公民将可以免签进入中国&lt;/p>;&lt;p>;从11月8日起，丹麦、冰岛、安道尔、摩纳哥和列支敦士登等国家的国民将被允许进入中国进行商务、旅游、探亲或过境，最长不超过中国外交部周五表示，15天免签。&lt;/p>;&lt;p>;该政策将持续到明年年底，使此类国家总数达到25个。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平主席周五在北京会见斯洛伐克总理罗伯特·菲科后宣布了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;据该部称，菲科表示斯洛伐克欢迎中国投资其清洁能源”，并“愿意加入和平之友”，这是一个由中国和巴西牵头的组织，旨在寻求政治解决乌克兰战争的办法。&lt;/p>;&lt;p>;菲科此行的几天前，欧盟委员会负责监督欧盟贸易政策，决定对中国产电动汽车征收关税。斯洛伐克是反对关税的五个欧盟国家之一，指望中国投资帮助建设电动汽车电池厂。&lt;/p>;&lt;p>;习近平周五宣布将与斯洛伐克的关系提升到更高水平时表示北京高度重视中欧关系。&lt;/p>;&lt;p>;国家通讯社新华社援引习近平的话说，“中欧关系应该表现出应有的成熟和稳定”。&lt;/p>;&lt;p>; “[欧盟机构]应采取积极务实的态度，妥善管控分歧，避免将经贸问题政治化。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，欧盟最高外交官何塞普·博雷尔(Josep Borrell)有报道称，朝鲜士兵在乌克兰附近的基地接收俄罗斯陆军制服，随后前往东亚，与日本和韩国建立更紧密的防务伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜的存在引发了更广泛冲突的担忧，韩国是一个有可能被卷入的国家。&lt;/p>;&lt;p>;中国和韩国保持着强劲的贸易关系，但近年来，首尔与华盛顿在尹锡烈领导下的安全和政治关系更加密切，这些都受到了考验。 &lt;/p>;&lt;p>;中国已经有三个多月没有驻韩国大使，这是两国建交以来最长的空缺。&lt;/p>;&lt;p>;中国的盟友、朝鲜，但中国放宽签证似乎表明北京愿意改善两国关系。&lt;/p>;&lt;p>;这也表明中国希望促进入境旅游。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在放松实施的旅行限制自去年以来在 Covid-19 大流行期间向外国游客提供服务，为经济注入活力，并为人员往来铺平道路，以帮助抵消与美国、欧洲及其亚洲邻国的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p >;到目前为止，包括法国和德国在内的 16 个国家的居民可以免签证进入该国，停留最长 15 天，用于商务、旅游、探亲和过境。&lt;/p>;&lt;p>;另外 54 个国家的公民包括美国、加拿大和英国在内的国家可以通过 37 个入境口岸之一进入该国，并且无需签证即可停留最多 72 或 144 小时，前提是他们持有前往其他国家的有效续程机票。&lt;/ p>;&lt;p>;国家移民管理局数据显示，今年上半年，外国人来华人数1464万人次，同比增长152%。&lt;/p>;&lt;p>;签证超过850万份-今年1月至6月实现免费入境，占入境旅游总量的58%，同比增长190%。&lt;/p>;&lt;p>;7月至9月期间，接待外国人818万人次中国同比增长近半。其中，记录了490万份免签证条目，比去年同期飙升78.6％。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：https：https： //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 14:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>