<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Alexei Navalny’s body handed over to his mother, Kremlin critic’s spokeswoman says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3253108/alexei-navalnys-body-handed-over-his-mother-kremlin-critics-spokeswoman-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.25 00:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/25/4abfea7a-5a91-478c-8e12-5832450978ff_fd8ea3a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼的肖像坐在鲜花致敬中周六，俄罗斯驻德国柏林大使馆外还有一支蜡烛。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼的发言人周六表示，他的遗体已移交给他的母亲，一周多前，他在北极监狱殖民地去世。 .&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼是弗拉基米尔·普京总统最直言不讳的批评者，于 2 月 16 日在西伯利亚北部俄罗斯最严酷的监狱之一去世，他正在那里服刑 19 年，罪名被广泛视为对其反对派的政治报复。 .&lt;/p>;&lt;p>;“阿列克谢的遗体被移交给了他的母亲。非常感谢所有向我们提出这一要求的人，”纳瓦尔尼发言人基拉·亚米什 (Kira Yarmysh) 在 X（前身为 Twitter）上说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去一周，俄罗斯当局拒绝给予柳德米拉·纳瓦尔纳亚 (Lyudmila Navalnaya) 前往亚马洛-涅涅茨地区的萨列哈尔德镇 (Salekhard)，这是距离纳瓦尔尼死亡监狱最近的定居点。 纳瓦尔尼的团队周五表示，他们已提交了一份书面申请亚米什称，当地调查人员威胁称，如果他的母亲不同意“秘密”葬礼，就把他埋在监狱里。&lt;/p>;&lt;p>;亚米什表示，葬礼计划仍不清楚。&lt; /p>;&lt;h3>;团队表示，俄罗斯威胁要将纳瓦尔尼埋葬在“极地狼”监狱内&lt;/h3>;&lt;p>;“柳德米拉·伊万诺夫娜仍在萨列哈尔德。葬礼仍悬而未决。我们不知道当局是否会按照阿列克谢家人的意愿和阿列克谢应得的那样进行干预。&lt;/p>;&lt;p>;他的团队此前表示，克里姆林宫曾试图阻止举行公开葬礼，这可能会扭转局面。表达了对纳瓦尔尼运动的支持和对普京的反对。&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，这位俄罗斯领导人从未在公开场合提及纳瓦尔尼的名字，也没有对他最直言不讳的批评者的去世发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xia Baolong, Beijing’s top official on Hong Kong affairs, will ‘meet leaders of foreign business chambers on Monday’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3253105/xia-baolong-beijings-top-official-hong-kong-affairs-will-meet-leaders-foreign-business-chambers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 22:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/5c4ddafe-f856-430f-a5bf-0ce3f681d946_fd19c654.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳事务主任夏宝龙(左)办公室里，向记者挥手。他目前正在该市执行为期 7 天的实况调查任务。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，北京负责香港事务的最高官员将于周一会见外国商会领导人，分析人士表示，此举突显了他为香港事务发声的使命。 &lt;/p>;&lt;p>;至少有两名消息人士称，港澳事务办公室 (HKMAO) 主任夏宝龙将在工作周开始时与这些组织会面，其中包括美国其中就有商会。据了解，邀请已于周六发出。&lt;/p>;&lt;p>;会议定于三天后举行，此前夏与约 20 名房地产开发商和大亨进行了交谈，敦促他们对这座城市抱有信心，并保证“一个国家，两种制度”的施政原则将继续下去。&lt;/p>;&lt;h3>;成为公众、官员的桥梁：夏宝龙与香港区议员的对话&lt;/h3>;&lt;p>;刘兆佳，香港特区政府顾问北京半官方智库中华港澳研究会表示，他预计夏将在为期 7 天的香港考察之旅中会见本地和外国商业团体。&lt;/p>;&lt;p>;夏将在香港进行为期 7 天的实地考察。刘说，利用这个机会向国际商会表达北京对香港的支持，并认为这将反击西方媒体和一些评论员对香港的“抹黑”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/24/4c6e1aa2-d5b4-48e5-b808-e4cff42dc88e_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京负责香港事务的高级官员周五会见了房地产开发商和大亨。图片：内政部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;刘表示，北京官员也会借此机会听取他们的担忧，其中可能包括对香港国内国家安全法立法的担忧，或中国内地的经济状况。&lt;/p>;&lt;p>;国安法的咨询将于周三结束，香港必须根据香港小宪法《基本法》第 23 条立法。&lt;/p>;&lt;h3 >;夏宝龙是谁？他来港考察的目的是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;“通过与商界的会面，他希望本地和国际企业对香港的投资环境、国家的投资环境有信心” ”业界表明他对香港经济和营商环境的高度关注。&lt;/p>;&lt;p>;“夏总的到访将增强工商界未来投资香港的信心。”&lt;/p>;&lt;h3 >;北京高级官员赴港谋划“新发展阶段”&lt;/h3>;&lt;p>;夏在周五的会议上赞扬了房地产公司和大亨在维护香港繁荣稳定中所发挥的作用，敦促他们支持行政长官李家超行政长官的施政，以实际行动为香港和国家的发展作出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;出席会议及晚宴的包括太古股份主席白德利、新鸿基地产主席及董事总经理董事郭炳联、恒基兆业地产联席主席李家杰、信和集团副主席吴永光及娱乐业大亨盛智文。&lt;/p>;&lt;p>;夏先生于周四抵达香港，并于下周三，财政司司长陈茂波将公布最新的预算蓝图。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amid US-China rivalry, Washington takes aim at allies who avoid choosing sides, observers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253046/amid-us-china-rivalry-washington-takes-aim-allies-who-avoid-choosing-sides-observers-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/1697b790-2e44-4654-b6de-f6ad811e4740_12cb749a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯于2017年会见中国外交部长王毅2月16日慕尼黑安全会议期间。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从非洲到亚太，一些国家发现自己面临着在美中竞争加剧的情况下必须选边站队的困境，美国国务卿安东尼指出布林肯上周在慕尼黑安全会议上发表讲话期间开车回家。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及随着美中紧张局势导致更大的分裂，美国的联盟是否面临挑战时，布林肯说：“如果你不专家表示，这些言论旨在呼吁美国盟友团结起来。尤其是欧洲国家，并没有直接针对北京。然而，这些言论遭到中国官方媒体的强烈反对，称其等同于“零和博弈心态”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国社会科学院高级研究员卢翔，布林肯的言论旨在鼓励联盟在前所未有的美中全球竞争中团结起来。&lt;/p>;&lt;p>;“布林肯强调的是盟友的团结，这意味着如果[他们]与美国结盟，他们不会成为别人的‘食物’，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，他正在安抚他的盟友，他们中的大多数人担心，如果美国和中国之间的紧张局势持续下去，他们将布林肯在慕尼黑表示，拜登政府“对我们的联盟、我们的伙伴关系和多边体系进行了再投资”，因为“这在我们的联盟、我们的伙伴关系和多边体系中进行了再投资”。他补充道，美国并没有强迫其他国家做出选择，而是“提供了一个不错的选择”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们能做到这一点，并且我相信我们可以，而且我们已经并将继续——然后我认为选择就变得相当不言而喻了，”布林肯说。&lt;/p>;&lt;p>;上海华东师范大学政治与国际关系教授约瑟夫·格雷戈里·马奥尼 (Josef Gregory Mahoney)大学表示，布林肯的言论是对美国盟友，特别是一些欧洲国家的警告，因为他们寻求与北京改善关系。&lt;/p>;&lt;p>;“这些言论的目标肯定是那些试图对冲一些国家的欧洲国家。”他表示，“他们意识到，遵循美国所谓的去风险或脱钩战略只会让他们的关系受到削弱。”&lt;/p>;&lt;p>;这一信息还旨在“马奥尼补充道，“考虑到布林肯温和的语气，他不可能以如此消极的方式针对中国” ”，新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授 Alfred Wu 说道。&lt;/p>;&lt;p>;吴指出，布林肯的信息也是在今年不确定的总统选举期间传达的。&lt;/p>;&lt;p>;吴指出，布林肯的信息也是在今年不确定的总统选举中传达的。 p>;&lt;h3>;中国在欧洲寻找机会，特朗普的幽灵笼罩着慕尼黑&lt;/h3>;&lt;p>;“在很大程度上，布林肯的这句话也是在为大选做宣传，旨在警告国内观众不要回归特朗普阵营” （外交政策中的）时代孤立主义，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，欧洲主要经济体加强了与中国的接触。德国总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 是自 Covid-19 大流行开始以来第一位访问北京的七国集团领导人，并于 2022 年 11 月会见了中国国家主席习近平。据报道，他将于 4 月再次访问北京。&lt;/p >;&lt;p>;法国总统马克龙去年4月在中​​国受到热烈欢迎，他强调欧洲必须减少对美国的依赖，避免被拖入中美在台湾问题上的对抗。&lt;/p>;&lt;p>;出席慕尼黑会议后访问法国的中国外交部长王毅表示：“中方赞赏法国坚持独立自主，希望法方继续为中欧关系健康稳定发展发挥建设性作用，增强互信，促进利益融合，共同充当当今世界的稳定力量。”&lt;/p>;&lt;h3>;在慕尼黑，中国捍卫与俄罗斯的关系，在台湾“红线”上警告西方&lt;/h3>; &lt;p>;中国总理李强去年 6 月和上个月再次访问欧洲，警告欧洲不要与中国“去风险”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国官方媒体猛烈抨击了布林肯的言论。尽管没有任何官方回应。&lt;/p>;&lt;p>;官方通讯社新华社周四发表了一篇评论文章批评这些言论，称它们带有“滑稽的威胁意味”。&lt;/p>;&lt;p>;“一个可能会开玩笑地问：‘谁这么说话？汉尼拔·莱克特？”文章称，指的是虚构的连环杀手。&lt;/p>;&lt;p>;文章补充说，布林肯的“非外交言论代表了这些盟友担心可能带来‘双输动态’的因素”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国民族主义小报《环球时报》称，这些言论代表了“赤裸裸的零和博弈心态”。&lt;/p>;&lt;p>;“说白了，你有实力，你就在牌桌上吞噬别人。” ;如果你缺乏力量，你就会成为菜单上的猎物。它完全遵循丛林法则，权力和地位，而不是道德或法律规范，决定行动。”社论称。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在 2022 年 1 月被问到时，也用了同样的表达来描述与中国的竞争。如果拜登政府通过《芯片和科学法案》以减少美国对中国的技术依赖。&lt;/p>;&lt;p>;“总的来说，这种接触很重要，因为，如果我们不这样做，其他人可能会这样做是……你知道这句老话：如果你不在餐桌旁，你可能会出现在菜单上。我们现在并将继续留在谈判桌上。”他回答道。&lt;/p>;&lt;p>;几个月后，拜登提议在美国、日本、韩国和台湾之间建立 Chip 4 联盟，以对抗中国的半导体行业。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From Chelsea FC to Bayern Munich, global brands eye post-Covid recovery in China’s sports market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3253101/chelsea-fc-bayern-munich-global-brands-eye-post-covid-recovery-chinas-sports-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/34574918-e5eb-46b6-9477-0a28f46d5b82_6c9a0174.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;切尔西足球俱乐部季前友谊赛期间的切尔西球迷2017 年，阿森纳足球俱乐部和阿森纳足球俱乐部在北京国家体育场举行。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;各大国际运动品牌都将目光投向大湾区，将其作为进入中国市场的门户，那里的球迷需求旺盛业内高管表示，在经历了新冠疫情带来的平静之后，消费者的热情正在升温。&lt;/p>;&lt;p>;对于顶级体育俱乐部来说，接近中国或在中国建立业务具有重要的战略意义。周六，伦敦切尔西足球俱乐部亚太区在澳门举行的大湾区国际体育商业峰会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在中国拥有约 5000 万球迷，其中很多来自中国大湾区，”威金斯说。 “我们认为并希望随之而来的是与新老合作伙伴在市场上进行更高水平的激活。”&lt;/p>;&lt;p>;对于德国顶级足球俱乐部拜仁慕尼黑来说，中国不仅仅是足球俱乐部的主场。拥有数量最多的国际粉丝，也是增长的关键领域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们正在努力将我们的举措带到中国，无论是针对粉丝还是合作伙伴”，俱乐部亚洲体育主管马蒂亚斯·布罗萨默（Matthias Brosamer）说道。 “我们希望与中国人民建立联系。”&lt;/p>;&lt;p>;此次活动以“通过体育连接世界”为主题，得到澳门体育局和贸易投资促进局的支持，汇聚了超过300名参与者来自体育商业界有影响力的决策者。他们共同负责规划该市体育行业的未来发展方向。&lt;/p>;&lt;p>;美国篮球队布鲁克林篮网队老板蔡崇信、前 NBA 球员兼中国篮球协会 (CBA) 主席姚明、奥运会冠军李宁及其同名运动服装公司的创始人李宁，以及退役 NBA 球星德维恩·韦德 (Dwyane Wade) 均是头条新闻发言人。&lt;/p>;&lt;p>;蔡崇信也是《南华早报》出版商及其所有者阿里巴巴集团的董事长。 ，参加了一场篮球比赛，为峰会第二天拉开序幕，台湾歌手刘威尔和前 CBA 球星朱芳雨、孟铎和李群也参加了比赛。&lt;/p>;&lt;p>;澳门政府官员表示，澳门的粤港澳大湾区的区位优势以及强大的会议和旅游设施，力求在促进体育产业联系中发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/24/673820d9-2bef-4d2a-a549-7cb904a4092b_ccc4fc2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李宁，他的同名运动服装公司的创始人，在周五的峰会上发表了讲话。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国体育市场预计在未来三到五年内每年增长 5.2%，到 2035 年将达到 5 万亿元人民币（6950 亿美元）。普华永道中国合伙人刘哈里森援引该公司最新的行业调查。&lt;/p>;&lt;p>;“得益于一系列政策支持措施，中国体育产业正在迅速复苏，”刘说。他补充道，这将刺激相关上下游产业的增长，这一趋势已开始引起更多投资者的关注。&lt;/p>;&lt;p>;此次峰会表明体育产业在疫情过后强劲复苏。李宁公司副总裁兼首席营销官法雷尔·王 (Farrell Wang) 表示，他表示，该行业正在见证中国消费者参与体育运动的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;“围绕体育赛事的兴奋感和社区的参与度正在显着回升，”王说。 “我们对未来的发展感到非常乐观。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spain’s police find 10th body in charred remnants of residential building]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3253099/spain-police-find-10th-body-charred-remnants-residential-building?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 20:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/4fd27646-c727-4998-a262-7dd9d242053b_3d32dc15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴伦西亚火灾中，一名男子等待消防队员救援。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，西班牙城市巴伦西亚发生一场大火，导致两栋住宅楼被烧焦，死亡人数上升至 10 人，此前当局宣布已找到他们认为的残骸。是最后一名失踪人员。&lt;/p>;&lt;p>;瓦伦西亚国家政府代表皮拉尔·贝尔纳贝 (Pilar Bernabé) 告诉记者，法医警察在烧焦的建筑内发现了第 10 名受害者。她说，警方将进行 DNA 测试，以确认所有受害者的身份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/24/c78f51d2-2d3d-4d86-94a2-67fe26501eaa_a22efb2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两天来，行人观察着被烧毁的住宅区巴伦西亚发生大火，造成 10 人死亡。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然没有报告其他失踪人员，但伯纳贝强调，警察和消防员将继续进行“复杂”的工作，在建筑废墟中搜寻任何人。其他可能的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;火灾发生时，尚不清楚这两栋建筑内有多少人，但该建筑群约有 140 套公寓。&lt;/p>;&lt;p>;大火似乎周四下午，火势从一户人家开始，不到一小时就吞没了这栋 14 层公寓楼的其余部分，引发了人们的疑问：外墙使用的建筑材料是否可能导致火势如此猛烈地蔓延。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/24/4fd27646-c727-4998-a262-7dd9d242053b_4fcebaf2.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴伦西亚的火灾中，一名男子等待消防员的救援。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;邻居们描述看到火势迅速蔓延，居民被困在阳台上，孩子们尖叫着。那些因火灾而无家可归的人，包括许多住在大型住宅区的乌克兰难民，最初被安排在城市酒店避难，但预计将在周末转移到其他住处。&lt;/p>;&lt;p>;专家建议，包层类型可能会使火焰蔓延得更快。然而，巴伦西亚市长玛丽亚·何塞·卡塔拉 (María José Catalá) 表示，起火原因仍不清楚，现在评论现代建筑群建造中使用的某些材料是否可能导致火势恶化还为时过早。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Holiday travel delays fuel calls in China for bridge to Hainan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3253096/holiday-travel-delays-fuel-calls-china-bridge-hainan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 20:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/eed5d9b7-82bb-4e36-ab6b-cb3e377a2b2f_20e18e68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海南是一个受欢迎的度假胜地，但只能乘飞机前往或海。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在大批游客回国延误后，中国最高咨询机构的一名成员再次呼吁在南部度假岛屿海南岛和大陆之间修建一座桥梁农历新年假期期间。&lt;/p>;&lt;p>;八天假期期间，岛上游客如潮水般涌来，官方数据显示，游客人数比去年增加了 30% 以上。&lt;/p>; &lt;p>;但往返海南的交通方式仅限于空运和海运。&lt;/p>;&lt;p>;据《中国新闻周刊》报道，由于航空公司试图清理积压的航班，假期末期从海南出发的航班机票价格飙升.&lt;/p>;&lt;p>;今年，驾车游客尤其是电动车游客增多，导致轮渡码头排起长队等待汽车通行。&lt;/p>;&lt;p>;海南一官员拒绝一位不愿透露姓名的人士表示，根据省交通运输厅发布的安全指南，电动汽车在渡轮上的位置受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;据经营海南岛与大陆客运服务的海南海峡航运公司称，电动汽车可能会自燃，因此需要限制在指定区域。&lt;/p>;&lt;p>;该公司上周末表示，这种火灾可能会迅速蔓延且难以扑灭，比传统车辆存在更大的安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;每艘渡轮还限制新能源汽车运载量不超过其运力的10%，总数不超过18辆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拥堵的答案，中国人民政治协商会议委员朱烈宇表示，将在广东与台湾之间的琼州海峡修建一座大桥。&lt;/p>;&lt;p>;广州律师朱烈宇表示，这座大桥将缓解假期机票价格上涨的影响&lt;/p>;&lt;p>;朱说，这也将使海南与粤港澳大湾区更加紧密地联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;已将这一想法提交给下个月的年度国家立法会议讨论。&lt;/p>;&lt;p>;互联网用户还询问，为什么中国已经建造了许多大型项目，却还没有修建通往该岛的桥梁或隧道。&lt; /p>;&lt;p>;海南省官员表示，当局对这个想法进行了数十年的研究，但这种结构的复杂性和位置使该建议不切实际。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个想法是于 1974 年首次浮出水面，当时考虑了 3 条路线。&lt;/p>;&lt;p>;最东且最短的路线横跨 20 公里（12.5 英里），但特别容易发生地震。&lt;/p>;&lt;p>;中间的路线西线全长32公里，海底较平坦，但长度较长，终点距海口40公里，成本增加。&lt;/p>;&lt;p>;西线全长32公里，海底较平坦，但长度较长，终点距海口40公里，成本增加。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们有三个选择，但都有一个重大挑战，水比港珠澳大桥深得多。”该官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;琼州海峡他说，容易受到台风和地震的影响，增加了施工的复杂性。&lt;/p>;&lt;p>;“琼州海峡每隔几十年就会发生一次中度地震。 7月至9月，12级台风也很常见。”&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，1994年，一座横跨琼州海峡的大桥预计耗资约1500亿元人民币，但现在的造价可能是高达 10 倍。&lt;/p>;&lt;p>;“即使有资金和批准，建设也可能需要十多年。目前，扩大海口、三亚航班以及旺季轮渡运力被认为是一个可行的短期解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;作为旅游目的地，海南在旺季和旺季之间的游客波动较大。这位官员表示，淡季期间，机场和渡轮将产生运营成本来满足这些需求。&lt;/p>;&lt;p>;2018年农历新年假期期间，大雾使琼州海峡能见度降至以下，游客也被困。导航标准，导致出境车辆严重延误。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court voices concerns over lack of clarity in proposed ban on ‘Glory to Hong Kong’ protest song, despite ‘lawful acts’ exemption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3253097/hong-kong-court-voices-concerns-over-lack-clarity-proposed-ban-glory-hong-kong-protest-song-despite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 20:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/606de1ea-3ca5-4ad0-8c5d-2490dc82a983_91409c28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议歌曲《光荣归香港》音乐视频剧照孔”。政府已敦促互联网巨头谷歌审查这首歌。照片：YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管政府建议增加“合法行为”豁免，但香港一家法院对禁止一首有争议的抗议歌曲的拟议禁令缺乏明确性和确定性表示担忧出于学术和新闻目的。&lt;/p>;&lt;p>;周六，三名上诉法院法官要求司法部长林定国重新修改一项禁止令，以遏制《愿荣光归香港》的流通。在海外经常被误认为是中国国歌，并在多项国际体育赛事中被错误演奏。&lt;/p>;&lt;p>;此次上诉是律政司代表林郑月娥第二次尝试取缔这首在 2019 年创作的歌曲。 &lt;/p>;&lt;h3>;“愿荣光归香港”上诉表明，法院在国家安全问题上的作用有限&lt;/h3>;&lt;p>;去年，法官陈健先生向原讼法庭提出的申请失败-keung 发现预期的禁令将违反既定的刑事司法程序，并且无法实现政府想要的目的 - 迫使互联网巨头谷歌审查这首歌。&lt;/p>;&lt;p>;司法部在上诉中辩称下级法院未能向行政长官李家超表示“最大的重视和尊重”，他宣布这首歌的流通对国家安全构成威胁，此举对司法机构具有约束力。&lt;/p>;&lt;p>;本杰明司法部长于周六应上诉法院的要求提交了拟议禁令的修订版本，该版本专门针对 32 首《愿荣光归香港》演绎的 YouTube 视频，包括器乐翻唱和外语演唱版本。 &lt;/p>;&lt;p>;正在审查的修订后的命令还包含一项豁免条款，规定了不会受到制裁的“合法行为”，即学术研究和新闻活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/24/582267c7-752a-4f6a-9719-69af798ea100_e2d2a39d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年，反政府抗议者纷纷躲避。一名律师表示，《愿荣光归香港》原本是为了在集会期间用作“军歌”而设计的。照片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;余认为，任何使用这 32 段录音的行为都是非法的，这是“无可争议的”，并称这首歌的目的是用作“军队”他敦促法院履行北京实施的国家安全法下的“积极职责”，以行政机关的身份预防和制止危害国家安全的行为。 &lt;/p>;&lt;p>;但是，法官们仍然不相信，因为法官强调了命令草案的各个部分，他们认为这些部分含糊不清，并且未能达到所需的法律标准。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院首席法官潘肇初指出了豁免条款，并强调不能让公众猜测什么行为可能是安全的。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院批准对被拒绝的抗议歌曲提出上诉禁令&lt;/h3>;&lt;p>;“为了确定性并告知读者他应该做什么或不应该做什么，它是否足够或足够？合法活动或合法行为不会增加任何进一步的内容，因为没有禁令，你可以为所欲为，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;高级律师承认，他的团队未能提出其他合理的借口。 &lt;/p>;&lt;p>;大法官朱芳玲女士指出，该条文旨在豁免当局未指明的“合法行为”，可能会造成人们对实际上属于哪些行为的混淆。 &lt;/p>;&lt;p>;法官彭宝琴女士补充说，如果寻求豁免的活动已被声明为合法，则该条款将毫无意义。&lt;/p>;&lt;p>;陈乐雄作为公正方参与诉讼的 SC 表示，法院禁止这首歌可能会令公众感到困惑，并阻碍刑事司法系统的顺利运作。&lt;/p>;&lt;h3>;香港政府律师称法院缺乏专业知识拒绝歌曲禁令申请&lt;/h3>;&lt;p>;他辩称，行政长官将歌曲标记为国家安全威胁的具有约束力的决定不足以证明任何使用这32个视频的人一定怀有犯罪意图。&lt;/p>;&lt;p>; “很难说唯一可能的意图是煽动性的。一个人可能是无知的，[或]故意诽谤国歌的。陈继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;律师还警告不要允许司法部长重新阐述上诉论点，并强调“代表政府部门的申请人没有得到特殊待遇” .&lt;/p>;&lt;p>;司法部在 3 月 11 日之前提交重新修订的命令草案后，上诉法院将决定是否需要举行额外听证会。&lt;/p>;&lt;p>;Poon 表示，法官预计将就如果不需要进一步开庭，则在重新修改后四个月内提出上诉。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[European leaders in Kyiv pledge to back Ukraine on 2-year anniversary of war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3253094/european-leaders-kyiv-pledge-back-ukraine-2-year-anniversary-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/9396e8e6-47b5-426a-9eab-5e38c396f6ff_b4317574.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰国旗放置在基辅的一个广场上，以纪念遇难者自从俄罗斯入侵乌克兰正好两年前开始。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 和其他三位西方领导人抵达基辅，在乌克兰第二次危机中表示声援，她誓言欧洲将支持乌克兰，直到它“最终自由”。俄罗斯全面入侵周年纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩以及意大利、加拿大和比利时总理乔治亚·梅洛尼、贾斯汀·特鲁多和亚历山大·德克罗的访问是在乌克兰遭受苦难时表达了支持随着莫斯科争夺领土，军事补给短缺在战场上对其造成了伤害。&lt;/p>;&lt;p>;“我们比以往任何时候都更加坚定地支持乌克兰。财政上、经济上、军事上、道德上。直到国家最终获得自由。”与其他人一起从邻国波兰乘坐夜间火车而来的冯德莱恩在社交媒体平台 X 上写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/24/7bed773c-ffda-4757-84cf-0bbd8251117a_f692c757.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;（从左到右）加拿大总理贾斯汀·特鲁多、意大利总理乔治亚·梅洛尼、乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基、欧盟委​​员会主席乌苏拉·冯德莱恩和比利时首相亚历山大·德克罗在联合新闻发布会上讲话在与俄罗斯冲突爆发两周年之际访问乌克兰期间举行的会议。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;领导人参观了霍斯托梅尔机场，在入侵开始时，俄罗斯试图派遣伞兵占领几公里外的首都基辅，这里曾发生过一场激烈的战斗&lt;/p>;&lt;p>;“我们今天在这里向这些男男女女表示感谢，他们在两年前的 2 月 24 日没有逃跑，而是战斗，”梅洛尼说。 “这个地方是莫斯科失败的象征，是乌克兰骄傲的象征。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基拥抱西方领导人，并在失事飞机的背景下发表电视讲话。&lt;/p>;&lt;p >;“两年前，我们在这里用火力与敌方士兵会面，两年后，我们在这里与我们的朋友、我们的伙伴会面，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“任何正常人都希望战争结束。但我们谁都不会允许我们的乌克兰结束，”他补充道。 “在未来的历史中，‘独立’这个词将永远站在‘乌克兰’这个词旁边。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/24/ce7d1de0-4b2a-476b-8b52-39dc00daf92a_51640005.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女站在在南部城市敖德萨的一次夜间袭击中，无人机碎片掉落，造成一栋受损建筑的现场。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;基辅郊外，战争仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯无人机连续第二晚袭击了敖德萨港，击中了一艘当地州长说，住宅楼造成一人死亡。在第聂伯罗，一架俄罗斯无人机击中了一栋公寓楼，救援行动发现两人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，基辅的消息人士称，乌克兰无人机在俄罗斯一家钢铁厂引发火灾，一名俄罗斯官员确认该工厂起火。其中一个位于利佩茨克，距离乌克兰约 400 公里（250 英里），该工厂负责俄罗斯约 18% 的产出。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼和特鲁多预计将在短暂停留期间与泽连斯基签署安全协议，符合要求最近与法国和德国达成的价值数十亿美元的协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;然而，美国总统乔·拜登承诺的610亿美元援助却被阻止国会共和党人的反对，给基辅击退规模更大、供应更好的俄罗斯军队的希望蒙上了长长的阴影。&lt;/p>;&lt;p>;拜登原定要参加七国集团其他领导人的视频会议(周六，七国集团）主要民主国家举行会议，泽伦斯基受邀参加。&lt;/p>;&lt;p>;西方认为这次入侵是一种不合理的侵略行为，必须予以反击，七国集团现任主席国意大利表示，至关重要的是，挑战人们对冲突感到厌倦、俄罗斯正在获胜的看法。&lt;/p>;&lt;h3>;美国参议院通过了对乌克兰、以色列和台湾的援助，但众议院可能会阻止&lt;/h3>;&lt;p>;当俄罗斯坦克和步兵涌入时2022 年 2 月 24 日黎明前，乌克兰 4000 万人民出乎意料地放慢并停止了前进。&lt;/p>;&lt;p>;但随着战争进入第三个年头，东部的挫折让乌克兰军队显得脆弱不堪。 &lt;/p>;&lt;p>;为了保持西方对乌克兰的关注，泽连斯基警告说，如果俄罗斯总统弗拉基米尔·普京获胜，他可能不会在乌克兰边境停留。&lt;/p>;&lt;p>;普京驳斥了这种说法，并将战争投向了乌克兰各地计划举办周年纪念活动，其中包括纪念在基辅北部布查 (Bucha) 遇难者的仪式——一些遇难者的场景。冲突中最严重的战争罪指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/24 /9396e8e6-47b5-426a-9eab-5e38c396f6ff_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰国旗悬挂在基辅的一个广场上，以纪念自俄罗斯入侵以来丧生的人们乌克兰是在两年前开始的。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰周五表示，在过去两年中已对超过 122,000 起疑似战争罪展开调查，但俄罗斯否认进行了调查。&lt;/p>;&lt; p>;入侵最初的震惊逐渐褪色为熟悉，然后是疲劳，世界目睹了俄罗斯最初的胜利和 2022 年底乌克兰令人震惊的反攻，慢慢演变成残酷的堑壕战。&lt;/p>;&lt;p>;场景让人想起在第一次世界大战的战场上，成千上万的士兵在猛烈炮火下丧生，有时甚至是为了几公里的土地。&lt;/p>;&lt;p>;双方都开发了庞大而先进的空中和海上无人机机队用于监视和攻击。 &lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯拥有更多的人口来补充军队队伍和更大的军事预算，可能会倾向于一场旷日持久的战争，尽管它的成本巨大，因为它试图应对制裁和日益增长的依赖中国。&lt;/p>;&lt;h3>;随着乌克兰战争进入第三个年头，俄罗斯向中国社交媒体寻求支持&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰的地位更加岌岌可危。村庄、城镇和城市被夷为平地，军队精疲力尽，俄罗斯导弹和无人机袭击几乎每天都如雨点般降临。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯本月取得了九个月来最大的胜利，占领了东部城镇阿夫季夫卡，并结束了几个月的致命城市战斗。&lt;/p>;&lt;p>;然而泽连斯基仍然目中无人。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信胜利在等待着我们，”他本周在基辅的一次激动人心的讲话中对外交官们说。 “特别感谢大家的团结和支持。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/24/3b2b2bf6-0374-45fb-b7d5-02408199f96b_e5c92f0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基 (Volodymyr Zelensky) 摄于乌克兰总统泽伦斯基 (Volodymyr Zelensky) 成立两周年与俄罗斯的冲突。除了寻求资金和武器之外，弗拉基米尔·泽伦斯基还在推动立法，允许乌克兰再动员多达50万军队。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界银行最近的一项研究称，重建乌克兰经济可能花费近5000亿美元。 200 万套住房被损坏或摧毁，近 600 万人在逃离入侵后留在国外。&lt;/p>;&lt;p>;除了寻求资金和武器之外，弗拉基米尔·泽伦斯基还正在推动立法，允许乌克兰动员最多半数人员增兵 100 万人 — — 一些经济学家称这一目标可能会导致经济瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，俄罗斯的财政状况已证明能够抵御前所未有的制裁。尽管天然气出口大幅下滑，但石油销售却保持稳定，这主要归功于印度和中国的购买，而大规模的国防开支也提振了经济。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯还残酷地惩罚了对战争的异议。 2月16日，普京最强大的国内对手阿列克谢·纳瓦尔尼在北极流放地突然身亡，原因不明，他曾在那里服刑30多年。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Plant-based meat’s success in Asia boils down to cost and outreach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3252679/plant-based-meats-success-asia-boils-down-cost-and-outreach?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/aee80deb-ed04-4bc7-bfc2-1023f556301e_dcbd6156.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;目前，数据显示消费者不想成为被要求在植物性产品和他们熟悉和喜爱的传统肉类之间进行选择。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项又一项的研究显示，头条新闻非常清晰：亚洲对动物蛋白的需求飙升，正在与我们的地球极限相冲突。&lt;/p>;&lt;p>;问题？根据 Good Growth Company 进行的最新研究，东南亚（世界上经济增长最快的地区之一）的消费者绝大多数表示他们打算继续食用动物肉。与此同时，近四分之一的人希望在来年增加而不是减少消费。&lt;/p>;&lt;p>;这对地球来说是个坏消息。但这一重要数字掩盖了更微妙的要点，这些要点共同揭示了几个“中间道路”领域，在这些领域，加速采用植物性肉类等气候友好型替代蛋白质不仅是可能的，而且还可以增强区域经济。&lt;/p >;&lt;p>;首先，考虑哪些调查受访者对植物性肉类最热衷。素食主义者？不。那些减少肉类消费的人？不会。在研究中的所有六个市场（新加坡、泰国、马来西亚、印度尼西亚、越南和菲律宾）中，对植物性肉类最热情的消费者是最常吃传统肉类的人，也是最常吃传统肉类的人。可能会消耗更多。&lt;/p>;&lt;p>;同样的原则在光谱的另一端也适用：目前不经常食用动物肉的人对食用植物性肉类更加持怀疑态度。&lt;/p>;&lt; p>;如果这感觉违反直觉，那是因为植物性肉类营销传统上主要关注替代概念（“想要更健康的替代品？放弃肉，尝试素鸡肉！”）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/f557f753-129a-4d95-aa6a-4ca237e4e84b_19e232db.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但此数据表明，仅将植物性肉类视为替代产品可能会遗漏很多潜在的购买。消费者明确表示，他们真正渴望的是蛋白质多样性，而不是批发替代品。这是值得更直接地与他们交谈的受众。&lt;/p>;&lt;p>;数据还显示，亚洲消费者普遍同意替代蛋白质公司的观点，即他们的产品具有许多潜在的好处。当被要求描述他们对植物性肉类类别的印象时，最重要的调查答案是“健康”、“易于消化”和“味道好”。&lt;/p>;&lt;p>;那么是什么阻碍了购物者将他们的购物篮填满呢？与植物性猪肉？到目前为止，最重要的因素是负担能力。该研究的近 6,000 名受访者中，近一半表示，如果植物性肉类“更实惠”，他们会吃更多。&lt;/p>;&lt;p>;到底需要多实惠才能扭转局面？在对食用植物性肉类表现出浓厚兴趣的消费者群体中，多达四分之三的人表示他们会以与传统肉类同等的价格购买植物性肉类。但如果植物肉的价格能够比传统肉类低 20%，那么超过 80% 的消费者会购买它，其中包括大约一半的人会拒绝它。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/ea267040-3154-425c-8492-0e39c0805c99_d64a4d0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 8 月 3 日，新加坡一家熟食店展示植物鸡肉和仁当。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;相反，如果植物性肉类的价格比传统肉类高出 20%，那么除了最热情的消费者之外，所有人的兴趣都会大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;最近的研究Good Food Institute APAC 表明，目前植物性肉类产品的平均价格比传统肉类产品高出 35%，这就引出了一个问题：有多少消费者在价格下降之前不购买？&lt;/p>;&lt;此外，由于大多数东南亚消费者将植物性肉类视为蛋白质消费多样化的机会，而不是传统肉类的直接替代品，因此对所谓的“混合肉”产品产生了兴趣——将植物性肉类与植物性肉类混合在一起传统肉类——几乎是一致的。 93% 的受访消费者表示有兴趣尝试混合肉，其中超过四分之三的人对尝试纯植物肉持怀疑态度，80% 的人已经吃过但不打算再吃了。 &lt;/p>;&lt;p>;对于我们这些对传统肉类需求不断增加（从森林砍伐、水资源枯竭到温室气体排放）带来的不断升级的生态压力感到震惊的人来说，这些情绪值得关注。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/16080a98-dae9-4f7f-a4ac-79f6767e6037_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 21 日，奶牛在里昂附近的圣康坦法拉维埃的草地上吃饲料。2021 年的一项研究发现，全球粮食生产导致了人类活动排放的所有地球加热气体的三分之一，使用动物作为肉类所造成的污染是生产植物性食品的两倍。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们表示，尽管消费者对完全放弃传统动物肉犹豫不决，但通过将植物性肉类视为健康食品，仍有更广泛市场采用的途径添加到现有饮食中，或将营养丰富的成分混合到人们已经吃的传统肉类中。&lt;/p>;&lt;p>;这可以创造一个良性循环，植物性肉类生产商可以扩大其生产能力，更好地利用规模经济，全面降低植物性食品的价格——包括完全植物性产品的价格。&lt;/p>;&lt;p>;植物性肉类已经做得很好了。它提供了消费者渴望的许多熟悉的肉味，而其气候足迹只是传统同类产品的一小部分。&lt;/p>;&lt;p>;但是，至少就目前而言，数据显示消费者不希望成为这样的产品。被要求在植物性产品和他们熟悉和喜爱的传统肉类之间进行选择。&lt;/p>;&lt;p>;俗话说，顾客永远是对的。通过解决让许多购物者望而却步的成本障碍，并将植物蛋白重新定位为不仅是替代品，而且是可以混合到传统肉类供应中的高价值成分，该行业可以满足消费者的需求并满足亚洲不断增长的需求在不破坏地球的情况下满足蛋白质需求。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest ‘serial offender’ who allegedly splashed warm, unknown liquid on at least 10 women in street over month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3253092/hong-kong-police-arrest-serial-offender-who-allegedly-splashed-warm-unknown-liquid-least-10-women?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 18:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/83a7ae7b-56d6-432a-a621-351003ef1a2f_0a10d0fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方在周五逮捕嫌疑人后展示了包括保温瓶在内的证据。图片来源：Facebook/香港警方&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方拘捕一名香港建筑工人，涉嫌向至少10名女性行人的下背部和臀部泼洒温热液体，其中包括一名16岁的女行人。 -旧，过去一个月。&lt;/p>;&lt;p>;该男子，56岁，周五晚上在铜锣湾记利乔治街的一次警方行动中被抓获，原因是一名警员发现他将一种不明液体溅到了一名男子的臀部上。警方称，一名 17 岁女孩。&lt;/p>;&lt;p>;“根据初步调查，嫌疑人将液体装在保温瓶中随身携带，并将其倒在手掌上，然后迅速接近受害者旺角警区重案组高级督察余晓贤周六表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/24/bd96f36e-f48d-4ce2-a848-5fcb39ff2fd3_035d9b3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高级督察叶晓贤（左）与高级督察梁善仪透露案件详情。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她表示，该男子因妨害风化而被当场拘捕，现仍被羁押以待进一步调查。余补充说，他的衣服和保温瓶被扣押检查。&lt;/p>;&lt;p>;旺角地区情报组高级督察梁善仪表示，受害者描述液体“无味，但颜色较浅”警方正在等待测试结果来识别它。&lt;/p>;&lt;p>;警方称该男子怀疑是连环犯罪。&lt;/p>;&lt;h3>;警方将设置闭路电视摄像头先是旺角，随后全港多地&lt;/h3>;&lt;p>;1月20日至2月18日期间，警方接获九名年龄介乎16至32岁的女子举报，称她们在旺角走动时背部被溅上温热的液体梁女士说，当他们意识到自己的衣服被弄脏时，肇事者已经逃跑了。&lt;/p>;&lt;p>;“有些受害者甚至报告说在一小时内遭到两次袭击” ，”她说，并补充说，周五在铜锣湾开展行动之前，警方通过梳理该地区的安全录像，成功识别了嫌疑人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港泳池救生员因涉嫌拍摄男同事裸体而被捕&lt; /h3>;&lt;p>;余表示，她注意到不少人在社交媒体上发帖称有类似经历，呼吁他们或任何目击者向旺角重案组挺身而出。&lt;/p>;&lt;p>;她警告侮辱公共道德的罪行是一种严重犯罪，最高可判处七年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;自 2 月份以来，Instagram 页面一直在发布遭受类似袭击的女性的经历7. 该页面分享了至少100人的故事，并积累了近1,800名关注者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s February box office surpasses US$1.4 billion as local productions win over domestic audience during Lunar New Year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3253091/chinas-february-box-office-surpasses-us14-billion-local-productions-win-over-domestic-audience?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 18:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/e2bea4c6-959f-4f23-a3f2-cd0a2e0be8fb_d4870058.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在富阳一家电影院看到的电影《YOLO》海报，中国安徽省，春节假期期间。照片：VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在八月份电影观众涌入电影院的推动下，2 月份中国票房收入已超过 100 亿元人民币（14 亿美元）最新调查显示，春节假期一天。&lt;/p>;&lt;p>;仅 2 月 10 日至 17 日，影院售出门票 80 亿元，其中喜剧剧《YOLO》领衔，该剧在此期间收入 27 亿元。数据来自中国电影管理局、票务服务猫眼和电影数据平台Beacon。&lt;/p>;&lt;p>;YOLO（《只活一次》或《热拉枪堂》），改编自2014年日本体育剧《百日元》 《爱》讲述了一位失业、肥胖的女性在遇到拳击教练后生活发生改变的故事。&lt;/p>;&lt;p>;由中国最有前途的新晋女导演之一贾玲自编自导、主演的自我发现的故事在这个国家一年中最盛大的节日期间大受欢迎，并在社交媒体上引发了关于身体形象和自尊的激烈辩论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/24/845c5695-f317-4cf0-ab25-fb2cb22484ee_61319bff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;中国东部浙江省杭州市一家电影院的电影海报。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;紧随YOLO之后的是中国畅销小说家韩寒执导的首部票房17亿元人民币的续集《飞马2》。农历新年期间收入24亿元。&lt;/p>;&lt;p>;适合家庭观看的动画冒险片《熊出没之时光扭曲》以13.8亿元的收入位列前三。排在第四位的是中国获奖导演张艺谋的法庭剧《二十条》，该剧票房收入13.4亿元。&lt;/p>;&lt;p>;由中国最高人民检察院联合制作，《二十条》讲述了两名检察官的故事。不知疲倦地工作，以洗清一名村民被控谋杀一名欺负他并强奸其妻子的男子的指控。&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年中国结束严厉的零排放以来，中国电影业一直走在复苏的轨道上。限制公众集会的新冠政策对国内票房造成沉重打击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/24/ee4ef1ed-c51d-4cf1-8b5c-6fc91accebd6_d9aaec93.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海的一家电影院挤满了电影观众。图片来源：CFOTO/Future Publishing via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近一个春节假期的电影票房较 2023 年 7 天新年假期跃升约 18.5%中国电影局的数据显示，收视率上升了四分之一以上。&lt;/p>;&lt;p>;中国电影尤其受益于电影观众的回归，他们对国产电影表现出越来越高的热情，而不是观看电影。曾经统治中国票房的好莱坞大片。&lt;/p>;&lt;p>;国产动画历史剧《长安三万里》、犯罪悬疑片《迷失星辰》和武侠片《永不言败》在去年的销量排行榜上名列前茅。暑期档和10月国庆黄金周。&lt;/p>;&lt;p>;去年中国电影票房占全国票房总额的83%以上，较上年增长83%。据官方通讯社新华社援引官方数据报道，中国的经济规模达到 549 亿元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>