<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ralph Lauren investigated in Canada over Uygur forced labour claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231214/ralph-lauren-investigated-canada-over-uygur-forced-labour-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 04:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/4002ca6a-fdb2-4319-a9d3-50b14ea84f46_7a5d7b45.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;加拿大企业监管机构周二对 Ralph Lauren 加拿大子公司发起调查，指控其时尚界指控巨头强迫中国维吾尔族劳工。&lt;/p>;&lt;p>;在此公告之前，加拿大负责任企业监察员（核心）上个月开始对耐克加拿大公司和加拿大矿业公司 Dynasty Gold 进行类似调查。&lt;/p>;&lt; p>;去年，由 28 个民间社会组织组成的联盟向监管机构提出投诉，声称“加拿大拉尔夫·劳伦 (Ralph Lauren Canada) 与使用维吾尔族强迫劳动或从使用维吾尔族强迫劳动中受益的中国公司存在供应关系”。&lt;/p>;&lt;p>;“我监察员 Sheri Meyerhoffer 在一份声明中表示，“我们已决定对 Ralph Lauren 的投诉进行调查”。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，该品牌的美国母公司对加拿大对此事的管辖权提出了异议，认为其子公司“人权组织称，超过 100 万维吾尔族和其他大多数穆斯林少数民族被关押在中国的再教育营中。新疆西部地区存在包括强迫劳动在内的一系列虐待行为。&lt;/p>;&lt;h3>;美国针对两家中国公司在新疆强迫劳动&lt;/h3>;&lt;p>;包括加拿大在内的西方国家的立法者呼吁新疆的镇压是“种族灭绝”，联合国人权事务高级专员将对待维吾尔人的行为称为反人类罪。&lt;/p>;&lt;p>;北京否认这些指控，称这些设施是旨在遏制维吾尔人的职业中心。极端主义。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gen Z is redefining the possibilities of generosity by demanding more bang for their charitable buck]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3230990/gen-z-redefining-possibilities-generosity-demanding-more-bang-their-charitable-buck?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/90f496a3-c963-48bc-8f06-2457f5ff9331_909055c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;社交媒体时间线上充斥着表达对洪水受害者的同情、宣示效忠社会的帖子运动，或谴责名人麻木不仁的评论。对于 Z 一代来说，表现出做好事——而不仅仅是做好事——似乎是他们这一代人的决定性经历。&lt;/p>;&lt;p>;批评者很快将其视为对现实世界没有任何影响的表演姿态。但全球人道主义界将这一代人视为自私的美德信号者，这是一个严重的错误。&lt;/p>;&lt;p>;每年的 8 月 19 日，全世界都会庆祝那些帮助他人的人们，并缅怀那些为人道主义事业而牺牲的人们。原因。联合国大会指定世界人道主义日来纪念 2003 年伊拉克巴格达联合国总部爆炸事件中的 22 名受害者。&lt;/p>;&lt;p>;可悲的是，20 年后，世界人道主义日的紧迫性与曾经。超过 3.6 亿人依靠不知疲倦的人道主义工作者来提供食物、水、教育和安全等基本必需品。&lt;/p>;&lt;p>;他们的背后是一个全球捐赠机制，包括当地单一问题慈善机构、富有的慈善家、家庭基金会和全球非营利组织。仅在美国，捐赠研究所报告去年的年度捐赠总额就达 4,993.3 亿美元，而税务局统计的注册慈善组织有 148 万个。&lt;/p>;&lt;p>;当然，如果人道主义援助的需求也相应增加的话对于世界的弊病，Z世代的道德高人一等在解决这些问题时会被证明是完全徒劳的吗？显然，鉴于他们相对缺乏可支配收入，慈善机构忽视让他们成为认真的捐助者是合理的吗？慈善机构的想法是错误的。&lt;/p>;&lt;p>;出生于 1997 年至 2012 年之间的 Z 世代有 6800 万人，占美国人口的 20.6%，他们正在悄然塑造代际捐赠的新范式。以年度捐赠总额占可支配收入的百分比来衡量，Z 世代已经被证明是最慷慨的一代人之一。&lt;/p>;&lt;p>;Z 世代敢于提出人道主义援助行业的两个禁忌问题：如何你衡量影响力吗？这对我有什么好处？&lt;/p>;&lt;p>;他们不相信非政府组织所说的“我们正在努力”或“我们正在路上”。加拿大 Paypal 捐赠基金的一项研究发现，Z 世代成员比其他任何一代人都更关心在网上捐赠时了解其捐赠的影响。&lt;/p>;&lt;p>;将影响透明度重新调整为治理优先事项，预计到 2030 年，价值 80 亿美元的影响力衡量行业将增长 300%。这打破了不惜一切代价节俭的误导心态，这种心态认为，管理费用支出最少的非营利组织为其服务的社区创造了最大的价值。这种开销神话鼓励对非营利工作者和技术的投资不足，其存在只是为了满足短视的捐助者满意度。&lt;/p>;&lt;p>;通过询问他们的钱能得到多少道德冲击，Z 世代正在重新定义慷慨的可能性.&lt;/p>;&lt;p>;在全球金融危机期间成长，经历了严厉的紧缩措施，并在残酷的大流行期间毕业，这一代人不惧怕公开参与这种精心策划的慈善活动。&lt;/p>;&lt;p>;我们不能忽视这是年轻人的天真和权利的代名词。毕竟，他们被负责保护他们的机构抛弃，这给他们灌输了根深蒂固的不信任。&lt;/p>;&lt;p>;互联网的出现填补了这些机构留下的真空。社交媒体平台为另类叙事创造了一个自组织场所，撬开了人类苦难的黑匣子，让第一代数字原生代能够深入了解它的内部。&lt;/p>;&lt;p>;通过绕过非营利组织垄断冲突报告，我们现在可以直接与灾难受害者接触。众筹网站为传统筹款方法提供了可行的替代方案：去年，43% 的美国 Z 世代在 GoFundMe 上为个人事业做出了贡献。&lt;/p>;&lt;h3>;慈善机构需要专业人员和资金来完成其使命&lt;/h3 >;&lt;p>;这些后千禧一代拒绝接受援助者作为无望对象的观点，这种观点基于对慈善的帝国主义理解，这种理解将世界分为写支票的“西方”和遵守规则的“休息区”。&lt;/p>;&lt;p >; 由于美国 40% 的 Z 世代在捐赠前对非营利组织进行了大量研究，再加上众筹网站的普及，支持社会事业的表面积急剧增加。个人可以同时充当捐助者并积极支持社会事业。&lt;/p>;&lt;p>;为了生存，慈善机构必须了解 Z 世代的人口特征、心理特征和行为特征。他们必须找到有粘性的参与模式，并对员工和筹款技术进行更多投资。有效的以事业为基础的故事讲述必须成为常态，推销社会成果，而不是感知到的努力。&lt;/p>;&lt;p>;Z 世代正在为一个完全缺乏市场力量的行业注入令人耳目一新的自由市场精神。现在是我们认真对待它们的时候了。让他们报仇吧。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden’s US summit with Japanese, South Korean leaders looks to send ‘unity’ message]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3231213/joe-bidens-us-summit-japanese-south-korean-leaders-looks-send-unity-message?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 04:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/2272c88c-a8bd-4030-bd74-7d213c9080ac_1dfea440.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;多年来，北京一直将日本和韩国之间的历史仇恨视为一部分尽管华盛顿一直在努力加强其联盟并对抗中国不断增长的足迹，但其分而治之的策略仍在继续。在本周的日本、韩国和美国领导人峰会上，华盛顿希望通过表现出团结来永久削弱中国在地缘政治棋盘上的优势。&lt;/p>;&lt;p>;周五，美国总统乔·拜登日本首相岸田文雄和韩国总统尹锡烈将在马里兰州戴维营总统寓所举行会谈，以加强关系、建立统一战线并宣布一系列旨在反击的防务、经济和外交协议战略与国际研究中心（CSIS）高级研究员克里斯托弗·约翰逊（Christopher Johnson）表示：“中国，他们肯定不会说任何积极的话，并且会对三边声明持非常批评的态度。”和前中央情报局分析师。 “他们一直将韩国和日本之间的困难视为他们的免费赠品，这样他们就不必费很大力气来分裂盟友。&lt;/p>;&lt;p>;“现在问题已经得到修复，中国人看不到什么优势。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然三位领导人在多边活动的间隙会晤了五次，但这是他们的第一次独立峰会，也是拜登第一次在戴维营主办此类活动。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;领导人周五可能宣布的潜在“成果”包括一项集体安全协议，该协议不符合北约第 5 条的铁定保证；年度联合军事演习；新热线；定期军事对话；在供应链和新兴技术方面加强合作；加强人文交流；并承诺每年举行一次三边峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“加强我们的三边合作对于为我们的人民、地区和世界做出贡献至关重要，”布林肯周二在与日本和韩国会面后表示。韩国同行。&lt;/p>;&lt;p>;中国最近与朝鲜和俄罗斯国防部长进行了三方会晤，谴责了“加剧对抗的做法”，并对首尔和东京发起了魅力攻势——包括悬而未决。日中外长会晤以纪念邦交正常化 45 周年，旨在削弱集团的凝聚力。&lt;/p>;&lt;h3>;日本和韩国能否在美国峰会上缔结“历史性”安全联盟？&lt;/h3 >;&lt;p>;“我不知道这个三边会破坏这一点，”外交关系委员会高级研究员希拉史密斯说。 “这不一定是针锋相对。但这肯定是中国人正在追求的一条途径。”&lt;/p>;&lt;p>;鉴于中国经济低迷和对外国投资的需求，中国可能采取的另一种应对措施——对首尔和东京采取强硬态度以表达他们的不满——可能会令人难以接受。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;虽然拜登将主办这次峰会，但分析人士认为尹在推动这一势头方面发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;东京和首尔之间自日本 1910-1945 年占领朝鲜半岛以来的不和在 2017 年明显缓和。 3 月初，尹在斡旋下就二战期间日本强迫劳动问题达成了一项协议——付出了一些国内政治代价。几天后，他又访问了东京，这是 12 年来的首次正式访问，岸田先生于 5 月回访。&lt;/p>;&lt;p>;尽管预计三位领导人不会直接批评北京，分析人士认为，三边协议是对共同外部担忧的直接回应。其中包括中国的海军、导弹和核力量建设；朝鲜日益强大的洲际弹道导弹计划；以及俄罗斯对其较小邻国的攻击，这在亚洲引起了共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;“即使公报没有强调，中国肯定存在于三位领导人的脑海中，”高级研究员斯科特·斯奈德说外交关系委员会。&lt;/p>;&lt;p>;这次峰会可能会强化根深蒂固的说法。美国将其盟友和伙伴战略视为对日益咄咄逼人的中国的必要反击，中国一心破坏全球规则、实行胁迫性经济霸凌，并在南海和台湾海峡展示其军事实力。&lt;/p>;&lt;p>;中国认为它试图对抗西方联盟并单方面参与，这对于对抗美国领导的旨在孤立中国、削弱其发展能力、干预台湾和传播美国价值观以实现北京和莫斯科政权更迭的包围战略至关重要。&lt;/p>; &lt;h3>;中国反对联合国安理会就朝鲜人权问题召开会议&lt;/h3>;&lt;p>;“当这三个盟友在一起时，他们认为自己的回旋余地和空间都更小，”战略与国际研究中心 (CSIS) 韩国主席车维克多 (Victor Cha) 表示。 2004 年至 2007 年期间与美国国家安全委员会合作。“他们在双边关系中可以发挥更大的影响力。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管这三个国家本周展现出团结一致反对独裁主义的形象，但国家利益和紧张局势不可避免地会在盟友之间造成裂痕。&lt;/p>;&lt;p>;美国德国马歇尔基金会印太副主任托比亚斯·哈里斯表示，“存在过度炒作的风险。” “确实存在限制。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿对地区军事安全的过度关注使得许多亚洲伙伴渴望它在贸易和经济方面采取更多行动并对抗中国的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;这如下对华盛顿2017年退出跨太平洋伙伴关系贸易协定以及未能加入其继任者全面与进步跨太平洋伙伴关系协定感到失望。美国提出的印太经济框架缺乏重要的市场准入条款或国会授权。&lt;/p>;&lt;p>;日本“将继续向华盛顿传达这样的信息：美国重返 CPTPP 至关重要，”表示中野裕子（Yuko Nakano），战略与国际研究中心（CSIS）日本研究员。 “这样的回归将标志着美国在印太地区参与的深度。”&lt;/p>;&lt;p>;在其他方面，韩国对 4 月份有关华盛顿监视尹高官之间对话的报道感到不满。随着朝鲜的武力威胁加剧，首尔也在讨论建立自己的原子武器计划，这是一个敏感问题，因为日本是唯一成为战时核武器目标的国家。&lt;/p>;&lt;p>;甚至韩国和日本公司投资数十亿美元在半导体和电动汽车上，这对拜登的清洁能源和出口管制政策至关重要，他们担心美国公司正在以牺牲自己的利益为代价获得补贴。&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题是三边关系的持久性如何联盟正面临政治倒退的担忧，无论是日本和韩国之间长期存在的敏感性，还是华盛顿及其在共和党明年当选总统后致力于全球参与的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“最后前国务院官员约翰逊表示，“当今时代，你几乎无法阻止未来的政治领导人离开。” “但这三个国家在使他们正在建立的合作正规化、正规化和制度化方面做得越多，合作就会变得越困难。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Maui locals slam tourists holidaying in aftermath of deadly wildfires]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231209/maui-locals-slam-tourists-holidaying-aftermath-deadly-wildfires?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 03:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/c62e7670-7adb-4f0c-b353-b6a1fa3f997c_e35bbca1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;夏威夷毛伊岛的当地人正在努力应对创纪录的野火房屋、生计和整个社区都遭到破坏，有人说，游客到访该岛使恢复工作变得更加痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;上周，拉海纳这座历史悠久的城镇曾经居住着约 12,000 人，居民被迫被迫撤离。据美国有线电视新闻网 (CNN) 报道，官员称，多拉飓风横扫毛伊岛，引发的狂风助长了野火，跳入大海以躲避野火。&lt;/p>;&lt;p>;据美国有线电视新闻网 (CNN) 报道，官员称，大火夷平了该镇大部分地区，造成近 100 人死亡。据报道仍有数千人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;尽管当地官员甚至夏威夷演员杰森·莫玛都警告游客取消前往毛伊岛的非必要旅行计划，但社交媒体上分享的视频似乎显示游客在岛上度假。&lt;/p>;&lt;p>;TikToker @kayafromhawaii 周末在她的帐户上重新分享了夏威夷旅行者的视频。&lt;/p>;&lt;p>;她说，在这段视频中，观看次数已超过 263,000 次：“想象一下，近 100 人死亡，而且还在增加。数千名当地人和夏威夷人失去了一切，还有 1000 人失踪。法律当局不允许当地人和夏威夷人带着人们需要的物资和东西回来，因为这很危险。但随后，你就会看到这个。”&lt;/p>;&lt;p>;该视频显示了另一位用户分享的 Instagram 视频，画面中似乎是 8 月 11 日游客在游船周围浮潜。&lt;/p>;&lt;p>;毛伊岛浮潜，视频开始在社交媒体上流传后，一家旅游公司随后在其网站上发表了道歉。&lt;/p>;&lt;h3>;夏威夷山火造成 36 人死亡，“末日”袭击毛伊岛度假城市&lt;/h3>;&lt;p>;虽然尚未确认毛伊岛浮潜公司是否拥有视频中的这艘船，该公司也没有回应置评请求，该公司对举办这次旅行表示歉意，称这次旅行距离拉海纳“不近”17.7 公里（11 英里） 8 月 11 日上午。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还表示，举办此次探险活动是为了为毛伊岛食品银行筹集资金。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想给那些已经失去了那么多。因此，我们将暂时暂停运营。”Maui snorkelling 分享的声明补充道。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 用户@kayafromhawaii 稍后还在视频中表示，游客正在使用运送物资的人员需要通行的道路。 ，呼应毛伊岛当地人 Courtney Keakahulilani 在夏威夷新闻报道 Instagram 页面上分享的观点。&lt;/p>;&lt;p>;“看到游客试图进入拉海纳，试图进入我们的车队以绕过交通，真是令人厌恶，”Keakahulilani 说周日分享的视频已获得超过 22,000 个赞。&lt;/p>;&lt;p>;“当你们还有尸体漂浮在水中时，你们会让游客进入拉海纳并享受我们的海滩吗？”&lt;/p>; >;&lt;p>;“游客，”她补充道。 “你们内心深处的什么想法让你们认为这可以？对于所有直接受到这场悲剧影响的人来说，这简直是一记耳光。”&lt;/p>;&lt;p>;Insider 无法联系到 Keakahulilani 寻求进一步评论。&lt;/p>;&lt;h3>; “这太疯狂了”：随着对夏威夷野火反应的愤怒加剧，启动了调查&lt;/h3>;&lt;p>;Keakahulilani 的批评也针对地方当局，她说地方当局允许游客进入拉海纳，尽管这可能会对提供援助产生影响夏威夷州州长乔什·格林 (Josh Green) 在一份关于野火的公告中发布了旅行指南，“强烈劝阻”非必要的旅行，并表示需要“酒店和其他住宿”流离失所的居民和应急工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，灾难紧急救援期将持续整个八月。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，Keakahulilani 表示，一些旅行者仍在访问毛伊岛。&lt;/p>;&lt;p >;“每个人都受伤了，他们都很悲伤，现在情绪高涨，你们甚至在提供足够的资源来帮助社区之前就让游客进来，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在拉海纳有一些心情不好的人，他们只是觉得自己很失望。”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mother of six-year-old boy who shot US teacher pleads guilty to child neglect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231211/mother-six-year-old-boy-who-shot-us-teacher-pleads-guilty-child-neglect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 03:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/bd6c7e6f-5787-4eb7-86c1-37989b2f7158_9519242e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名六岁弗吉尼亚男孩的母亲开枪打伤了他的弟弟据多家媒体报道，1 月份的一名学校教师周二承认了一项忽视儿童重罪的州指控。&lt;/p>;&lt;p>;德贾·泰勒 (Deja Taylor) 此前已认罪，他的儿子在纽波特纽斯 Richneck 小学枪杀了老师艾比·兹维尔纳 (Abby Zwerner)在另一起联邦案件中对枪支指控。&lt;/p>;&lt;p>;据弗吉尼亚法院网站称，泰勒将于 10 月 27 日被判刑。&lt;/p>;&lt;p>;在州检察官撤诉后，她将面临最高六个月的监禁据《华盛顿邮报》和 NBC 新闻报道，泰勒因鲁莽地留下已上膛的枪支而危及儿童的另一项轻罪罪名。&lt;/p>;&lt;p>;泰勒因联邦指控将面临最高两年的监禁，并将在该案中被判刑10 月 18 日。&lt;/p>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》报道，纽波特纽斯联邦的一名律师在周二的法庭听证会上表示，男孩从梳妆台上母亲的钱包里拿走了一把未上锁的枪。泰勒的律师詹姆斯·埃伦森 (James Ellenson) 此前曾表示，这把枪是用扳机锁固定在卧室衣柜里的。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的听证会上，我们无法立即联系到埃伦森置评。据哥伦比亚广播公司当地附属机构 WTKR 报道，在法院外，埃伦森质疑为什么男孩的父亲没有受到指控，并引用了“家庭虐待问题”，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;纽波特新闻办公室代表也无法立即联系到联邦检察官。&lt;/p>;&lt;h3>;美国教师在课堂上被 6 岁儿童枪杀，被誉为英雄&lt;/h3>;&lt;p>;警方表示，这名男孩从家里拿走了手枪。他们说，一名学校员工冲进去制止了男孩，而茨维尔纳则将其他学生带到了安全地带。&lt;/p>;&lt;p>;弗吉尼亚州检察官尚未证实这一点。指控该男孩。&lt;/p>;&lt;p>;该老师已对学校管理人员提起 4000 万美元的诉讼，称他们已被警告 3 次，称该男孩携带武器。 《华盛顿邮报》四月援引两名知情人士的话称，州当局正在调查该校一名前助理校长。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From China’s property-investment slowdown to its scrubbed youth-jobless rate: 7 takeaways from July’s economic data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3231183/chinas-property-investment-slowdown-its-scrubbed-youth-jobless-rate-7-takeaways-julys-economic-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/ef2d9d3f-8647-4d66-b6ba-ccdfa31ff49e_1cfecf63.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报告，请考虑 。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;1-7月房地产投资同比下降8.5%，上半年下降7.9%，创房地产投资增速最低今年。&lt;/p>;&lt;p>;房地产投资占中国固定资产投资的五分之一以上，对经济增长的贡献率约为14%。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局新闻发言人付凌辉表示，中国的房地产市场“正在经历一个调整期”，“短期内[房地产业务]的运营将面临挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;但傅表示，一旦房地产市场恢复正常，风险就会化解。政策调整。&lt;/p>;&lt;p>;“随着信心的流失，房地产市场受到了巨大的拖累，房地产投资减少，交易量减少，这表明许多旨在[创造]软着陆的政策措施新加坡穆迪分析经济学家 Heron Lim 表示：“房地产市场的信心尚未恢复。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;前 7 个月固定资产投资总额全年增长3.4%，但低于中国数据服务提供商Wind预期的3.9%的增长，也低于上半年3.8%的增长。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国高科技产业在美国科技战中“断崖式下滑”&lt;/h3>;&lt;p>;今年前七个月民间投资也下降了0.5%，而同期则增长了7.6%见于国有企业。今年上半年，私人投资下降了0.2%。&lt;/p>;&lt;p>;“房地产投资收缩加剧，但被其他部门支出的回升所抵消。制造业和基础设施投资持平。”凯投宏观表示。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;7 月份零售额同比增长 2.5%，低于 2019 年 5.3% 的预期增幅Wind，较 6 月份 3.1% 的增幅有所回落。&lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观表示，在考虑基数效应和季节性因素后，零售销售环比仍停滞不前，细目显示：上个月所有行业均持平。&lt;/p>;&lt;p>;“也许最糟糕的……是零售额同比增长 2.5%。由于经济重新开放短暂导致零售额激增，4 月份的同比增长率明显因基数效应而大幅上涨 18.4%，这已大幅下降。” ING。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，以消费者支出为主导的复苏的想法看起来非常脆弱。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;7 月份工业生产增长了 3.7%与去年同期相比，该数据低于 Wind 预测的 4.6% 的增幅，该数据在 6 月份上涨了 4.4%。&lt;/p>;&lt;p>;7 月份，中国出口出现自以来最快的跌幅。 2020 年 2 月，上个月同比下降 14.5%。&lt;/p>;&lt;p>;中国生产者价格指数（反映工厂向批发商收取的产品价格）7 月份同比下降 4.4%，跌幅较 6 月份的 5.4% 有所收窄。&lt;/p>;&lt;p>;“工厂不仅要应对国内复苏乏力的情况，还要应对国外需求的回落，”凯投宏观补充道。&lt;/p>;&lt;不可否认，数据显示 7 月份工业企业的出口销售略有上升。但更大的情况是，外部需求继续明显下滑，这一点尚未在海关数据中得到充分反映。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;总体调查城镇失业人员7 月失业率从 6 月的 5.2% 升至 5.3%。&lt;/p>;&lt;p>;但国家统计局突然停止发布月度失业率明细，包括 16-24 岁和 25-59 岁年龄段的失业率，理由是“需要改进统计计算和标准方面的工作”。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，16-24岁年龄段的失业率屡创新高，从5月份的20.8%升至6月份的21.3% 4月份为20.4%，首次超过五分之一。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，年轻人中的学生人数不断增加……他们的主要职责是国家统计局新闻发言人傅补充道，“虽然城镇失业率与城镇失业率相比仍然较低，凯投宏观 (Capital Economics) 表示，在过去几年的大部分时间里，失业率在 7 月持续上升，表明劳动力市场再次疲软。&lt;/p>;&lt;p>;创历史新高并不能激发信心。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国人民银行（PBOC）下调一年期中期借贷便利（MLF）利率下调15个基点，从2.65%降至2.5%。&lt;/p>;&lt;p>;央行还将7天逆回购利率下调10个基点至1.8%，这表明北京政策制定者愿意采取更多行动&lt;/p>;&lt;p>;“从宏观角度来看，这些政策决定是有一定帮助的。它们将有助于提高现金短缺的地方政府和房地产公司的偿债能力。”荷兰国际集团的卡内尔补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“但这并不是一个改变游戏规则的结果，因此我们对市场的前景表示怀疑。正是这一点，情绪将大幅改善。”&lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观预计，在中国人民银行将MLF和7天逆回购利率降至新低后，周一贷款优惠利率将下调。&lt;/p>;&lt; p>;“但货币刺激在当前环境下作用有限，至少其本身不足以为经济增长奠定基础，”他们补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;观点：美中关系科技战争取决于谁能获得半导体主导地位&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;凯投宏观表示，周二公布的数据表明，第三季度初经济仍举步维艰，而且迹象表明经济在第三季度初仍举步维艰。 -频率数据并未表明 8 月上半月出现好转。&lt;/p>;&lt;p>;他们列举了房地产开发商碧桂园和国有远洋集团的麻烦，这些问题削弱了购房者和债权人的信心，并补充道房地产前景更加黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;“7 月份所有主要活动指标均低于共识预期，其中大多数指标环比停滞或几乎没有增长，”凯投宏观表示。&lt;/p>; &lt;p>;“由于碧桂园等开发商的财务问题可能会在短期内给房地产市场带来压力，除非尽快加大政策支持力度，否则经济确实存在陷入衰退的风险——降息不会削减利率。”&lt;/p>;&lt;p>;荷兰国际集团的卡内尔表示，需要采取更多政策措施，而且肯定会采取更多措施。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人民银行尚未结束利率-降息周期尚未结束，政策降息将会按照我们所看到的方式进一步迭代。&lt;/p>;&lt;h3>;美国新的投资限制对中国目标科技行业的影响有限&lt;/h3 >;&lt;p>;他预计政府的刺激政策将与北京已经实施的许多供给侧增强措施相一致。&lt;/p>;&lt;p>;“提高私营部门的效率也将发挥关键作用，不过这以及所有供应方措施都需要相当长的时间才能发挥作用，”卡内尔说。 “与此同时，要求采取更多刺激措施的令人厌烦的合唱不太可能停止。&lt;/p>;&lt;p>;“在可预见的未来，我们将继续看到疲软的宏观数据。这是调整的必要组成部分，比恢复之前推动增长的债务驱动的房地产模式要好得多。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How South China Sea rows thwart Philippine hopes to improve ties with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231009/how-south-china-sea-rows-thwart-philippine-hopes-improve-ties-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 01:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/92444b01-2ab1-4f56-acf8-f495491b7eb4_842fca83.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“停止欺负我们……仅仅因为我们是一个小国家，你就认为你可以对我们这样做。我们需要相互尊重，”菲律宾参议员 Christopher “Bong” Go 上周在中国和菲律宾在南海的紧张局势加剧之际表示。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队指责中国船只使用高压水枪阻止对仁爱礁的补给任务，这是一个有争议的地区，由一艘搁浅的船只上的菲律宾海军陆战队分遣队占领。就中国而言，要求菲律宾撤离其声称拥有“无可争议主权”的地区。&lt;/p>;&lt;p>;该事件在马尼拉引发轩然大波，许多知名人士和政府高层盟友都向费迪南德总统发出呼吁小马科斯将对中国采取更加果断的行动。吴参议员的强硬言论显然是针对国内受众，这是近几个月来菲中关系迅速恶化的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;作为前总统罗德里戈·杜特尔特的特别助理，吴参议员在多年来努力与北京建立特殊关系的中心。他甚至帮助安排了杜特尔特最近的中国之行，以帮助缓解紧张局势。 “在杜特尔特担任总统的六年里，我们给予您极大的尊重。我们的政府对你们很好，”吴说，并对北京缺乏互惠表示遗憾。海上争端的影响。&lt;/p>;&lt;p>;如果缺乏有意义的外交突破，马科斯可能会被迫进一步与华盛顿结盟，允许五角大楼最大限度地进入菲律宾的各种重要设施。&lt;/p>; &lt;p>;历史上，菲律宾总统一直试图与中国建立更温暖的关系。部分原因是北京作为最大贸易伙伴的经济重要性日益增强，以及菲律宾领导人日益渴望使菲律宾外交政策多样化，超越传统的西方盟友。&lt;/p>;&lt;p>;厌倦了专横的乔治·W·布什政府时任菲律宾总统格洛丽亚·马卡帕加尔·阿罗约追求与中国双边关系的“黄金时代”。但她与北京的接触最终因席卷中国支持的项目的腐败丑闻以及有争议的南海联合能源勘探协议而被破坏，菲律宾最高法院最近裁定该协议违宪。&lt;/p>;&lt;p>;她的所有继任者试图使与中国的双边关系保持稳定，至少在最初是这样。改革派贝尼尼奥·阿基诺 (Benigno Aquino) 缺席了中国异见人士刘晓波的诺贝尔和平奖颁奖典礼，以避免外交紧张局势恶化。但不到两年后，因黄岩岛危机与中国的海军对峙迫使阿基诺采取更具对抗性的立场，最终导致与美国新的防务合作以及针对中国的国际仲裁案。&lt;/p>; &lt;p>;他的继任者罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 更加坚定地追求与中国的友好关系。他不仅与针对中国的仲裁案保持距离，还试图降级与美国的军事合作。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这又是一起海上事件，即中国民兵船击沉菲律宾渔船的事件。在礼乐滩，这激起了公众对杜特尔特亲北京外交政策的反对。该事件发生后，中国的净信任度跌至-24%，迫使杜特尔特在南海问题上采取越来越强硬的立场。&lt;/p>;&lt;p>;与他的前任类似，马科斯试图将与中国的关系“转变为一种更加开放的关系”。更高档次”，推动双边关系“新黄金时代”。但由于今年早些时候对北京进行国事访问期间未能取得任何重大让步，他开始加倍加强与传统盟友的战略关系。&lt;/p>;&lt;p>;可能是为了回应马科斯决定扩大与美国的防务关系根据《加强防务合作协议》，中国开始收紧南海的绞索。近几个月来，菲律宾当局指责中国船只向菲律宾海岸警卫队船员发射军用级激光，“蜂拥而至”菲律宾控制的南沙群岛易洛魁礁，最近还向菲律宾的补给任务发射高压水枪。仁爱礁。&lt;/p>;&lt;p>;因此，马科斯面临着越来越大的压力，要求他采取更具对抗性的政策，大多数菲律宾人要求与盟友进行更密切的防务合作，以阻止中国。在菲律宾参议院，有人呼吁将南海争端提交给国际机构，包括游说联合国大会通过一项决议。&lt;/p>;&lt;p>;在提出数百次外交抗议后，马尼拉最终甚至可能考虑收回其主权。驻北京大使或暂停双边对话机制以表达不满。马科斯还可以选择采取更积极的做法，包括寻求美国的援助，以加强菲律宾在仁爱礁等地的设施。毕竟，华盛顿已经明确表示，对菲律宾军队的任何攻击都可能启动共同防御条约义务。&lt;/p>;&lt;p>;简而言之，持续的边缘政策最终可能将双边关系推向无可挽回的地步，使菲律宾进一步陷入困境陷入中美博弈的漩涡。为了避免局势恶化，马尼拉和北京应积极缓解紧张局势，防止两国船只发生碰撞，并寻求双方都能接受的妥协方案，以阻止任何一方单方面改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;阻止菲律宾的补给任务和基本维护这些活动只会加剧菲律宾对中国在有争议地区大规模建岛活动的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉可以尝试向北京保证，与美国的防务合作不会对中国构成威胁，反而会增强中国的防御能力。菲律宾自身的防御能力。寻求双方都能接受的妥协将是一场艰苦的斗争，但除了强有力的外交之外，没有更好的选择。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tourists in Japan face flight and rail disruption caused by Typhoon Lan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3231207/hong-kong-tourists-japan-face-flight-and-rail-disruption-caused-typhoon-lan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 00:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/3fac583d-e4f6-4a81-9dca-47ff1dfc5c7c_d43809ae.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台风兰周二袭击日本西部后，香港人的旅游计划陷入混乱，从大阪起飞的航班仅在晚上恢复，通往该市关西机场的交通早些时候已停止。&lt;/p>;&lt;p>;当兰于周二早上抵达大阪南部时，所有通往关西的铁路服务都停止了&lt;/p>;&lt;p>;52岁的托尼·吴(Tony Ng)在建筑行业工作，原计划从关西乘坐香港快运航空的航班回国。在日本西部度过了六天的家庭假期后的下午。但廉价航空公司告诉他，航班推迟到晚上 11 点 30 分。&lt;/p>;&lt;p>;为以防万一，吴一行三人于周一提前一晚搬出位于大阪的宾馆，并在酒店预订了两晚。距关西机场一个火车站。他们还额外预订了一晚作为备用，以防进一步延误。&lt;/p>;&lt;p>;但当他周一晚上入住酒店时，他被迫再次改变计划。&lt;/p>;&lt;p>;“酒店接待员告诉我，如果我们现在不前往机场，我们可能会错过周二的航班。”Ng 说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他的团队抓起行李，取消了酒店预订，然后就冲了出去。前往机场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一无所知，因为我们没有看到日本当局的消息。我们只知道航班时间改变了。”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;日本媒体报道，周二约有 650 名乘客在机场过夜。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，他在机场发现了其他香港人。机场餐厅和便利店全天库存充足。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在航站楼露营的乘客也得到了毯子和水。&lt;/p>;&lt;p>;“感觉很奇怪，吴说。&lt;/p>;&lt;h3>;旅行混乱：日本为应对台风“兰”而取消火车和航班&lt;/h3>;&lt;p>;香港快运航空派出两架飞机周二有两班飞往大阪的航班，分别于晚上 9 时 20 分及晚上 10 时 40 分抵达，两班往香港的航班预计于周三晚上 11 时 30 分及凌晨 1 时起飞。&lt;/p>;&lt;p>;香港航空改期 3 趟大阪航班周二晚上 9.30 至午夜期间飞往关西机场的航班。该航空公司运营了两趟航班，预计在午夜后离开日本城市。&lt;/p>;&lt;p>;来自韩国、台湾和澳大利亚的一系列国际航班也在当地时间晚上 9 点后降落在关西机场。&lt;/p>;&lt; p>;香港快运航空的母公司国泰航空和日本廉价航空公司乐桃取消或推迟了周二至周三飞往大阪的航班。&lt;/p>;&lt;p>;关西机场的道路连接于当地时间周二下午 6 点左右重新开放，但火车当天余下时间，除一条线路在晚上 9 点后恢复运营约三个小时外，服务仍然暂停。&lt;/p>;&lt;p>;Peko Wong 在香港快运航空 Facebook 页面上报道称，她在大阪的酒店设法安排了一辆出租车&lt;/p>;&lt;p>;但是叶永佑说，他的酒店坚称乘出租车到达机场可能会遇到困难，尽管他最终到达了机场。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在 2019 年搜寻 16 名失踪人员。西安东北部将迎来更多降雨&lt;/h3>;&lt;p>;香港快运航空表示，建议乘客在出发前查看航空公司和机场网站的最新信息。&lt;/p>;&lt;p>;香港航空向《华盛顿邮报》推荐了《华盛顿邮报》大阪运营的旅行警报。&lt;/p>;&lt;p>;周二，日本各地至少有 900 趟国内航班被取消，周三取消的航班更多。&lt;/p>;&lt;p>;日本预计将在福冈和东京之间开通新干线子弹头列车从周三早上开始恢复正常服务。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年 9 月，日本西部遭受台风飞燕袭击时，关西机场出现混乱。&lt;/p>;&lt;p>;数千名旅客被困在人工岛上一艘重达 2,591 吨的油轮拖锚并撞上了机场的道路连接线。&lt;/p>;&lt;p>;机场停机坪的一大片区域也被风暴潮淹没。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Afghanistan’s Taliban government marks 2 years since return to power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3231204/afghanistans-taliban-government-marks-2-years-return-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 23:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/fe9112af-8285-4b74-93ad-8efeb99769e7_69fa400b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周二，阿富汗塔利班政府与支持者一起庆祝其重新掌权两周年批评者谴责对妇女权利日益收紧的限制。&lt;/p>;&lt;p>;阿富汗伊斯兰酋长国（塔利班对该国的正式名称）的旗帜在首都喀布尔飘扬，2021 年 8 月 15 日，喀布尔坠落，美国支持的政府垮台，其领导人流亡国外。&lt;/p>;&lt;p>;此后的两年里，塔利班当局对伊斯兰教实行了严格的解释，妇女首当其冲地受到联合国称为“性别”的法律的影响。种族隔离”。&lt;/p>;&lt;p>;当局发表声明称赞这场胜利能够“为阿富汗建立伊斯兰制度铺平道路”。&lt;/p>;&lt;p>;“征服喀布尔证明了这一点声明称，“没有人可以再次控制阿富汗这个令人自豪的国家”，并且“不会允许任何入侵者威胁该国的独立和自由”。&lt;/p>;&lt;p>;数百名塔利班支持者，其中包括老年男性聚集在废弃的美国使馆大楼附近的年轻男孩们，这是目前空置的众多使馆之一 - 塔利班政府仍未得到任何其他国家的正式承认。&lt;/p>;&lt;p>;美国制造的军用车辆，由美国制造新的塔利班统治者在经历了长达一周的混乱撤退后被国际部队抛在身后，滚过坚固的使馆围墙半开的大门。&lt;/p>;&lt;p>;在西部的赫拉特市，一群塔利班分子支持者高呼：“欧洲人去死，西方人去死，阿富汗伊斯兰酋长国万岁，美国人去死。”&lt;/p>;&lt;p>;坎大哈是塔利班运动的摇篮，也是隐居的最高领袖的发源地。官员告诉记者，希巴图拉·阿洪扎达 (Hibatullah Akhundzada) 根据法令进行统治，阅兵被取消，然后转移到军事大院。&lt;/p>;&lt;p>;坎大哈居民 Agha Sahib 赞扬了阿洪扎达的领导能力，称他统一了国家。&lt;/p>;&lt; p>;“当他从（坎大哈）发布一项法令时，阿富汗 34 个省份都会接受该法令，”这位 24 岁的内政部工作人员说道。&lt;/p>;&lt;p>;这些法令已被阿富汗 34 个省份所接受。然而，这并没有受到所有阿富汗人的平等欢迎，也没有受到国际社会的欢迎，国际社会在是否与塔利班当局接触的问题上存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;对妇女权利的限制——被挤出公共空间、就业和教育– 一直是获得承认和援助的主要障碍，由于外国对与喀布尔的新统治者打交道持谨慎态度，承认和援助被削减。&lt;/p>;&lt;p>;该国的经济和人道主义危机是许多阿富汗人的一个严重担忧，即使，赫拉特人力车司机阿卜杜勒瓦斯·卡德里（Abdulwase Qadri）表示，战斗结束后他们松了口气。&lt;/p>;&lt;p>;“这两年已经提供了安全保障，”35 岁的他说。 “但工作环境对年轻人不利。”&lt;/p>;&lt;p>;女性的工作途径尤其被关闭，最近全国数千家美容院被关闭。&lt;/p>;&lt;p >;非政府组织再次谴责塔利班当局对待妇女的方式来纪念这一周年。&lt;/p>;&lt;p>;“我们强烈谴责塔利班持续不断且不断升级的严重侵犯人权行为，特别是针对妇女和女童的行为，以及缺乏足够的保护包括人权观察组织和国际特赦组织在内的 10 个人权组织发表的联合声明表示：“这是国际社会的有效回应。”塔利班在周年纪念前统治，敦促国际社会采取更多行动。&lt;/p>;&lt;h3>;中国敦促加大对阿富汗的支持，但提醒塔利班“期望”&lt;/h3>;&lt;p>;“阿富汗已陷入深渊” ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;周二，在邻国巴基斯坦的首都，100 多名阿富汗妇女举着一张海报进行抗议，上面写着：“8 月 15 日黑色日&lt;/p>;&lt;p>;对于根据新法律不得不放弃医学研究的喀布尔居民法拉赫来说，这个周年纪念日也是一个严峻的提醒。&lt;/p>;&lt;p>;“我面临着未知的未来，被剥夺了受教育的权利，同时我看到塔利班今天庆祝他们的胜利，”她说。 “我看到自己的黑暗未来。”&lt;/p>;&lt;h3>;研究人员表示，英国士兵在从阿富汗撤军后感到内疚&lt;/h3>;&lt;p>;但对于她 21 岁的男性同伴来说，这是光明的一天仍在学习医学的莫尔塔扎·凯里 (Mortaza Khairi) 周二参加了喀布尔大学由高等教育部主办的庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们今天需要庆祝，”他说。 “今天标志着我们国家占领的结束。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong construction industry issues revised guidelines on heat stress alerts in bid to fix ‘confusing and impractical’ system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3231205/hong-kong-construction-industry-issues-revised-guidelines-heat-stress-alerts-bid-fix-confusing-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 23:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/c781628b-6b27-463f-b808-3768f5422d8c_f0121ae0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港建造业人士已达成共识，至少给予工地工人每当政府发布热应激警报时，无论工作类型如何，两次最多 30 分钟的休息时间和更长的午休时间。&lt;/p>;&lt;p>;行业领导者表示，他们希望周二生效的新指导方针能够得到落实。在当局推出工作中热应激三级预警系统三个月后，这是在更好地保护炎热天气下的员工方面向前迈出的一步。&lt;/p>;&lt;h3>;对香港的新高温预警系统感到炎热和烦恼吗？邮报有答案&lt;/h3>;&lt;p>;行业措施由香港建造商会、工会及分包商共同草拟，并获劳工处认可。&lt;/p>;&lt;p>;该协会代表超过300家公司占该市建筑项目营业额的 70% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;该协会执行董事梁敬国周二表示，希望这些措施能够解决政府在建筑工程中的模糊性问题。工会成员称其为“令人困惑且不切实际”的现行防暑指南。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该部门的指南建议员工在发布高温警报时每小时停止工作 15 至 45 分钟，但由工会发布的指南周二，业界建议员工上午 10 点休息 15 分钟，下午 3 点 15 分休息 30 分钟。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建筑和清洁行业放弃令人困惑的防暑规定&lt;/h3>;&lt;p>;当发出琥珀色警报时，午休时间将从之前的一个小时延长至一个小时十五分钟。当出现红色警报时，每次休息时间将额外增加 15 分钟。当发出黑色警告时，所有员工都必须停止工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望这些指导方针......帮助该行业切实落实工人的休息时间。建议的休息时间是工人应有的最短时间。”梁说。&lt;/p>;&lt;p>;此次修订涵盖了所有建筑工种，没有像政府规定的那样将其分为轻、中、重工。&lt;/p>; >;&lt;p>;指南还建议为工人采取避暑措施，包括在现场提供庇护所和冷却设备。&lt;/p>;&lt;p>;梁建议现场安全人员每天早上进行风险评估，并根据情况为工人制定灵活的休息时间” &lt;/p>;&lt;h3>;香港的热应激警告“没有考虑到整个城市的气温差异”&lt;/h3>;&lt;p>;他还强调，最新的指导方针将“符合”政府的框架和三级预警系统。政府的系统是以天文台和中文大学共同制定的香港炎热指数为基础的。&lt;/p>;&lt;p>;香港建造业总工会主席黄屏对新指引表示欢迎，并表示将给予工人休息的“合法性”。&lt;/p>;&lt;p>;“较长的休息时间不可避免地会导致一些建设项目的延误，但工人的健康应该放在第一位。”&lt;/p>;&lt;p>;协会副会长- 总裁冯国强表示，固定时间休息对雇主来说更“易于管理”，并将进一步改善政府的指导方针。&lt;/p>;&lt;p>;此前，建造业曾表示，雇员没有意识到这一点&lt;/p>;&lt;h3>;如何改善对工人的热应激警告并避免出现失误&lt;/h3>;&lt;p>;一些工人和工会成员指出，雇主对政府的指导方针感到困惑劳工处发言人表示，从5月15日至7月31日，官员进行了8,500次现场视察，并发出了530次警告，敦促责任方进行热应激风险评估和控制措施。他说没有雇主被起诉。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China watching closely as US, Japan, South Korea aim for ‘de facto Asian Nato’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231201/china-watching-closely-us-japan-south-korea-aim-de-facto-asian-nato?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 23:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/a95330b2-a5b0-4b5a-9802-c79288b26919_6d9876f6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据说，随着美国总统乔·拜登主持会议，中国处于“高度戒备”状态日本和韩国领导人本周在戴维营会晤，深化技术和防务关系 — — 在中国家门口建立一些观察家所称的“事实上的亚洲北约”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈和日本首相岸田文雄将于周五与拜登一起出席位于马里兰州乡村的美国总统度假胜地，举行首次此类三方峰会。美国高级官员告诉路透社，预计他们将宣布扩大弹道导弹防御系统和技术开发合作的计划。&lt;/p>;&lt;p>;他们还可能同意设立一条新的三向危机热线，并每年聚集一次路透社援引官员的话说。&lt;/p>;&lt;h3>;美国、日本、韩国联手，中国敦促中国加强防务谈判&lt;/h3>;&lt;p>;外交部发言人汪文斌在北京表示，中国反对“有关国家拼凑各种小圈子”。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国]也反对加剧对抗、危害他国战略安全的做法，”王说。 “有关国家应该顺应时代潮流，多做有利于地区和平、稳定、繁荣的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;辽宁大学美国与东亚研究院院长陆超”卢说：“这实际上相当于三方军事联盟的形成。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然朝鲜预计将成为首要议程，但北京将关注预计联合声明中对台湾的具体提及中国大陆的观察人士表示，将在峰会结束时发布。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为台湾是一个分裂的省份，最终会统一，如果需要的话可以使用武力。虽然包括美国、日本和韩国在内的大多数国家不承认自治的台湾是一个独立国家，但反对任何武力夺岛的企图。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对此保持高度警惕卢说：“峰会，特别是如果要提到台湾问题的话。” “如果他们在峰会上公开提出台湾问题，将被视为对中国的强烈挑衅，对于亚太地区的稳定来说将是一个危险的举动。”&lt;/p>;&lt;p>;声明还将包含一般性内容一位不愿透露姓名的美国官员对路透表示，双方就维护台海和平与稳定发表了意见，但具体措辞预计要到最后一刻才能协商确定。&lt;/p>;&lt;p>;周五的峰会是在拜登进行了数月的外交努力之后举行的。美国政府试图将华盛顿的条约盟友日本和韩国联合起来，作为加强亚洲军事联盟以对抗中国的行动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;美国于 1951 年与日本签署了《相互合作与安全条约》 . 1953年，朝鲜战争停战后，它与韩国签署了《共同防御条约》。&lt;/p>;&lt;p>;东京和首尔有着一段麻烦的历史，特别是在日本战时的暴行和领土问题上，但崛起的中国、俄罗斯军国主义和拥有核武器的朝鲜是拉近这两个邻国和美国关系的因素。&lt;/p>;&lt;p>;紧张局势不时达到顶峰，直到最近几个月出现重大缓和。去年 5 月上任后，寻求修复与日本的关系，并启动了以美国为中心的战略支点，以应对来自朝鲜日益严峻的军事挑战以及与中国和俄罗斯的关系恶化。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜试-去年，朝鲜发射了约 90 枚导弹，几乎是 2017 年高峰期 25 枚的四倍。上个月，朝鲜测试了最新的火星 18 洲际弹道导弹，称这是对美国和其他对手的警告。&lt;/p>;&lt;p>;据朝鲜中央通讯社报道，朝鲜领导人金正恩上周视察一家军工厂时呼吁增加导弹产量，以帮助确保“压倒性的军事力量”并为战争做好准备。几天前，美韩将于周一开始年度联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;根据北约条约第 5 条中的集体防御原则，对一个盟友的攻击被视为对一个盟友的攻击。 ”刘说：“北约国家相互之间有安全承诺，日本和韩国是安全伙伴，而不是盟友。”&lt;/p>;&lt;p>;三个国家的战略目标也不同。&lt;/p>; >;&lt;p>;“美国可能会从全球角度考虑[其目标]，而日本则主要针对中国……与此同时，韩国正试图加强与美国和日本的安全合作，以对朝鲜建立更大的军事威慑” 。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，他预计“针对中国的联合军事演习和三边磋商”将会继续。&lt;/p>;&lt;p>;在周二纪念韩国摆脱日本殖民统治 78 周年的演讲中尹表示，日本将加强与美国和日本的安全合作，应对朝鲜的核威胁。&lt;/p>;&lt;h3>;在日本纪念二战战败 78 周年之际，岸田重申和平承诺&lt;/h3>;&lt;p>;首尔西江大学国际关系教授 Kim Jae-chun 也表示，任何三边军事技术合作都将主要集中在朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然此前的讨论仍停留在共享朝鲜导弹警报上”金正恩表示，“现在它将重点进行利用雷达和导弹武器系统拦截朝鲜弹道导弹的演习。”&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这对于遏制朝鲜核发展具有重大意义。然而，中国将批评韩国加入美国导弹防御系统。”&lt;/p>;&lt;p>;金正恩表示，虽然三边峰会后的联合声明不太可能将中国视为威胁，但美中竞争已经无论三边峰会的目的如何，都已经转变为战略竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“当前趋势表明，中俄朝在东北亚的合作正在加强，美韩日关系正在加强。”响应也在增加……看来双方正在互相牵制。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>