<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Fur and fury: Hong Kong animal rights activists protest against trade show, calling for end to industry despite assurances from fair organiser]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252825/fur-and-fury-hong-kong-animal-rights-activists-protest-against-trade-show-calling-end-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 15:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/a86a9770-fb65-4a06-ad79-5ebb08bf5d4a_20052663.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;会展中心外的活动人士。此次抗议活动由善待动物组织和香港无皮草组织联合组织。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港动物权利活动人士抗议在该市举办的世界领先的毛皮贸易展览会之一，呼吁结束该行业，尽管展览会组织者坚称周四，香港国际毛皮展首日，十几名活动人士聚集在湾仔会议展览中心外，其中三名抗议者冒充狭窄的动物。 &lt;/p>;&lt;p>;抗议组织者之一吴慧美表示，近年来全球对毛皮的需求下降，显示公众对动物福利的意识有所提高。&lt;/p>;&lt;h3 >;&#39;香港自然保护区发现更多非法动物陷阱，狗被困住&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;“世界许多国家已禁止生产和销售毛皮。为什么香港还在推广呢？”她在由善待动物协会和香港无毛皮组织联合组织的抗议活动中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常非常落后。”&lt;/p>;&lt;p>;根据贸易发展局的数据，香港是全球第六大毛皮出口国，许多本地行业经营者在中国大陆和东南亚设立了生产线。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，香港出口额达 2.316 亿港元（ 2022 年毛皮服装价值 2860 万美元，比 2021 年的 3.982 亿港元减少 42%。大多数专家都是用水貂和狐狸等其他毛皮制成的外套、夹克和披肩。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/91543171-2f9f-46bf-8156-b2e61b655203_6d38877e.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动人士在笼子里摆姿势。一名抗议组织者表示，该市在毛皮贸易方面“非常非常落后”。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，出于道德考虑，越来越多的高级时装品牌，包括亚历山大·麦昆 (Alexander McQueen)、卡尔·拉格斐 (Karl Lagerfeld)、古驰 (Gucci) 和范思哲 (Versace) 都放弃了天然皮草，选择了人造皮草。动物权利组织强调。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士陈诗云表示，虽然该行业坚称在养殖毛皮时采取了更道德的方法，例如电刑和毒气，但动物仍然受到剥削。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“冬季服装的现代技术使合成材料变得更加绝缘，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“没有理由再穿着天然毛皮甚至羽绒羽毛了。”&lt;/p>; &lt;p>;活动主办方香港毛皮业协会回应称，对抗议团体的行为表示遗憾，“蓄意诽谤行业，造成公众对毛皮的误解”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港博览会业务预计将超过到年底达到大流行前的水平&lt;/h3>;&lt;p>;该联合会表示，该行业一直与畜牧业和农业共存，毛皮是合法获得的，而剩余部分则被回收为其他行业的材料，“完全一致” &lt;/p>;&lt;p>;“几十年来，该行业一直受到联合国制定的国际法和各国法律的全面监管，”该联合会表示。&lt;/p>;&lt; p>;“我们坚持毛皮收购和生产的整个过程都符合动物福利和合法性。”&lt;/p>;&lt;p>;每年一度的博览会于周四至周日举行，预计将吸引数百名国际客商。 &lt;/p>;&lt;p>;作为第二届实体展会，也是疫情后规模最大的展会，本次展会邀请了70余名俄罗斯买家，并承担住宿费用，希望将他们与一带一路国家的新兴市场联系起来。和“道路倡议”，这是北京将亚洲、欧洲和非洲经济体连接成以中国为中心的贸易网络​​的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;香港野猪咬伤和动物死亡事件受到质疑&lt;/h3>;&lt; p>;除贸易展外，该活动还将举办时装秀，以及突出毛皮行业设计趋势和可持续发展的展览和研讨会。&lt;/p>;&lt;p>;贸易发展委员会表示，超过 80% 的活动香港出口的毛皮服装原产于内地，而该市的产业主要提供销售和分销服务。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯作为毛皮工业传统强国，自2017年以来，该商品的需求量下降。其最大的零售商之一于 2022 年宣布，由于当地贸易量下降，将关闭工厂。&lt;/p>;&lt;p>;该公司过去每年生产 15,000 多件貂皮大衣，表示将专注于由于近年来时尚界采取的政策，人造毛皮、羽绒服、大衣和皮革等受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>;疫情还打击了其他毛皮行业经营者，生产国的多个水貂养殖场受到影响。&lt;/p>; &lt;p>;2020 年，Covid-19 疫情爆发后，丹麦在 200 多个水貂养殖场扑杀了超过 1700 万只水貂。美国还报告称，犹他州和威斯康星州超过 16 个养殖场爆发疫情，导致数千只水貂死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel strikes Gaza’s Rafah as truce talks under way]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252823/israel-strikes-gazas-rafah-truce-talks-under-way?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 15:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/fe221b88-25ad-4345-b493-18be92a0fb8d_b73c1a83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦男子抬着他在以色列对加沙地带南部拉法发动袭击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周四对加沙南部的拉法发动了空袭，此前以色列威胁要派遣军队进入该市，大约有 140 万巴勒斯坦人在该地区周围寻求庇护。&lt;/p>;&lt; p>;迄今为止，全球大国试图找到结束以色列-加沙战争的方法，但尚未取得进展，但预计美国特使周四将前往以色列，试图达成停战协议。&lt;/p>;&lt;p>;国际关注哈马斯 10 月 7 日对以色列的袭击引发了战争中的高平民死亡人数和可怕的人道主义危机，局势急剧恶化。&lt;/p>;&lt;p>;四个多月的无情战斗和空袭已将哈马斯控制的大部分地区夷为平地。根据联合国的数据，沿海地区将其约 240 万人口推向饥荒的边缘。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/22/027b145f-a30d-4503-bcc4-e4a0e0ded325_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列人的后果加沙地带拉法的一栋住宅楼发生罢工。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近几周，国际社会的关注集中在加沙最南端的城市拉法，那里有超过 140 万人被迫逃离该地区其他地方的家园。在拥挤的避难所和临时帐篷中。&lt;/p>;&lt;p>;拉法是以色列地面部队最后一个未触及的城市，也是通过邻国埃及获取急需救援物资的主要入境点。&lt;/p>;&lt;h3>;美国阻止停火呼吁联合国在以色列-加沙战争中第三次否决&lt;/h3>;&lt;p>;以色列警告称，如果哈马斯在下个月穆斯林斋月开始前不能释放加沙剩余的人质，以色列将把地面行动扩大到拉法。 &lt;/p>;&lt;p>;根据法新社对以色列官方数据的统计，哈马斯于 10 月 7 日发动袭击，导致以色列约 1,160 人死亡，其中大部分是平民，战争由此开始。&lt;/p >;&lt;p>;哈马斯武装分子还劫持了约 250 名人质，据以色列称，其中 130 名人质仍留在加沙，其中 30 人推测已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的报复行动已造成至少 29,313 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。根据哈马斯在该领土运营的卫生部的最新统计。&lt;/p>;&lt;p>;战时内阁成员本尼·甘茨表示，以色列在拉法的行动将在“居民撤离后”开始，尽管他的政府尚未提供建议关于平民将被疏散到哪里的任何细节。&lt;/p>;&lt;p>;周四凌晨，法新社记者听到对拉法的多次空袭，特别是在 Al-Shaboura 街区。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/8abbff65-ef8e-43a1-8c05-539a9889cf3e_57f689b6.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在加沙地带活动的以色列士兵。图片：以色列陆军来自法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯控制的加沙卫生部周四早些时候表示，夜间加沙周围有 99 人被杀，其中大多数是妇女和儿童&lt;/p>;&lt;p>;阿卜杜勒·拉赫曼·穆罕默德·朱马 (Abdel Rahman Mohamed Jumaa) 说，他在最近对拉法的袭击中失去了家人。&lt;/p>;&lt;p>;“我发现我的妻子躺在街上，”他说。 “然后我看到一个男人抱着一个女孩，我跑向他……抱起她，意识到她确实是我的女儿。”&lt;/p>;&lt;h3>;以色列正在考虑对 10 月 7 日袭击者进行艾希曼式的公开审判&lt;/h3>; &lt;p>;他怀里抱着一具裹尸布的小尸体。&lt;/p>;&lt;p>;白宫中东和北非事务协调员布雷特·麦格克预计将于周四抵达以色列，这是他在该地区的第二站在埃及之后，作为美国推动人质协议和斡旋停战努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;据该组织称，哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚也在开罗进行会谈。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/6bf7a935-8da0-4861-8b33-bced1064aeee_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列特拉维夫墙上的以色列人质肖像。照片;法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列的甘茨表示，正在努力“推动人质返回的新计划”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在看到初步迹象这表明朝这个方向取得进展的可能性。”&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人马修·米勒表示，华盛顿希望达成一项“确保暂时停火的协议，这样我们就可以解救人质并获得人道主义援助” ”，但拒绝透露正在进行的谈判的细节。&lt;/p>;&lt;h3>;“最后的堡垒”：以色列为期六周的打击哈马斯并缩减加沙战争的行动&lt;/h3>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡坚称军队将继续战斗，直到摧毁哈马斯并释放剩余人质。&lt;/p>;&lt;p>;以色列议会周三以压倒性多数支持内塔尼亚胡提出的反对任何单方面承认巴勒斯坦国的提议。&lt;/p>;&lt;p>;此次投票几天前，《华盛顿邮报》报道称，美国总统乔·拜登政府和一小群阿拉伯国家正在为以色列和巴勒斯坦之间的长期和平制定一项全面计划。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括坚定的承诺报告称，建立巴勒斯坦国的时间表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另外，以色列一个打击性暴力组织的报告称，哈马斯 10 月 7 日的袭击还涉及系统性侵犯该报告发布的同一周，联合国人权专家呼吁对以色列虐待巴勒斯坦妇女和女童的指控进行独立调查，但以色列拒绝了这一调查为“卑鄙且毫无根据的指控”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列官员一再声称武装分子在袭击中实施了暴力性侵犯，哈马斯对此予以否认。&lt;/p>;&lt;p>;战斗和混乱导致零星的援助物资运送陷入停滞。为加沙平民提供帮助，而在拉法以北的汗尤尼斯市，医疗慈善机构无国界医生组织 (MSF) 表示，一辆以色列坦克向其员工和家人避难的房屋开火。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，无国界医生组织工作人员死亡，六人受伤，并以“最强烈的措辞”谴责此次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;当法新社就此事件联系以色列军队时，以色列军队表示，其部队“开火” ”，并补充说，它对平民受到伤害“感到遗憾”。&lt;/p>;&lt;p>;在同一个城镇，巴勒斯坦红新月会表示，另一家医院也遭到“袭击” &lt;/p>;&lt;p>;以色列多次表示哈马斯武装分子利用包括医院在内的民用基础设施作为行动基地，但哈马斯否认了这一说法。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More multinationals are picking Singapore over Hong Kong to set up Asia hubs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252820/more-multinationals-are-picking-singapore-over-hong-kong-set-asia-hubs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 15:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/a67bb276-d901-4e55-a67c-fc26b1717175_3cbd4ac9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年，新加坡为 4,200 家跨国公司设立了地区总部。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际商界很清楚他们想把亚洲的家叫做新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;这个城市国家将在 2023 年为 4,200 家跨国公司设立地区总部，彭博资讯 (Bloomberg Intelligence) 的一份报告详细介绍了新加坡在亚洲首要商业目的地的长期竞争中的崛起，扩大了领先地位，使其主要竞争对手香港的 1,336 家公司相形见绌。&lt;/p>;&lt;p>;甚至许多中国公司报告发现，寻求对冲地缘政治风险并扩大影响力的企业选择了新加坡而不是香港。&lt;/p>;&lt;p>;“香港在成为国际企业首选亚洲总部的竞争中失败了，因为越来越多的全球化企业甚至中国企业公司选择新加坡是因为它与西方关系更好、人才库更广泛、经济多元化以及税收优惠，”这份长达 50 页的报告称。 “由于该地区地缘政治风险上升，企业可能会在政治稳定和自由方面对新加坡进行更高的排名。”&lt;/p>;&lt;h3>;尽管美国推出了比特币 ETF，但新加坡和香港的加密货币目标仍步入正轨&lt;/h3>;&lt;p>;香港报告称，香港通过遏制政治抗议和在疫情期间坚持中国的零新冠政策，巩固了其作为中国大陆金融中心的地位，而新加坡则强调其独立性，并成为国际商务办事处的首选地点。&lt;/p>; &lt;p>;研究发现，即使香港较低的 16.5% 标准企业税率也可能被新加坡的计划所超越，新加坡的计划可以将某些活动的 17% 税率降至 13.5% 或更低。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡还为寻求建立区域中心的外国公司提供了有针对性的激励措施，这一做法正在取得成效。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡设有区域总部的公司名单读起来就像跨国公司的名人录：联邦快递公司 (FedEx Corp.)、微软公司、Alphabet公司旗下的谷歌、美赞臣、劳斯莱斯和通用汽车公司。在更敏感环境中运营的公司——例如TikTok公司和在线时尚巨头Shein——在这座东南亚城市设有业务中心.&lt;/p>;&lt;h3>;部长 K Shanmugam 表示，香港和新加坡不是经济竞争对手&lt;/h3>;&lt;p>;电动汽车制造商蔚来汽车 (Nio Inc.) 等中国公司都在这个城市国家成立，而科技公司华为 (Huawei)科技公司和拥有《华盛顿邮报》的阿里巴巴集团正在扩大在那里的业务。&lt;/p>;&lt;p>;企业临界质量和更加多元化的经济可以帮助新加坡在未来五年内吸引比香港更多的全球业务，彭博资讯报告称。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Manila could file case against Beijing over possible cyanide use by Chinese boats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252817/south-china-sea-manila-could-file-case-against-beijing-over-possible-cyanide-use-chinese-boats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 14:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/8675c2c1-120b-47bb-bba0-bb6bb545bc5f_0ac12bf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;二月，一艘中国海警船驶过一艘菲律宾渔船15日，中国控制的南海黄岩岛附近。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯承诺，一旦证实中国船只使用氰化物“故意破坏”鱼类资源丰富的黄岩岛，将对北京采取法律行动。渔业和水生资源局 (BFAR) 上周援引菲律宾渔民的报告称，中国和越南拖网渔船一直在该浅滩（当地称为 Bajo de）中使用有毒物质。马辛洛克。&lt;/p>;&lt;p>;中国自 2012 年起控制了该环礁，并在该地区部署了一支渔船队。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们认为有足够的理由这样做，我们就会这样做。”将[追究指控]，”马科斯说，并补充说，在菲律宾水域使用氰化物并不罕见。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实知道菲律宾这里甚至以前就存在氰化物捕鱼的情况。但我认为，这种情况之所以更加令人担忧，是因为它变得更加普遍。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾需要多少艘潜艇才能在南海威慑北京？&lt;/h3>;&lt;p >;国家安全委员会发言人乔纳森·马来亚表示，BFAR 将努力收集更多证据来支持其说法，中国称其为“纯粹捏造”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国政府高度重视外交部表示，“保护生态环境和渔业资源，坚决打击违法违规捕捞活动”。&lt;/p>;&lt;p>;BFAR发言人纳扎里奥·布里格拉指责中国渔民使用氰化物“故意破坏巴霍” de Masinloc 阻止菲律宾渔船在该地区捕鱼”。&lt;/p>;&lt;p>;马来亚表示，BFAR 的调查结果如果得到证实，可能会提交给司法部和总检察长办公室，以就环境问题立案。在适当的国际法庭上进行破坏。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的挑战是证明珊瑚退化的责任以及对环境的影响来自这些特定的人，”他说。&lt;/p>;&lt;h3 >;菲律宾是否正在成为美国在南中国海对抗北京的“代理人”？&lt;/h3>;&lt;p>;副检察长梅纳多·格瓦拉同意马来亚的观点，称“任何法律行动都必须得到强有力、可靠和有力的证据支持，经得起任何国际法庭的审查”。&lt;/p>;&lt;p>;氰化物捕鱼涉及在珊瑚礁附近喷洒致命的化学物质，以击晕鱼类，以便轻松捕获它们。&lt;/p>;&lt;p>;渔民组织 Pamalakaya 批评据《菲律宾每日问询者报》报道，BFAR“未能”控制有争议的捕捞行为。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管外国渔船在该国领海内存在明显的偷猎和其他破坏性捕鱼活动，但 BFAR 仍继续未能执行自己的渔业法来保护海洋资源和菲律宾渔民。”&lt;/p>;&lt;p>;黄岩岛长期以来一直是菲律宾和中国之间紧张关系的一个关键根源。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体周四报道，中国海警驱逐了一艘“非法侵入”浅滩附近海域的 BFAR 船只。&lt;/p>;&lt;p>;但菲律宾海警发言人驳回了这一说法。 .&lt;/p>;&lt;p>;“这种说法不准确。 BFAR 船只 BRP Datu Sanday 继续在 Bajo De Masinloc 水域巡逻。目前，BFAR 船正在积极确保该地区菲律宾渔民的安全。”杰伊·塔里埃拉准将周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;去年，菲律宾海岸警卫队拆除了中国在该海域设置的 300 米长的屏障。马尼拉表示，该战略露头的入口位于其专属经济区 (EEZ) 内，这是一片 370 公里长的水域，沿海国家对这里的渔业和其他资源拥有专属权利。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对几乎所有海域拥有主权。菲律宾和其他几个国家对整个南中国海提出了相互竞争的主权主张，并拒绝了 2016 年做出的有利于马尼拉的国际裁决，并认为中国的主张没有法律依据。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Papua New Guinea pleads for Australian Police aid to stem unprecedented clan violence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252819/papua-new-guinea-pleads-australian-police-aid-stem-unprecedented-clan-violence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 14:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/f58820ea-b95b-43d8-a4f8-54e2c69967e6_e4d72606.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官员在巴布亚新几内亚高地瓦巴格镇附近巡逻，敌对部落之间的枪战后发现了数十具尸体。照片：巴布亚新几内亚皇家警察/法新社分发的资料&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;数十人死亡，绝望的总督向澳大利亚警方求助，枪支和部落复仇的致命组合——巴布亚新几内亚的高地处于危险之中部落战争史无前例地爆发，人们担心还会发生更多流血事件。&lt;/p>;&lt;p>;周三，发生战斗的巴布亚新几内亚恩加省省长要求立法者呼吁堪培拉将派遣澳大利亚联邦警察部队帮助制止动荡的高地地区的极端部落暴力。&lt;/p>;&lt;p>;周日发生了一场大屠杀，数十名部族成员被砍刀屠杀或被半人枪杀。在明显试图伏击竞争对手后，恩加省部署了自动武器，结果适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;恩加是备受争议的波格拉金矿的所在地，该金矿是加拿大巴里克公司和中国紫金矿业集团的合资企业。&lt;/p>;&lt;p>;恩加是备受争议的波格拉金矿的所在地。 >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它拥有 3,000 多名员工，约占该岛出口总额的 10%。但它也受到侵犯权利、环境破坏和不公平利润分配的指控的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;报告显示，该省可能有 60 多人被杀，尽管该省矿产资源丰富，但仍然极度贫困。 。该地区充斥着高性能武器，并饱受部落仇杀、猖獗的性暴力以及经常升级为私刑的巫术指控的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;“我们距离澳大利亚如此之近，我们的安全对澳大利亚非常重要......他们可以为我们提供我们想要的人力，最终形成正确的警务文化，”恩加省省长彼得·伊帕塔斯周三对巴布亚新几内亚议会表示，他承认在周日的大屠杀后，仅靠国家无法提供安全保障.&lt;/p>;&lt;p>;暴力事件发生之际，1 月 10 日爆发了针对莫尔兹比港总理詹姆斯·马拉佩 (James Marape) 政府的脆弱政府，骚乱的部分原因是警察和国防军，他们因工资纠纷而辞职。&lt;/p>;&lt;p>;马拉佩对骚乱的反应是实施短暂的紧急状态，以遏制暴力。他还解雇了一些关键官僚，称他们试图驱逐他。&lt;/p>;&lt;h3>;随着巴布亚新几内亚誓言恢复正常，混乱会损害其与美国和中国的关系吗？&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此由于燃料短缺加剧了公众的不满，马拉佩现在面临不信任投票。令人震惊的部落流血事件加剧了人们对国家陷入危机的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;周日，社交媒体上出现了大屠杀的细节，显示成堆血迹斑斑的尸体的图片和杀戮的生动视频在网上流传，进一步加剧了这一事件的严重性。愤怒和紧张。&lt;/p>;&lt;p>;但官员们表示，目前尚不清楚是谁引发了暴力事件，也不清楚为何发生，尽管多年来针锋相对的杀戮已经困扰了三个主要省份——恩加省、埃拉省和埃拉省——的大片偏远地区。南部高地。&lt;/p>;&lt;p>;一些专家表示，仅在过去 4-5 年里，就有 2,000 多人丧生，因为暴力文化已成为年轻男性生活的基石。&lt;/p>;&lt;p>;“部落战斗是我们传统的司法程序，”埃拉省人权活动人士、胡里部落成员詹姆斯·科门吉 (James Komengi) 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/9a262bc6-07f7-43c4-af36-1cbeb02f9b26_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 1 月 10 日，巴布亚新几内亚莫尔兹比港，在抗议警察减薪的抗议活动中，燃烧的建筑物冒出滚滚浓烟，官员们将其归咎于行政故障，在这幅图中，从社交媒体视频中获取的屏幕截图。照片：Femlu Studio / 路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“男人相信通过斗争来为肇事者伸张正义。我们相信我们的神正在注视并保护无辜者并惩罚肇事者。它在我们的文化中根深蒂固。”&lt;/p>;&lt;p>;但他说，肇事者也是更广泛的暴力文化和疲软的经济的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;“积极而富有成效的一代（男性和女性）男孩）在暴力时代长大。他们是创伤患者，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个精神受到影响的人手中有高性能武器的案例。”&lt;/p>;&lt;p>;马拉佩对骚乱做出了反应，对骚乱实施了短暂的镇压。紧急状态，其中包含暴力。他还解雇了一些关键官僚，称他们试图驱逐他。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;国防部队正在增援抵抗高地的官员，那里的黄金、天然气和石油为跨国公司提供原料。 &lt;/p>;&lt;p>;巴布亚新几内亚警察局长“任何进一步制造麻烦的企图，都将受到严厉处理”。大卫·曼宁周二对当地媒体表示。&lt;/p>;&lt;p>;“任何举起武器的部落成员很可能会被安全部队射杀……国内恐怖分子被杀并不悲伤，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;关于暴力事件的原因和肇事者的猜测已经开始流传，当地媒体报道称，在 Sikin 部落和其他雇佣枪手试图在对手的土地上伏击 Ambulyn 部落成员后，交战部落在瓦佩纳曼达地区发生了战斗。 &lt;/p>;&lt;h3>;出于对中国的担忧，橄榄球拉近了澳大利亚和巴布亚新几内亚的距离&lt;/h3>;&lt;p>;但当地警方表示，Ambulyn 部落正在等待他们，他们将袭击者逼入绝境，并屠杀了至少 49 人。&lt; /p>;&lt;p>;“这是一场持续不断的部落斗争，现已升级，现在包括了未卷入最初冲突的部落，”出生于巴布亚新几内亚高地的美国人、非政府组织部落基金会创始人加里·布斯廷 (Gary Bustin) 说告诉本周亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;“据信这些枪支是由与部落有联系的商人和领导人资助的。恩加以部落战争而闻名。这是他们文化的一个非常重要的组成部分，但从未如此致命。”Bustin 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;人类学家 Michael Main 表示，只有在促进经济和机会的更广泛框架内，才有可能走出暴力之路。澳大利亚国立大学研究员、美国和平研究所顾问。&lt;/p>;&lt;p>;“派出作战部队，部队就成了敌对部落。”一场局部内战，”他说。 “将此视为一个开发问题，你就有了可以解决的问题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkonger arrested over allegedly possessing HK$8.7 million worth of drugs to appear in court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252818/hongkonger-arrested-over-allegedly-possessing-hk87-million-worth-drugs-appear-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 14:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/fe6b7256-4d4b-4447-b903-29b3d2c6bdb1_80215d9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;男子因涉嫌持有非法毒品而被捕。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名因涉嫌贩运和持有价值870万港元（110万美元）非法毒品而被捕的香港人将于周五出庭。&lt;/p>;&lt;p>;警方周四表示，警方根据情报采取行动，于周二在九龙鲤园门马湾村的一处村屋外拦截了这名 48 岁的男子，并进行搜查。&lt;/p>;&lt;p>;“警方发现了 1 公斤 [2.2 磅”警方表示，该男子据称携带的纸袋内藏有疑似氯胺酮。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关今年首 11 个月检获价值 44 亿港元的毒品&lt;/h3>;&lt;p>;警方在屋内发现了 2.7 公斤疑似氯胺酮和 7 克疑似冰毒以及吸毒用具。&lt;/p>;&lt;p>;“在对附近三家村的另一间村屋进行后续突击搜查时，警方检获了警方称，行动中检获的非法毒品估计价值870万港元。&lt;/p>;&lt;p>;行动中检获的非法毒品估计价值870万港元。&lt;/p>; &lt;h3>;香港警方突击搜查小型仓储中心，检获价值一亿港元的氯胺酮&lt;/h3>;&lt;p>;该男子因涉嫌管有及贩运危险药物而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示嫌疑人已被指控，定于周五在观塘法院出庭。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，贩运危险药物最高可判处终身监禁和罚款 500 万港元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China social media praises Taiwan singer over his reluctance to see wife endure pain of childbirth, comments attract 270 million views online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3251656/china-social-media-praises-taiwan-singer-over-his-reluctance-see-wife-endure-pain-childbirth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/12f1b664-ca61-4c0c-9a20-11cbe19b189d_927d3751.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾歌手萧敬腾在大陆社交媒体上受到广泛好评他说，他不想让50岁的妻子经历分娩的痛苦。图片来源：南华早报综合报道/Wikipedia/Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾歌手萧敬腾表示无法忍受心爱的妻子遭受分娩之痛，随后在大陆社交媒体上疯传。&lt; /p>;&lt;p>;澎湃新闻报道称，2月7日，萧在接受《南方人物周刊》采访时分享了自己对生育的看法，引发关注。&lt;/p>;&lt;p>;该话题微博浏览量达2​​.7亿。&lt; /p>;&lt;p>;38岁的萧先生于2023年10月与50岁的经纪人萨默尔结婚。在采访中分享幸福婚姻的细节时，被问到两人是否计划生孩子。&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/32d5b266-3591-4e2c-a75a-7ccd8f393927_7a75f5be.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这对夫妇于 2023 年结婚，经常被问到是否计划组建家庭。图片：萧敬腾提供&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他讲述了自己的自传《这些日子》，其中他写道，他不想让未来的妻子承受分娩的痛苦。&lt; /p>;&lt;p>;“我一直在想这个问题，”萧说。&lt;/p>;&lt;p>;他说他明白生孩子是一件辛苦的事，而且看过纪录片和电视节目，让生孩子看起来好像是一件很辛苦的事。这是人类可以忍受的最大痛苦。&lt;/p>; &lt;p>;“我一直觉得女性在分娩时遭受了太多疼痛，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; hsiao说他不是故意的否认任何人生一个孩子的幸福，他深知许多人确实喜欢生育和抚养孩子。这不是他和他的妻子会考虑的。&lt;/p>; &lt;p>;除了担心夏天的痛苦外，霍还担心由于他的名声而担心孩子的社会压力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “你父亲善于唱歌，你为什么不知道怎么唱歌？你爸爸篮球打得很好，你为什么体育不好？” Hsiao举例说明了他想象的是要问他的孩子。&lt;/p>; &lt;p>;歌手说，他不确定他是否会改变主意，但他坚持他永远不会希望他的妻子经过童年。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/02/11/11/52651B888888B88B88B88B8888A3-AD77-AD77-EE4BEE77-EE4BEE77BBEE71D6971D6971D697_086A3C5D 。照片：果酱hsiao &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; hsiao的观点赢得了大陆社交媒体的赞誉。&lt;/p>; &lt;p>;“真是个好人。他爱他的妻子，了解女人。”一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“真是太感动了。真爱，”另一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“很少有这样的男人把自己放在妻子的位置。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;妻子，”另一个在线观察者in。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 14:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese research ship set to dock at Maldives port amid India’s security concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3252805/chinese-research-ship-set-dock-maldives-port-amid-indias-security-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.22 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/22/cdaead41-0569-461b-95ba-30ecc2798d41_8f0499b8.jpg“ alt =”>;次。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一艘中国研究船将于周四到达马尔代夫。安全问题。&lt;/p>; &lt;p>;这次访问是在美国智囊团的一月份评论之后的，中国海军可以“利用这些任务中获得的见解”来部署海军，索赔北京呼吁调制图像的一部分“中国威胁”的叙述。&lt;/p>; &lt;p>; Xiang Yang Yang Hong 03，由一家研究机构拥有的，该研究所向中国自然资源部报告，将在男性的港口打电话，Marinetraffic的数据显示，一个月以上马尔代夫和斯里兰卡离开印度独家经济区以外的海水，离开了其东南部的Xiamen港口。 P>; &lt;p>;中国外交部表示，该船的研究“仅是”是为了和平目的，以使科学理解受益。&lt;/p>; &lt;h3>;改变德里 - 玛利的“动力学”，部队撤离不太可能影响伙伴关系&lt;/h3 >; &lt;p>;近年来，印度对中国在印度洋的研究船上的存在表示关注，即使它们不属于军队。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;印度安全官员此前曾说过这些船只是“双重使用”，这意味着他们收集的数据可用于平民和军事目的。&lt;/p>; &lt;p>; Xiang Yang Hong 03已多次访问了印度洋。&lt;/p>; &lt;p>;它航行了通过2021年印度尼西亚的Sunda海峡，印尼当局说，它已经关闭了3次跟踪系统。 2022年，能够跟踪火箭和导弹发射的军舰Yuan Wang 5到达了科伦坡，令人震惊的印度。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上一次停靠在斯里兰卡的中国研究船是在2023年10月，恢复了印度的担忧。但是在一月份，岛上国家对外国研究船上的暂停暂停，有效地否认了中国的港口。升级的联系，北京提供了9.2亿元人民币（1.28亿美元）的“自由援助”。&lt;/p>; &lt;p>;马尔代夫表示，该船不会在水域中进行研究。 //feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 14:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong taxi driver jailed for 8 years, banned from driving over role in crash that killed 2 pedestrians and injured 4 in 2021]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252808/hong-kong-taxi-driver-jailed-8-years-banned-driving-over-role-crash-killed-2-pedestrians-and-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.22 14:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/22/b00c5AA2-A028-4450-909F-6E2C25C6D442_84BAD756.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; tai po的Kwong Fuk Road坠机后的后果。一人当场死亡，一天后另一人在医院死亡。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名香港出租车司机被判处八年监禁，并禁止在撞车事故中驾驶他的角色，杀死了两名行人，并在忙碌的一场忙碌中受伤了四人2021年的公路越过。&lt;/p>; &lt;p>;星期四在高等法院大法官安德鲁·陈·欣 - 韦先生，将该判决判给了65岁的莫克·普瓦（Mok Pui-wa），后者对两项过失杀人罪和四项危险罪认罪驾驶造成严重的身体伤害。&lt;/p>; &lt;p>;“法院看到了车祸的视频证据，使人们感到难过，干扰和震惊，”陈说。&lt;/p>; &lt;p>;“即使被告没有故意撞向人群，可以预见，行人的生命将处于危险之中，甚至在加速的情况下丧生。 - 运行&lt;/h3>; &lt;p>;法院早些时候听说Mok在接近Kwong Fuk Road的行人交叉口时加速了，当时他试图超越8月22日，他试图超越他前面的汽车， 2021年。&lt;/p>; &lt;p>;在法庭上看到的汽车摄像机镜头表明，莫克在出租车撞到安全岛之前从他的车道转向道路的另一侧。&lt;/p>; &lt;p>; 59年 - 一天后，一名63岁妇女在医院死亡时，老人在现场被杀。四人受伤包括一个孕妇和一个四岁男孩。&lt;/p>; &lt;p>;陈说，这名妇女的状况稳定，后来生了孩子是“幸运的”。&lt;/p >; &lt;h3>;香港出租车司机对在撞车事故中的角色造成2人的角色认罪，他发现被告有40多年的经验，在路上有40多年的经验，具有“相当不错的”驾驶记录在过去五年中他只有三项小罪行。&lt;/p>; &lt;p>;，但他指出，莫克从未解释过为什么他以这种方式开车，因为他既不受到毒品或酒精的影响，也没有受到毒品的影响他的车辆的问题。&lt;/p>; &lt;p>;在香港对过失杀人罪的指控，判决从12年的监禁开始。&lt;/p>; &lt;h3>;香港出租车司机在坠机事故发生之前的十字路口&#39;跑红灯&#39; 2 &lt;/h3>; &lt;p>; Chan指出，危险的驾驶在香港造成死亡的危险驾驶可被监禁最多10年，而罪行可能会导致英国判处无期徒刑。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;其余的危险驾驶犯罪，陈设定了四年监狱任期的起点，除了驾驶的终生失望之外。&lt;/p>; &lt;p>; Mok获得了三分之一的折扣，以反映他的有罪认罪。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 14:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s coastguard claims it drove off Philippine ship from disputed Scarborough Shoal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3252811/chinas-coastguard-claims-it-drove-philippine-ship-disputed-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.22 14:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/22/af530144-6198-4e5c-88fd-32ee5d3f3d9_4a0cb2af.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;上升。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国海岸警卫队说，它驱赶了一艘菲律宾船只，该船只“非法侵入”了南中国海有争议的斯卡伯勒浅滩附近的水域 - 菲律宾提出了这一要求。 &lt;/p>; &lt;p>;在周四的一份声明中，海岸警卫队说，它赶走了菲律宾渔业和水生资源局（BFAR）船（由数字3002）根据法律而逃走。它没有提供事件的更多细节。&lt;/p>; &lt;p>; BFAR船是BRP DATU SANDAY，该船以前已被用于南中国海的有争议的岛屿和环礁，包括Scarborough Shoal在内。 &lt;p>;“目前，BFAR船正在积极确保该地区的菲律宾渔民的安全，”海岸警卫队发言人杰伊·塔里埃拉（Jay Tarriela）在X上说。完成任务后即将发布的报告将确认我们声明的准确性。菲律宾渔民”在水域中。在南中国海阻止北京？该浅滩位于菲律宾吕宋岛以西的220公里（120海里），在中国海南岛以东约1,000公里（590海里）。紧张的立场，促使马尼拉就海上纠纷提出了国际仲裁案。北京拒绝了海牙常设仲裁法院在2016年的裁决，即其领土向南中国海大部分地区的领土主张（在所谓的“九段线”之内）没有法律依据。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;越南，马来西亚和文莱也对中国对资源丰富的水路的宣称也有争议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最新事件发生是因为士嘉堡浅滩的紧张局势加剧。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>; Datu Sanday是12月与中国海岸警卫队对抗的三艘菲律宾船只之一，当时马尼拉指责海岸警卫队使用水炮“阻塞”船只，这些船只将燃料和食品供应运送到30多个船只中国在浅滩附近的菲律宾渔船。 &lt;p>;周六，菲律宾声称中国渔民正在使用氰化物在附近捕捞鱼，并“故意摧毁”士嘉堡浅滩，这是北京否认的指控。氰化物捕鱼会损害生态系统，并在包括菲律宾在内的许多地方被禁止。美国轰炸机在南中国海。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 14:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 3 suspected triad members in connection with assault on motorist amid dispute with alleged jaywalker]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252801/hong-kong-police-arrest-3-suspected-triad-members-connection-assault-motorist-amid-dispute-alleged?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.22 13:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/22/356ECB5E-3033-4234-BC10-69F76FD2993A_6D202201.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;三个可疑的Triad成员已被逮捕。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在与涉嫌Jaywalker的纠纷中，三名可疑的香港三合会成员因袭击驾车者而被捕。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;香港警察在周四说，据称这些人在周一凌晨在蒙克·科克（Mong Kok）袭击了受害者，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当受害者沿着曼科克路（Mong Kok Road据警方称，越过时违反了交通规则。然后，驾驶者停了下来，与行人辩论。据该部队说，/p>; &lt;h3>;在警察追逐后，香港妇女从汽车上救出，6名因绑架案&lt;/h3>; &lt;p>;被捕&lt;/h3>; &lt;p>;据该部队说，四名男子猛击了受害者并损坏了他的汽车，然后逃走了。 &lt;/p>; &lt;p>;来自Mong Kok反三角队的官员正在调查此案。&lt;/p>; &lt;p>;警方周二在检查监视录像和监视镜头后，在Mong Kok逮捕了两名嫌疑的三合会，年龄43和46岁收集证据。&lt;/p>; &lt;p>;他们因涉嫌伤害和刑事损害而被拘留，并声称自己是三合会社会的成员。&lt;/p>; &lt;p>;在星期三晚上，另一名嫌疑人17岁。 &lt;/p>; &lt;p>;被捕。另外两名嫌疑人在保释中被释放，等待进一步调查。&lt;/p>; &lt;p>;警方没有排除进一步的逮捕，因为该调查仍在进行中。&lt;/p>; &lt;p>;去年，警方处理了2,334个关于三合会的报告。 &lt;/p>; &lt;p>;在10月，两起涉及新领土的黑帮的备受瞩目的事件促使警察进行了两项独立的全市反三级行动。&lt;/p>; &lt;h3>;香港警察逮捕5在10月25日，30个暴徒暴风雨后，Mahjong Parlor &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;，三名成员涉嫌太阳Yee袭击了三名保安人员，因为他们对自己的车辆不满意在Tuen Mun公共住房外的非法停车场不满意。 /p>; &lt;p>;随后，部队在新领土进行了为期四天的反三项操作。官员还突袭了三合会娱乐场所，并关闭了赌博巢穴和妓院。&lt;/p>; &lt;p>;在10月31日的另一件案件中，四名涉嫌涉嫌派系领导人在一个案中被指控在一名中被指控在一个案件中，在一个案件中被指控在一个期间虐待三名警察。在Yuen Long中进行非法停车场的操作。 11月2日至3日，警方逮捕了两名嫌疑人。当反政府抗议活动期间，在2019年7月21日至22日的一个车站，他的车站袭击了抗议者和通勤者时，他也是被捕的人之一。 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：橙色” target =“ _空白） “>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt; /a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 13:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>