<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Get a flu shot, health expert says as China grapples with respiratory illness wave]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243640/get-flu-shot-health-expert-says-china-grapples-respiratory-illness-wave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国卫生部门周六表示，现有的治疗方法在全国范围内的一波急性呼吸道疾病中被证明是有效的。&lt;/p >;&lt;p>;国家卫生健康委员会新闻发言人米锋表示，监测到的疾病都有“相应成熟的治疗方法”，并且都是由已知病原体引起的。&lt;/p>;&lt;p>;正在对病例进行监测和评估，以帮助在疫情期间协调资源。米说：“有必要增加儿科门诊服务并延长服务时间。”他还指出需要“确保医疗物资供应”和“保证疫苗供应……”让更多的老人和儿童尽快接种疫苗”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;过去几个月，中国社交媒体上充斥着北京、天津和上海等城市拥挤的医院里儿童接受静脉滴注的照片。&lt;/p>;&lt;p>;这些帖子引发了人们的担忧医疗保健系统承受压力。&lt;/p>;&lt;p>;11月中旬，国家卫健委报告称，呼吸道疾病发病率有所上升，但没有提供详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织随后，出于对导致 Covid-19 的潜在新病毒株以及新病原体的可能性的担忧，要求中国提供更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;北京告诉世界卫生组织，没有新的或不寻常的病原体&lt;/p>;&lt;p>;北京在回应世界卫生组织的要求时还表示，肺炎支原体儿童的门诊和住院人数早在5月份就开始上升。由其他病原体引起的呼吸道疾病，包括呼吸道合胞病毒（RSV）、腺病毒和流感病毒，在十月份开始激增。&lt;/p>;&lt;p>;上周末，米指出，多种病原体是导致病例增加的原因。孩子们。他说，流感病毒以及鼻病毒、肺炎支原体、呼吸道合胞病毒和腺病毒推动了病例激增。&lt;/p>;&lt;p>;周六，国家卫生健康委员会进一步强调了这一信息，称没有新病毒或新病毒引起的新传染病。在持续的激增中发现了细菌。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家流感中心主任王大燕也表示，监测表明，抗病毒药物对病毒仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>;她说，目前流行的流感病毒，包括甲型流感病毒H3N2亚型，也对病毒有效。去年流行，也“与全球大多数地区流行的主要毒株一致”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，研究人员正在监测现有疫苗是否与这些毒株“兼容”。&lt;/p>;&lt;p>;她还指出，现有的针对包括流感在内的流行呼吸道疾病的相应疫苗被证明“安全有效”，接种疫苗很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“对于以前没有接种过的人来说仍然有效”周五在华盛顿，以马可·卢比奥为首的五名共和党参议员要求乔·拜登总统政府禁止美国和中国之间的旅行，因为据路透社报道，病例激增。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Supply chains headline China-Vietnam talks as US vies for influence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243636/supply-chains-headline-china-vietnam-talks-us-vies-influence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;随着与美国争夺在东南亚国家影响力的竞争加剧，中国最高外交官一直在越南执行促进供应链的使命.&lt;/p>;&lt;p>;周五在河内，中国外交部长王毅呼吁两国加强高层交往，改善安全、经济和海洋关系。&lt;/p>;&lt;p>;“双方应该……深化贸易、互联互通、关键矿产等领域合作，共同构建互利、稳定、畅通的生产供应链体系。”王毅在越南副总理共同主持的双边合作指导委员会会议上表示。陈禄光。&lt;/p>;&lt;p>;据彭博社援引匿名消息人士报道，王毅的河内之行预计将为中国国家主席习近平本月晚些时候访问该国铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;如果访问继续进行，这将是习近平六年来首次访问越南，紧随美国总统乔·拜登访问越南之后。&lt;/p>;&lt;p>;拜登 9 月访问期间，华盛顿与河内之间的关系升级为使美国与中国在外交上处于同等地位。美国和越南还同意加强高科技合作。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;在周五的会晤中，王毅表示，双方就提升两国关系水平达成重要共识，这将开启两国关系新阶段。&lt;/p>;&lt;p>;“面对风云变乱的世界”中国外交部援引王毅的话称，中越两国要不忘初心、团结一致。&lt;/p>;&lt;p>;越南是中国在东盟最大的贸易伙伴。据越南计划投资部称，今年前九个月，中国对越南直接投资达 29.2 亿美元，比去年前三季度增长 94.9%。&lt;/p>;&lt;p>; 11月下旬，中国商务部部长王文涛向越南总理范明正表示，邻国应在“互联互通”方面进行合作，而范明正则主张推动铁路互联互通。&lt;/p>;&lt;p>;两国正在考虑对越南基础设施进行重大升级据路透社报道，他们正在改善不发达的铁路线，以改善横跨越南稀土中心地带和该国北部主要港口的线路。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管两国贸易关系密切，但两国在南中国海部分地区存在争议——这些分歧有时会导致海上立场—— &lt;/p>;&lt;p>;在与越南外长裴青山的单独会晤中，王毅表示河内和北京应在海上合作。&lt;/p>;&lt;p>;“中越应积极推动海上互利合作” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;双方官员同意增加中国在越南使用先进技术的领域的投资。越南在线新闻服务 VnExpress 报道称，越南副总理陈大光表示，两国应合作改善边境货物通关程序，加快开放中国市场对于某些越南农业和水产养殖产品。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: activists decry silence over evidence of sexual violence in Hamas attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243641/israel-gaza-war-activists-decry-silence-over-evidence-sexual-violence-hamas-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列妇女和法律活动人士指责国际人权组织对哈马斯武装分子涉嫌强奸和其他性犯罪保持沉默在 10 月 7 日的袭击中。&lt;/p>;&lt;p>;甚至在法医检查开始之前，大量图像就表明了袭击的可怕性质，网上分享的图片和武装分子直播的现场视频杀死了 1,200 人，其中大部分人被杀据以色列统计，除了调查流血事件外，以色列警方还表示，他们一直在调查性暴力的证据，从涉嫌轮奸到死后肢解。&lt;/p>;&lt;p>;一名高级警官本周向以色列议会表示，到目前为止，他们的调查已收集了来自目击者、医生和病理学家的“1,500 多份令人震惊且难以理解的证词”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;袭击发生后不久，以色列人权专家向联合国妇女署和联合国等主要国际机构发出了详细证据的信件消除对妇女歧视委员会 (CEDAW)。&lt;/p>;&lt;p>;但直到本周，当联合国秘书长和联合国妇女署就这些指控发表声明时，活动人士表示回应甚少，让他们深感不安。 ”联合国系统的一部分对包括性暴力在内的基于性别的暴力行为的报道公开表示震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;几小时后的一份声明中，它表示“对大量基于性别的暴行和暴力行为的报道感到震惊”哈马斯袭击期间的性暴力”，并“呼吁对所有基于性别的暴力行为进行适当调查和起诉”。&lt;/p>;&lt;p>;法律专家露丝·哈尔佩林-卡达里 (Ruth Halperin-Kaddari) 一直站在努力的最前沿挑战全球机构的沉默，他说：“这是他们两个月前就应该发表的声明。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个问题激起了以色列日益增长的愤怒。上周《新消息报》上的一幅漫画描绘了一名身穿血迹斑斑、撕裂的衣服的以色列妇女对由三名联合国妇女组成的小组说“我也是”——其中一人捂住耳朵，一人捂住眼睛，一人捂住嘴。&lt;/p>;&lt; p>;10 月 7 日后的几周内，联合国妇女署的声明主要关注加沙地带的局势，哈马斯政府表示，以色列的报复性轰炸已造成 15,000 多人死亡，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>; 10 月 27 日，消除对妇女歧视委员会敦促“所有各方系统地解决冲突的性别层面”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国委员会现已邀请提交关于“基于性别的犯罪指控，重点是谋杀和人质-劫持、强奸和其他形式的性暴力”。&lt;/p>;&lt;p>;Halperin-Kaddari 指责国际组织在近两个月的时间里故意忽视证据。&lt;/p>;&lt;p>;“这些机构都没有承认这一事实：在这里犯下的是战争罪还是危害人类罪，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人提到系统地、故意地和蓄意地对妇女实施性暴力，这是将妇女武器化并利用强奸作为手段的案例。战争武器。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Halperin-Kaddari消除对妇女歧视委员会前副主席表示，此类联合国实体的沉默是“可耻地滥用其职权和使命”。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的以色列议会听证会上，高级警察调查员雪莉·哈鲁什 (Shelly Harush) 表示性暴力和残害的令人痛心的证据，包括“尸体的末日，女孩腰部以上和腰部以下都被剥光”，以及一名年轻女子被轮奸、残害和谋杀的可怕证人证词。&lt;/p>;&lt;p>;另一个她引用的目击者谈到“生殖器、腹部、腿部和臀部”受伤，其中一些人的“乳房被切断”或遭受“枪伤”。急救人员描述称，他们遇到了“双手被铐在背后的尸体，这是一具女性尸体，生殖器部位流血”。&lt;/p>;&lt;p>;警方调查负责人施洛米特·兰德斯 (Shlomit Landes) 表示，他们“只是因为是女性”而遭到袭击，其中包括一些女性怀孕了。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数人被谋杀了。那些幸存下来的人——因为他们躲藏在其中，其中包括儿童——我们还没有与他们交谈……因为他们遭受了严重的创伤。”她说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲议会副主席皮娜·皮切尔诺 (Pina Picierno) 在听证会上表示，哈马斯犯下的“战争罪行”“超出了欧洲任何女性所能犯下的”。世界无法想象……在这个可怕的时刻，以色列妇女不能被孤立”。&lt;/p>;&lt;p>;“所有国际组织和妇女组织都应该谴责哈马斯的袭击并为受害者辩护，”她说。&lt;/p>;&lt; p>;“出于政治原因假装没有看到……是第二次可怕的暴力。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列妇女网络负责人埃纳特·费舍尔·拉洛 (Einat Fischer Lalo) 表示，全球女权主义斗争和 MeToo 运动已转变为“‘是的’斗争” ，但是……&#39;”。&lt;/p>;&lt;p>;“‘是的，我们反对强奸，但不是所有女性’，‘是的，我们反对性虐待，但这取决于你的国籍’，‘是的，我们相信你，但如果你是被恐怖分子伤害的以色列妇女，那么请给我们提供证据，否则我们不会站在你这边。”她说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯就 X 发表了一份声明，表示：“有大量的说法10 月 7 日哈马斯实施的令人发指的恐怖行为中的性暴力，必须予以大力调查和起诉。”&lt;/p>;&lt;p>;国际知名法医专家耶尔·谢雷尔 (Yael Sherer) 表示，他是一位在收集性暴力受害者证据方面拥有丰富经验的国际法医专家。这是他第一次解决这个问题，并认为他的反应“太少，太晚了”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种耻辱，”她说，并补充说他的反应是在“巨大的公众压力”和数千人之后做出的。发给联合国各部门的电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;她说，尽管她在该领域拥有专业知识，但她还是遇到了对这些指控前所未有的愤世嫉俗。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，人们被发现赤身裸体，受到限制双手背后绑在椅子上对他们来说还不够吗？”她说。 “这是令人愤慨和侮辱性的。”&lt;/p>;&lt;p>;哈尔佩林-卡达里表示，国际机构的沉默部分是由于对这场长达数十年的冲突的先入之见，包括“很难摆脱以色列作为侵略者的传统认识”巴勒斯坦人是受害者”。&lt;/p>;&lt;p>;“在这里，情况发生了转变，”她说。 “他们不能将这种邪恶归因于那些他们总是更愿意将其视为受害者的人。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Insure your dog or cat? Hongkongers get tangled in policy fine print as pets age and premiums rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243630/insure-your-dog-or-cat-hongkongers-get-tangled-policy-fine-print-pets-age-and-premiums-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港狗主人Cyrl Azur每月为她的12岁杂种狗Fifi的关节炎注射提出保险索赔，直到她的保险公司OneDegree突然提出索赔停止付款，称“政策调整”。&lt;/p>;&lt;p>;这只狗接受了关节炎药物 Pentocasan 注射，每月费用为 170 港元（28 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“Fifi余生每个月都需要它。”这位 28 岁的时尚造型师每月缴纳保费为 854 港元。 “我支付了一项计划的费用，所以我认为他们应该承保。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，自更新以来，该药物已在她的保单中列为补充剂，不包括在她的承保范围内。并表示保险公司在续保时有权更改条款。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;OneDegree 告诉《华盛顿邮报》，它每年都会审查其定价，并根据医疗通胀情况进行调整。&lt;/p>;&lt;p>;它还定期更新承保药物清单，并在咨询兽医后排除补充剂。一月份将戊聚糖列入排除项目清单。&lt;/p>;&lt;p>;保单不一致、隐藏条款以及保费逐年大幅上涨是为宠物购买保险的香港宠物主人的抱怨之一。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;自2021年以来，消费者委员会共收到16宗与宠物保险相关的投诉，其中今年首10个月共收到5宗。&lt;/p>;&lt;h3>;激烈辩论：允许宠物进入香港办公室是否会创造更好的工作场所？&lt;/h3>;&lt;p>;它表示价格和索赔纠纷是一个主要问题，其中包括一项关于兽医诊所被排除在网络覆盖范围之外的投诉，导致索赔上限降低。&lt;/p>;&lt;p>;保险投诉自2021年以来，该局共接获六宗有关宠物保险的投诉，主要涉及保单条款及除外责任。&lt;/p>;&lt;p>;消费者委员会三月份就23个宠物保险计划的报告发现，相同年龄和品种的狗只的保单可能会有所不同每年超过 12,000 港元（1,529 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;老年犬的保费也更高。其中 18 项保单的最高投保年龄为 8 岁，另外 5 项保单接受 11 岁或 12 岁以下宠物的新申请。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;宠物保险通常涵盖兽医咨询、药物、X光和实验室检查、手术和寄宿费，不同的计划有不同的最高赔付额和共同费用&lt;/p>;&lt;p>;Azur 没有意识到为老年宠物投保的费用更高，当她的第二只杂种狗 Muimui 的保费从 763 港元翻倍至 13 岁时的 1,459 港元时，Azur 感到震惊。&lt;/p>; &lt;p>;转换计划不是一个选择，因为大多数保险公司不允许八岁以上的狗进行新的注册。&lt;/p>;&lt;p>;“我的狗现在老了，”她说。 “如果他们需要任何东西来防止他们余生承受痛苦，我担心公司会不断改变政策，直到我无法提出任何要求。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位宠物主人35 岁的创意设计师 Mandy Loo* 表示，她的猫的医疗费用超过 3,000 港元，只能索赔 210 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港流行狗品种的保险每年相差超过 12,000 港元&lt;/h3>;&lt;p>;她的八个月大的英国短毛猫包师傅在出现流感症状后接受了检查，并被诊断出患有蜱传疾病。兽医开了眼药水和抗生素。&lt;/p>;&lt;p>;但她的保险公司拒绝了她索取全额账单，称处方与诊断无关。上诉后，她额外获得了100港元抗生素的报销。&lt;/p>;&lt;p>;首次养宠物的卢女士表示，她是在朋友的推荐下购买了保险，并没有对条款做太多研究。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我以为小猫小时候免疫力比较弱，所以想给它买保险，但结果发现一次看兽医的费用就是我一年的保费。”&lt;/p>;&lt; p>;香港大多数宠物保险公司都为狗和猫提供一般保单，其中大多数不包括某些被视为危险的品种，例如阿根廷杜高犬、巴西菲拉犬、日本土佐犬、斗牛梗和藏獒。&lt;/p>;&lt;p>;Insurer OneDegree覆盖所有品种的藏獒表示，平均寿命为12至15年的10岁藏獒每月保费高达1,446港元。&lt;/p>;&lt;p>;副主任行政总裁周美华表示，虽然宠物保险早已存在，但只有 3% 至 5% 的香港宠物主人为自己的宠物投保，而瑞典的这一比例为 40%，英国为 25%。&lt;/p >;&lt;h3>;香港虚拟保险公司 OneDegree 有望在 2024 年实现盈利：首席执行官&lt;/h3>;&lt;p>;“许多主人直到他们的宠物发生意外才意识到兽医费用有多昂贵，但随后太晚了，因为这些疾病将被视为已有疾病。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，宠物主人在宠物出生后的前六年平均每年花费 6,200 港元的保费，但随着动物年龄的增长，这笔费用可能会增加到超过 10,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;“由于宠物无法告诉我们出了什么问题，兽医通常会进行许多测试，例如验血和超声波扫描，从而增加了成本Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，许多疾病在宠物满 10 岁后就会出现，这就是为什么许多保险公司拒绝为老年宠物申请甚至停止更新保单的原因。&lt;/p>;&lt;p>;Lawren Durocher -来港五年的美国兽医Babek表示，与混种狗相比，纯种狗更难获得保障。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，她说，金毛寻回犬的癌症发病率较高，而拉布拉多寻回犬则经常患有髋关节疾病问题，“许多保险公司不会承保这些狗的任何类型的骨科异常”。&lt;/p>;&lt;p>;她建议主人尽早购买保险，以避免宠物的原有疾病被排除在承保范围之外。 &lt;/p>;&lt;p>;消费者委员会强调，即使保单续保，承保项目和保费也可能会发生变化，并建议宠物主人在购买前比较保单。&lt;/p>;&lt;p>;它表示保险公司可能会回顾过去的保单索取宠物记录、年龄或健康状况，并进行相应调整。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines says China has executed 2 Filipinos convicted of drug trafficking despite appeals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243638/philippines-says-china-has-executed-2-filipinos-convicted-drug-trafficking-despite-appeals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 20:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管菲律宾政府高层呼吁将两名菲律宾人的死刑减为无期徒刑，但中国还是处决了两名因贩毒而被判处无期徒刑的菲律宾人政府周六表示。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉外交部 (DFA) 没有透露这两名菲律宾人的身份，理由是他们的家人希望保护隐私。它补充说，直到中国正式通知菲律宾政府后，它才宣布11月24日的处决。&lt;/p>;&lt;p>;中国或菲律宾当局没有立即提供有关处决和贩毒案件的其他细节。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;菲律宾抓获冰毒4名中国毒贩&lt;/h3>;&lt;p>;外交部表示，从2013年两名菲律宾人被捕到2016年被中国下级法院定罪为止，外交部提供了一切可能的帮助，包括为他们的法律辩护提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾共和国政府进一步用尽一切可用措施，呼吁中华人民共和国有关当局基于人道主义将他们的刑期减为无期徒刑。理由，”外交部说。 “这方面也有高层政治代表。&lt;/p>;&lt;p>;“中国政府援引其国内法维持了原判，菲律宾必须尊重中国的刑法和法律程序，”外交部表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“虽然菲律宾政府将继续用尽一切可能的途径来协助我们的海外国民，但最终，在这些情况下，将由外国的法律和主权决定来决定，而不是菲律宾。” &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;处决是在一个困难时期进行的中菲关系因南海领土争端升级。自小费迪南德·马科斯总统去年 6 月上台以来，菲律宾已通过外交部对中国在争议海域的侵略行为提出了 100 多次外交抗议。&lt;/p>;&lt;p>;外交部表示，虽然对此感到悲伤通过对菲律宾人的处决，他们的死亡增强了“政府继续不懈努力消灭该国毒品集团的决心，这些集团以弱势群体为目标，包括那些为自己及其家人寻求更好生活的人”。&lt;/p>;&lt;p >;它再次提醒出国旅行的菲律宾人警惕贩毒集团，这些集团招募旅客充当“毒骡”或快递员，并拒绝携带任何未经检查的他人包裹。&lt;/p>;&lt;img src=&quot; &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;另外两起涉及菲律宾人的死刑案件正在中国上诉并接受最终审查。女发言人特雷西塔·达扎 (Teresita Daza) 表示，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;另一名菲律宾人玛丽·简·维罗索 (Mary Jane Veloso) 在被判犯有贩毒罪后，在印度尼西亚面临处决。小马科斯表示，他已呼吁减刑或赦免她的死刑，但是否会获得批准还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾是全球主要的劳动力和菲律宾官员来源国特别担心贫穷的菲律宾人容易受到贩毒集团的剥削。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Uganda chases China’s cash after Western lenders baulk at bankrolling projects over human rights issues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243529/uganda-chases-chinas-cash-after-western-lenders-baulk-bankrolling-projects-over-human-rights-issues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;乌干达正面临着“第二十二条军规”，因为它正在寻求金融家为其数十亿美元的基础设施项目提供资金，包括铁路和石油管道.&lt;/p>;&lt;p>;这个东非内陆国家希望修建一条耗资 50 亿美元的管道，将原油从该国西北部的艾伯特湖油田输送到坦桑尼亚印度洋沿岸的坦噶。&lt;/p>;&lt; p>;它还希望升级其互联网基础设施，并建设一条从首都坎帕拉到肯尼亚边境城镇马拉巴的主要铁路线。&lt;/p>;&lt;p>;但在数十家来自西方的银行和保险公司之后，坎帕拉陷入了困境。由于环保组织日益强烈的反对而退出了计划。乌干达总统约韦里·穆塞韦尼 (Yoweri Museveni) 签署反 LGBTQ 法律，将同性恋行为定为刑事犯罪，并处以包括处决在内的严厉处罚后，世界银行于 8 月冻结了任何新的贷款请求，使情况进一步复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;周一，乌干达财政部寻求议会批准从中国进出口银行借款1.5亿美元，用于扩大其互联网基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;这是乌干达依赖中国借款的又一个例子。尽管中国贷款机构尚未正式宣布是否将为这条 1,443 公里（900 英里）的石油管道提供资金，但乌干达能源和矿产开发部 9 月份告诉《邮报》，中国信保正在与进出口银行合作，提供 30 亿美元债务中的一半以上乌干达需要建造它。&lt;/p>;&lt;h3>;中国贷款机构介入支持乌干达的原油管道&lt;/h3>;&lt;p>;斯泰伦博斯大学国际与比较政治中心研究员 Tim Zajontz，他表示，在世界银行冻结贷款后，乌干达政府面临着为某些项目寻找资金的巨大压力。&lt;/p>;&lt;p>;随着西方银行退出石油管道项目，他表示中国的资金似乎成为坎帕拉的“B 计划”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以预期中国进出口银行将认真考虑这两项要求，”Zajontz 表示，他指的是石油管道和互联网基础设施融资。&lt;/p>;&lt;p >;但对中国进出口银行来说同样重要的是地缘政治考虑。&lt;/p>;&lt;p>;“北京对中国企业在信息和技术领域采用中国技术、基础设施和规范抱有浓厚兴趣。与西方竞争对手之间存在着直接而激烈的竞争，”弗莱堡大学全球政治经济学讲师 Zajontz 说道，他在该大学从事“De/Coloniality Now”研究项目。&lt;/p>;&lt;p>;同时，根据 Zajontz 的说法，欧盟的全球门户和七国集团的全球基础设施和投资伙伴关系都为整个非洲的 IT 基础设施指定了巨额资金，部分是为了帮助遏制中国对该领域的控制，然后才能移交任何现金，这是一个棘手的问题首先会被问及坎帕拉的人权记录。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我认为穆塞韦尼政府更喜欢中国的资金和技术，”Zajontz 说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，尽管乌干达对中国很友好，但中国的钱并没有得到保证。&lt;/p>;&lt;p>;北京有肯尼亚已经拒绝资助乌干达标准轨距铁路（SGR）的建设，导致乌干达与中国港湾工程公司签订的合同被取消。&lt;/p>;&lt;p>;同样的命运也降临到了肯尼亚，当时中国进出口银行出于对商业可行性的担忧，乌干达不会为其从中央裂谷的奈瓦沙到乌干达边境的马拉巴的路段提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;此后，乌干达与土耳其公司 Yapi Merkezi 签订了建设该路段的合同，据报道，预计英国标准公司将提供资金渣打银行和出口信贷机构英国出口金融公司。&lt;/p>;&lt;p>;REDD Intelligence 高级信贷研究分析师 Mark Bohlund 表示，土耳其为 SGR 乌干达段提供融资增加了中国为其他国家提供融资的可能性。乌干达的项目，以及奈瓦沙至马拉巴铁路段。&lt;/p>;&lt;p>;“将货物运送到乌干达将大大增加 SGR 肯尼亚部分的收入，从而减少肯尼亚的偿债压力，”Bohlund &lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国的首要任务是为东非原油管道提供融资，而不是 SGR 的乌干达段。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;悉尼大学中国研究中心副教授劳伦·约翰斯顿(Lauren Johnston)表示，乌干达的石油管道似乎面临着一些阻力——首先是西方领导人因该国最近的恐同立法而引发的政治问题。&lt;/p>;&lt;p>;她说，另一个问题是与管道建设和石油消耗相关的环境风险。它将输送的石油。&lt;/p>;&lt;p>;法国能源巨头 TotalEnergies 是乌干达石油项目的幕后黑手，约翰斯顿表示，该项目正面临欧洲议会的压力，要求其放弃该项目。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面在十月份于北京举行的“一带一路”论坛上，中国国家主席习近平承诺在增加贸易和基础设施投资的同时，实施更清洁、更绿色的“一带一路”倡议。&lt;/p>;&lt;p>;但中国也承诺支持非洲经济一体化，这条管道可能有助于整合非洲能源市场。例如，约翰斯顿说，坦桑尼亚于 11 月签署了一项向坎帕拉出口天然气的协议。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将如何同时支持区域一体化、增加贸易和绿色发展的承诺尚不清楚”约翰斯顿说。&lt;/p>;&lt;p>;撒哈拉以南非洲地缘经济分析师 Aly-Khan Satchu 表示，乌干达的 SGR 提案从各方面来看都有点不稳定。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“乌干达需要重新启动其 SGR 提案，并在区域上与[南苏丹和刚果民主共和国]保持一致，并且将坦噶管道纳入融资请求。我相信中国会以合适的价格提供贷款。”Satchu 说道。&lt;/p>;&lt;p>;随着乌干达的借贷选择不断减少，他表示，“我认为中国或金砖国家中的一些国家是穆塞韦尼必须关注的目标” ”。&lt;/p>;&lt;p>;但前世界银行高级国家官员、乔治敦大学研究员法布里斯·胡达特表示，实际上，世界银行并没有削减对乌干达的贷款，非洲国家应该坚持全球银行，而不是追逐中国。&lt;/p>;&lt;p>;“该银行与其他所有事情一样陷入困境，它必须平衡其为乌干达提供资金的真诚愿望，同时又不能显得无视严重侵犯人权和挑衅的行为，”胡达特说。 “因此，乌干达的经济舞台现在表现不佳，与平常没有什么不同。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，乌干达决定转向中国融资就像转换舞蹈一样合作伙伴在歌曲中段。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，现在中国的舞蹈牌已经不那么满了，他们的借用管弦乐队演奏的曲调较慢，但这是一种有自己一套复杂步骤的合作伙伴关系，”胡达特说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-president of Micronesia urges US to live up to funding promise, warns of China’s influence drive in Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243627/ex-president-micronesia-urges-us-live-funding-promise-warns-chinas-influence-drive-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;卸任数月后，密克罗尼西亚联邦前总统敦促美国立法者信守批准拨款的承诺自由联合契约 (Cofa) 条约，警告“各国可以把目光投向其他地方”。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，Cofa 条约一直引导着美国与这个具有战略地位的太平洋岛国的关系。&lt;/p>;&lt;p>; “我们国家的生计取决于是否批准延长我们的条约，该条约已于 9 月底到期，”在担任四年总统后于 5 月卸任的戴维·帕努埃洛 (David Panuelo) 告诉《南华早报》周五在华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;帕努埃洛补充说，这种情况“使我们的国家处于非常尴尬的境地”，因为国内的许多立法都依赖于 Cofa 续订提供新的资金水平。&lt;/p>;&lt;p >;他呼吁美国表现出“正如我们签署条约时所承诺的那样”的两党支持，民主党和共和党都将提供资金并提供支持。&lt;/p>;&lt;h3>;美国必须赶上中国太平洋岛屿外展：拜登顾问&lt;/h3>;&lt;p>;二战后，美国在联合国托管下管理密克罗尼西亚、马绍尔群岛和帕劳，并于 1986 年和 1994 年根据《太平洋岛屿公约》与这些太平洋主权国家签署了国际条约.&lt;/p>;&lt;p>;这些协议授予美国军队独家进入每个国家的陆地、空中和海洋，以换取财政援助和在美国合法生活、工作和上学的许可。&lt;/p>;&lt;p >; 这三个岛国的经济仍然严重依赖美国的补贴，这些补贴约占密克罗尼西亚年收入的 40%。对于马绍尔群岛来说，美国的资助约占其GDP的70%。与此同时，帕劳于 1 月 1 日濒临债务危机。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年至 2019 年，帕劳重申其支持台湾，北京声称其自治岛屿是其主权领土不可分割的一部分。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马绍尔群岛和密克罗尼西亚的 Cofa 计划于 9 月 30 日失效，而帕劳的 Cofa 计划将于明年结束。&lt;/p>;&lt;p>;新协议 – 美国总统乔·拜登20 年内向这三个国家提供总计 71 亿美元的承诺——已经进行了谈判并续签。但这些仍然只是纸面上的，因为在联邦支出问题上的党派冲突中，该地区有史以来最大的国会预算请求仍处于悬而未决的状态。&lt;/p>;&lt;p>;预计美国国会参众两院将于下周就该法案进行投票。 2024 年国防授权法案 (NDAA)，该法案制定了最高预算并指导五角大楼下一财年的政策。但 Cofa 续约不太可能在 NDAA 或针对乌克兰、以色列和台湾的 1,500 亿美元补充计划中得到削减。&lt;/p>;&lt;p>;Cofa 资金的批准已成为美国努力的重要组成部分。在该地区对抗中国。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们说这是一个优先事项，但他们没有采取行动，并且可能会推迟一两年时，没有人知道，我们不喜欢不确定性” ，帕努埃洛说。&lt;/p>;&lt;p>;“[这]可能会让我们处于一个可能损害信任的境地，我们一直指望[美国，因为]该地区的竞争大国希望看到”&lt;/p>;&lt;p>;“各国可以在其他地方寻求发展，而这将伴随着战略合作，”帕努埃洛警告说。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的十年里，北京一直致力于深化通过增加发展援助、外交和安全合作，加强其在太平洋地区的关系。&lt;/p>;&lt;p>;去年，所罗门群岛与中国签署了一项安全协定，引发了美国及其盟友和伙伴对中国可能与所罗门群岛建立联系的担忧。那里有军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;帕努埃洛当时已写信给所罗门群岛总理玛纳西·索加瓦雷，表示反对该协议。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，帕努埃洛声称北京一直试图在“我们国家的决策中”获得影响力，并声称在他担任总统期间，中国官员“试图强烈反对”他的一些决定。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻密克罗尼西亚大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;非常驻高级研究员克莱奥·帕斯卡尔 (Cleo Paskal)华盛顿智库保卫民主基金会的印太事务负责人将延迟获得资金描述为对与三个 Cofa 国家的“古老而深厚的关系的背叛”，这将使中国有“政治作战空间” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国不愿意在他们关心的事情上帮助他们——学校、医疗保健——那么他们就有机会合法、坦率地问自己，为什么我们正在这样做吗？”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines, France agree to ramp up defence ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243634/philippines-france-agree-ramp-defence-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 19:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾和法国周六同意加强军事关系，包括可能进行谈判以允许两国士兵进入对方领土。 &lt;/p>;&lt;p>;法国国防部长塞巴斯蒂安·勒科尔努和菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗在马尼拉签署了一份意向书，以促进双边防务合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们打算采取具体措施，提升和提高双边防务合作水平。”我们的防务合作更加全面，”特奥多罗在联合新闻发布会上说。他说，这包括寻求两国领导人的授权来谈判访问部队地位协议。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾与美国和澳大利亚签订了此类协议，最近还与日本启动了互惠准入协议的谈判。 &lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾将利用新站追踪中国在南海的船只&lt;/h3>;&lt;p>;特奥多罗和莱科努都没有提供开始就访问部队协议进行谈判的时间表。&lt;/p>;&lt;p >;一份联合声明称，这是两国签署的意向书的一部分，旨在“通过务实合作提高互动水平并巩固交流”。&lt;/p>;&lt;p>;勒科尔努是首位法国国防部长对菲律宾进行正式访问，表示法国海军已经“在该地区进行了大量行动和训练”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在制定加强我们在印太地区存在的议程”，勒科尔努说。&lt;/p>;&lt;p>;勒科尔努此行是他穿越印度-太平洋之行的第一站，途经法国海外领土新喀里多尼亚和马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;法国自认为是印太大国，在太平洋和印度洋海外领土驻有7000多名军队。它在亚太地区拥有新喀里多尼亚和法属波利尼西亚等七个海外领土的 160 万公民，以及占地 900 万平方公里（350 万平方英里）的专属经济区。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾一直在加强与多个国家的军事关系，以对抗中国在该地区日益增强的自信。两国在南海存在长期的海洋争端。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉的主张得到了 2016 年国际法庭裁决的支持，该裁决驳回了中国对几乎整个南海的主张，其他几个国家也声称对南海拥有主权。 &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾最近开始与美国和澳大利亚在南海海域进行联合巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Hong Kong’s John Lee drum up a battle of the ballots for the district council election on December 10?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3243635/can-hong-kongs-john-lee-drum-battle-ballots-district-council-election-december-10?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 18:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;最近几周，香港各地出现的横幅、视频和嘉年华都在传递同样的信息，敦促香港选民采取行动参加12月10日的区议会选举。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超带领部长和其他官员史无前例地推动提高投票率，派发传单并确保提及重要性&lt;/p>;&lt;p>;这与之前的情况有很大不同，当时部长们一直说投票率并不重要，低投票率不会降低选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;这次选举是根据北京只应由“爱国者”负责的原则对市级民意调查进行彻底改革以来的首次选举，有报道称选民表现出冷漠态度。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将举办大型活动说服选民留下来参加地区投票&lt;/h3>;&lt;p>;《邮报》查到，有14名拥有Facebook账户的官员积极发布有关选举的帖子，至今已超过60条帖子，告诉香港人投票程序和意义&lt;/p>;&lt;p>;就连公务员的电脑屏保也全部变成了提醒他们出去投票的信息。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，政府的大力推动反映了&lt;/p>;&lt;p>;政治评论员罗松尼表示，“这次宣传规模是回归以来举行的所有选举中最引人注目的”。 《香港选区政治与行政》一书作者肇兴。&lt;/p>;&lt;p>;“政府表面上说投票率不重要，但实际上政府在做什么显然都是为了提高投票率。毕竟投票率在一定程度上反映了选举的合法性。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;改革后，直选议员的比例已从之前的近 95% 削减至 470 个席位中的五分之一以下。&lt;/p>;&lt;p>;这使得约 433 万选民可以选择 88 个席位。 44个扩大的选区的171名候选人中获胜，没有反对派候选人获准参选。&lt;/p>;&lt;p>;大多数新区议员将由市领导人任命或由三个区委员会的2,490名成员选出。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;7月份新选举制度生效后，多位部长淡化了投票率的重要性，称投票率可能受到多种因素甚至天气的影响，政府没有具体目标。&lt;/p >;&lt;p>;但他们的语气最近发生了变化。例如布政司陈国基上周接受电视采访时表示，如果投票率低，那就太可惜了，有人可能会问，当选议员是否真正代表选民。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;区选前4,500名香港人在边境附近地点报名投票&lt;/h3>;&lt;p>;被问及花了多少公帑宣传选举时，政制及内地事务局仅表示比2021 年立法会民意调查花费了 1 亿港元（1,280 万美元），但拒绝透露具体细目。&lt;/p>;&lt;p>;立法会民意调查是“仅限爱国者”选举改革后的首次民意调查，投票率创历史新低30.2%。&lt;/p>;&lt;p>;浸会大学政府与国际研究系副教授陈嘉乐表示，地方当局对民意调查的推动力度表明，这是一种自上而下的动员策略，旨在“围绕”。&lt;/p>;&lt;p>;“用公共资金，政府要对市政府和北京负责，这解释了他们对选民投票率的高度关注，”这位前议员说。&lt;/p>;&lt;p >;但他怀疑所花的钱是否能转化为实际选票，并列举了海外的例子，在这些例子中，“非民主民意调查”往往无法在没有激励措施（包括现金发放）的情况下吸引选民。&lt;/p>;&lt;p>;他说政府应该更加透明地披露宣传活动的花费。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;香港唯一的非建制派议员狄志远表示，他将要求政府提供开支明细，以及民意调查后“海啸式”宣传努力的理由。&lt;/p>; &lt;p>;除了政府的努力外，一些亲北京组织还举办了抽奖活动，以鼓励选民投票。旗舰航空公司国泰航空首次为中国大陆选民回国参选提供折扣机票。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学政治与公共行政系荣休教授约翰·伯恩斯 (John Burns)孔说，如此广泛的宣传活动只会在“竞争性竞选”中产生更多选票。&lt;/p>;&lt;p>;“选举中基于相互竞争的政策平台的真正竞争会对人们的生活产生影响，往往会增加选民的投票率，”他说。 “这些元素在我们 12 月 10 日的区议会选举中大多缺席。”&lt;/p>;&lt;h3>;不幸的香港区议会选举候选人“没有参加指定席位的竞选”&lt;/h3>;&lt;p>;前记者朱利安·罗永康 (Julian Law Wing)-曾在 2017 年为前财政司司长曾俊华主持行政长官选举的钟先生也怀疑政府的竞选活动能否打动选民。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数香港人不知道该投票给谁，因为在扩大的选区中有这么多新的但难以区分的面孔，”他说。 “因此，花在宣传上的钱可能无助于政府实现其想要的投票率。”&lt;/p>;&lt;p>;Harvey Kong 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Audit Commission head brushes off accusations over targeting of Chinese University, says it scrutinises all use of public money]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3243637/hong-kong-audit-commission-head-brushes-accusations-over-targeting-chinese-university-says-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 18:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港审计署署长否认其最新调查中蓄意针对中文大学的指控，称其会审查所有使用审计署署长林志远周六表示，不排除将来调查其他高等教育机构，并指出该委员会的任务是进行物有所值的评估。对所有接受公共资金的组织进行资金审查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的审查范围是全方位的，涉及每个机构每一美元的使用情况，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “当情况需要时，我们会在各个方面研究公共资金的使用情况。审查涵盖所有大学和大专院校。”&lt;/p>;&lt;h3>;中大在确保国家安全方面存在不足：香港审计师&lt;/h3>;&lt;p>;林郑月娥表示，公共支出监管机构已对其他大专院校进行了检查，补充说，全面审计将调查法律合规性的各个方面，其中包括国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;“人们可能没有看到我们[以前]只审计一所大学，”他说。 “但将来，我们很可能会调查所有其他大学从政府收到的每一美元。我们也会看看有关机构是否遵守了法律，包括国家安全法。”&lt;/p>;&lt;p>;他是在回应有关该委员会在最新审计活动中专门针对中文大学进行审查的指控。 &lt;/p>;&lt;p>;本周发布的审计报告是这所公立大学动荡的一年中的最新补充，就在立法机关通过一项有争议的法案震动其管理委员会几周后。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;委员会在报告中表示，该大学尚未纳入国家级其招标文件、合同和指南中包含安全保障措施，呼吁该机构加强对外部承包商运营设施的“指导和监管”。其举的一个例子是，该书店的运营缺乏国家安全准则。&lt;/p>;&lt;h3>;香港反腐调查中大研究中心不当行为&lt;/h3>;&lt;p>;中大表示“欢迎” ” 调查结果，并将修改所有合同，明确运营商需要遵守当地立法，包括国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;在经过数月的反政府制裁后，北京于 2020 年 6 月向该市实施了这项立法。林郑月娥表示，该大学已经接受了报告的调查结果，并同意推出改进措施。&lt; /p>;&lt;h3>;香港立法会通过改革中文大学校董会的法案&lt;/h3>;&lt;p>;但反对校董会改革的校董会成员向树辉早些时候表示，该报告的重点是“琐碎琐碎的事情” ”，学校唯一的选择就是“吞掉”。&lt;/p>;&lt;p>;报告发现，该校书店出售微型充电风扇和玩具娃娃等不符合规定的产品&lt;/p>;&lt;p>;并称所有餐饮店均未取得食品经营许可证，且没有一家专门为学生和教职员工提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;一家超市的经营者，审计显示，便利店、发廊、书店分别自1981年、2001年、2005年、2012年以来未发生变化。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[United States leads call to triple nuclear power at Cop28]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3243633/united-states-leads-call-triple-nuclear-power-cop28?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 17:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，世界领导人齐聚一堂，包括美国在内的 20 多个国家呼吁将核能增加两倍以减少排放。迪拜联合国气候谈判第二天。&lt;/p>;&lt;p>;迪拜的烟雾弥漫凸显了世界面临的挑战，预计 Cop28 会议上还将做出其他承诺，包括加强可再生能源的部署和减少甲烷排放。 &lt;/p>;&lt;p>;使用核电作为化石燃料的更清洁替代品备受争议，因为环保组织担心安全和核废料的处置。&lt;/p>;&lt;p>;但 20 多个国家，包括从美国到加纳、日本和几个欧洲国家在一份声明中表示，它在本世纪中叶实现碳中和的全球目标中发挥着“关键作用”。&lt;/p>;&lt;p>;他们呼吁将核能发电量增加两倍能源容量从 2020 年的水平到 2050 年。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们不会向任何人证明这绝对会成为所有其他能源的全面替代品，”美国气候特使约翰·克里在迪拜举行的 Cop28 会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们知道，因为科学以及事实和证据的现实告诉我们，如果没有核武器，就无法在 2050 年实现净零排放。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;其他签署国包括英国、法国、韩国、乌克兰和阿联酋，但核大国俄罗斯和中国没有签署。&lt;/p>;&lt;p>;“我想重申，核能是清洁能源。法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 表示：“必须重蹈覆辙。”&lt;/p>;&lt;p>;环境组织 350.org 表示，2011 年日本福岛核灾难凸显了原子能的危险。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们其北美总监杰夫·奥道尔 (Jeff Ordower) 表示：“我们很高兴拜登政府正在寻求投资化石燃料的替代品，我们没有时间浪费在核能等危险的干扰上。”&lt;/p>;&lt;p>;专家指出事实上，核电站可能需要几十年才能投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;“核能比可再生能源需要更长的时间才能投入运行，”350.org 补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲设想核能为应对气候紧急情况提供动力的未来&lt;/h3>;&lt;p>;这一声明发布之际，更多世界领导人连续第二天登上第 28 届缔约方会议的舞台，尽管美国总统乔·拜登和中国领导人习近平将缺席此次会谈。&lt; /p>;&lt;p>;“我们希望使能源转型成为全球的成功故事。必须是现在，”德国总理奥拉夫·肖尔茨说道。 “我们都必须表现出同样的决心，从煤炭开始逐步淘汰化石燃料。”&lt;/p>;&lt;p>;参加 Cop28 会谈的各国预计还将制定到 2030 年将可再生能源增加两倍、能源效率提高一倍的目标。 &lt;/p>;&lt;p>;欧盟于今年早些时候首次呼吁制定新目标，此后，第 28 届缔约方大会东道国阿联酋、随后的七国集团和二十国集团国家集团都开始了这一倡议。&lt;/p>;&lt;p>;关于可再生能源目标的讨论与更为艰难的谈判密切相关，谈判涉及的是第 28 届缔约方大会最终协议是否将承诺各国逐步减少或逐步淘汰所有化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;“科学必须很简单：巴巴多斯总理米娅·莫特利 (Mia Mottley) 说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国副总统卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在抵达迪拜参加气候峰会时表示，美国周六还承诺向绿色气候基金提供 30 亿美元。&lt;/p>;&lt; p>;该基金的认捐额超过 200 亿美元，是致力于支持发展中国家气候行动的最大国际基金。&lt;/p>;&lt;p>;最新的认捐将是在该基金之前交付的另外 20 亿美元的基础上进行的。我们。消息人士称，这一承诺取决于资金的到位情况。政治上存在分歧的美国国会需要批准这笔资金。&lt;/p>;&lt;p>;该基金的协调人在 10 月份表示，目前的第二轮增资已带来约 93 亿美元的承诺，用于在 2024 年之前为气候脆弱县的项目提供资金即便如此，根据联合国的数据，到 2030 年发展中国家每年需要大约 2500 亿美元的资金来适应气候变暖。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，迄今为止的承诺只是其中的一小部分。除了支持气候适应之外，该基金还资助帮助各国转向清洁能源的项目。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上两个最大的温室气体排放国美国和中国以及阿联酋将于周六晚些时候主办甲烷排放峰会。&lt;/p>;&lt;p>;甲烷是一种非-二氧化碳气体是导致气候变化的第二大因素，约占全球变暖效应的 16%。&lt;/p>;&lt;p>;中国首次同意将所有温室气体纳入其下一个国家气候承诺上个月与美国达成了一项到 2035 年的协议。&lt;/p>;&lt;p>;但北京方面并未加入美国支持的全球甲烷承诺，该承诺已由 150 多个国家签署，旨在将全球甲烷排放量至少减少到 2030 年，将比 2020 年的水平减少 30%。&lt;/p>;&lt;p>;克里表示，甲烷“是最具破坏性的气体”。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>