<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Portal’ linking New York, Dublin by live video paused after lewd behaviour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262723/portal-linking-new-york-dublin-live-video-paused-after-lewd-behaviour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 10:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/ee8dd555-a488-4c55-b0bb-258405a59cd3_138edc8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约人通过曼哈顿的门户向都柏林的人们打招呼。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;视频屏幕“门户”让纽约和都柏林的人们实时观察大西洋两岸的生活，一直是人行道人群的异想天开的欢乐源泉在这两个城市，但也吸引了粗野行为，促使官员们暂时暂停。&lt;/p>;&lt;p>;名为“The Portal”的直播公共艺术装置于 5 月 8 日在北美首次亮相，纽约市标志性熨斗大厦下方设置了一个圆形屏幕，爱尔兰都柏林主干道奥康奈尔街也设置了一个配套屏幕，背景是尖塔等城市地标。&lt;/p>;&lt;p>;展览组织者大力宣传这种互动方式展示是一种“拥抱全球互联之美”的独特方式。&lt;/p>;&lt;p>;“门户网站邀请人们超越国界和差异，体验我们世界的本来面目——团结一致，”说当屏幕大张旗鼓地揭开时，立陶宛艺术家 Benediktas Gylys 构思了该装置。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/15/9bc80f40-5264-4974-a7a7-6556742c2823_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爱尔兰都柏林的门户，周一。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，本应持续到秋季的跑步活动刚开始几天，周一晚上，人们行为不当的视频在社交媒体上传播后，这些门户网站就被关闭了– 从纽约的 OnlyFans 模特裸露乳房，到都柏林人高举纳粹标志并展示 9 月 11 日纽约双子塔在燃烧的图像。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上分享的视频还显示都柏林人沉思并“苦苦挣扎”据报道，这些屏幕只播放视频，没有音频，周二早上恢复正常，但周二晚上将再次关闭。纽约和都柏林的官员。&lt;/p>;&lt;p>;都柏林市议会发言人迈克尔·瑞安(Michael Ryan)表示，展览组织者正在研究“可能的技术解决方案”来解决不当行为。他说，这些显示屏预计将在本周晚些时候恢复。&lt;/p>;&lt;p>;“都柏林市议会原本希望今天能够找到解决方案，但不幸的是，首选的解决方案涉及模糊处理，并不令人满意。 ”，瑞安写道，但拒绝详细说明。 “Portals.org 团队现在正在研究其他选择。”&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿当地商业团体 Flatiron NoMad Partnership 的发言人扎克·罗伊 (Zac Roy) 强调，“绝大多数”人与该市的门户网站进行互动行为得体。&lt;/p>;&lt;p>;罗伊表示，自展览启动以来，纽约场馆一直实行全天候安保和屏障。&lt;/p>;&lt;p>;都柏林和纽约有着人与人之间的联系，很大程度上是因为在整个 19 世纪英国统治期间以及 20 世纪 50 年代和 1980 年代，来自爱尔兰的移民数量很高。&lt;/p>;&lt;p>;两个门户网站视频均来自保持连接到今年秋季，同时都柏林将与巴西、立陶宛和波兰的门户网站连接，这些国家是数万名爱尔兰新移民的家园。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 11:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[YouTube complies with Hong Kong court order banning popular protest song by blocking access to 32 clips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262724/youtube-complies-hong-kong-court-order-banning-popular-protest-song-blocking-access-32-clips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 10:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/81c8a0cb-efdf-4a92-bb5b-b0634af4a7a1_9107bc51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;YouTube 表示对法院的裁决感到失望。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于美国的视频流媒体巨头 YouTube 已遵守香港法院禁止流行抗议歌曲的命令，禁止访问该市内的 32 个视频片段，但其他版本仍然存在&lt;/p>;&lt;p>;美国社交媒体网站此举是在香港司法部长周日呼吁母公司谷歌在过去的讨论中“信守诺言”并删除“愿荣光归香港”的链接之后做出的。 2019 年反政府抗议活动的非官方歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对法院的裁决感到失望，但我们正在遵守其删除令，禁止香港观众访问所列出的视频，”YouTube 发言人表示&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续考虑上诉的选择，以促进信息的获取。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，32 个视频链接被认定为禁止出版物。政府寻求禁令禁止这首歌，相应的视频在香港被屏蔽。&lt;/p>;&lt;p>;香港的 YouTube 用户无法再看到这些视频，Google 的搜索引擎也不再在香港显示这些剪辑。 &lt;/p>;&lt;p>;上诉法院早些时候做出了有利于政府的裁决，授予了政府去年就这首歌寻求的临时禁令，这首歌在海外经常被误认为是国歌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/cf60f7d9-a543-487b-8324-f6b223981a42_4e130a8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国科技巨头是 YouTube 的母公司。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该禁令禁止人们“在以下地区广播、表演、印刷、出版、销售、提供销售、分发、传播、展示或复制[歌曲]” “以任何方式”意图煽动他人将香港与国家其他地区分裂、进行煽动行为或侮辱国歌《义勇军进行曲》。&lt;/p>;&lt;p>;它还禁止任何人玩这首歌的方式可能会导致“就[香港]而言被误认为是国歌”，或者暗示这座城市“是一个独立国家，有自己的国歌”。&lt;/p>;&lt; p>;YouTube 表示，删除这首歌曲的过程可能需要一些时间，因为其系统需要重新抓取网络。&lt;/p>;&lt;p>;它还指出，该公司的使命是让每个人都有发言权，并补充说，它分享了人权组织担心该禁令会对世界各地的言论自由产生“寒蝉效应”。&lt;/p>;&lt;p>;在 YouTube 上使用“愿荣光归香港”一词进行搜索，周三返回了几个有关抗议国歌的结果但是，并非所有列出的视频剪辑都可以播放。&lt;/p>;&lt;p>;点击某些 YouTube 视频的用户将看到覆盖该剪辑的黑屏，并发出一份声明，通知观看者由于法院命令该视频无法播放。不过，某些包含该歌曲的剪辑仍然可以播放。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 11:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More ‘insensitive’ rhetoric against Japan likely, experts say, as US election campaign heats up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262649/more-insensitive-rhetoric-against-japan-likely-experts-say-us-election-campaign-heats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/9bed875e-9beb-4081-92d1-3d262656c5af_4edf979f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参议员 Lindsey Graham 在参议院拨款委员会小组委员会的听证会上发言5 月 8 日在国会山举行的国防会议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位美国高级政治家为 1945 年对广岛和长崎的原子弹袭击辩解后，日本提出抗议，尽管观察家认为共和党的评论参议员林赛·格雷厄姆 (Lindsey Graham) 参与了 11 月总统选举前夕政治色彩日益浓厚的辩论。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他们对批评华盛顿最亲密盟友之一的更多“麻木不仁和不必要”的评论表示担忧随着竞选活动变得更加激烈，未来几个月可能会出现这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;“格雷厄姆的言论非常不幸，也是不必要的，”福井县立大学国际关系教授岛田洋一说。&lt;/p>;&lt; “格雷厄姆与[前总统唐纳德]特朗普非常接近，是一位著名的保守派，在党内有影响力，所以这更不幸，”他告诉《亚洲周刊》。 “他在说任何话之前应该三思而后行。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /14/5bc23e3e-9ca4-4074-a376-e8759d7c9ac3_6b5c0544.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙北部靠近以色列-加沙边境的爆炸冒出浓烟， 周三。参议员林赛·格雷厄姆敦促美国向以色列提供战争所需的一切。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本政府对这些言论“反应相当冷静”，他补充说，“但我希望日本驻华盛顿大使馆已经伸出援手，警告他。美国政界人士需要更加小心，因为在我们需要加强联盟的时候，这种事情可能会引起不良情绪。&lt;/p>;&lt;p>;“还有其他国家，比如中国，总是寻找方法来挑拨日本和美国之间的关系，而这正是可以用来制造问题的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;格雷厄姆于 5 月 8 日在美国参议院的一次会议上发表讲话。小组委员会会议讨论部分暂停美国向以色列运送武器。&lt;/p>;&lt;p>;作为以色列的公开支持者，他要求，“为以色列提供他们所需要的东西，以打一场他们输不起的战争。这是广岛和长崎的类固醇。”&lt;/p>;&lt;p>;格雷厄姆继续进行比较，询问参谋长联席会议主席查尔斯·Q·布朗将军，“事后看来，你认为这是正确的决定吗？美国向日本相关城市投下两颗原子弹？”&lt;/p>;&lt;p>;布朗回答说，“我会告诉你，它停止了世界大战。”&lt;/p>;&lt;p>;格雷厄姆随后将注意力转向国防部长劳埃德·奥斯汀问道：“奥斯汀将军，你同意吗？如果你在的话，你会说放弃它们吗？”奥斯汀回答说他同意布朗的观点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/ 8a964acb-eef4-4700-a6c6-c940b5afa117_6c52c56a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国于 8 月 6 日投下第一颗原子弹后，广岛市满目疮痍， 1945年。资料图：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，外务大臣上川洋子在东京回答记者提问时表示，“我认为有关广岛和长崎的言论并不恰当。 &lt;/p>;&lt;p>;“日本意识到广岛和长崎的原子弹爆炸夺走了许多宝贵的生命，并造成了极其令人遗憾的人道主义局势，人们因疾病和残疾而遭受了难以形容的苦难。&lt;/p>;&lt;p>; “我们认为，使用核武器不符合人道主义精神，而人道主义精神是国际法的意识形态基础，因为核武器具有巨大的破坏力和杀伤力。”&lt;/p>;&lt;p>;这一信息已传达给格雷厄姆的办公室”，她说，尽管这位参议员周日在 NBC 新闻节目中加倍评论时似乎忽视了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么美国可以在广岛投下两颗核弹？和长崎结束他们的生存威胁战争？”他问。 “这是正确的决定。所以，以色列，为了作为一个犹太国家的生存，尽一切努力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/14/3d372759-a628-4224-8b03-362275fdb407_b46251ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本内阁官房长官林吉正说美国参议员林赛·格雷厄姆的言论“极其不幸”。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内阁官房长官林芳正对后续言论进行了回应，称其“极其不幸”。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常遗憾”对重复出现此类言论感到失望，”他说。 “我将继续不懈地努力，促进对原子弹爆炸真相的准确理解，包括格雷厄姆参议员的理解。”&lt;/p>;&lt;p>;1945 年 8 月 6 日在广岛投下的“小男孩”浓缩铀炸弹，该市多达 145,000 名居民丧生，要么是在爆炸中丧生，要么是在接下来的几个月内因与辐射相关的疾病而死亡。三天后，“胖子”钚武器在长崎上空引爆，造成约 8 万人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我不明白格雷厄姆试图表达的观点，”亚洲研究主任杰夫·金斯顿说天普大学东京校区。 “显然，他试图在选举前针对[总统乔]拜登获得政治分数，但我不明白他为什么要挖掘广岛和长崎。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充道格雷厄姆发表这番言论的时机“不幸”，就在拜登因将日本描述为“仇外”国家（因为日本没有大规模移民）而受到批评后不久，他试图用这一点来反对特朗普对移民的敌意。 /p>;&lt;p>;“日本正在走钢丝，”金斯顿补充道。 “他们必须说出国内观众的喜好，但他们不想让山姆大叔不高兴。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信他们可以而且应该对拜登关于仇外心理的言论进行更严厉的反击，但日本理解今年是选举年，未来几个月将会出现奇怪的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;这不会对双边关系产生持久影响，因为日本意识到它需要美国的支持来保证其国家安全金斯顿说，并补充道，“这个国家已经习惯了在其他国家的公共话语中被误解和歪曲”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 11:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Driver trapped in truck cab after crash on Hong Kong’s Ting Kau Bridge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262727/driver-trapped-truck-cab-after-crash-hong-kongs-ting-kau-bridge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 11:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/015d678f-60a6-470f-934e-7b948d945e6a_3e6dc8cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;必须将司机从卡车驾驶室中救出来。图片：Facebook/ Man Emily&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港新界汀九桥与另外两辆车相撞，一名卡车司机受伤并被困在驾驶室中，事故迫使周三早上，所有往九龙方向的车道都被封闭。&lt;/p>;&lt;p>;消防员不得不将司机从被毁坏的货柜车驾驶室中救出来。他其后被送往荃湾仁济医院接受治疗。他腿部轻度受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/bae558e3 -6024-4e40-aef3-b294ab18bc2e_0544b186.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;汀九桥往九龙方向的行车线因意外而封闭。相片：Facebook/ Stephanie Pang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方于上午9时27分接报，一辆重型车辆在往九龙的行车线上与一辆工程车及一辆私家车相撞&lt;/p>;&lt;p>;上午约10时30分，运输署表示大桥往九龙方向已封闭，受影响的巴士路线已改道。&lt;/p>;&lt;p>;驾车人士亦获告知它补充说，使用替代路线。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查事故原因。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 11:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bun fun on offer as Hong Kong prepares cultural feast in bid to attract more tourists to the city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262702/bun-fun-offer-hong-kong-prepares-cultural-feast-bid-attract-more-tourists-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/0f9d92c4-d455-41e7-b5d7-9419ac77891b_33d7c13e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;传统的平安包子是为一年一度的包山节准备的洲岛。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;每年五月，香港平安包都是城里随处可见的一道风景，但它并不是这家拥有数十年历史的小郭金记饼店的唯一产品。风景秀丽的长洲岛，但它们是最著名的。&lt;/p>;&lt;p>;印有红色汉字的白色卷饼是该市每年周三和周四举行的抢包子比赛的重要组成部分。 &lt;/p>;&lt;p>;参赛者们攀爬装饰有包子的竹塔，距离塔顶最近的竹塔得分最高。&lt;/p>;&lt;p>;在规定时间内得分最高的选手获得荣誉。活动是本月长洲大酒节的一部分，一直持续到周四。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/15/c2625b0a-99a8-40ef-bb9c-d03beb5b2b9d_8283a2e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;传统抢包子的获胜者比赛是长洲岛打酒节的一部分，正在争取主赛事的资格。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，来到长洲的游客现在不仅可以作为登山者或观众参加充满肾上腺素的比赛，还可以作为令人垂涎的奖品的创造者， &lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是做包子，更是非物质文化遗产的传承。”蛋糕店经营者郭文贵说。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是做包子，更是非物质文化遗产的传承。” &lt;p>;“旅行社、学校和个人游客都对此表现出兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也会向他们讲述长洲大酒节背后的故事。”&lt;/p>;&lt;p>;“ >;&lt;p>;Kwok 补充道，自去年 9 月该计划启动以来，包子制作工坊已经迎来了近 20,000 名想成为面包师的人。&lt;/p>;&lt;p>;他表示这些数字“令人鼓舞”，并且他正在寻找更大的规模&lt;/p>;&lt;p>;“可以开展文化教育活动，或者与海外工匠进行交流，因为传承的行为不仅可以弘扬文化本身，也可以弘扬香港。”郭补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;包子制作工作坊现已成为长洲过夜旅游套餐的一部分，在旅游业议会最近举办的一项比赛中，长洲是 30 名参赛者中的 6 名优胜者之一。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;今年早些时候举办的竞赛旨在帮助促进旅游业，从而加深对城市文化的理解和欣赏。&lt;/p>;&lt;p>;鼓励旅行社设计突出独特体验的行程。鲜明的香港特色，为游客提供更多景点。&lt;/p>;&lt;p>;长洲两日行程，包括包子工坊，票价为每人 1,880 港元（240 美元），主办方表示“并不是特别面向大众”，而是针对中产阶级市场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望吸引有兴趣深入了解香港文化的游客，包括来自大湾区的游客，”博一旅游公司的项目经理Rupert Ng表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我上周在台湾，专门与香港旅游发展局分局联系，推广此套餐。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望参与者能体验一个自己看不到的长洲。”&lt;/p>;&lt;p>;旅游业议会执行董事杨淑芬表示，香港的旅游拉动力应来自于优质体验，而不是低价。&lt;/p>;&lt;p>;“香港从来不靠低价竞争，”她说。 “如果我们这样做，那就不是我们了，这就是为什么我们强调独特和深度的旅行。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该在质量和我们的故事上进行竞争。只有这样，它才会可持续。”&lt;/p>;&lt;p>;那些报名参加长洲之旅的人将住在西园，这是一个占地近 46,452 平方米（500,000 平方英尺）的豪华露营地。&lt; /p>;&lt;p>;有38个不同风格的帐篷，全部配备空调，并配备从羊圈到各种草坪游戏等设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/777a161c-31d9-42ac-bc2a-0e0130905e04_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;长洲北帝庙的包子塔特写，热切的登山者将竞相收集得分最高的包子。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这两天还将参观岛上曾经熙熙攘攘的制冰厂，该厂仍在运营，但规模要小得多。 &lt;/p>;&lt;p>;该工厂是在岛民主要从事渔业工作时建立的，需要稳定的冰供应来保持渔获新鲜。&lt;/p>;&lt;p>;游客将能够参观工厂并体验什么&lt;/p>;&lt;p>;“随着香港渔业的淡出并转变为国际金融中心，需求长洲制冰厂经营者Alvin Lee Ying-chun表示：“冰的产量和需求量都比过去减少了10%或更少。” &lt;p>;李开玩笑说，这是这座城市最落后的制冰厂，因为它仍然是劳动力密集型的。&lt;/p>;&lt;p>;但他说，老式的方法让游客可以尝试制冰操作。事实证明，它很受家庭和儿童的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“游客通常都很兴奋，孩子们喜欢玩冰块，”李补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“这里不仅仅是几块冰块。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们可能不记得这里的历史和机器是如何工作的，但他们离开时非常满意，还带走了一些冰。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们可能不记得这里的历史和机器是如何工作的。” p>;&lt;p>;Lee 表示，他预计旅行团不会对业务产生巨大推动作用，预计来自游客的收入占收入的比例不到 1%。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，他希望采取部分让人们更多地了解香港的制冰业。&lt;/p>;&lt;p>;岛的另一边是长洲考古教育中心，游客可以在那里尝试舞麒麟——这一传统与”该中心解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“它还参与了传统的一年一度的长洲大酒节。”&lt;/p>;&lt;p>;委托制作了一个较轻的麒麟头，重约 4 公斤（8.8 磅），由熟练的纸艺工匠制作供游客使用。&lt;/p>;&lt;p>;舞蹈以打击乐器表演，徐等工作人员在场为您讲解这一数百年传统背后的历史。&lt;/p>;&lt;p >;旅游的其他部分包括另一间制作糖人的作坊，以及一间用石膏和木头制作浮雕的作坊，这些浮雕具有大九节的艺术元素。&lt;/p>;&lt;p>;套餐包括三餐，包括当地风味的海鲜大餐和烧烤，以及传统煤油炉煮的稀饭。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-US artificial intelligence talks ‘deep, professional and constructive’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262721/china-us-artificial-intelligence-talks-deep-professional-and-constructive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 10:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/968f62dd-0990-4be4-8081-0aece1820b7d_e943b5e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在周二与美国官员的会谈中，中国表示人工智能应该以人为本、有益、安全、公平。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美首次政府间会谈“深入、专业、建设性”地交换了意见，旨在降低人工智能风险、完善世界治理。&lt;/p>;&lt; p>;根据中国外交部的消息，周二在日内瓦举行的会谈中，双方认识到人工智能技术的发展存在机遇和风险。&lt;/p>;&lt;p>;双方还重申将继续致力于实施人工智能技术通报称，习近平主席去年11月在旧金山会见美国总统拜登时达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;中方代表团由北美大洋洲司司长杨涛率领，其中包括科技部、国家发展和改革委员会以及其他政府机构的官员。&lt;/p>;&lt;p>;总统特别助理兼技术与国家安全高级主任塔伦·恰布拉 (Tarun Chhabra) 和塞斯中心 (Seth Center) 代理关键和新兴技术特使由美方领衔，商务部官员出席。&lt;/p>;&lt;p>;双方介绍了对人工智能技术风险和治理举措的看法，以及为促进人工智能赋能经济而采取的措施杨洁篪表示，中国始终坚持人工智能技术以人民为中心、用善之举，确保人工智能技术惠益、安全、公平。他还表示，北京愿意与华盛顿就人工智能治理问题进行更多沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“中国支持加强人工智能全球治理，主张联合国发挥主渠道作用，”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国支持加强人工智能全球治理，主张联合国发挥主渠道作用。” p>;&lt;p>;“[中国]愿与包括美国在内的国际社会加强沟通协调，形成具有广泛共识的全球人工智能治理框架和标准规范。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/4238f189-0889-4c72-8139-a6d89380ce0e_effe16a8.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中美官员周二在日内瓦举行会谈，就人工智能风险和治理交换意见。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;宣读称，中方在会议期间还就美国在人工智能领域限制和打压中国表明了“严正立场”。&lt; /p>;&lt;p>;对于此次会谈取得任何具体成果的预期较低，此次会谈旨在落实习近平和拜登在 11 月会晤中达成的协议。&lt;/p>;&lt;p>;在会谈前的背景介绍中，美国官员表示，会议不会重点讨论“促进任何形式的技术合作或任何事项的前沿研究合作”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PM Anwar Ibrahim says Malaysia doesn’t need new casino to boost economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262722/pm-anwar-ibrahim-says-malaysia-doesnt-need-new-casino-boost-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 10:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/64a1fd6a-0ba5-4aae-afe2-a1d9511d824c_0b4cd498.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚只颁发了一张赌场牌照，颁给了云顶1969 年。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 表示，他的政府不会考虑批准在这个东南亚国家开设另一家赌场。&lt;/p>;&lt;p>;“肯定不会，”安瓦尔周二在卡塔尔经济论坛上被问及他的政府是否会允许在马来西亚开设第二家赌场时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚没有必要涉足赌场业务，”安瓦尔说。 “我们专注于数字化转型、能源转型、人工智能，我们相信这足以推动国家前进。”&lt;/p>;&lt;p>;彭博新闻上个月报道，马来西亚正在与大亨们就开设一家公司进行早期讨论。该报道援引知情人士的话称，安瓦尔与成功集团创始人陈文森和云顶集团的林国讨论了这个想法。泰伊。知情人士告诉彭博社，马来西亚国王苏丹易卜拉欣·伊斯坎达尔也出席了会议。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔后来表示，没有计划在森林城颁发赌场许可证，并谴责该报道是“谎言”。陈和林否认参加了这样的会议。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔周二表示，他对该报告做出了强烈回应，因为它对国王不敬，但补充说“没有人被捕”，是时候“继续前进。”&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚当局已指控数人在社交媒体和 WhatsApp 私人群组上发表与赌场报告相关的煽动性言论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚只颁发了一张赌场牌照，该牌照于 1969 年颁发给云顶。根据大华继显控股有限公司的一份报告，在疫情爆发之前，云顶每年为政府贡献高达 50 亿林吉特（11 亿美元）的收入。一家总部位于新加坡的经纪公司。&lt;/p>;&lt;p>;赌场在穆斯林占多数的马来西亚颇具争议。彭博社的报道发表后，柔佛州首席部长 Onn Hafiz Ghazi 表示，该州不会开设或允许运营任何赌场。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔国政府是卡塔尔经济论坛的承销商，由彭博社提供支持。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China adjusts added value accounting to mitigate data manipulation, clean up GDP statistics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3262665/china-adjusts-added-value-accounting-mitigate-data-manipulation-clean-gdp-statistics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/2f1c6f42-9545-4d47-a51d-694d044deaf8_ff0aec5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正在调整其核算方法，以提高准确性并防止数据受到影响操纵。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年第一季度，中国修订了金融业增加值计算方法，以提高国内生产总值统计的准确性——许多分析师将其视为 4 月份社会融资总量收缩的直接原因，这是近二十年来的首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;此次修正也是为了协助金融监管机构防止资本闲置。他们认为，金融体系并为实体经济提供更多支持。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份总融资（包括银行信贷、债券和股票市场融资）同比减少 189 亿元人民币（26 亿美元）月。中国央行中国人民银行周六表示，这是自 2005 年 10 月以来首次出现下降。&lt;/p>;&lt;p>;M1 货币供应量（包括流通货币加上部分银行存款）下降了 1.4% 4月份同比出现两年多来首次下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“4月份的财务数据反映出的问题远比看上去复杂，”北京的中国国际金融公司表示。总部位于一家投资银行的周日在一份报告中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明国内需求仍然疲软，但更多地受到遏制金融部门数据操纵的影响。”&lt;/p>;&lt;p >;据央行旗下刊物《金融新闻》报道，监管机构目前通过净利息收入、净银行手续费和佣金收入来计算金融业的增加值（GDP的主要组成部分）。&lt;/p>;&lt;p>;此前，价值主要由银行存款和贷款的同比增长率决定，这种方法更容易被地方当局操纵，人为地扩大其报告的经济规模。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;上海新闻媒体第一财经周末在一篇文章中称，为了加快统计GDP增长，一些地方银行暂时向其他地区的公司或银行“借”存款，并在评估结束后归还。&lt;/p>;&lt;p >;它警告说：“不准确的数据可能会导致政策制定者做出次优决策，因为他们缺乏真实信息来准确评估金融部门和整体经济。”&lt;/p>;&lt;p>;中国在金融增加值中所占的份额相对较高与其他国家相比的 GDP 核算。这一数字接近 8%，超过了经济合作与发展组织成员国 4.8% 的平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;如此高的比例 – 立法者在讨论经济合作与发展组织时已将其作为一个问题提出。十一月的最高立法机关 - 与北京增强实体经济的计划背道而驰，该计划本身在去年十年两次的中央金融工作会议上被列为优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行和国家统计局今年一季度开始调整金融增加值季度核算。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于优化措施从4月份开始才被市场广泛认知，预计其对货币信贷增长的干扰是可以预见的。”财经新闻周六在一篇文章中写道：“新的计算方法将减轻金融机构的压力。该报称，临时大规模存贷款，导致货币供应量、贷款总额等指标出现收缩。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是在进行同比比较时，增量等指标金融增加值增速将受到显着影响，这种干扰可能会延续到下一年，然后逐渐消散。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More protests in Georgia after parliament passes Russian-inspired ‘foreign influence’ law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262718/more-protests-georgia-after-parliament-passes-russian-inspired-foreign-influence-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 10:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/589cdde4-1c04-458e-981d-38df98efa21b_c2f26362.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格鲁吉亚抗议者周二在第比利斯集会。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，数千名抗议者在格鲁吉亚举行集会，此前议会通过了一项法律，将海外资助的非政府组织列为受“外国影响”的团体，布鲁塞尔警告称，这项措施将损害第比利斯的欧洲愿望.&lt;/p>;&lt;p>;立法者在该法律的三读和终读期间以 84 比 30 的投票赞成，该法律被广泛谴责为反映俄罗斯压制异议的镇压立法。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者与骚乱发生冲突首都市中心议会大厦外街道上的警察，上个月示威活动一直在进行。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，反对派议员与执政的格鲁吉亚议员发生冲突，会议厅内甚至爆发了混战。梦想派对。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/c9cff7ca-2fe3-4d31 -a544-de6107cc1f0f_bb80913d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者聚集在格鲁吉亚第比利斯议会大厦大门的围栏前。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;批评人士称，该法案是前苏联共和国近年来向俄罗斯轨道靠拢的象征。&lt;/p>;&lt;p>;高呼“不”投票前，大约 2,000 名主要是年轻的抗议者聚集在议会外，在立法者通过该法律的消息传出后，数千人在晚上加入了集会。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者后来堵塞了一个地方的交通。第比利斯市中心的主要道路交叉口。&lt;/p>;&lt;p>;内政部表示，13 名示威者因“违反警察命令”而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;著名反对派活动人士戴维·卡萨拉瓦 (David Katsarava) 的妻子表示，他遭到了示威者的严重殴打。他在抗议活动中被拘留后被防暴警察逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;第比利斯持续数周的反对该法案的大规模集会于周六达到顶峰，多达 10 万人走上街头，这是格鲁吉亚近代历史上最大规模的反政府集会.&lt;/p>;&lt;p>;欧盟表示，该法律与格鲁吉亚长期以来加入 27 国集团的努力“不相容”，而华盛顿则警告称，该法律的通过将标志着第比利斯脱离西方轨道。&lt;/p>;&lt;美国助理国务卿吉姆·奥布莱恩在访问佐治亚州时表示，如果法律不符合西方标准并且发生暴力事件，美国可能会对相关个人及其家人实施“旅行限制和经济制裁”反对和平抗议者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/89f53c3e-df88- 4ba9-b2ed-a7b66a98faf1_f8330459.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格鲁吉亚执法人员部署在第比利斯街头。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还警告称，如果我们现在被视为对手而不是被视为对手，那么华盛顿今年为援助格鲁吉亚拨款的约3.9亿美元将受到审查。 ”&lt;/p>;&lt;p>;英国国防部长格兰特·沙普斯将外国影响力法称为“俄罗斯干涉格鲁吉亚”的行为。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫进行了反击，指责西方“公然干涉格鲁吉亚内政”。&lt;/p>;&lt;p>;立陶宛外交部长加布里埃利厄斯·兰茨贝吉斯表示，他将于周二与冰岛、爱沙尼亚和拉脱维亚外长一起前往格鲁吉亚，表达“我们的关切”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;抗议者和执政的格鲁吉亚梦想党都发誓不会让步。&lt;/p>;&lt;p>;一些抗议者表示，他们的最终目标是投票让自 2012 年以来一直执政的格鲁吉亚梦想党下台。&lt;/p>;&lt;p>;一些抗议者表示，他们的最终目标是投票罢免自 2012 年以来一直执政的格鲁吉亚梦想党。 >;&lt;p>;该法案要求 20% 以上资金来自国外的非政府组织和媒体机构必须注册为“追求外国势力利益”的机构。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯也使用了类似的法律压制不同意或偏离克里姆林宫观点的公众人物和组织。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟周二重申其立场，即该法案破坏了第比利斯向欧盟靠拢的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;格鲁吉亚发言人彼得·斯塔诺 (Peter Stano) 表示：“欧盟成员国非常清楚，如果这项法律获得通过，它将对格鲁吉亚的欧洲前景构成严重障碍。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，格鲁吉亚获得了正式的欧盟候选资格。 ，布鲁塞尔将于 12 月决定正式启动入盟谈判 — — 在法律通过后，这种前景不太可能实现。&lt;/p>;&lt;p>;与政府不和的格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比什维利 (Salome Zurabishvili) 发誓要否决入盟谈判。她说，这将是一个“象征性举动”，因为“格鲁吉亚之梦”在议会中有足够多的立法者可以推翻她的否决。&lt;/p>;&lt;p>;格鲁吉亚社会普遍反对克里姆林宫。格鲁吉亚申请加入欧盟和北约已载入其宪法，并且根据民意调查，得到了大多数民众的支持。&lt;/p>;&lt;p>;非政府组织和政府批评者报告了数月来的恐吓和骚扰。 - 直至重新提出该法案。&lt;/p>;&lt;p>;“格鲁吉亚之梦”将抗议者描述为暴力暴徒，坚称其致力于加入欧盟，并表示该法案旨在提高非政府组织资金的透明度。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;围绕该法案的争议发生在距离议会选举还有五个月的时候，议会选举被视为对黑海国家的一次重要的民主考验。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sino-US youth exchanges are vital – and Hong Kong has a role to play]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3262514/sino-us-youth-exchanges-are-vital-and-hong-kong-has-role-play?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/602ea8a5-da75-4111-b37b-9858629bba87_80405a0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们走过加州大学伯克利分校法学院的一个标志， 2020年的加州。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在气候变化、流行病等全球性挑战需要真诚和深思熟虑的合作之际，中美青年交流在消除误解和促进发展方面发挥着巨大作用。培养急需的人际关系和信任。&lt;/p>;&lt;p>;现状无疑令人担忧。 2021 年至 2022 年间，只有 211 名美国人在中国大陆学习，到 2023 年，这一数字略有回升至 700 人，较 Covid-19 爆发前的约 11,000 人有所下降。 2023 年，中国 15 年来首次不再是美国国际学生的最大来源国，被印度取代。&lt;/p>;&lt;p>;中国严厉的封锁、加剧的地缘政治紧张局势和种族主义攻击针对美国的华裔个人以及不完整或错误的信息导致了教育关系的降温。&lt;/p>;&lt;p>;皮尤研究中心最近的一项民意调查显示，大约五分之四的美国人对中国持负面看法，而 70 65 岁或以上的美国人将对抗中国视为美国的首要任务。令人欣慰的是，18 至 29 岁的人中只有 28% 持这种态度。&lt;/p>;&lt;p>;然而，考虑到美国政界人士面临着相互强硬的压力，以及中美两国日益主流的观点两国被美国的体制所束缚，双边关系短期内不会改善。&lt;/p>;&lt;p>;话虽如此，现在屈服还为时过早。当政府发生争执时，人们必须挺身而出，通过民间交流来填补空白。出于三个原因，青年人提供了充满希望的希望。&lt;/p>;&lt;p>;首先，绝大多数中美青年人都共同关心一些明显的问题——从就业带来的挑战。人工智能（AI）的兴起给气候变化和传染病带来了不利影响。它们有很多共同点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/4e947362- 233b-411c-984d-52aa9e973010_513e22c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 5 月 4 日，科罗拉多大学博尔德分校的学生在校园内讨论他们的气候焦虑网站。照片：丹佛邮报/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其次，以年轻人为导向的中美对话可以规避当前对话中更加政治化的断层线。青年主导的体育和文化伙伴关系、社交媒体推动的对话，甚至高中和大学层面的研究合作都可以大大有助于打破障碍。&lt;/p>;&lt;p>;第三，建立信任需要时间。尽早开始至关重要。中国国家主席习近平表示，中美关系的未来“取决于青年”。美国国务卿安东尼·布林肯在最近访华期间与上海纽约大学的学生交谈时表示，“我认为你们所做的事情对我们两国的未来非常重要”。&lt;/p>; &lt;p>;那么可以做什么呢？我有三个关键建议。首先，北京和华盛顿应承诺增加对对方国家学生的资助和奖学金。两国政府应遏制学科和领域的过度安全化，打击动不动就指控间谍活动的愤世嫉俗者。&lt;/p>;&lt;p>;应通过旨在加强中美大学之间多边合作的项目来资助更多研究人员和学者。以及其他国际同行的合作。华盛顿应该考虑恢复为中国大陆和香港学者提供富布赖特奖学金，以示善意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/13/ad4a343f-d598-4a55-8633-ef8470f64bd3_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港青年代表出席2023年在迪拜举行的Cop28气候谈判。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二个要求教育机构和青年协会发起更多专题工作会议和合资企业。致力于青年相关问题的中美倡导者和政策制定者应从青年对话转向多元化，转向更有针对性的合作。&lt;/p>;&lt;p>;第 28 届缔约方大会青年气候代表计划是青年参与联合国气候谈判的有益典范。 。类似的机制，但明确侧重于中美青年气候变化协调，将受到欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;在人工智能安全和协调、核不扩散和公共卫生政策制定方面，青年人应该获得领导的授权机会——站稳脚跟并受到重视。只有通过更加以成果为导向的合作，两国的年轻人才能在与同行的对话中感受到一种代理感。&lt;/p>;&lt;p>;最后，鉴于我们独特的顶尖学术集中度，香港可以发挥至关重要的作用。机构和智力资本。我们不仅可以主办许多重要的非政府对话，而且必须加强我们作为美国学者和学生寻求更不受约束、更平衡地了解中国的立足点的地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/15edeacb-e4f7-49b1-a6a5-1eb27ae6c8e1_7d593d23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017年，学生们在香港大学周围散步。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们许多年轻的企业家、学者专业人士具有高度的国际联系，并且有能力作为跨文化分歧的对话者。香港的故事是在我们开放、务实的精神基础上铸成的。&lt;/p>;&lt;p>;习主席宣布，中国准备邀请5万名美国年轻人来中国。香港应承诺接纳至少5,000人。这也将大大有助于消除国际媒体对内地和香港的夸大且往往不准确的描述。&lt;/p>;&lt;p>;这使我们有必要保持知识、学术和媒体环境的开放尽可能。我们必须摒弃狭隘主义和自我审查，让“两种制度”为中国服务，向世界展示更完整的“一国”形象。&lt;/p>;&lt;p>;这对于中国来说更重要。中美关系。中国和美国的未来可能取决于昨天上台的人的决定。然而，它将由那些今天成年的人来定义，并通过他们为更美好的明天而共同努力的能力来保存。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippine admiral’s scandal sparks concerns about Chinese military exchanges, security threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262705/philippine-admirals-scandal-sparks-concerns-about-chinese-military-exchanges-security-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/b3bc98b7-c5af-403b-a8e2-e877c4495d05_b7aaa59c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾武装部队士兵躲在墙边在马尼拉北部麦格塞塞堡军营的一次突击演习中。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对一名曾参与与中国的军事交流计划的菲律宾高级海军军官的高调指控，让参与同一计划的其他官员成为焦点，引发了对更广泛的外交影响和对国家安全的威胁的可能性的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;在中国驻马尼拉大使馆声称拥有一段录音后，阿尔贝托·卡洛斯中将目前处于地缘政治丑闻的中心。他同意采用有争议的“新模式”来管理南海争议浅滩的冲突，这将限制菲律宾军方的行动能力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这些指控尚未得到证实，但卡洛斯与北京的关系已经由于他就读于中国海军学院，他受到了审查，他是第一位在那里完成政府间项目课程的菲律宾军官。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/8bbfcf25-a5b1-4f2a-b2ab-bf01ef47b291_079c1d2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;阿尔贝托·卡洛斯中将，菲律宾军方西部司令部司令。图片：菲律宾海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《亚洲周刊》从军方内部人士采访中获悉，菲律宾武装部队的38名军官参加了该计划，该计划于2008年开始.&lt;/p>;&lt;p>;在参议员要求中止该计划之后——一名议员“震惊地”指出一些即将晋升的军官曾在中国学习过——武装部队参谋长罗密欧·布劳纳提出了这一要求Jnr 在 8 月表示，军方不再向中国派遣军官。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他透露，停止的计划是北京和马尼拉 2004 年签署的谅解备忘录的产物，并指出许多其他国家与中国（包括东南亚国家联盟的其他成员）也采取了类似的举措。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，该计划的目的是学习其他国家军队的最佳实践，看看哪些可以应用于他们的军队.&lt;/p>;&lt;p>;卡洛斯从海军西部司令部司令的职位上休假，该司令部负责保卫巴拉望岛和该国在西菲律宾海的海上利益。海域，包括其专属经济区。&lt;/p>;&lt;p>;卡洛斯是曾在中国学习过的最高级的菲律宾军官。 2008年，他在南京解放军（海军）指挥学院学习参谋课程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/15/84b8e4ec-2a2c-40c7-957f-88962405ee03_4ae6c1f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警船试图3 月 23 日，拦截菲律宾海军包租的一艘民用船，用于为仁爱礁 BRP 马德雷山脉的士兵提供补给。照片：Jeoffrey Maitem&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，中国驻马尼拉大使馆声称卡洛斯在与大使馆官员的谈话中批准了新的“1+1”模式，以避免围绕西菲律宾海备受争议的仁爱礁发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;据称大使馆向部分记者泄露的音频记录称，卡洛斯已向大使馆证实，他的上级已经批准了新模式，该模式只允许马尼拉在浅滩的前哨部署一艘海岸警卫队船只和一艘补给船，作为回应，中国可以出动一艘海警船和一艘渔船。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控此后遭到一些菲律宾官员和机构的强烈否认，一些人声称大使馆的证据是捏造的。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾大学亚洲中心专门从事战略研究和地缘政治的教授讲师亚伦·杰德·拉贝纳 (Aaron Jed Rabena) 告诉《亚洲周刊》，未经被窃听者同意而披露被窃听的对话是“一种违法行为”维也纳公约和[菲律宾]反窃听法”，可能会给大使馆带来问题。&lt;/p>;&lt;p>;拥有山东大学国际关系博士学位的拉贝纳警告说，这可能会“经济影响或针锋相对地驱逐我们的一些外交官”。他还表示，这可能会破坏中国与其军校其他菲律宾校友所培养的任何善意。&lt;/p>;&lt;p>;“这是可能的，其他人可能会担心他们被记录下来，包括我们的外交官和其他政府特工或机构处理西菲律宾海问题，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/7952ad38-33fd-4ec2-8a19-b8f84b0fc787_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名菲律宾士兵练习手持武器，作为美国年度演习的一部分- 2023 年 4 月，菲律宾在新怡诗夏省麦格赛赛堡举行“肩并肩”联合军事演习。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾国际发展与安全合作智库创始主席切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza)马尼拉表示，对卡洛斯的指控可能会对与中国进行军事交流项目的校友产生寒蝉效应。&lt;/p>;&lt;p>;曾在北京国防大学学习的卡巴尔扎询问，他们如何才能信任中国如果他们能像利用卡洛斯一样“被他们利用”。&lt;/p>;&lt;p>;他回忆说，两年前，北京“非常积极”地将在中国学习过的菲律宾军官整合为一支军队。 &lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的军官告诉《亚洲周刊》，去年美国和菲律宾军队举行的“肩并肩”军事演习中，一位曾在中国军校学习过的军官表示一位在北京的老同学要求他分享有关演习的材料。&lt;/p>;&lt;p>;接受采访的军官表示，军队中没有关于与前外国同学分享此类材料的规定。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;去年 1 月，退役海军少将隆美尔·裘德·翁 (Rommel Jude Ong) 在马尼拉 Stratbase ADR 研究所智库主办的闭门论坛上警告说，军官应该对此类做法保持警惕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;Ong 表示，“拉拢”主要国防官员“以牺牲菲律宾海洋利益为代价，在菲律宾建立安全立足点”是中国“政治战争”的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;他说，中国也采取了更为温和的做法，例如为曾经在该国学习过的军官举办“校友活动”。&lt;/p>;&lt;p>;翁周二向《亚洲周刊》证实了他的情况早些时候，他在论坛上表示，并补充说，中国大使馆最近的行为表明，它不仅仅是一个外交使团，而且还被用来“影响军事领导层的决策，并利用当地媒体传播虚假信息”。&lt;/p>;&lt;p>;“结合目前的国内政治轨迹来看，其目的是分散国家和政府对[西菲律宾海]问题的注意力，在菲律宾人之间制造不和和不信任，并削弱参与在[菲律宾海]主权权利斗争的机构。讲师拉贝纳表示，马尼拉与北京的军事交流“有点不同”，因为两国的海上争端“对与中国有关或由中国所做的事情怀有恶意”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;不过，他表示希望“当紧张局势缓解时”能够恢复军事关系，并指出布劳纳曾表示交流计划只是暂时停止。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 09:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>