<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Shots fired as Hong Kong car with suspected fake number plate rams into police vehicle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223632/shots-fired-hong-kong-car-suspected-fake-number-plate-rams-police-vehicle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 12:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/494a3920-40e7-4632-84b6-56f86b1612f4_1c5e2c75.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，两名警官向一辆涉嫌携带假车牌的汽车开火，在香港何文田撞上一辆警车后。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士称，一名路人早前报警称，还有另一辆安装了相同车牌的车辆&lt;/p>;&lt;p>;这辆车被发现在玛格丽特公主路，但当警察试图将其靠边停车时，司机加速撞上了一辆警车。&lt;/p>;&lt;p>;一名中士和一名警员开了一枪在事件发生期间向他们开枪，并逮捕了有关司机。没有人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man gets 18 years in jail for stabbing and burning alive pregnant teen girlfriend in France]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223631/man-gets-18-years-jail-stabbing-and-burning-alive-pregnant-teen-girlfriend-france?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 11:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/9221ae5b-5bc9-4392-b098-d047123b3d66_f33ed78f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，法国法院判处一名男子 18 年监禁，罪名是刺伤和然后活活烧死了他 15 岁的女友。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年杀害中学生（在法庭上仅确认其姓名为 Shaina）再次激起法国对死于亲密伴侣之手的女性人数的愤怒&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，被告当时是一名 17 岁的高中生，他将 Shaina 引诱到巴黎北部 Creil 镇的一个棚子里杀死并烧死了她&lt;/p>;&lt;p>;尸检发现刀造成​​“多处伤口”，而且 Shaina 在火灾开始时仍在呼吸。&lt;/p>;&lt;h3>;逃离虐待：移民妇女试图进入法国&lt;/h3>;&lt;p>;根据检察官 Loic Abrial 的说法，犯罪“在每个阶段都是有预谋的”。&lt;/p>;&lt;p>;他曾寻求更严厉的 20 年或 30 年徒刑，但法院考虑到被告的未成年人身份。&lt;/p>;&lt;p>;对此，夏娜的弟弟亚辛气呼呼地哭着回应。&lt;/p>;&lt;p>;“18年！这就是法国的正义，”他在瓦兹的特别少年法庭大喊，并在倒下并被送往医院之前与被告进行了紧张的交流。&lt;/p>;&lt;p>;限制措施使媒体无法识别被告，他已经坚决维护自己的清白。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么，为什么？”他在经过四个小时的审议后对判决作出反应。&lt;/p>;&lt;p>;“你错了，我是无辜的。”&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师 Elise Arfi 表示“为时过早” ” 评论上诉的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，这起案件在法国引起轰动，每三天就有一名妇女被其伴侣或前伴侣谋杀。&lt;/p>;&lt;p>;莎娜的遇害尤其触目惊心，不仅因为她年纪轻轻，还因为两年前她曾是性侵犯的受害者，另外四名年轻人因此被判处六个月至两年不等的缓刑。&lt; /p>;&lt;p>;据律师称，她被袭击的图片被发布到网上，目的是向 Shaina 展示一个“他们可以与之上床但也可以摆脱的人”。&lt;/p>;&lt;p>;描述据调查人员称，Shaina 被她的母亲称为“有趣和微笑”，在她被谋杀时可能正处于怀孕初期。&lt;/p>;&lt;p>;在她被杀的前一天，她在一次家庭晚餐。亲属在她的手提包中发现了阳性妊娠试验。&lt;/p>;&lt;p>;她将生父归咎于与她有过关系的被告。&lt;/p>;&lt;p>;检方坚称被告“已准备好摧毁一切以挽救他的形象，”并避免他父母的反对。&lt;/p>;&lt;p>;Shaina 的家庭律师 Negar Haeri 预测，在审前拘留和减刑之间，他可能“在八年内出狱”。 &lt;/p>;&lt;p>;“司法不关心对妇女的暴力行为，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesians tap private eyes for evidence of affairs as dating apps drive more ‘hook-ups’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3223543/indonesians-tap-private-eyes-evidence-affairs-dating-apps-drive-more-hook-ups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/411ffe74-2ece-4cf2-a4f0-0046e2da736c_375444f2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Habibi 是一个可以融入任何地方的人，无论是在繁忙的购物中心或者五星级酒店。对于专门调查“perselingkuhan”的私家侦探来说，谦逊而不显眼的外表很重要，“perselingkuhan”是一个包含婚姻通奸和关系不忠的术语。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚没有太多的侦探，但 30 年-old 说他在将近 10 年后终于在这个行业找到了自己的定位。&lt;/p>;&lt;p>;“2014 年我第一次兼职当侦探时，我的日常工作很普通，”他说。 “最初几年在争取客户方面很艰难，但我现在可以全职做这件事。”&lt;/p>;&lt;p>;他的实地工作经常需要他出差。他在距离雅加达约 345 公里的楠榜接受《亚洲周刊》采访时正在监视。&lt;/p>;&lt;p>;“我们通常以三人小组的形式工作。其中大部分是对我们目标的监视，包括拍照或录像，然后我们将其传递给我们的客户，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Habibi 声称他的客户中大约有十分之八是女性，90他的案件中有 % 涉及寻找配偶通奸的证据，以便在离婚诉讼中使用。&lt;/p>;&lt;p>;“我的许多客户都想要确凿的证据证明他们的丈夫为了父母的利益而出轨，”他说。 “否则，通常很难获得家人对离婚的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;2020 年至 2021 年，印度尼西亚的离婚人数增加了 54%，从近 292,000 人增加到约 448,000 人。一半的分手是由一方或双方的不相容或通奸引起的“持续不断的家庭争吵”造成的。&lt;/p>;&lt;p>;泗水的心理学家 Astrid Regina Sapiie 说，越来越多的女性求助于私家侦探并不奇怪证明丈夫的不忠。&lt;/p>;&lt;p>;“在传统的印度尼西亚家庭中，丈夫通常占上风，许多妻子可能觉得她们需要求助于私家侦探来平衡胜算。把万无一失的证据藏在袖子里是一种自我赋权的形式，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;“我可以微笑着醒来”：为什么许多年长的印度人离婚&lt;/h3>;&lt;p>;Habibi 说他的费用大约为 1,000 美元起。他承认，对于大多数印度尼西亚人来说，他的价格可能无法承受，并补充说他的大多数客户都来自城市中上层阶级。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的费用因情况而异。例如，如果我们碰巧尾随一位名人，就意味着必须住在他或她发生婚外情的五星级酒店。”&lt;/p>;&lt;p>;在印度尼西亚，不正当的恋情通常是秘密进行的在按小时或按夜租用的酒店或旅馆中，例如由 RedDoorz 或 OYO Rooms 连锁经营的旅馆。 2020 年 5 月，RedDoorz 在印度尼西亚的客房预订量为 165,000 间。 OYO 在该群岛的 165 个城市经营着数千个可预订房间。&lt;/p>;&lt;p>;约会应用程序 JustDating 今年早些时候发布的一项民意调查显示，印度尼西亚的“骗子”数量在亚洲排名第二，仅次于泰国。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;虽然该应用程序没有具体说明它调查了多少受访者，但它声称印度尼西亚有 40% 的男性和女性承认曾欺骗过他们的伴侣。民意调查还表明，印度尼西亚女性比男性更容易出轨。&lt;/p>;&lt;p>;心理学家 Sapiie 说，有一种刻板印象认为，与女性相比，男性更容易离开配偶。&lt;/p>;&lt;p >;“这肯定会导致比男性更多的女性怀疑他们的配偶不忠，”她说。 “相反，这也让许多丈夫对自己妻子可能的不忠不敏感。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，她指出，在过去十年中，她看到越来越多的印度尼西亚女性因不忠而寻求治疗。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据 Sapiie 的说法，“有外遇的女性会受到更大的耻辱。对于男人来说，社会更能容忍外遇。&lt;/p>;&lt;p>;她说，随着印度尼西亚人越来越多地使用社交媒体和约会应用程序，“勾搭”的机会不可避免地增加了。&lt;/p>;&lt; p>;Rakuten Insight 于 2022 年 2 月进行的一项公开调查表明，29% 的印度尼西亚人使用过约会应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;由于不忠仍然是一种社会禁忌，因此谨慎在他的工作中至关重要，Habibi 强调。&lt; /p>;&lt;p>;“我们的许多客户拒绝与我们面对面会面以保护他们的隐私，因此业务是通过消息服务和银行转账进行的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;侦探可能会在罕见的时刻遇到他的客户时，认为有必要与执法机构协调进行“突袭”，以抓获犯罪夫妇。 “像我这样的私家侦探没有合法权利在没有警察或地方当局在场的情况下冲进房屋或卧室，他们也可以作为证人。”&lt;/p>;&lt;p>;性道德已经被政治化了多年来，保守派声称该国正面临通奸等“日益松散的道德”带来的“道德衰退”。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚保守派的愤怒，在酷玩乐队演出前诈骗成为焦点&lt;/h3>;&lt;p >; 2022 年，印度尼西亚众议院通过了新的《刑法》，将婚外性行为定为刑事犯罪，成为全球头条新闻。新法典将于 2025 年生效，被视为对伊斯兰政党的让步，伊斯兰政党一直在推动修订荷兰时代的法典，以更好地反映“伊斯兰价值观”。&lt;/p>;&lt;p>;但律师 Doddy Kosasih经常处理离婚案件的 ，为新立法辩护，称在实践中，它与旧立法没有根本不同。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上它只是扩大了非法性行为的定义，包括婚外性行为，这符合大多数印度尼西亚人的信仰，父母和孩子等家庭成员可以举报违规者。”&lt;/p>;&lt;h3>;西苏门答腊的新法律会导致印度尼西亚更多的伊斯兰保守主义吗？&lt;/h3>;&lt;p >;他说，新的性条款在印度尼西亚的法律体系中被称为“delik aduan”，这意味着如果没有受害方之一的投诉，他们就不能被起诉。&lt;/p>;&lt;p>;“担心这些将Kosaish 说，除非当事人的父母或子女向警方报案，否则用于禁止双方自愿的婚外性行为被夸大了，而这在大多数情况下是不太可能的。&lt;/p>;&lt;p>;Habibi 认为新的刑法可能证明成为他职业的福音。 “我们曾被当事人的父母或家人聘请调查他们的婚姻状况。法律现在赋予家庭成员在此事中的合法地位。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，Kosasih 警告说，随着新的报告渠道的出现，新规定可能会导致警方负担过重。 “问题是：如果警察被投诉淹没，他们能应付吗？”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Hong Kong pet-friendly? Owners welcome new dog parks but want more areas open for furry friends]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3223629/hong-kong-pet-friendly-owners-welcome-new-dog-parks-want-more-areas-open-furry-friends?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/b1fee207-38ec-49b0-97c3-9ec377bdca17_4127dca5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港爱狗人士对政府开设更多宠物公园的计划表示欢迎，但说这座城市对宠物仍然不够友好。&lt;/p>;&lt;p>;他们告诉邮报，由于狗被禁止乘坐公共交通工具和许多餐馆，因此带宠物出门会花费时间和金钱。&lt;/p>;&lt;p>;他们是在回应周四政府宣布从 6 月 13 日起将有 54 个新的包容性宠物公园。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，狗可以在宠物园中自由奔跑，但必须在包容性宠物公园内拴上皮带，这通常在较大的绿地内。&lt;/p>;&lt;p>;在康乐及文化事务署管理的 1,600 多个公园和花园中，全市有 52 个宠物公园和 116 个包容性宠物公园。&lt;/p>;&lt;p>;根据根据最新的官方数据，2018 年全市有 221,100 只宠物狗。&lt;/p>;&lt;p>;31 岁的公关自由职业者赵雨桐每天遛 3 次 11 岁的柴犬本月早些时候从香港搬来，说这个城市根本没有足够的空间供狗使用。&lt;/p>;&lt;p>;“最近的公园距离我在大角咀的公寓至少有 20 分钟的步行路程，”赵说，她还抱怨带狗旅行的费用。&lt;/p>;&lt;h3>;公园狭窄的宠物通道引发了香港关于狗的空间的争论&lt;/h3>;&lt;p>;“我不拥有一辆车。每次我带着我的狗出去，我都会租一辆出租车，并且必须事先确保司机可以把狗放在出租车里。一点也不方便，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;香港的火车和专营巴士不允许运载动物，但陪伴视障人士的导盲犬除外。&lt;/p>;&lt;p>;在伦敦, 狗可以免费乘坐伦敦地铁和伦敦地上铁，只要它们被拴住或放在板条箱或笼子里。在台北，任何公园都允许拴狗。&lt;/p>;&lt;p>;两只柴犬的主人陈晓光说，香港对宠物不友好，最让他烦恼的是他的狗不大多数餐厅都欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“一些餐厅设有宠物友好区，但大多数都在户外，”他说。 “你会在炎炎夏日和寒冷的冬天带着你的狗在外面吃饭吗？对狗和人都是一种折磨。”&lt;/p>;&lt;h3>;半岛天星小轮下午茶，以及宠物狗游轮&lt;/h3>;&lt;p>;根据《食物业规例》，只允许导盲犬食品店允许携带宠物，违反规定可处以最高 10,000 港元（1,276 美元）的罚款和三个月的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 说：“如果政府真的希望宠物友好，为什么不先改变规定，以适应香港现在有更多宠物的事实呢？”&lt;/p>;&lt;p>;一只牧羊犬和一只西施犬的主人 Winnie Mak 对铜锣湾花园感到高兴从星期二起，铜锣湾将成为一个包容性公园。&lt;/p>;&lt;p>;“我在铜锣湾花园和维多利亚公园遛狗，”这位住在百德新街的 70 岁退休人员说。 “让铜锣湾花园成为宠物包容公园，对我来说会方便得多。”&lt;/p>;&lt;p>;Mak 回忆说，在 2019 年引入包容公园之前，遛狗是一件痛苦的事水槽供人们洗手。&lt;/p>;&lt;p>;但她担心，随着更具包容性的公园开放，宠物主人不会清理宠物。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该对此类行为施加更严厉的处罚不文明的行为，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;狗主人兼沙田区议员 Osman Cheng Chung-hang 说，香港在对宠物友好方面仍有很大空间。&lt;/p>;&lt; p>;除了提供更多空间和使交通更方便外，他还建议对所有主人进行测试和许可，以确保狗得到妥善照料并在公共场所表现良好。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都喜欢乖巧的狗。有了有执照的主人，狗将得到更好的保护，并且可能会在更多公共场所受到欢迎，”拥有三只狗的 Cheng 说。&lt;/p>;&lt;p>;Leopold Chen 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and US presence in Komodo navy exercise showed ‘support for Indonesia’, not each other]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3223583/china-and-us-presence-komodo-navy-exercise-showed-support-indonesia-not-each-other?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 12:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/a9ee48b1-2a51-48d5-9e86-06dde4e0f25e_e4828049.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在中美关系最紧张的时候，两国海军加入了同样的行列印度尼西亚的军事演习，专家认为这是对东南亚东道主的友好姿态。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年科莫多多边海军演习 (MNEK) 于周一在南苏拉威西省望加锡海岸开始，一直持续到周四。包括美国、中国和俄罗斯在内的多达 36 个国家的 40 多艘船只参加了此次演习。&lt;/p>;&lt;p>;其他一些传统敌对国家——印度和巴基斯坦，以及朝鲜和韩国——还应邀参加了“非战争”活动。&lt;/p>;&lt;p>;它发生在中美之间以及美国在亚太地区的盟友之间日益紧张的情况下。两军高层沟通渠道自8月起被切断。&lt;/p>;&lt;p>;最近几个月也有报道称有更多冒险接触。仅在过去一周，美国军方就指责一艘中国军舰在敏感的台湾海峡与一艘美国驱逐舰和一艘加拿大护卫舰进行了“不安全的互动”，并在另一起事件中称中国进行了“不必要的侵略” &lt;/p>;&lt;p>;上周，中国国防部长李尚福在新加坡香格里拉对话安全峰会上与美国国防部长劳埃德奥斯汀短暂握手，但拒绝了正式会晤的要求.&lt;/p>;&lt;p>;以救灾和人道主义行动为重点的科莫多演习似乎是将两国代表聚集在一起的又一次机会。&lt;/p>;&lt;h3>;美国官员警告危险，中国拒绝危机沟通工作&lt;/h3>;&lt;p>;中国海军派出了最新型的 052D 型导弹驱逐舰湛江号和 054A 型护卫舰许昌号，准备在前往印度尼西亚的途中进行航行研究、值勤人员培训和损害控制，据代表中国人民解放军的《解放军日报》报道。&lt;/p>;&lt;p>;美国海军尚未为其派出的船只命名。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实看到这些海军参与了 MNEK ，在第三国举行——在这种情况下是印度尼西亚——作为维持某种形式的合作联系的一种方式，我相信更高的政治当局也以某种方式看到了类似的优点，”S 的研究员 Collin Koh 说。 . 新加坡拉惹勒南国际研究学院。&lt;/p>;&lt;p>;所有外国船只在苏拉威西岛外抛锚，人员被运送到岸上。印尼海军表示，除了城市游览和音乐会等娱乐活动外，还为客人组织了破冰船、医疗培训和国际海上安全研讨会。&lt;/p>;&lt;p>;随后，部队返回舰艇进行海上拦截演练、海上搜救和损害控制。&lt;/p>;&lt;p>;据《解放军日报》报道，中国海军表示，将借此机会与其他国家海军开展军事和文化交流，“进一步加深相互了解和务实合作” .&lt;/p>;&lt;p>;它刊登了中国水手浮潜和参加国际烹饪比赛的照片，在轻松友好的气氛中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望……展示一个新的开放和自信的形象援引代表团军官雷晓的话说。&lt;/p>;&lt;h3>;在南中国海紧张局势中，中国海军舰艇在越南进行友好访问&lt;/h3>;&lt;p>;但是这些类型的前解放军指导员宋忠平表示，交流不太可能缓和美中紧张局势或改善双方之间的实质性沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“一切都是东道主协调的，中美海军没有确实需要有更多的直接接触，考虑到整体情况，我怀疑他们是否愿意，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国参加这次活动不是为了美国，而是为了印度尼西亚，这是南海地区和东盟非常重要，因为那里是中国的国家利益和关切所在，”他补充说，并指出中国也参加了 2018 年的最后一次 MNEK 演习。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Koh 的说法，与作为去年 G20 峰会的主办国，科莫多岛海军演习展示了印度尼西亚不断加强的国防外交努力、其日益突出和更加积极的外交政策以及强调包容性的以东盟为中心的区域架构。&lt;/p>;&lt;p>;“不过，从立场来看从现实政治的角度来看，这两个国家加入 MNEK 是一种表达对印度尼西亚的支持的方式，这是该地区非常重要的参与者，也是今年的东盟轮值主席国。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I just felt the horror of death,’ says man next to passenger who opened Asiana Airlines plane door mid-air]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3223630/i-just-felt-horror-death-says-man-next-passenger-who-opened-asiana-airlines-plane-door-mid-air?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 11:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/aee90a5f-3fbf-495f-a084-cdc8067a5b03_afa4f768.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名坐在韩亚航空公司乘客旁边的男子被控在中途打开机舱门- 上个月的航班说这让他想起了一部灾难电影。&lt;/p>;&lt;p>;据美联社报道，5 月 26 日从济州岛飞往大邱国际机场的空客 A321 飞机上有 194 名乘客，其中包括李润俊。 .&lt;/p>;&lt;p>;当飞机下降时——距离地面仅约 700 英尺——坐在李旁边的一位未透露姓名的乘客能够部分打开紧急出口门。&lt;/p>;&lt;p>;令人震惊的是这一刻被视频记录下来并迅速传播开来。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国航空公司敦促机组人员在机上事故发生后脱下裙子&lt;/h3>;&lt;p>;Lee，他当时正在用手机观看 YouTube 视频时间，在周五发表的采访中告诉美国有线电视新闻网，外面的强风吹走了他的帽子和耳机，让他呼吸困难。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是感受到了死亡的恐怖，”他告诉美国有线电视新闻网。 “我想，我要死了。就是这样，这就是我的结局。”&lt;/p>;&lt;p>;“在灾难片中，当一扇门在空中打开时，每个人似乎都会死去。我想知道我这辈子做错了什么。那只是一瞬间，但我有很多想法，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 还说，坐在他旁边的那个人“看起来很紧张”，他们俩都“吓得发抖。 ”&lt;/p>;&lt;p>;“当我低头看时，我注意到他的脚在风中摇摆，”Lee 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他当时并不知道旁边的乘客就是他一名后来负责开门的人。&lt;/p>;&lt;p>;官员后来说，这名被描述为 30 多岁的男子精神状态不佳，曾想下飞机，因为他据美国有线电视新闻网报道，他感到窒息。&lt;/p>;&lt;p>;飞机的轮子撞到地面后，李的邻居站起来，试图从仍在行驶的飞机上跳下来。&lt;/p>;&lt;p>;“当我在看着空姐，我听到旁边有人解开安全带的声音，我意识到这个人正在向紧急出口倾斜。”&lt;/p>;&lt;h3>;在半空中打开韩国飞机门的失业男子&#39;想赶紧下车&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;机组人员成功制服了这名男子，随后他跳出飞机，随后他因涉嫌违反航空安全法而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;官员称，这架飞机据美联社报道，安全着陆，但有 12 人在出现包括呼吸问题在内的轻微症状后被送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;李告诉美国有线电视新闻网，他觉得自己在事件发生后“重生了”。&lt;/p >;&lt;p>;“我只是想找点乐子，过得更有趣。我很享受，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong security chief says police will deploy more ‘high-profile’ patrols, urges people to ‘get along’ in light of recent public violence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223628/hong-kong-security-chief-says-police-will-deploy-more-high-profile-patrols-urges-people-get-along?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 10:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/f0436bb2-036d-4e82-87ff-4b06114fe9cc_76fdc61d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港安全部长周六表示，警方将部署更多人手应对“高调” 鉴于最近在公共场所发生的一系列暴力袭击事件，其中一些与纠纷有关，他还敦促居民“彼此和睦相处”。&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强承认过去一周发生伤人或谋杀案件后的安全问题，并承诺官员将通过更明显的巡逻迅速应对紧急情况。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将动员更多人手在前线进行巡逻通过简化后端操作，”Tang 在周六的一个广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但这些案例也与容忍度有关。我希望人们能够和谐相处，多一些理解，这样的不幸事件就会少一些。”&lt;/p>;&lt;p>;警队的冲锋队也将加强巡逻，配备配备防护罩等防护装备的车辆，他说，并补充说，还将部署更多辅警。&lt;/p>;&lt;p>;继上周五两名女子在荷里活广场购物中心发生致命刺伤事件后，行政长官李家超发誓要在拥挤的地方增加警力钻石山中心。嫌疑人有精神病史，被控两项谋杀罪。&lt;/p>;&lt;h3>;商场袭击引发香港改革精神卫生服务的呼声&lt;/h3>;&lt;p>;周四，一名 43 岁的在彩虹牛池湾街市经营菜摊的 6 岁女子在通往港铁站的行人天桥上被割伤背部和四肢。消息人士称，这次袭击可能是由商业争端引发的。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的另一起事件中，反恐怖主义反应小组的官员在收到目击者的报告后被召集到黄大仙的 Temple Mall声称一名男子挥舞着餐刀追赶一名十几岁的男孩。警方其后调查发现该男子手持叉子。&lt;/p>;&lt;h3>;香港女子在港铁站附近的行人天桥被陌生人刺伤&lt;/h3>;&lt;p>;邓还呼吁香港人多关心朋友和家人&lt;/p>;&lt;p>;“一些学者认为，某件事可能会引发一些情绪不稳定的人做同样的事情，”他说。 “我希望人们能够更多地关心彼此，表现出更多的克制。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘See his mum one last time’: Chinese doctor says only son should know about dying mother despite crucial exam, triggering academic pressure debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3223254/see-his-mum-one-last-time-chinese-doctor-says-only-son-should-know-about-dying-mother-despite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/dfee56d5-731b-4d52-a5af-10bec463a072_6ab039f7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;来自一位中国医生的建议：独生子应该被告知他的母亲快死了，尽管如此这可能对他参加重要的大学入学考试的学习产生的负面影响在内地社交媒体上引起了热烈反响。&lt;/p>;&lt;p>;5 月拍摄的一段在线视频，其中医生正在与垂死的人交谈6 月 6 日，也就是中国高考前一天，这名妇女的亲属在网络上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频再次引发了关于中国学业压力程度的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;视频中，深圳某医院姑息治疗中心的医生李颖建议女方的家人告诉她的独子，他的母亲快要死了，让他“见妈妈最后一面”。&lt;/p>;&lt; p>;“如果他想告别她，你不能对他隐瞒真相，否则他可能会长期遭受失去的痛苦，”李告诉男孩的父亲，并补充说：“如果这会分散他对高考的注意力，他明年可以再考一次。”&lt;/p>;&lt;p>;医生的建议在网上引发了热议，许多人表示不相信有人会考虑将学业考试放在孩子看望垂死母亲的权利之前。 &lt;/p>;&lt;p>;“我不明白为什么有人会认为高考比最后一次见到垂死的母亲更重要，”一位人士说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有任何担忧另一位评论说：“这个消息可能会分散儿子的考试注意力，那么我只能说我们的教育系统是一个彻头彻尾的失败。”防止对考试成绩产生负面影响在中国并不少见。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，2021 年，来自中国中部的一名考生在参加考试后才被告知他的父亲在一次事故中失去知觉。&lt;/p>; p>;&lt;p>;高考于 1952 年首次举办并于 1977 年恢复，被视为中国最具竞争力的考试，大多数中学生的未来都取决于它。&lt;/p>;&lt;p>;在 1193 万考生中，只有 1.62% 的考生据专门提供全国大学入学考试信息的门户网站高山网称，去年中国 39 所顶尖大学被称为“985”大学。&lt;/p>;&lt;p>;竞争如此激烈，以至于古语有“千军万马过独木桥”之称。&lt;/p>;&lt;p>;今年的考生人数预计为1291万人，为2010年以来最高。&lt;/p>;&lt;p >;高考被认为对一个人的未来至关重要，以至于有些人年复一年地参加并重新参加考试，有时甚至几十年，以进入他们梦想的学校。&lt;/p>;&lt;p>;最着迷的候选人之一是来自中国西南部四川省的 56 岁男子。&lt;/p>;&lt;p>;在 1990 年代成为百万富翁并拥有一家木材厂直到去年的梁石今年参加了他的第 27 次高考。他告诉九派新闻，上一线大学已经成为“他赖以生存的希望”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sequoia China goes solo under HongShan brand, a sign that the bromance between US funds and China tech start-ups is over]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3223548/sequoia-china-goes-solo-under-hongshan-brand-sign-bromance-between-us-funds-and-china-tech-start-ups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/d7ae7e08-65e7-4648-94ec-d92b44eda3ea_f52d5356.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;红杉中国分拆，美中金融关系的典范业内人士表示，过去18年，中国脱离美国母公司是中国创投行业的分水岭，美国资本家与中国企业家分道扬镳。&lt;/p>;&lt;p>;很少有机构发挥过如此重要的作用正如耶鲁大学毕业的尼尔·沉南鹏创立的红杉中国，旨在将美国资金与中国的科技初创企业联系起来，但北京和华盛顿之间日益激烈的争执使得红杉中国等中介机构难以在太平洋地区协调利益。 &lt;/p>;&lt;p>;中国分拆是红杉资本全球重组的一部分，红杉资本是总部位于加利福尼亚州门洛帕克的美国风险投资巨头。中国业务已更名为红杉，而红杉资本在印度和东南亚的业务将以 Peak XV Partners 的名义独立。&lt;/p>;&lt;h3>;在地缘政治紧张局势加剧的情况下，红杉资本拆分为 3 家公司&lt;/h3>;&lt; p>;尽管红杉资本在解释此举时并未提及地缘政治考虑，但将红杉中国作为一个独立实体的决定是世界上最大的两个经济体之间脱钩的新迹象。&lt;/p>;&lt;p>;风险合伙人 Levy Cao总部位于上海的投资公司 Capital O 表示，红杉中国分拆标志着结束的开始。 “中国风险投资界可能需要记住这一时刻，因为这表明（在中国的）美元基金准备告别过去的美好时光，在中国寻找新的定位和方向，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;红杉中国成立于 2005 年，当时中国新兴的互联网行业急需风险投资。该公司迅速成为中国第一大风险投资公司，投资于中国顶级互联网公司，包括电子商务巨头阿里巴巴集团、顶级食品配送平台美团和世界领先的无人机制造商大疆，为投资者带来了可观的回报。&lt; /p>;&lt;p>;阿里巴巴拥有南华早报。&lt;/p>;&lt;p>;在一个著名的案例中，红杉中国是美团点评 2010 年 A 轮融资的唯一投资者，向创始人王提供了 2o 万美元Xing，并帮助该平台赢得了残酷的团购价格战。&lt;/p>;&lt;p>;它的成功使红杉（红杉）在中国初创企业和美国投资者中获得了主要品牌认可，使 Shen 成为谈到美中交易时，“去”这个词。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，沉是亚洲协会（一家有影响力的非营利组织）的受托人，并被任命为耶鲁大学商学院主席2021 年管理委员会顾问。在中国，他是中国人民政治协商会议任命的风险投资行业唯一代表，在 2018 年至 2022 年期间担任中国政府最高政治咨询机构。&lt;/p >;&lt;p>;然而，随着北京和华盛顿之间的竞争加剧，沉能够两全其美的优势变成了不利条件。拜登政府正在考虑限制美国对中国高科技领域的投资，从半导体到人工智能，而北京方面越来越怀疑美国资金进入敏感领域及其数字基础设施。例如，在微芯片领域，中国政府将某些项目的投资和研究视为国家安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;许多获得红杉中国投资的中国科技公司现在都在华盛顿的关注范围内。总部位于北京的 ByteDance 正在努力说服美国立法者，其 TikTok 短视频平台独立于中国共产党的影响，无人机制造商 DJI 去年因涉嫌与中国军方有联系而被列入美国制裁名单。&lt;/p>;&lt; p>;北京将重点转移到数据和国家安全问题上，这对红杉中国来说也是一个挑战。中国打车巨头滴滴出行是红杉资本的另一笔高调投资并获得回报，滴滴出行在 2021 年以 44 亿美元在纽约公开上市后几天就受到了网络安全调查。&lt;/p>;&lt;p>;在公开场合红杉中国管理团队在致中国企业家的信中表示，集中的后台运营已经成为一种负担而不是优势，因此分拆成为必要。它没有详细说明在利润分享或资金来源方面会发生哪些变化。&lt;/p>;&lt;h3>;红杉资本以 100 万美元的资金吸引中国初创企业，ChatGPT 洞察&lt;/h3>;&lt;p>;该公司，在中国投资了近1000个项目，已经培养了本土团队。红杉中国网站上列出的 42 位董事总经理、合伙人和高级管理人员都是中国人。&lt;/p>;&lt;p>;研究公司 PitchBook Data 的分析师高凯迪表示，美国对中国初创企业的风险投资资金正在枯竭，因为由于地缘政治紧张局势，一些最大的有限合伙人（例如养老基金）缩减了在中国的风险敞口。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，大中华区风险投资基金筹集的资金总额降至 368 亿美元，而相比之下根据投资数据公司 Preqin 的一份报告，2019 年至 2021 年期间的年均融资额为 1489 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 children lost for weeks in Colombian jungle after plane crash found alive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3223627/4-children-lost-weeks-colombian-jungle-after-plane-crash-found-alive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 09:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/4275a8a3-0fa0-4d35-aff1-0aa03b6ed209_64416b35.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五在该国南部发现了来自哥伦比亚土著社区的四名儿童哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗 (Gustavo Petro) 说，他们乘坐的飞机在茂密的丛林中坠毁五个多星期后。&lt;/p>;&lt;p>;军方在哥伦比亚卡克塔省和瓜维亚雷省之间的边界附近解救了这些孩子，靠近小型飞机坠毁。&lt;/p>;&lt;p>;这架塞斯纳 206 飞机在亚马逊省阿拉拉库阿拉和瓜维亚雷省圣何塞瓜维亚雷市之间的航线上载有七人，当时它发布了求救信号由于 5 月 1 日凌晨发动机故障而发出警报。&lt;/p>;&lt;p>;包括飞行员在内的三名成年人因坠机而死亡，他们的尸体在飞机内被发现。这四名年龄分别为 13 岁、9 岁和 4 岁的儿童以及一名现在 12 个月大的婴儿在撞击中幸存下来。&lt;/p>;&lt;h3>;哥伦比亚总统撤回了飞机失事后发现儿童还活着的说法&lt;/h3>;&lt;p >;哥伦比亚军方分享的照片显示，一群士兵带着四个孩子在丛林中。&lt;/p>;&lt;p>;“整个国家都高兴！在哥伦比亚丛林中迷路的四个孩子……似乎还活着，”Petro 在 Twitter 上的一条消息中说。&lt;/p>;&lt;p>;Petro 最初报告说，这些最初来自 Uitoto 土著群体的孩子于 5 月 17 日被发现在 Twitter 上的一条消息中，但后来删除了该帖子，称该信息未经证实。&lt;/p>;&lt;p>;从那以后，160 名士兵和 70 名熟悉丛林的原住民一直在进行大规模搜索，寻找这些年轻人，引起了全球关注。&lt;/p>;&lt;p>;该地区是美洲虎、蛇和其他食肉动物以及武装毒品走私集团的家园，但持续不断的线索——脚印、尿布、吃了一半的水果——让当局相信他们&lt;/p>;&lt;p>;担心孩子们会继续四处游荡并变得越来越难以找到，空军将 10,000 名传单扔进了森林，并用西班牙语和孩子们自己的土著语言进行了指导，告诉他们留在原地。&lt;/p>;&lt;p>;传单还包括求生技巧，军方还投放了食品包和瓶装水。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员还播放了孩子们祖母录制的信息，敦促他们&lt;/p>;&lt;p>;Uitoto 的孩子们学习打猎、钓鱼和采集，孩子们的祖父 Fidencio Valencia 说孩子们对丛林很熟悉。&lt;/p>;&lt;p>;“今天我们有佩特罗在从古巴回来后告诉媒体，他在古巴与哥伦比亚最后一个活跃的游击队 ELN 签署了为期六个月的休战协议。&lt;/p>;&lt;p>;“在协议中越来越接近并实现和平ELN 正在向前推进……现在我回来了，第一个消息是，确实是参与搜索的土著社区和军队在 40 天后找到了这些孩子，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在一起，他们很虚弱，让医生评估一下吧。他们找到了他们，这让我很高兴，”Petro 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asia’s Russia-West balancing act on show with push for peace in Ukraine from Indonesia’s Prabowo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3223563/asias-russia-west-balancing-act-show-push-peace-ukraine-indonesias-prabowo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/dd87e6e2-f42b-4658-8c32-2ce21afe59eb_c87bc055.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚国防部长Prabowo Subianto 在 6 月 3 日于新加坡举行的香格里拉对话防务峰会上引起了轰动，他在激动人心的演讲中提出了一项有争议的乌克兰战争和平计划。&lt;/p>;&lt;p>;Prabowo 提议两国停火俄罗斯和乌克兰，创建一个由观察员和全球维和部队提供保障的非军事区。他还建议最终由联合国组织“在争议地区举行公投”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不要责怪任何一方，任何冲突总是有两个版本，”他说，并强调停止敌对行动是必不可少的。&lt;/p>;&lt;p>;反击是立即而猛烈的。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国防部长 Oleksii Reznikov 认为这个想法听起来“像俄罗斯的计划，而不是印度尼西亚的计划”，而强调不存在可举行公投的“有争议”领土。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不需要这个调解人来找我们[带着]这个奇怪的计划，”雷兹尼科夫说，而欧盟外交政策负责人Josep Borrell 呼吁国际社会为乌克兰带来“公正的和平”，而不是“投降的和平”。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃的计划在国内遭到批评，议会国防和外交事务主席 Meutya Hafid 也受到批评委员会称，国防部长在表达意见时应谨慎。印度尼西亚总统佐科·维多多还表示，他将传唤普拉博沃进行解释。&lt;/p>;&lt;p>;作为明年总统大选的有抱负的候选人之一，普拉博沃很可能是在向对西方帝国主义保持警惕并厌倦了粮食和石油价格战。然而，观察家将普拉博沃的讲话视为另一个迹象，表明由发展中国家组成的全球南方并不认同西方将俄罗斯定性为战争中彻头彻尾的坏蛋的说法。&lt;/p>;&lt;h3>; “管理不善正在伤害所有人”：中国前美国特使猛烈抨击欧洲&lt;/h3>;&lt;p>;平台的选择——香格里拉对话，一个由国防部长、专家和分析家组成的关于全球安全的秘密会议——让普拉博沃更加大胆&lt;/p>;&lt;p>;Prabowo 的演讲“具有挑战只有一种道德正确的乌克兰战争观点的价值，即华盛顿及其亲密盟友的观点”，Sarang Shidore 说，美国智库昆西责任治国研究所研究和高级研究员。&lt;/p>;&lt;p>;在该智库网站上发表的一篇文章中，Shidore 表示，除了普遍接受的认为入侵是违反主权和领土完整，“对于如何在结束这场战争时牺牲和平与正义，还没有达成共识”。&lt;/p>;&lt;p>;代价高昂，最终可能既不会带来和平，也不会带来正义，”Shidore 写道。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚、巴西和印度等中等强国明确表示，全球南方与世界秩序息息相关，并且“将他补充说，并不羞于表达自己的意见以参与和塑造对话。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;作为东南亚国家联盟现任主席国，印度尼西亚传统上保持着良好的关系与俄罗斯和乌克兰。尽管投票赞成一项谴责入侵的联合国决议，但它并未对莫斯科实施经济制裁。&lt;/p>;&lt;p>;维多多去年甚至访问了乌克兰和俄罗斯，并提出在交战国家之间进行调解。&lt;/p>;&lt;p >;战略咨询公司 Global Counsel 的首席印度尼西亚分析师 Dedi Dinarto 表示，Prabowo 的关键信息是冲突正在给全球南方国家带来经济不确定性，例如食品和燃料出口中断。&lt;/p>;&lt;h3>;安排乌克兰-印度尼西亚表示，俄罗斯和谈过于“艰难”&lt;/h3>;&lt;p>;严重依赖外国投资来推动经济增长的印度尼西亚越来越担心对莫斯科的制裁可能会导致炼油厂合资企业停工Dinarto 说：“因此，印度尼西亚希望俄罗斯和乌克兰之间的停火能够恢复战前局势，从而消除对[莫斯科]的严厉制裁。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Jenderal Achmad Yani 大学国际关系副教授 Yohanes Sulaiman 表示，印度尼西亚还希望在从俄罗斯采购武器方面保持“开放的选择”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;战略研究名誉教授 Brahma Chellaney 表示，国家考虑同样推动其他全球南方国家，其中大多数国家在被视为“俄罗斯与西方之间的代理人战争，乌克兰是后者的代理人”的冲突中采取中立立场在新德里政策研究中心。&lt;/p>;&lt;p>;切拉尼举了印度的例子，其“战略矛盾心理”的姿态意味着它继续与俄罗斯和西方保持联系，抵制美国的直接推动反对莫斯科——它最大的武器供应商和最大的石油供应商之一。印度还寻求成为两个交战方之间的桥梁建设者。&lt;/p>;&lt;p>;“战争持续的时间越长，非西方世界就越拒绝站队，”切拉尼说，并补充说很少有人接受西方的说法，认为这场战争是民主国家和专制国家之间的战争。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰领导人沃洛德米尔·泽伦斯基“绝不是民主人士”，此前曾迫使批评者保持沉默，并试图控制媒体并试图以叛国罪逮捕前总统和反对派政治家佩特罗·O·波罗申科。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰堡战略研究所研究员穆罕默德·阿里·贝格说，发展中国家没有选择任何一方的奢侈因此可以“轻易缩小”他们进一步行动的范围，因此选择中立。&lt;/p>;&lt;p>;他说，巴基斯坦就是这样一个“理性的行为者”，并指出该国不愿批评俄罗斯的行动，购买了石油来自莫斯科的产品。伊斯兰堡还否认了有关其向基辅出售武器的报道，此前还表示支持乌克兰的主权。&lt;/p>;&lt;p>;“巴基斯坦的经济正在萎缩，其对长期合作伙伴美国的依赖正在减弱， ”他说，并补充说这是由于华盛顿无力帮助巴基斯坦解决其经济困境。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，巴基斯坦财政部长伊沙克达尔敦促华盛顿利用其外交影响力来说服国际货币基金组织放宽对伊斯兰堡的苛刻条件——例如修改其人为汇率——以恢复援助。&lt;/p>;&lt;h3>;能源匮乏的南亚在俄罗斯、中国和美国之间走在微妙的界限上&lt;/h3>;&lt;p>;孟加拉国最初对一项呼吁俄罗斯从乌克兰撤军的联合国决议投了弃权票，理由是俄罗斯在 1971 年孟加拉国争取独立期间作为苏联提供了支持。&lt;/p>;&lt;p>;但在 4 月，达卡改变了立场，宣布乌克兰战争违反了国际法和联合国宪章。&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学艺术与科学学院研究员 Anu Anwar 表示，鉴于孟加拉国在三个核武器国家的十字路口的地缘战略位置地区 – 印度、巴基斯坦和中国 – 达卡本可以在主权和领土完整问题上采取更大胆的立场。&lt;/p>;&lt;p>;注意到孟加拉国的初步反应与大多数南亚国家的反应一致，安瓦尔说达卡改变了心脏可能旨在安抚西方，因为对抗它是该国“最不需要的东西”。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔指出美国国家安全委员会战略沟通协调员约翰柯比最近发表的评论敦促孟加拉国保持“自由和公正的选举”，定于明年 1 月举行。&lt;/p>;&lt;p>;“西方已经加大了压力……[因此]孟加拉国在全国大选之前对乌克兰战争的立场将主要由国内政治决定，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然主权和领土完整是亚洲发展中国家的主要考虑因素，但安瓦尔指出，乌克兰战争对他们来说“太遥远”了。&lt;/p>;&lt;p>;“他们也不他补充说，他们看到他们有很大兴趣公开支持俄罗斯对抗西方”，并转向以符合其国家利益的方式“全方位平衡”西方和俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡在近年来最严重的经济危机，是另一个没有谴责俄罗斯的亚洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;北卡罗来纳州维克森林大学政治与国际事务教授尼尔·德沃塔说，这个南亚岛国俄罗斯在国际论坛上的支持必将获益，尤其是当涉及到对泰米尔人犯下战争罪的指控时，这个国家曾因数十年的内战而四分五裂。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯终于支持了斯里兰卡年的联合国人权理事会表示，科伦坡镇压要求该岛领导人辞职的抗议者是正当的。&lt;/p>;&lt;p>;“像斯里兰卡这样的小国也更容易采取中立立场当像印度这样的大国拒绝谴责俄罗斯时，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;DeVotta 表示，大多数全球南方国家都基于自身利益采取了中立立场，因为“从安全角度来看”，战争并未影响到它们。更重要的是，他们越来越认识到“正在重新排序权力分配的新兴多边体系”，这可能会导致去全球化。&lt;/p>;&lt;p>;“最初将战争定性为民主与专制之间的较量力量也可能促成了这种中立立场，”DeVotta 说，因为大多数南半球国家都是非民主或非自由民主国家。&lt;/p>;&lt;p>;最初信奉中立的泰国后来支持联合国决议，呼吁结束&lt;/p>;&lt;h3>;在叙事战争中，东南亚在乌克兰-俄罗斯冲突中的立场如何？&lt;/h3>;&lt;p>;在去年的联合国投票中，泰国弃权谴责俄罗斯吞并四个乌克兰地区，称“国际原则的政治化加剧”已经“适得其反”。&lt;/p>;&lt;p>;密歇根大学政治学博士生 Ken Mathis Lohatepanont 表示，这反映了外交政策试图走中间道路，曼谷希望与所有大国保持友好关系。&lt;/p>;&lt;p>;“泰国长期以来一直奉行一种被称为‘风中竹子’的战略，” Lohatepanont 说，拒绝过于坚定地站在一个或另一个大国一边。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，迄今为止，泰国政府一直对支持俄罗斯或西方领导的联盟持矛盾态度。&lt;/p>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;最近几个月，尤其是在日本举行的 G7 峰会上，美国及其盟友呼吁全球南方国家支持乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;但许多国家的支持力度不大英国布拉德福德大学名誉教授保罗罗杰斯说，随着包括印度尼西亚在内的伊斯兰国家对西方联盟在阿富汗、伊拉克和利比亚的行动有“更强烈的记忆”，亚洲国家出现了。&lt;/p>;&lt;p>;根据布朗大学的估计Costs of War Project，全球至少有 897,000 人死于这场可归类为反恐战争一部分的暴力事件，其中包括许多穆斯林。&lt;/p>;&lt;p>;战争的任何一方都不太可能，持久战让双方都筋疲力尽的可能性更大。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚理工学院萨姆纳恩国际事务学院的杰出教授 Philip Breedlove 表示，这场战争“将结束西方希望它结束​​的方式”。&lt;/p>;&lt;p>;“事实是，当西方向乌克兰提供它需要的东西时，它就赢了，”前美国欧洲司令部指挥官布里德洛夫说.&lt;/p>;&lt;h3>;中国“尽力”调解乌克兰战争：英国的本·华莱士&lt;/h3>;&lt;p>;但由于全球南方国家对战争存在分歧，罗杰斯表示，结局很可能会涉及其他国家，最引人注目的是中国。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，中国派出了特使李辉，他在对欧洲进行了 12 天的访问后表示，要让各方坐下来讨论“相当困难”谈判桌上，但保证和平解决乌克兰冲突仍然是可能的。&lt;/p>;&lt;p>;虽然全球南方可能不会在战争的结果中发挥决定性作用，看起来可能会拖延，但西方大国可以期待中等大国的更多和平计划继续出现。&lt;/p>;&lt;p>;“如果俄罗斯使用核武器，人们可能会看到全球南方放弃中立立场，[但]除此之外，这些国家必须维克森林大学的 DeVotta 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>