<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How Beijing is seeking to counter US belligerence over Taiwan and avoid a war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3223536/how-beijing-seeking-counter-us-belligerence-over-taiwan-and-avoid-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 01:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/439e8306-c6d1-4c55-baf8-2e03237480cc_bf815e76.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国防部长李尚福没有会见美国国防部长劳埃德也就不足为奇了奥斯汀本月在新加坡举行的香格里拉对话会上。一方面，北京一再告诫华盛顿不要对台军售，北京认为这是对台独势力的支持。&lt;/p>;&lt;p>;1982 年美中公报称，对台军售不会长期存在-term 政策，并发出分阶段削减的信号。然而，华盛顿继续根据《与台湾关系法》和六项保证为这些军售辩护。&lt;/p>;&lt;p>;即使过去的美国政府向台湾出售武器，他们也优先考虑和平解决台湾海峡两岸的紧张局势。但是，近年来，进攻性武器的交付、军舰定期穿越台湾海峡以及将台湾视为印太地区“关键节点”的做法表明，华盛顿现在甚至可能反对两岸和平统一。 &lt;/p>;&lt;p>;在1982年的公报中，美国承诺逐步减少对台军售，直至“最终决议”。此外，《与台湾关系法》规定美国有义务向台湾提供仅用于防御的必要武器。然而，特朗普和拜登政府偏离了这一承诺，提供了超出国防需求的武器。&lt;/p>;&lt;p>;唐纳德特朗普在任期间，售出的武器包括 66 架 F-16V 战斗机、135 架 AGM- 84H/K 空对地导弹和 100 个鱼叉海岸防御系统。乔·拜登政府延续了这一思路，批准出售武器，例如 100 枚 AGM-88B 高速反辐射导弹，这些导弹将安装在 F-16 喷气式飞机上。&lt;/p>;&lt;p>;此外，美国经常向台湾海峡派遣军舰，向南海争议海域派遣侦察机。作为回应，中国海军部署了军舰和飞机进行监视和准备。&lt;/p>;&lt;p>;在香格里拉对话期间，中美之间的近距离接触被报道，增加了误判或人为错误的可能性可能导致这些军事大国之间发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;在这种情况下，华盛顿圈子经常强调中国大陆不断增长的军事能力，以此作为让台湾为包括不对称战争在内的各种突发事件做好准备的原因。美国受《与台湾关系法》的约束，必须“抵制”任何危及台湾安全、社会和经济制度的力量或胁迫。它一直在联合其印太盟友反对北京可能对台湾进行的军事胁迫。&lt;/p>;&lt;p>;具有讽刺意味的是，从北京的角度来看，华盛顿强硬的外交和军事姿态可能正是中国 2005 年反分裂国家法下的因素，助长台湾分裂，阻碍和平统一努力，迫使北京考虑采用“非和平手段”。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，台湾人对北京的态度比华盛顿更消极，台北不只是在发展不对称的战争能力，并将男性的义务兵役期从 4 个月延长到 12 个月。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的一篇思考文章中，史汀生中心的孙云表示，北京无法迫使公众舆论转变台湾。但是，在她看来，它也不会试图直接接管台湾。&lt;/p>;&lt;p>;她说，鉴于这些情况，北京最好的前进方式是通过减少外国对台海的干涉和外部支持来消除台湾的选择&lt;/p>;&lt;p>;为了对抗台独和外国势力，中国提出了三项战略：展示常规和网络战能力以威慑美国；开始与美国地区盟友进行对话； &lt;/p>;&lt;p>;中国最近通过对美国航空母舰舰队进行模拟高超音速打击来展示其军事实力。这凸显了曾被视为常规武器无法击沉的美国航母群的脆弱性。&lt;/p>;&lt;p>;此外，据称今年源自中国的网络攻击被发现针对关岛和美国的电信系统，引发了对未来的担忧破坏性攻击。在危机中，北京的首要任务是扰乱通信系统和美国运输司令部，后者负责调动美国军事资产。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年美国国防战略回顾警告说，美国可能面临“决定性的军事打击”鉴于中国的先进能力和美国在印太地区面临的后勤挑战，中国可能会击败”。&lt;/p>;&lt;p>;美国在其针对中国的综合威慑战略中依赖其印太盟友。作为回应，预计北京将采取行动与这些盟国中的每一个进行军事对话，包括日本、韩国和菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这些国家坚持一个中国政策，但他们反对有力改变台海现状。北京的台湾白皮书似乎是为了这些国家的利益。它表达了北京对和平统一的真诚愿望，只有在万不得已时才使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管日本、韩国、澳大利亚和菲律宾等美国盟友与美国保持一致，但它们强调中国在地区和平与稳定中的重要性。他们还主张通过对话缓和美中之间的紧张关系，并稳定他们与北京的关系。&lt;/p>;&lt;h3>;在幕后，中美正在进行对话&lt;/h3>;&lt;p>;为了例如，中国和日本最近设立了一条军事热线，以防止误会，因为它们对东海的安全担忧。两国也将在四年后于 7 月恢复军事交流。&lt;/p>;&lt;p>;这些美国盟友的外交政策定位表明，与中国大陆就台湾问题发生直接军事对抗的可能性很小。&lt;/p>;&lt;p >;与此同时，北京继续限制台湾的国际影响力。洪都拉斯最近将外交承认从台北改为北京，这是自 2016 年以来第九个这样做的国家。台湾的外交盟友减少到 13 个，可能会在国内和国际上对该岛产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine says it recaptured a village, Russia insists it is repelling attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3223728/ukraine-says-it-recaptured-village-russia-insists-it-repelling-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 23:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/74ae68ba-f30d-41ef-bd6b-bf8b8152e3c8_db5c2c8e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，乌克兰军方报告称，在俄罗斯的声索下夺回了该国东南部的一个村庄&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰武装部队第 68 独立狩猎旅在 Facebook 上发布了一段视频，显示士兵们在 Blahodatne 村一座受损建筑物上安装乌克兰国旗在部分被占领的顿涅茨克东部地区。&lt;/p>;&lt;p>;在另一篇社交媒体帖子中，乌克兰地面部队证实该旅已经夺回布拉霍达特尼。&lt;/p>;&lt;p>;该旅发言人 Myroslav Semeniuk 告诉美联社据报道，一支突击队在进入几座建筑物后俘虏了六名俄罗斯士兵，那里有大约 60 名士兵躲藏起来。&lt;/p>;&lt;p>;“敌人不断炮击我们，但这不会阻止我们，”Semeniuk 说。 “我们计划开垦的下一个村庄是 Urozhayne。之后，（我们将继续）进一步向南。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然夺回布拉霍达特尼表明乌克兰取得了小幅进展，但西方和乌克兰领导人一再警告说，预计更广泛地驱逐俄罗斯军队的努力将慢慢来。俄罗斯在很大程度上强调了其军队在其他地方坚守阵地的方式。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部周日继续坚称，它正在击退乌克兰在该地区的袭击。它在一份声明中说，乌克兰在过去 24 小时内对前线的顿涅茨克南部和扎波罗热轴心发动的进攻行动“失败”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯驻扎波罗热轴心的官员弗拉基米尔·罗戈夫 (Vladimir Rogov)地区，坚持认为 Blahodatne 和 Zaporizhzhia 的另外两个村庄在控制者方面处于“灰色地带”。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Rogov 的说法，乌克兰军队已经短暂占领了邻近的顿涅茨克的另一个村庄地区，但很快被俄罗斯军队击溃。&lt;/p>;&lt;p>;“局势正在发展。没有什么特别的事情发生，”罗戈夫在电报帖子中说。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军方还指责乌克兰军队在黑海攻击其一艘船只，但没有成功。&lt;/p>;&lt;p>;根据俄罗斯国防部的一份声明，这起未遂袭击发生在周日，当时六艘无人驾驶快艇瞄准了俄罗斯的 Priazovye 侦察船，该侦察船“正在监测局势并确保俄罗斯东南部 TurkStream 和 Blue Stream 天然气管道沿线的安全”黑海”。&lt;/p>;&lt;p>;所有快艇都被俄罗斯军方击毁，该船没有受到任何损坏，该部说。这一说法无法得到独立核实，乌克兰官员也没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科上个月提出了类似的指控，并报告称乌克兰无人驾驶快艇瞄准了黑海的另一艘侦察船 Ivan Khurs。几天后，乌克兰国防部发布了一段视频，该视频似乎显示一架海上无人驾驶飞机驶向 Ivan Khurs，但并未显示无人机击中了这艘船。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统 Volodymyr Zelensky 周六表示，“反攻和正在对俄罗斯军队采取“防御行动”。&lt;/p>;&lt;p>;他拒绝透露任何细节，但要求将其转达给俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，他的高级指挥官在他们的部队进行激烈的战斗时处于“积极”的心态&lt;/p>;&lt;h3>;泽伦斯基视察被毁坏的大坝淹没的地区，赞扬救援工作&lt;/h3>;&lt;p>;泽伦斯基在与加拿大总理贾斯汀·特鲁多 (Justin Trudeau) 一起在基辅举行的新闻发布会上发表上述讲话，以回应普京一天前发表评论称乌克兰的反攻已经开始，乌克兰军队正在遭受“重大损失”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管一些西方分析人士称，乌克兰高层当局并未宣布全面反攻正在进行中说更激烈的战斗和使用预备役部队的报道表明它是。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot; color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scotland’s ex-leader Nicola Sturgeon arrested amid SNP funding probe: reports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223725/scotlands-ex-leader-nicola-sturgeon-arrested-amid-snp-funding-probe-reports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 22:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/6d4f75ee-9025-460d-afe3-e4e1eab7bbf3_805136aa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国广播公司 (BBC) 和天空报道，苏格兰前首席部长尼古拉·斯特金 (Nicola Sturgeon) 周日被捕，苏格兰警方表示，一名 52 岁的妇女被拘留并接受讯问，这是对苏格兰民族党资助调查的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查超过 600,000 英镑（美国）的下落750,000 美元），由苏格兰独立活动家在 2017 年筹集，本应被围起来，但可能被用于其他目的。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，斯特金的丈夫彼得·穆雷尔和该党当时的财务主管科林·比蒂作为同一调查的一部分，两人均被逮捕并在未受到指控的情况下被释放，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;Murrell 也未能向 SNP 申报超过 100,000 英镑的个人贷款，这可能违反有关政治资金透明度的法律。 &lt;/p>;&lt;p>;斯特金是调查中的第三次被捕，该调查正在苏格兰的政治体系中引发冲击波。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，2023 年 6 月 11 日，星期日，一名 52 岁的妇女，苏格兰警方在 Twitter 上的一份声明中说：“作为嫌疑人被捕，与正在进行的对苏格兰民族党的资金和财务状况的调查有关。”&lt;/p>;&lt;p>;苏格兰警方侦探。”&lt;/p>;&lt;p>;无法立即联系到 SNP 的发言人发表评论。&lt;/p>;&lt;h3>;苏格兰首席部长 Nicola Sturgeon 辞职&lt;/h3>;&lt;p>;Sturgeon 是苏格兰任职时间最长的部长作为其半自治政府的领导人，她在 2 月份宣布辞职时令政界大吃一惊，称她已经变得过于分裂，无法领导她的国家走向独立。&lt;/p>;&lt;p>;她最后一次以首席部长的身份露面3 月在苏格兰议会。&lt;/p>;&lt;p>;英国警方在嫌疑人受到指控之前不会公布他们的姓名。英国广播公司等媒体确认被捕女子为斯特金。&lt;/p>;&lt;p>;美联社、法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can warmer ties overcome the deepening divide in China-US relations?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223681/can-warmer-ties-overcome-deepening-divide-china-us-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/edc21bed-02e6-4138-80ab-6d6f880458dc_5a99475a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;最近几周中美高级官员之间的会谈给中美两国之间的紧张局势带来了希望世界上的两个大国可能正在放松。在关于中美关系的第二篇文章中，Orange Wang 探讨了新的和深化的挑战如何给中美关系的未来蒙上阴影。&lt;/p>;&lt;p>;中国新任驻美特使谢锋在关键时刻抵达华盛顿，许多人认为双边关系处于 50 年来的最低点。&lt;/p>;&lt;p>;自上任以来——就在 5 月底宣布任命几天后——这位资深外交官已将其作为他的重振中美交流与合作的使命。&lt;/p>;&lt;p>;在两周内，谢会见了副国务卿维多利亚纽兰和美国财政部副部长杰伊尚博。他还前往康涅狄格州庆祝元老政治家亨利·基辛格 (Henry Kissinger) 诞辰 100 周年。&lt;/p>;&lt;p>;还有其他迹象表明两国关系开始升温，一些高级官员也举行了会晤。&lt;/p>; &lt;p>;即便如此，分析人士表示，仍难以通过更多接触来管理中美关系。他们表示，随着台湾和南中国海等旧挑战的加深以及包括技术竞争在内的新挑战的出现，北京和华盛顿的争端日益加剧。&lt;/p>;&lt;h3>;中国驻美国特使谢峰祝贺亨利·基辛格100 岁生日&lt;/h3>;&lt;p>;美国智库战略与国际研究中心研究员莉莉·麦克尔威表示，保持美中渠道畅通“变得越来越困难，因为它变得越来越重要，尤其是在我们临近选举的时候在美国和台湾”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们肯定会在关系中制造一些动荡，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;台湾在谢的新议程上占据了重要位置角色。在他第一次与美国记者会面时——降落后在机场——他敦促美国人与中国合作“妥善”处理这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个分裂的省份必要时在大陆的武力控制下。包括美国在内的大多数国家都不承认该岛是一个独立国家，尽管华盛顿反对任何强行占领它的企图。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，台湾已成为世界上最棘手的问题之一。在前美国众议院议长南希佩洛西于 8 月和今年 4 月再次访问台北之后，华盛顿与北京之间的不和不断升级，当时她的继任者凯文麦卡锡在加利福尼亚会见了台湾总统蔡英文。&lt;/p>;&lt;p>;会议之后，中国人民解放军在台湾海峡进行了军事演习，其中包括包围该岛。&lt;/p>;&lt;p>;在北京看来，拜登政府与美国签署贸易协议一直在发出“错误信号”台北并加紧推动该岛参加世界卫生大会和其他国际组织。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，第一批毒刺防空导弹已运抵该岛，美国也激怒了北京作为 5 亿美元军事援助计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，华盛顿批评北京在台湾海峡问题上更加咄咄逼人。&lt;/p>;&lt;h3>;美国官员警告称，中国拒绝时存在危险危机沟通努力&lt;/h3>;&lt;p>;总部设在华盛顿的智库大西洋理事会全球中国中心的高级主管戴维舒尔曼表示，他对两国关系更持久改善的前景“非常悲观”，因为华盛顿转向&lt;/p>;&lt;p>;舒尔曼表示，美国两党现在已达成共识，认为对中国采取更具竞争力的方式以更好地捍卫其经济和&lt;/p>;&lt;p>;这扩展到支持台湾的自卫能力，并指出北京的人权记录——他说，“这种做法不会改变”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和台湾签署新贸易倡议下的第一份协议&lt;/h3>;&lt;p>;据舒尔曼称，中国高度怀疑美国的意图，不愿接受华盛顿态度的转变。&lt;/p>;&lt;p>;相反，北京似乎考虑维持稳定的沟通渠道，以华盛顿回归过去的政策为条件。 “这不会发生，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学国际关系学院执行院长朱峰表示，下一个美国总统大选周期可能会给台湾问题增加更多不确定性，有可能&lt;/p>;&lt;p>;“（如果美国）各级人物为追求自身政治利益大肆炒作台湾问题，可能会进一步加剧中美关系的紧张，这值得高度关注，”朱说。&lt;/p>;&lt;p>;距离台湾总统选举和立法院选举只有七个月的时间，国际关系教授大伟表示，他希望华盛顿和北京在工作中谨慎处理这个问题&lt;/p>;&lt;p>;但北京清华大学的达说，双方之前在处理台湾和美国大选的后果方面都取得了成功。&lt;/p>;&lt;p>;双方当时处在比现在危险得多的地方，但他们能够处理得相当好，”他说。 “每个人都认为危险的事情可能不是很危险，因为每个人都会小心。”&lt;/p>;&lt;p>;Da 表示，两国关系面临的最大风险可能是另一场“重大事故”，比如所谓的中国监视气球 –这是一个难以预料的事件，但具有潜在的破坏性后果。&lt;/p>;&lt;h3>;美国猛烈抨击中国军舰在台湾海峡的“不安全”演习&lt;/h3>;&lt;p>;最近一架中国战斗机与一架美国战斗机相遇侦察机飞越南中国海，以及军舰在台湾海峡险些相撞，北京和华盛顿互相指责。&lt;/p>;&lt;p>;两国在军事方面的裂痕似乎扩大了上周在新加坡举行的香格里拉对话会上。双方因中国拒绝国防部长李尚福与美国国防部长劳埃德·奥斯汀的会晤而相互指责。&lt;/p>;&lt;p>;在防务会议上的讲话中，李指责“一些大国”制造分裂同盟、欺凌其他国家、刺激军备竞赛并寻求通过支持台湾来遏制中国。&lt;/p>;&lt;p>;李还承诺，如有必要，解放军“将毫不犹豫地”向台湾采取行动。&lt; /p>;&lt;p>;另一个可能的爆发点是南中国海，北京与一些邻国在南海存在领土争端，而美国加强了“航行自由”演习，通常与其盟友合作。&lt;/p>; &lt;p>;美国最近获得了菲律宾另外四个军事基地的使用权，其中一些基地面向南中国海和台湾。本月，美国、日本和菲律宾的海岸警卫队在有争议的水道举行了首次联合演习。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直强调美国不是南海争端的一方，而华盛顿则批评北京“继续侵犯”其航行自由。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学的朱说，南海问题已经变得相当“脆弱”，一个重要的因素是美国的干预不断增加，其对中国的集会&lt;/p>;&lt;p>;“南海问题是中美两国真正需要保持沟通和对话的重要领域，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但有争议的水道问题只是两国之间更广泛的争论和竞争的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;中国崛起挑战美国的技术主导地位，使其成为一些最先进技术的有力竞争者，包括人工智能、5G、量子信息科学和半导体。&lt;/p>;&lt;h3>;北京表示，美国限制对中国芯片和人工智能的投资是“有害的”&lt;/h3>;&lt;p>;乔治敦大学美中全球问题对话倡议说，技术是 21 世纪的“战场”，因为新兴技术对从战争到就业等方方面面都产生了深远影响。&lt;/p>;&lt;p>;怀尔德说，两国关系中存在许多战术问题。 “问题是美国和中国能否就未来的关系轨迹达成大约 30,000 英尺的整体理解。”&lt;/p>;&lt;p>;如果发生这种情况，台湾和人权等其他问题将相差甚远更易于管理，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但激烈的竞争将持续下去。诀窍在于找到一种不会演变成冷战甚至热战的有管理的竞争机制。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国和中国即使在紧张局势加剧的情况下也可以合作，一位众议院议员说&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普-时代对价值数千亿美元的中国产品征收的额外关税仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，拜登政府推行了一项产业战略，以实现清洁能源、电动汽车和半导体等领域供应链的多元化。 &lt;/p>;&lt;p>;这包括限制美国以及荷兰和日本其他工业巨头的先进芯片和芯片制造设备的出口。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿还将 1,000 多家企业列入黑名单，而且还在增加– 中国实体基于多种理由，从与俄罗斯军事终端用户的关系到新疆的人权问题，再到美国的芬太尼公共卫生危机。&lt;/p>;&lt;h3>;美国对在芬太尼调查中被指控的中国实体的制裁“不合理” &lt;/h3>;&lt;p>;北京认为，正如中国国家主席习近平在 3 月份所说，以美国为首的西方国家对中国实施的“全方位围堵打压”。&lt;/p>;&lt;p>;美国最近与盟友的言论保持一致，指出它正在寻求从中国经济中去风险和多元化，而不是脱钩——这个词出现在特朗普政府与中国的贸易战期间。&lt;/p>;&lt;p>;但是到了北京，两者本质上是一样的。国家通讯社新华社发布的一篇评论说：“去风险是变相的脱钩。”&lt;/p>;&lt;p>;北京出于安全考虑禁止在中国销售美光科技产品，这只会增加一种持久的迹象。两国之间的高科技战争。&lt;/p>;&lt;p>;CSIS 的 McElwee 表示，美国正在对中国采取多项贸易和技术行动，例如对外投资审查机制和进一步的出口管制.&lt;/p>;&lt;p>;她说她并没有预料到已经开始的贸易和技术行动会以推进其他领域双边合作的名义被搁置。&lt;/p>;&lt;p>;不过，她说她也预计华盛顿将再次强调改善不太敏感部门的经济联系，以及合作应对关键的共同挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“北京显然对美国的外展活动持怀疑态度，因此它将观察这一切如何展开很有趣，”McElwee 说。&lt;/p>;&lt;p>;在目前的情况下，最好的人可以希望的是关系中的“新常态”，其中关键的沟通渠道保持弹性，并且可以“大西洋理事会的舒尔曼说。&lt;/p>;&lt;h3>;国家安全顾问说，美国寻求“降低”与中国的关系&lt;/h3>;&lt;p>;这将有助于两国​​“管理不可避免地会在台湾、技术竞争、人权、中国对俄罗斯的支持等问题上重新出现紧张局势，并避免潜在的危机。”&lt;/p>;&lt;p>;“否则风险太大，舒尔曼说。&lt;/p>;&lt;p>;来自南京大学的朱说，北京和华盛顿最近的互动表明双边关系需要“重构”，而中国的立场是明确的，不应为了对话本身而进行对话，但必须是对等的。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人认为美国只讨论他们关心的问题而忽略中国关心的问题是不对的，”朱说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lord mayor of London visits Hong Kong for first time in 3 years, after making trip to build ties in mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3223724/lord-mayor-london-visits-hong-kong-first-time-3-years-after-making-trip-build-ties-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/422dee5c-0d16-4239-a4ba-72af37e52ea3_dfa16f8e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;伦敦市长三年来首次访港据一家英国商业集团的高级官员称，在地缘政治紧张局势期间前往中国大陆建立关系之后的周末。&lt;/p>;&lt;p>;在周日接受邮报的独家采访中，新上任的英国二号官员香港英国商会还指出，该市已成为英国十大出口市场之一，表明贸易并未因北京 2020 年对该市实施国家安全法而下降。&lt;/p>;&lt;p >;商会新任执行董事 Paul McComb 表示，伦敦市长 Nicholas Lyons 的访问意义重大，因为它表明在 Covid-19 大流行之后，两地恢复了“正常的商业关系”。&lt;/p>; &lt;h3>;英国私立学校的香港人人数在两年内增加了近五倍&lt;/h3>;&lt;p>;“市长刚刚从北京下来……[他]通常每年都会来香港。但由于旅行限制，这是他自 2019 年以来首次前往香港。我们很高兴香港又回到了[他]的日程上，”英国国际贸易部前英国出口主管麦库姆说&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，商会在周末为里昂举办了午餐会，会见了约 40 位来宾，其中大部分是商业团体的成员，讨论了在绿色融资方面增加相互投资和合作的问题。&lt;/p>; p>;&lt;p>;Lyons 告诉来宾，他很高兴看到英国和香港之间“牢固的持续关系”，McComb 说。市长强调，鉴于两地的共同利益，伦敦金融城对与香港合作持开放态度。&lt;/p>;&lt;p>;“正常的商业关系更多是人与人之间的交流。我们长期以来一直在使用 Zoom 或 [Microsoft] Teams 通话。这与 [when] 人们坐在一起，一起吃午饭，一起参加贸易活动并亲眼看到机会完全不同，”McComb 说。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦市长担任全球大使英国的金融服务部门，履行职责，任期一年。里昂斯在香港中途停留之前，于周四访问了北京，在那里他受到了中国副主席韩正的接见。韩在 10 月晋升之前曾负责香港和澳门事务。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，韩指出中英经贸关系势头强劲，潜力巨大，金融合作正日益成为新的领域&lt;/p>;&lt;p>;上个月，英国投资大臣多米尼克·约翰逊成为五年来首位对该市进行正式访问的英国高级官员。在逗留期间，约翰逊与政府官员和高管举行了一系列会议，以促进更紧密的商业联系。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，英国金融服务及财政部长许清宇于 4 月访问了伦敦，作为政府向世界推广香港和中国内地企业的努力。这是三年多来香港官员首次对英国进行部长级访问。&lt;/p>;&lt;h3>;外交官表示，英国希望翻开与香港关系的新篇章&lt;/h3>;&lt;p>;此举是在 3 月份开始的“你好香港”促销活动之后推出的，目的是在三年严格的 Covid-19 规则重创经济后吸引游客和投资者。&lt;/p>;&lt;p>;McComb 还指出，英国与英国之间的贸易关系更加密切和香港，该市去年成为该国十大出口市场之一。&lt;/p>;&lt;p>;尽管批评人士表示，该市实施国家安全法后带来了紧张局势，但排名有所提高限制自由和权利。法律禁止分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国势力勾结的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，随着时间的推移，媒体进行了大量报道，我们对此事总是有很多不同的看法”麦库姆说。 “企业的立场是，他们将始终遵守所在市场的法律。他们很乐意这样做。法律就是法律，世界不同地区的法律大不相同，你必须遵守。&lt;/p>;&lt;h3>;英国商业集团负责人称香港重新开放的迹象为“令人耳目一新的开始”&lt;/h3 >;&lt;p>;“看看香港和英国的双边贸易规模。它似乎并没有下降。”&lt;/p>;&lt;p>;本月开始担任新职务的 McComb 表示，他将尝试向伦敦传达商会成员对在香港开展业务的看法。&lt;/p>; p>;&lt;p>;根据英国政府的数据，2022 年英国与香港之间的贸易额同比增长 15%，达到 285 亿英镑（358 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;香港是英国的第九个-中国大陆是去年最大的出口市场，总价值为 182 亿英镑，比 2021 年增长 40.4%。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆在 2022 年排名第六，出口总额为 376 亿英镑。&lt;/p>;&lt;英国在亚洲的其他主要出口市场包括：印度，排名第12；日本，第 15 名；新加坡排名第 16。&lt;/p>;&lt;p>;美国是英国最大的市场，出口额为 1683 亿英镑，占总出口额的 20.6%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Join US military, become citizen: nation urges legal migrants to sign up, amid shortfall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223723/join-us-military-become-citizen-nation-urges-legal-migrants-sign-amid-shortfall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 21:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/ebae54a7-fe0b-4ef4-9916-27e65024bd40_5be79f0e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当 Esmita Spudes Bidari 还是尼泊尔的一个小女孩时，她梦想成为军事，但这在她的国家并不是一个真正的选择。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 7 日，她举起右手宣誓加入美国陆军预备役，这在一定程度上要归功于达拉斯的一名招募人员，他也是尼泊尔人，并通过一个在线小组联系了她。&lt;/p>;&lt;p>;Bidari 将于 8 月开始基础训练，她是越来越多的合法移民中最新加入美国军队的人，因为美国军队正在更积极地寻找移民，为那些注册的人提供获得公民身份的快速通道。&lt;/p>;&lt;p>;为了克服招募不足，陆军和空军加强了营销以吸引合法居民入伍，散发小册子，使用社交媒体和扩大他们的影响范围，特别是在内城。一个关键因素是使用与这些潜在新兵具有相似背景的招募人员。&lt;/p>;&lt;p>;“从这里的当地人那里听说军队是一回事，但如果是从你的兄弟那里听到的，那就是另一回事了。你来自的国家，”比达里说，达拉斯征兵人员陆军参谋长卡尔登喇嘛中士在一个帮助在美国的尼泊尔人相互联系的 Facebook 群组中联系了他。&lt;/p>;&lt;p>;“那个兄弟在这个群里，他正在招募新兵，他告诉我关于军队的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;军队在招募合法移民方面取得了成功，特别是在那些寻求工作、教育福利和培训以及快速移民的人中。成为美国公民的途径。但他们也需要额外的安全检查和更多填写表格的帮助，尤其是那些英语不太熟练的人。&lt;/p>;&lt;p>;陆军和空军都表示他们今年无法实现招募目标，海军也预计功亏一篑。从合法移民人口中拉动更多人口可能不会提供大量人口，但任何小的增加都会有所帮助。&lt;/p>;&lt;p>;海军陆战队是唯一能够实现其目标的军种。&lt;/p>;&lt;p>;不足之处有导致了一系列新的招聘计划、广告活动和其他激励措施，以帮助这些服务与私营部门通常薪酬更高、风险更低的工作竞争。&lt;/p>;&lt;p>;国防领导人说，年轻人不太熟悉军队更倾向于提供类似教育和其他福利的公司工作，并希望避免在美国国防服役可能带来的伤亡风险。&lt;/p>;&lt;p>;此外，他们说只有略多于 20% 的人符合加入的身体、心理和品格要求。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有大量非常爱国的合法美国居民，他们非常感谢这个国家提供的机会空军少将埃德·托马斯说，他是该军种征兵司令部的负责人。&lt;/p>;&lt;p>;最大的挑战是确定移民人口的地理区域，找到接触他们的方法并帮助任何感兴趣的人导航复杂的军队招募申请和程序。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，军队重新制定了一项计划，允许合法永久居民在接受基础训练后申请加速入籍。征兵人员开始在社交媒体上进行宣传，使用各种语言的短视频瞄准前一年新兵来自的前 10 个国家/地区。&lt;/p>;&lt;p>;空军的努力从今年开始，第一批14 人从基础培训毕业，并于 4 月宣誓成为新公民。他们包括来自喀麦隆、牙买加、肯尼亚、菲律宾、俄罗斯和南非的新兵。&lt;/p>;&lt;h3>;美国猛烈抨击中国军舰在台湾海峡的“不安全”演习&lt;/h3>;&lt;p>;截至 5 月中旬，有大约 100 名接受基础培训的人已经开始入籍程序，大约 40 人完成了入籍程序。&lt;/p>;&lt;p>;Thomas 说，该计划需要改变空军政策、与美国公民和移民服务局协调以及仔细的筛选过程确保没有安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须采取特殊措施，以便能够彻底审查并通过安全审查调查，”他说，并补充说在许多情况下，移民不会立即被安置在需要绝密许可的工作中。&lt;/p>;&lt;p>;根据新计划，新兵会迅速注册入籍系统，当他们开始基础培训时，会启动一个快速流程，包括所有必需的文书工作和测试。当空军新兵完成七周的训练时，这个过程就完成了，他们宣誓成为美国公民。&lt;/p>;&lt;h3>;美国举报人斯诺登捍卫俄罗斯公民身份&lt;/h3>;&lt;p>;第一个14 人中有几人正在寻找各种医疗工作，而另一人则想成为航空运输专家。托马斯说，空军一等兵纳塔利娅·拉祖克今年 31 岁，9 年前从俄罗斯移民，她从 11 岁起就梦想成为美国公民，并通过观看美国电影和电视了解军队。&lt;/p>;&lt;p>;与这位年轻的飞行员交谈时，她基本上是在说，‘我只是想对我的国家有用，’”他说。 “这是一个我们看到一遍又一遍地播放的故事。我已经和全国各地的许多人谈过。他们渴望服务。”&lt;/p>;&lt;p>;对于 2016 年抵达美国上大学的 Bidari 来说，获得公民身份的快速通道很重要，因为这将使她更容易旅行和带父母去美国访问。宣誓就职一天后，她从芝加哥打来电话说，她入伍六年，希望未来的公民身份能帮助她成为一名军官。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登移民计划公布，提供 1100 万美元公民身份之路&lt;/h3>;&lt;p>;今年早些时候，在芝加哥，陆军部长克里斯蒂娜·沃尔默斯 (Christine Wormuth) 从一些招聘人员那里听说了增加对移民社区的外展活动，以及这如何帮助他们达到他们的人数。他们说，在 2022 预算年度，芝加哥征兵营招募了 70 名合法永久居民，而今年他们已经招募了 62 名。&lt;/p>;&lt;p>;更广泛地说，在整个军队中，今年上半年有近 2,900 人入伍预算年度，而上一年同期约为 2,200。人数最多的是牙买加，有 384 人，其次是墨西哥、菲律宾和海地，但也有许多人来自尼泊尔、尼日利亚、加纳、喀麦隆、哥伦比亚和多米尼加共和国。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个小女孩，看着这些士兵，我总是对他们怀有钦佩之情，”比达里回忆起尼泊尔的英国军队时说。 “昨天，当我能够宣誓时……我想我无法用语言来真正解释我的感受。当他们说‘欢迎未来的士兵’时，我当时想，‘天哪，这正在发生。’”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK opposition demands general election amid Boris Johnson ‘farce’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223721/uk-opposition-demands-general-election-amid-boris-johnson-farce?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 20:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/e3972beb-7864-4f73-9991-c3ac3ac82965_4d1e1fed.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国反对党领袖基尔·斯塔默周日要求举行大选，因为执政的三名国会议员包括鲍里斯·约翰逊在内的保守党在对打破新冠疫情封锁的政党进行调查后退出议会。&lt;/p>;&lt;p>;工党领袖斯塔默在推特上表示，首相里希·苏纳克“必须最终找到骨干，举行选举，让公众对保守党 13 年的失败发表意见。&lt;/p>;&lt;p>;“这场闹剧必须停止。人们已经受够了一个混乱的保守党政府和一个没有人投票支持的软弱的首相。”&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊周五宣布他将离开议会，声称他是被迫离职的。 &lt;/p>;&lt;p>;这位 58 岁的总统一直在接受一个跨党派委员会的调查，调查他是否在大流行期间就政党故意向议会撒谎。&lt;/p >;&lt;p>;在委员会准备公布其调查结果时，约翰逊表示他们已经与他联系“明确表示......他们决心利用对我的诉讼程序将我赶出议会”。&lt;/p>;&lt;p>;作者辞职后，约翰逊避免了为继续担任伦敦西北部阿克斯布里奇和南赖斯利普选区议员而进行的羞辱性斗争的后果，他在该选区拥有略多于 7,000 的微弱多数。&lt;/p>;&lt;p>;他谴责了由退伍军人担任主席的委员会反对党工党议员哈里特哈曼，作为一个“袋鼠法庭”。&lt;/p>;&lt;p>;“离开议会非常难过 - 至少现在 - 但最重要的是我感到困惑和震惊，我可能会被迫离开，他说：“这是反民主的……带有如此严重的偏见。” &lt;/p>;&lt;p>;人们普遍猜测约翰逊的下一步行动，以及他是否会在明年到期的下一次大选中再次尝试竞选国会议员。&lt;/p>;&lt;p>;有影响力的约翰逊支持者雅各布·里斯-莫格在《星期日邮报》上写道，这位前保守党领袖可以“在下次选举中轻松重返议会”。&lt;/p>;&lt;p>;他还警告党内官员不要阻止这样的竞标，称会“破坏我们脆弱的党内团结，让保守党陷入内战”。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克是约翰逊手下的财政部长，他的辞职最终导致了他当时的老板的下台。&lt;/p>;&lt;p>;该党因此仍然存在分歧，但最近达成了一项不稳定的休战协议，现在看来受到严重威胁。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China summons South Korean envoy in tit-for-tat move amid row over ‘betting on the US’ comments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223715/china-summons-south-korean-envoy-tit-tat-move-amid-row-over-betting-us-comments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/0be7c17d-4184-4493-a664-925337e91dd0_5323abb6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在首尔致电后，中国以针锋相对的方式召见韩国大使外交部长助理农荣在北京会见了韩国大使郑在镐，就他警告不要重美轻中的言论发出“严厉”警告。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部周日表示，呼吁首尔“深刻反省”双边关系中存在的问题并“认真对待”。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们]希望韩国朝着同一个方向前进中国，并与中方共同努力，为促进两国关系健康稳定发展作出积极努力，”声明援引农的话说。&lt;/p>;&lt;p>;外交训斥是在南韩之后韩国周五就可能的“干涉内政”召见中国大使邢海明。&lt;/p>;&lt;h3>;中国大使要求韩国立法者将北京纳入美国领导的芯片联盟&lt;/h3>;&lt;p>;会见韩国的反对民主党领袖李在明周四在中国大使馆表示，首尔“在处理与中国的关系时应该抵制外来干涉”。&lt;/p>;&lt;p>;“在美国 [is making ] 全力扼杀中国，一些人赌美国赢中国输，”他说，这是“误判，没有看清历史趋势”。&lt;/p>;&lt; p>;“但我可以肯定地说，那些打赌中国会输给美国的人肯定会后悔的。”&lt;/p>;&lt;p>;李氏政党批评尹锡总统的办公室-对韩国与中国的关系恶化表示不满。&lt;/p>;&lt;p>;指出北京和首尔之间的关系面临相当大的困难，邢说：“坦率地说，责任不在中国”。&lt;/p>;&lt;p>;南韩国外交部第一副相张浩镇周五召见邢，并“严厉警告”他的言论违反了外交礼仪，可能构成“干涉内政”。&lt;/p>;&lt;p>;Nong 告诉 Chung根据外交部的声明，中国特使有责任进行广泛的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“中国大使有责任与各界人士进行广泛接触和交流Nong 说：“在韩国生活，以增进了解，促进合作，维护和促进中韩关系的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;他的评论呼应了中国外交部发言人周五的讲话王文斌表示，大使的职责之一是与韩国政府和政党接触，“就双边关系和共同关心的问题交换意见，并分享中国的立场和关切”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国-中国的竞争在台湾海峡对韩国施压&lt;/h3>;&lt;p>;随着首尔向条约盟友华盛顿的立场靠拢，过去几个月中国和韩国之间的紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;双边上个月底，邢告诉总部位于首尔的 MBC 广播公司，两国关系处于低谷，可能会恶化，但他补充说，中国决心改善关系。&lt;/p>;&lt;p>;他的评估是在 2019 年持续数周的口水战之后做出的4 月，北京和首尔就与台湾有关的主张和反诉召集了彼此的大使，以回应 Yoon 关于这个自治岛屿代表“全球问题”的说法。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putting a price on 2 decades of full-time housework in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3223679/putting-price-2-decades-full-time-housework-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/db5c1805-8607-466a-850f-95ab954b1af1_13ff70ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;20 年全职家务的价值是多少？&lt;/p>; &lt;p>;对于中国西北部城市西安的一名妇女，金额为 50,000 元人民币（约合 7,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这是她在法院支持的离婚中要求并收到的金额本月早些时候发布的案件审查概述了和解协议。&lt;/p>;&lt;p>;现金支付金额约为每月 200 元人民币 - 法院认为这是解决家庭问题的一个很好的例子。&lt;/p>; &lt;p>;但鉴于全国家政工人的平均月工资约为 9,600 元，网上评论者认为支出太低。&lt;/p>;&lt;h3>;分担负担：专家呼吁为疲惫、压力重重的香港照顾者提供更多支持&lt; /h3>;&lt;p>;中国女子大学和社会科学文献出版社 4 月发表的一项研究表明，中国家庭的大部分照料负担仍由女性承担。研究人员发现，只有 7.5% 的夫妻共同承担育儿责任。&lt;/p>;&lt;p>;根据我国《民法典》，承担抚养子女、照顾老人、赡养等家庭责任较重的一方工作伙伴可以要求报酬。&lt;/p>;&lt;p>;该规定是 2021 年对该法进行的修正案的一部分，但并未说明应如何计算报酬。这也是离婚后才能主张的东西。&lt;/p>;&lt;h3>;随着人口老龄化，中国年轻人对“养老之苦”不屑一顾&lt;/h3>;&lt;p>;姚俊昌，民法和劳动法律师北京维和律师事务所的律师表示，西安案中女性要求的金额反映了中国传统观念，即女性应该是家庭主妇，男性是养家糊口的人。&lt;/p>;&lt;p>;“家务劳动被认为是一种责任，或者更确切地说，是家庭生活中的一种责任感，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;姚还表示，在家工作的价值无法与家政服务公司收取的费用相提并论。&lt;/p>; &lt;p>;“这不是权利问题，这不能等同于雇佣帮手，因为它具有商业性质，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;姚说很难量化一个人应该多少支付家务劳动费用，因为几乎不可能有证据证明婚姻中做了多少工作——法院依赖证据。&lt;/p>;&lt;p>;他说支付应该考虑家庭财务状况和赚取工资的伴侣的收入.&lt;/p>;&lt;p>;他说，在西安案中，该女子收到了 5 万元，因为这是她要求的金额，而中国法律只在原告要求的范围内作出回应。&lt;/p>;&lt;p>;姚说很多人不了解法律，提出离婚时不要求赔偿。&lt;/p>;&lt;h3>;单身父亲要求分居的妻子支付15,000美元的家务和育儿费用&lt;/h3>;&lt;p>;社会学和性别学者一格来自纽约州立大学布法罗分校的董说，中国是世界上最大的家政工人市场，但家庭成员所做的工作往往价值较低。&lt;/p>;&lt;p>;“当家务和护理工作完成后由母亲或奶奶，它一文不值；董女士说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，人们认为像母亲这样的工作是出于“纯爱”而完成的，没有必要这样做。 &lt;/p>;&lt;p>;但家务劳动是“真实而艰巨的工作，不应该被忽视”。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，男人应该在这个领域做出应有的贡献。很多时候，男人认为做家务不是他们的义务。这种性别刻板印象应该改变，”她补充说。&lt;/p>;&lt;p>;从长远来看，中国社会应该发展一系列的方式来满足家庭内部不同的照料需求。&lt;/p>; &lt;h3>;中国离婚法院判决丈夫支付妻子多年的家务劳动&lt;/h3>;&lt;p>;美国研究机构 RTI International 的高级研究员 Zhanlian Feng 表示，政府可以采取行动来创造根本性的改变，例如将无酬家务劳动纳入 GDP 计算。&lt;/p>;&lt;p>;联合国机构联合国妇女署估计，2017 年全球无酬护理和家务劳动占 GDP 的比例高达 39%，对经济的贡献更大&lt;/p>;&lt;p>;冯还赞成让政府补偿无偿家庭护理人员的收入损失和机会成本。&lt;/p>;&lt;p>;“无论货币价值如何有限，这是认可护理人员的价值和贡献的一种方式，”他说，并补充说这可能会引起争议。&lt;/p>;&lt;p>;Feng 说，在日本，政府有意不允许实行以现金换护理的政策, 担心这会产生意想不到的效果，即在照顾老人方面延续“女性不平等的性别角色”。&lt;/p>;&lt;p>;让他们永远扮演传统照料者的角色，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但这个想法在德国和许多其他欧洲国家很流行，在这些国家，家庭照料者因他们的贡献而获得报酬，或获得积分用于未来的社会保障福利，他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top Chinese, Saudi officials vow to boost business environment as Beijing and Riyadh push for stronger economic ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223716/top-chinese-saudi-officials-vow-boost-business-environment-beijing-and-riyadh-push-stronger-economic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/911a277c-1842-4efa-9577-fea80b783836_e10a4161.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和沙特高级官员承诺创造更好的商业环境以支持两国公司&lt;/p>;&lt;p>;周日上午，在沙特阿拉伯首都利雅得举行的第十届阿中工商大会开幕式上，中国人民委员会副主席胡春华政协主席表示，中国将继续支持中阿企业深化双向投资机会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们欢迎阿拉伯企业扩大对华投资，我们也将提供支持胡锦涛说，“中国将与沙特阿拉伯在振兴各自文明的道路上务实推进。”我们将深化在产能和基础设施方面的合作，加强贸易、投资和金融关系，以帮助沙特阿拉伯实现经济多元化发展。” &lt;/p>;&lt;p>;“我们也期待看到阿拉伯国家的投资者有一个更加开放和公平的商业环境，在那里投资者的权利可以得到应有的保护，”他说。&lt;/p>; &lt;h3>;“微妙的时机”：为什么布林肯的沙特阿拉伯之行是“给中国的信息”&lt;/h3>;&lt;p>;在周日的主旨演讲中，沙特投资大臣哈立德·法利赫表示，他希望就中国-海湾问题进行会谈2004 年开始但一再停滞的合作委员会自由贸易协定将很快达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经取得了长足的进步。双方的领导层都表现出了意愿，”法力赫说，并补充说该协议将“支持和授权”沙特的工业出口，“所以我们希望所有与我们谈判自由贸易协定的国家都知道我们需要保护我们的新的，新兴产业”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要为他们提供市场经济和某种保护，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议有 3000 多人参加，其中包括来自大陆的商人中国和香港的会议是在北京和利雅得对加强经济联系越来越感兴趣的背景下举行的，因为两国都面临着与华盛顿越来越具有挑战性的关系。&lt;/p>;&lt;p>;参加为期两天的会议的中国最高级别官员胡锦涛，表示此次活动是“巩固”和“切实落实”中国国家主席习近平去年 12 月在利雅得出席的首届中阿峰会成果的重要契机。&lt;/p>;&lt;p>;这被理解为胡锦涛的首次&lt;/p>;&lt;p>;中银国际行政总裁李彤和中信资本高级董事总经理王方录应邀作为嘉宾在会议上发言。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;香港商务及经济发展局局长邱腾华和恒隆集团主席陈启宗也出席了会议。&lt;/p>;&lt;h3>;除了原油，中国是“理想的合作伙伴” &#39; 为中东发展？&lt;/h3>;&lt;p>;利雅得的目标是通过鼓励对健康、基础设施、娱乐和旅游等其他新兴行业的投资，实现其以石油为主导的经济的多元化，根据该国的沙特 2030 年愿景计划，由其事实上的统治者王储穆罕默德·本·萨勒曼。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为迄今为止我们之间的伙伴关系所取得的成就感到自豪，促使我们进一步加强这种伙伴关系的是共同希望发展和扩大周日，沙特外交大臣费萨尔·本·法汉 (Faisal bin Farhan) 在开幕致辞中说道。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉伯国家联盟秘书长 Ahmed Aboul Gheit 也发表了主旨演讲周日，他表示中国与阿拉伯国家的商业合作在区域和全球层面“改善了投资氛围”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，随着各国面临“全球经济的负面影响”，这次会议将引发重要的讨论。经济”以及“俄乌冲突危机”对不同行业的影响。&lt;/p>;&lt;h3>;美国的铁路计划能否吸引中东国家远离中国的“一带一路”？&lt;/h3>;&lt;p>;中国是阿拉伯世界最大的贸易伙伴，到 2022 年贸易总额将达到 4300 亿美元。根据利雅得的官方数据，仅沙特阿拉伯就占中国与阿拉伯国家贸易总额的 25%。&lt;/p>;&lt;p>;第一个- 出席会议的沙特科技公司 Creativity and Technology 的技术销售经理 Nasir Mushtaq 表示，他正在寻找可以提供技术解决方案的中国业务合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直与欧洲合作合作伙伴，但我们希望寻找更具成本效益的解决方案，”Mushtaq 说。 “如果我们与中国科技公司合作，我们预计成本会下降 30% 到 40%。”&lt;/p>;&lt;p>;今年的会议由沙特阿拉伯投资部、阿盟秘书长、中国国际贸易促进委员会和阿拉伯商会联盟就粮食安全、全球贸易、供应链、融资和中国标志性的“一带一路”倡议等领域的合作举办专题小组讨论会。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Vietnam police station shootings leave several killed, wounded, including civilians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3223714/2-vietnam-police-station-shootings-leave-several-killed-wounded-including-civilians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 19:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/577bd4e9-eecd-43ab-8bbe-5e79dab5e49b_0c7d8e38.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;越南中部高地的两个警察总部发生枪击事件，造成多人伤亡周日，当局表示。&lt;/p>;&lt;p>;据公安部网站称，有六人因与 Dak Lak 省 Cu Kuin 区的枪击事件有关而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员正在搜查它说，有更多嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;Tuoi Tre 报援引一名身份不明的地区官员的消息报道，当局解救了两名人质。&lt;/p>;&lt;p>;两个 Ea 的警察总部遭到袭击据该部称，周日凌晨发生了 Tieu 和 Ea Ktur 公社。&lt;/p>;&lt;p>;它说，包括警察、地方官员和平民在内的一些人死伤，但没有提供确切数字。 &lt;/p>;&lt;p>;无法立即联系到警方发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;全国大部分咖啡作物的种植地中央高地是许多少数民族的家园。它被认为是越南威权政府的敏感地区，长期以来一直是对包括土地权利在内的问题不满的温床。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的一些部落，统称为 Montagnards，站在美国支持的南方一边在越南长达数十年的战争期间。一些人呼吁更多的自治权，而国外的其他人则主张该地区独立。&lt;/p>;&lt;p>;几家官方媒体在周日撤回了有关枪击事件的报道，然后在数小时后重新发布。&lt;/p>;&lt;p>;枪支暴力是在越南极为罕见，公民拥有枪支是非法的，而且武器黑市有限。&lt;/p>;&lt;p>;四人在胡志明市郊外的一个非法斗鸡投注场被枪杀2020 年 1 月。&lt;/p>;&lt;p>;在 2016 年发生的另一起罕见枪击事件中，安培省北部的两名高级官员在枪手开枪自杀前被其办公室的一名同事杀害。&lt;/p>;&lt;p>;Bloomberg 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>