<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s Greater Bay Area to lead sustainable finance, meet capital demands of decarbonisation with green bonds, loans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3221851/chinas-greater-bay-area-lead-sustainable-finance-meet-capital-demands-decarbonisation-green-bonds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/cf0658fc-ed04-4d88-8072-aee82c042b5f_3324abc7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国粤港澳大湾区（GBA）有望继续专家表示，大湾区通过促进可持续发展融资，在国家脱碳和绿色金融工作中发挥着主导作用。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区在绿色和可持续金融方面处于全国领先地位，因为其发行了绿色、社会、可持续性香港绿色金融协会副会长 Kevin Yang 援引来自汇丰大湾区 ESG 指数。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是香港、广州和深圳正在推动这一趋势，广东省和深圳的绿色贷款在 2022 年分别同比增长 53% 和 44%周三，杨在广州举行的 SmartHK 论坛上表示，相比全国的 39%。&lt;/p>;&lt;p>;香港一直是国际金融中心，香港金融管理局。 “它可以引导更多国际绿色基金投资于大陆的[绿色]项目，因为在未来 20 到 30 年，中国需要大量资本投入才能实现其脱碳目标。”&lt;/p>;&lt;p>;大湾区可以Hui 补充说，通过结合香港作为金融中心和深圳作为技术中心的优势，支持国家的整体可持续发展目标。&lt;/p>;&lt;p>;中国需要约 100 万亿至 200 万亿人民币的投资来实现其脱碳世界银行、汇丰银行等机构数据显示，2030 年碳排放达峰和 2060 年碳中和的目标。&lt;/p>;&lt;p>; -净资产个人是对可持续金融和绿色金融需求的催化剂，”律师事务所 Stevenson Wong &amp; Company 的合伙人 Heidi Chui 说，她在家族办公室和可持续金融方面拥有专业知识。&lt;/p>;&lt;h3>;银行业的需求更多金融科技、绿色金融培训：香港金管局官员&lt;/h3>;&lt;p>;对新的可持续金融产品的需求正在上升，这在一定程度上是由家族办公室推动的——富裕家族设立这些公司来处理他们的投资和慈善事业——尤其是作为她说，Covid-19 大流行导致人们追求超越“纸上财富”的生活。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，凭借良好的商业环境，大湾区将继续引领中国的可持续发展，作为市场参与者在早期的实验中已经证明，参与绿色倡议可以带来利润。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区是北京的雄心勃勃的计划，旨在创建一个连接香港、澳门和到 2035 年，南方省份广东省的 9 个城市。&lt;/p>;&lt;h3>;书面记录和审计如何帮助中国对抗“漂绿”祸害&lt;/h3>;&lt;p>;该地区正日益成为世界第二大经济体的绿色金融中心- 最大的经济体，香港发行的绿色和可持续债券从 2021 年到 2022 年增长 40%，达到 805 亿美元，占亚洲总额的 35%，同时也是中节能环境咨询集团执行董事的杨说.&lt;/p>;&lt;p>;“大湾区绿色金融基础设施和产品服务创新全国领先，香港是亚太可持续金融中心，广州是绿色金融改革的发源地和创新试验区和华南碳市场的领导者，深圳作为绿色金融创新的领导者，”杨说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In reviewing power deals, Hong Kong can seize the chance to cut emissions, limit climate impact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3221697/reviewing-power-deals-hong-kong-can-seize-chance-cut-emissions-limit-climate-impact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/05/24/51092dbe-4fb0-4bfc-87a5-5f71fbd7b770_bc3b6b4c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;政府与该市两家电力公司签署的控制协议方案，对香港稳定能源价格和改善空气质量的努力发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;比较电价趋势，伦敦在过去两年经历了 103% 的惊人涨幅，而新加坡则增长了 41%百分比上升。相比之下，香港的能源价格一直保持相对稳定。&lt;/p>;&lt;p>;自 1990 年代以来，电力行业在改善空气质量方面也取得了重大进展，将有害污染物的排放量减少了 92%。&lt;/p >;&lt;p>;联合国政府间气候变化专门委员会最近发布的第六次评估报告的最后一部分再次警告说，需要迅速减少碳排放才能避免全球气温上升超过 1.5 摄氏度。超过这一限度将对人类和自然造成不可逆转的致命后果。&lt;/p>;&lt;p>;今年对控制协议计划的中期审查为香港采取严厉行动减少排放提供了绝佳机会。由于发电是香港温室气体排放的主要来源，占总排放量的 66%，因此通过协议对其进行监管至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;可以进一步加强协议以实现深度碳排放维持 1.5 摄氏度限制所需的减少量。香港可以采取几个关键步骤来进一步加快减少碳排放和向可持续发展的未来过渡。&lt;/p>;&lt;p>;首先，必须制定从现在到 2050 年的详细部门碳排放路径。作为香港政府已承诺在该日期之前实现碳中和，并旨在到 2035 年将碳排放量减半，协议应在其主要文本中反映这一重要承诺。&lt;/p>;&lt;p>;与电力部门合作并设定五年一次的碳排放排放目标可以为近期的碳减排提供清晰的路线图。这样的途径还为企业和投资者提供了清晰度和确定性，这对于他们在脱碳行动中的有效决策和长期规划至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;据中国能源基金会称，大湾区具有很高的能源需求和低碳资源能力建设仍在进行中。事实上，预计到 2025 年，该地区将额外建设 10GW 的燃煤设施，以满足日益增长的电力需求。&lt;/p>;&lt;p>;因此，直接将大湾区电网的清洁电力引入香港可能由于该地区可供出口的可再生能源过剩不足，这对这座城市来说不是一种负责任的做法。&lt;/p>;&lt;p>;香港官员应通过与其他城市，包括明确的谈判时间表和电力公司在该地区投资零碳解决方案的激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;此外，透明和可访问的数据对于建立绿色金融能力建设和发展的基础至关重要促进房主提高能源效率。然而，香港目前的能源终端使用数据已经过时两年。&lt;/p>;&lt;p>;这些数据以及住宅和商业部门的平均值和标准差必须公开，以便知情能源政策和效率措施的决策。应启动公众咨询，以收集有关数据结构的意见，并确保其满足各利益相关方的需求。&lt;/p>;&lt;p>;最后，改造电网基础设施对于推动电动汽车快速充电的发展至关重要。随着电动汽车越来越普及，完善的充电基础设施必不可少。香港目前 100 千瓦以上的快速充电站数量有限，阻碍了电动汽车的广泛采用。控制协议方案可以在鼓励快速充电基础设施的发展方面发挥至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;超过 1.5 度的限制将类似于心甘情愿地跳下悬崖，对人类和自然造成不可逆转的后果。然而，通过选择快速、持续和大幅减少碳排放，我们可以减轻预计的损失和损害，同时享受各种相关的好处，例如改善空气质量和改善健康。&lt;/p>;&lt;p>;香港必须做出通过将这些关键措施纳入对控制协议计划的审查，做出正确的选择并避开悬崖边缘。无论是现在还是未来，我们都必须迅速采取行动，限制气候危机的影响。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Women finalists of Hong Kong’s bun-scrambling race revel in competition’s return as part of Cheung Chau festival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3221805/women-finalists-hong-kongs-bun-scrambling-race-revel-competitions-return-part-cheung-chau-festival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/68a0cc86-14db-450a-ade2-ae40e04ed393_66e6edcc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;参加今年香港长洲抢包子比赛的女人们发声在因大流行病长时间中断后，他们对这项活动的回归以及一年一度的节日的其余部分感到兴奋。&lt;/p>;&lt;p>;比赛的 12 名决赛选手共有 9 名男子和 3 名女子比赛于周五至周六午夜举行。&lt;/p>;&lt;p>;“距离上一次抢包子比赛已经三年了——感觉既陌生又熟悉，”2019 年女子冠军龚梓珊说，她在一次练习赛中接受邮报采访。&lt;/p>;&lt;p>;29 岁的 Kung 是当地的攀冰运动员和注册护士，他以 49.66 秒的成绩登上塔顶，进入了今年的决赛– 个人纪录 – 在 4 月 30 日的资格赛中，她成为当天最佳女选手。&lt;/p>;&lt;p>;五届“发髻皇后”Angel Wong Ka-yan 说她“非常兴奋”能够回归&lt;/p>;&lt;p>;Wong 以 1 分 0.88 秒的成绩获得亚军。&lt;/p>;&lt;p>; ”她告诉邮报。&lt;/p>;&lt;h3>;建筑商发誓要为未来的长洲节日继续制作竹包塔&lt;/h3>;&lt;p>;“但最重要的是，让我最开心的是知道我的朋友和家人一直一直在那里支持我。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，两位女性都同意，媒体的关注和比赛的公众性质增加了她们的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“比赛是一个非常忙碌的环境因为有很多噪音和很多明亮的聚光灯瞄准你，”Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;“你非常清楚你所做的一切都在电视屏幕上直播，而且之后的媒体争吵。很多。”&lt;/p>;&lt;h3>;不全是包子和游戏：香港长洲包子节的背后&lt;/h3>;&lt;p>;龚说：“当你站在底部，听他们倒计时到午夜。即使我只是在练习，当我回想起我第一次仰望那座塔时，我的心也开始狂跳。”&lt;/p>;&lt;p>;这位运动员说，她在过去一年的大部分时间里都在训练以克服她的困难“我一直在我们的健身房努力训练，试图弥补我在大流行期间失去的体能。”女性参加比赛。&lt;/p>;&lt;p>;九名男子也将登上塔楼，包括熟悉的面孔，如 Jason Kwok Kwok Ka-ming、Kidman Yip Kin-man、Chung Yuk-chuen 和 Wong Chi-kit。&lt;/p>; p>;&lt;p>;每年大约有 200 人报名参加今年 4 月 16 日举行的第一轮预选赛。&lt;/p>;&lt;p>;决赛选手随后在另一轮预选赛中击败了其他 85 人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;令人难以置信的包子：香港节日的竹塔将短三分之二&lt;/h3>;&lt;p>;周五的参与者将爬上钢塔抢夺塑料包子——每个包子都会根据他们的位置得分– 试图赢得不同的冠军争夺战。&lt;/p>;&lt;p>;男子组和女子组的冠军以及亚军和季军由总积分决定，而“幸运包子满袋”奖颁发给获得最多单个包子的参赛者。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年推出的“王中之王”或“王中之王”称号&lt;/p>;&lt;p>;5 月 14 日举行了每组 5 名运动员的团体接力赛。&lt;/p>;&lt;p>;有关年度庆典起源的大多数故事，也被称为长洲大酒节的传说，据说该岛在 18 或 19 世纪被瘟疫摧毁，村民们举行了诸如向神灵提供包子等仪式来结束疫情。&lt;/p>;&lt;p>;包子-争夺比赛是一年一度的活动的亮点之一。&lt;/p>;&lt;p>;比赛不会受到早些时候宣布的节日装饰发髻塔的大小将从 45 英尺（13.7 米）减小到大约15 英尺，因为通常建造结构的承包商劳动力短缺。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gabby Petito case: Brian Laundrie’s mum said in letter she’d help ‘dispose of a body’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3221870/gabby-petito-case-brian-laundries-mum-said-letter-shed-help-dispose-body?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 07:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/6f814b62-d8c4-4afe-87b4-14e518df5b74_d2662416.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据称布莱恩·劳德里的母亲指示他“阅读后燃烧”已经交给他已故未婚妻 Gabby Petito 的父母，FBI 称 Laundrie 承认在 2021 年自己去世前杀了他们。&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达州的一名法官裁定，可以包括 Roberta Laundrie 所写的未注明日期的信件作为 Petitos 对 Laundries 及其律师提起民事诉讼的证据，当地新闻台 WFLA 获得了一份副本。&lt;/p>;&lt;p>;“没有什么可以让我停止爱你，没有什么可以或永远不会分裂我们据报道，信中写道，无论我们做什么、去哪里或说什么——我们将永远相爱。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你在监狱里，我会烤一个蛋糕文件在里面。如果你需要处理尸体，我会带着铲子和垃圾袋出现。”&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这封信装在一个信封里，信封上写着“阅后即焚”。 Laundrie 的律师声称，当当局于 2021 年 10 月在佛罗里达州的一个公园发现 Laundrie 的遗体时，FBI 已经拿到了这封信。Petitos 的律师辩称，这封信是与他的尸体一起发现的。&lt;/p>;&lt;p>;Petito，来自朗Island，在 2021 年与 Laundrie 的一次越野公路旅行中失踪，后者独自返回佛罗里达。&lt;/p>;&lt;p>;据验尸官称，她死于人工勒死的凶杀案，而 Laundrie 则死于自己造成的枪伤.&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，他们找到了一本笔记本，据称 Laundrie 在其中承认杀害了 Petito，Petito 的尸体于 2021 年 9 月在怀俄明州的一个国家公园被发现。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么 Gabby Petito 案引起了狂热社交媒体上的关注&lt;/h3>;&lt;p>;罗伯塔·朗德里在 3 月份声称，这封信与佩蒂托的死无关，而是试图修复与儿子的紧张关系。她声称“读后燃烧”指的是她和布赖恩童年时读过的一本书。&lt;/p>;&lt;p>;“我在信中使用了一些其他短语，这些短语在我与布赖恩分享的书中找不到，因为一个孩子，”Roberta Laundrie 当时说。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，这些短语在我们的朋友和家人圈子中很常见，用来描述在你生命中最困难的时刻你可以求助的人。 ”&lt;/p>;&lt;p>;周三，她重申了她在 Petito 和 Laundrie 的公路旅行之前写这封信的说法。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China aviation: is Shenzhen stealing Hong Kong’s thunder as a go-to economic and travel hub?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3221841/china-aviation-shenzhen-stealing-hong-kongs-thunder-go-economic-and-travel-hub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/b151416b-39ee-4c38-b952-18aca05712b6_943738db.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;深圳的航空地位似乎正在起飞，其国际机场的吸引力最终可能会上升通过从全球旅游中心转移部分客运量，挑战邻国香港在亚太地区的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;虽然分析人士表示，需要付出更多努力才能实现如此崇高的目标，因为它会带来相当大的经济优势, 深圳宝安国际机场本月被世界空中小姐协会评为世界上最美丽的机场。&lt;/p>;&lt;p>;该组织仍然认为香港是总体上“最好的机场”，但是几个月前，航空运输研究公司 Skytrax 的另一项民意调查显示了深圳在短时间内取得的进步，以及该科技中心的地位突飞猛进的速度。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果来自这家总部位于英国的咨询公司 3 月份发布的数据显示，世界各地的航空旅客对宝安国际机场的评价更高——宝安国际机场在 2023 年世界 100 强机场名单中排名第 31 位，而 2022 年排名第 57 位。&lt;/p >;&lt;p>;香港排名下降两位，从一年前的第 20 位下降到第 33 位。&lt;/p>;&lt;h3>;随着澳门押注变革，横琴将在大湾区扮演什么角色？&lt;/h3 >;&lt;p>;深圳是华为技术有限公司和新能源汽车制造商比亚迪等科技巨头的所在地，一直在巩固其作为大湾区首选经济中心的地位。这在很大程度上是因为该市在航运和民航领域的发展势头强劲——香港在这两个领域长期以来一直具有区域优势。&lt;/p>;&lt;p>;人流量通常被认为是一个重要指标经济活动，因为更多的人带来了更多的资本和技术，同时促进了本地消费。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的五一假期期间，许多人往返于香港和大陆城市之间，宝安机场迎来了根据深圳市交通运输局的数据，每日客运量达到 182,500 人次。相比之下，今年前三个月的日均客流量为 127,200 人次。&lt;/p>;&lt;p>;1 月至 4 月，深圳的客运量位居中国大陆第二繁忙机场。&lt;/p>; &lt;p>;在选择从深圳飞往内地目的地的香港人中，旅行时间、成本和便利性是普遍提到的因素——这些因素可能会分流客流，并随后引发整个经济考量的转变大湾区。&lt;/p>;&lt;p>;作为香港的常客，24 岁的李飞虎表示，在返回大约 1,000 公里的安徽省家乡时，她越来越多地选择离开深圳而不是香港（620 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;与其长途跋涉前往香港机场并通过更复杂的安检，李宁更愿意乘坐火车 50 分钟到达宝安。&lt;/p>;&lt;p>; “速度更快，航班也更频繁，”她说。 “在香港飞回内地的过程比较复杂，而且没有深圳那么多的航班选择。”&lt;/p>;&lt;p>;从深圳飞往国内城市的航班也比从香港便宜，使得宝安在中国疫情后的重新开放中对精打细算的旅客更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;但对于国际旅行而言，香港航班仍然更实惠。&lt;/p>;&lt;p>;“为了增强其在全球市场中的竞争力机场，深圳机场必须扩大国际航班，同时在国内航班市场也面临来自 [省会] 广州的挑战，”广东省改革研究会执行主席彭鹏说。&lt;/p>;&lt;p>;Brian Wong ，《牛津政治评论》在香港的创始编辑指出，“深圳迎合了更多以大陆为导向的人口，这些人口受益于其在全国尤其是大湾区的卓越连通性”。&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，香港仍然是人们往返中国和世界其他地方的绝佳门户和切入点，”Wong 说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国五一假期旅行预订价格上涨警告surge&lt;/h3>;&lt;p>;在香港生活了五年的24岁内地人程焕表示，自从香港与香港重新开放边境以来，他从宝安机场乘坐内地航班有了更多选择。深圳。&lt;/p>;&lt;p>;“但说到海外航班，我会毫不犹豫地选择香港机场，”胡安说。&lt;/p>;&lt;p>;深圳机场已逐步恢复9条飞往伦敦的国际航班，巴黎、马尼拉、迪拜、首尔、新加坡、曼谷等16条航线增加航班量。&lt;/p>;&lt;p>;今年一季度，中国国际航班运送旅客224万人次，同比增长约12.4%根据中国民用航空总局的数据，它在 2019 年同期的客流量为 2019 年同期的一半。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这仍然低于香港机场单月的客流量，4 月份旅客吞吐量为 310 万人次，据香港民航局称。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国航班超过大流行前水平，游客预示着经济繁荣&lt;/h3>;&lt;p>;“深圳机场拥有完善的国内航班网络。但香港仍然是亚太地区的货物处理和转运枢纽，因为它在国际航班网络方面具有竞争优势。前香港物流发展局委员安布罗斯·林恩表示，在信息技术、安全和交通管制方面，香港是比较强的。&lt;/p>;&lt;p>;宝安机场在其服务和商业环境。周三，宣布与国有的深圳免税集团成立合资企业，在其航站楼内共同经营免税店。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京继续对大湾区寄予厚望——包括香港、澳门和广州、深圳等九个内地城市——成为与旧金山湾区和大东京湾区相媲美的世界级经济和创新中心。&lt;/p>;&lt;p>;去年，大湾区的根据香港贸易发展局的数据，中国经济总量为 13 万亿元人民币（1.94 万亿美元），其中深圳占近四分之一，香港占近 19%。&lt;/p>;&lt;p>;Kandy Wong 的补充报告&lt;/p p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At Apec, US Trade Representative Katherine Tai urges ‘worker-centric’ approach to trade policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3221869/apec-us-trade-representative-katherine-tai-urges-worker-centric-approach-trade-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 06:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/0ea83fcf-8c67-4920-a27f-0890d9adb379_59832480.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国贸易代表 Katherine Tai 周四宣布，拜登总统领导下的美国已经在长期关注“积极的自由化”之后，她一直在“书写新的故事”，呼吁贸易谈判和政策采取“以工人为中心”的方法。&lt;/p>;&lt;p>;她在亚洲论坛的开幕词中-在密歇根州底特律举行的太平洋经济合作组织 (APEC) 贸易部长会议上，Tai 指出，来自 21 个成员经济体的贸易官员聚集在“全球经济面临共同的不确定性和挑战，包括脆弱的供应链、日益加剧的不平等和日益恶化的气候危机”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些挑战因大流行和我们今天看到的日益加剧的地缘政治紧张局势而加剧，”Tai 补充说，他将在两个会议期间会见中国商务部部长王文涛。 &lt;/p>;&lt;p>;据报道，王毅与美国商务部长吉娜·雷蒙多原定于周四在华盛顿举行晚宴。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普进一步强调抱怨中国正在窃取美国制造业的工作岗位并将其廉价产品倾销到美国。 2018 年，即他上任后的第二年，他对价值 3000 亿美元的中国进口商品额外征收 25% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年成为总统的拜登在很大程度上坚持了特朗普的关税政策，同时也对半导体和人工智能等核心技术实施严格的出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;在北京禁止美国美光公司的半导体用于关键基础设施项目几天后，中国和美国高级贸易官员的会晤得到确认，这显然是一个报复。美国商务部回应称此举“并非基于事实”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，美光禁令和最近对帮助美国公司在中国投资的尽职调查公司的突击搜查将在雷蒙多的议程中占据重要位置&lt;/p>;&lt;h3>;美国贸易官员在 Apec 会议之前提到中国的“经济胁迫”&lt;/h3>;&lt;p>;北京也对华盛顿与台湾达成新贸易协定的举动表示不满。&lt;/p>; &lt;p>;中国大使馆上周表示，与戴和雷蒙多的会晤将为“通过双边、区域和多边渠道进行对话，以解决他们各自在经济和贸易领域的关切”提供机会。&lt;/p>;&lt; p>;周四在底特律举行的一次活动中，Tai 与两位工会领导人讨论了美国的贸易政策。&lt;/p>;&lt;p>;Frederick Redmond，代表超过 12 个工会的美国劳工联合会和工业组织大会的秘书兼财务主管百万工人，告诉 Tai，尽管所有 Apec 成员都签署了一项关于基本权利的国际宣言，但“我们可以看到，我们的供应链中继续存在强迫劳动”。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿和其他国家指责北京援引目击者的说法、卫星图像和人权组织的报告，强迫穆斯林少数民族维吾尔族人违背自己的意愿进入工厂和农场工作。北京否认有任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;雷德蒙德后来表示，泰将“让中国知道，如果他们要在美国做生意，他们必须遵守美国工人和美国制定的标准贸易部”。&lt;/p>;&lt;p>;美国汽车工人联合会主席肖恩·费恩呼吁与中国达成“互惠”协议，以解决贸易“失衡”问题。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以发送一些东西到中国，它的价格是这里的 10 倍。但随后他们将东西运到美国，他们用产品充斥我们的​​市场，而我们不会做同样的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;贸易摩擦因全球影响力霸权的激烈争夺和尖端技术使美中关系跌至 50 多年来的最低点。&lt;/p>;&lt;p>;但双方最近都表示有意缓和紧张局势。&lt;/p>;&lt;h3>;北京采取行动限制美光销售禁令带来的附带损害&lt;/h3>;&lt;p>;据商务部称，周一，王在上海会见了包括强生、3M、陶氏、默克和霍尼韦尔在内的美国公司代表。&lt;/p>;&lt; p>;“中方将继续欢迎美资企业来华发展，实现互利共赢。”&lt;/p>;&lt;p>;继美国国务卿安东尼·布林肯取消2月份的北京之行后一名中国间谍气球在飞越美国大陆后被击落，美国国务院一位高级助手表示，布林肯希望“在不久的将来”访问。&lt;/p>;&lt;p>;上周，拜登预测两国关系将“解冻”，并且将气球事件描述为“愚蠢”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，有报道称北京尚未回应华盛顿关于美国国防部长劳埃德奥斯汀与中国国防部长李尚福下周在香格里拉对话会面的要求在新加坡。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is it ‘Dee-Santis’ or ‘Deh-Santis’ running for US president? Even Ron DeSantis and his wife can’t agree]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3221868/it-dee-santis-or-deh-santis-running-us-president-even-ron-desantis-and-his-wife-cant-agree?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 04:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/f5bbea5c-1895-4565-93c2-0be8cc778779_b43e1f88.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;佛罗里达州州长 Ron DeSantis 正在竞标白宫房子。现在，他们必须弄清楚他姓氏的发音。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，他一直在 Dee-Santis 和 Deh-Santis 之间来回徘徊。在周三晚上的总统竞选活动广告中，他自我介绍为 Dee-Santis，但在不久之后的后续视频中，他改成了另一个人。&lt;/p>;&lt;p>;DeSantis 竞选团队没有立即回应星期四对首选发音的调查。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Dee-Santis 或 Deh-Santis 问题——尽管是一个微不足道的问题——多年来一直困扰着佛罗里达州的政治。&lt;/p>;&lt;p>;最近，它引起了德桑蒂斯的政治对手前总统唐纳德特朗普的注意，他分享了 Twitter 帖子和视频，内容是这位 44 岁的州长以不同的方式念出他的名字。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 用户“johnny maga ”帖子中问道，“谁会在 40 多岁时更改自己姓氏的发音？这家伙有什么真实的地方吗？”&lt;/p>;&lt;p>;在成长过程中，同学们称 DeSantis 为“Dee”。在 2012 年初的美国国会竞选广告中，德桑蒂斯称自己为“迪桑蒂斯”。但随后在众议院监督委员会的 2016 年视频中，他使用了“Deh-Santis”。&lt;/p>;&lt;p>;他在 2019 年和今年早些时候宣誓就任州长时说了“Deh-Santis”，尽管首席大法官 Carlos Muniz 使用了“Dee-Santis”的发音。&lt;/p>;&lt;h3>;佛罗里达州州长 Ron DeSantis 宣布美国总统竞选&lt;/h3>;&lt;p>;在 2018 年的一份报告中，News4Jax 引用了一位参加 DeSantis 婚礼的消息来源说使用了“Deh-Santis”的发音。&lt;/p>;&lt;p>;前坦帕湾时报政治编辑亚当·斯密探讨了 DeSantis 首次竞选州长时的发音问题。&lt;/p>;&lt;p>;竞选发言人斯蒂芬·劳森, 告诉史密斯，德桑蒂斯的妻子凯西德桑蒂斯更喜欢“德桑蒂斯”，而德桑蒂斯更喜欢“迪桑蒂斯”。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯更深入地探究，询问这是否是德桑蒂斯和德桑蒂斯之间摩擦的根源他的妻子。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会走那么远，”劳森说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran says it successfully tested ballistic missile that can reach US and Israeli bases in region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3221867/iran-says-it-successfully-tested-ballistic-missile-can-reach-us-and-israeli-bases-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 04:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/56e1c0b9-1fc5-4855-a037-b09dc8d6ff5c_e03b1d78.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;伊朗周四成功试射了一枚射程为 2,000 公里的弹道导弹，官方媒体称，两天前，以色列武装部队总司令提出可能就德黑兰的核计划采取“行动”。&lt;/p>;&lt;p>;拥有中东最大导弹计划之一的伊朗表示它的武器能够打到该地区的死敌以色列和美国的基地。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国和欧洲反对，伊斯兰共和国表示将进一步发展其“防御性”导弹计划。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们向伊朗的敌人传达的信息是，我们将保卫国家及其成就。我们向我们的朋友传达的信息是，我们希望帮助地区稳定，”伊朗国防部长穆罕默德雷扎·阿什蒂亚尼 (Mohammadreza Ashtiani) 说。&lt;/p>;&lt;p>;国家电视台播放了几秒钟的镜头，据称这是伊朗发射升级版导弹的画面。 Khoramshahr 4 弹道导弹，射程为 2,000 公里（1,243 英里），能够携带 1,500 千克（3,300 磅）的弹头。&lt;/p>;&lt;p>;国家通讯社 IRNA 表示，这种液体燃料导弹已被命名为“Kheibar”，指的是伊斯兰教早期被穆斯林战士占领的犹太城堡。&lt;/p>;&lt;p>;“国产的 Kheibar 导弹的突出特点包括快速准备和发射时间，这使其成为除了战略导弹，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人马修·米勒说，“伊朗发展和扩散弹道导弹对地区和国际安全构成严重威胁，仍然是一个重大的防扩散挑战...在例行新闻发布会上告诉记者，并补充说华盛顿将继续使用包括制裁在内的工具来对抗这些努力。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰共和国不承认的以色列将伊朗视为生存威胁。伊朗表示，其弹道导弹是对美国、以色列和其他潜在地区对手的重要威慑和报复力量。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方发言人表示，军方不对此类事件发表评论。&lt;/p>;&lt; p>;周二，由于西方国家对德黑兰加速核发展的担忧日益加剧，六大世界大国为恢复德黑兰 2015 年核协议所做的努力自去年 9 月以来陷入停滞，以色列高级将领提出可能对伊朗采取军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿于 2018 年在时任美国总统唐纳德·特朗普的领导下放弃了这项协议，该协议对伊朗的核活动施加了限制，如果德黑兰选择这样做，则延长了德黑兰生产足够用于核弹的裂变材料所需的时间。伊朗否认寻求核武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With firm allies like Japan and Australia, the US can afford to take its eye off the Indo-Pacific when it needs to]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3221568/firm-allies-japan-and-australia-us-can-afford-take-its-eye-indo-pacific-when-it-needs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/f11c973c-bb2a-4ef3-8e45-c6aa7016ba1e_7bcc882a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登最近退出了在澳大利亚举行的四方安全对话峰会，取而代之的是在日本 G7 峰会期间与四方领导人短暂会面。这一决定是由华盛顿紧急债务上限谈判促成的。一些分析人士认为，这种分散的注意力反映了美国对印太地区承诺的减少——但这可能只是部分正确。&lt;/p>;&lt;p>;自从将中国确定为主要竞争对手以来，美国确实专注于“美国优先”，退出跨太平洋伙伴关系协定和东盟地区。&lt;/p>;&lt;p>;包括两党基础设施​​法、芯片和科学法案以及通货膨胀降低法案在内的政策旨在保持在战略国防和科技领域对中国的竞争优势，即使美国已敦促其盟友和合作伙伴降低供应链风险，远离中国。印度-太平洋经济框架是另一项努力，尽管它未能向其东南亚成员提供令人垂涎的进入美国市场的降低关税准入。&lt;/p>;&lt;p>;这些行动表明一种以自我为中心的方法可能不足以优先考虑印太地区。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果忽视华盛顿为重振四方联盟和 Aukus 联盟等小多边组织所做的努力，以及因此改善日本和韩国之间的关系，那将是不公平的。&lt;/p>; &lt;p>;美国拥有广泛的盟友和合作伙伴网络，与中国相比具有独特的优势：在紧张时期或需要关注国内问题时提供强大的支持系统。&lt;/p>;&lt;p>;在广岛七国集团峰会上，领导人讨论了启动经济胁迫协调平台，以通过预警系统和信息共享来应对来自中国的压力。这符合美国降低对华经济关系风险的政策。&lt;/p>;&lt;p>;四方会议讨论了维护法治、反击中国军事和经济恐吓以及促进该地区自由贸易等类似问题。&lt; /p>;&lt;p>;如果日本和韩国与美国建立三边联盟，它们可以协调其安全和经济战略以遏制中国的影响力。专家指出，这种“结盟”源于北京未能遏制朝鲜发展导弹和核武器。&lt;/p>;&lt;p>;明年，北约在亚洲的第一个办事处将在东京开设，这是朝着强化朝鲜方向迈出的重要一步担心中国、朝鲜和俄罗斯不断升级的军事能力和胁迫的国家之间的政治和安全关系。&lt;/p>;&lt;p>;无论美国是否直接参与，日本一直是美国在该地区战略利益的火炬手保护者。日本率先提出自由开放的印太地区愿景，特朗普政府在 2017 年将其作为国家安全战略的核心内容。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国在地区基础设施投资方面落后于中国，日本启动了质量基础设施伙伴关系和日本-东盟互联互通倡议等项目。该伙伴关系于 2015 年启动，提供约 1100 亿美元的资金，提供低利率的长期贷款，以促进透明度、债务可持续性和环境责任。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，日本撤回了陆上运输和物流项目、东南亚的海上和空中走廊纳入日本-东盟倡议，价值 200 亿美元。去年 3 月，在自由和开放的印太愿景下，它承诺为全球南方进一步提供 750 亿美元的基础设施融资。&lt;/p>;&lt;h3>;日本将东南亚置于其印太战略的核心位置&lt;/p>; h3>;&lt;p>;东京还承诺向日本-东盟一体化基金的第三轮投资 1 亿美元，目标是东南亚国家联盟内部的海上合作、灾害管理、跨国犯罪和网络安全等关键领域。&lt;/p >;&lt;p>;重要的是，日本是区域全面经济伙伴关系协定的重要组成部分，其中包括由 10 个成员国组成的东盟。日本也是东盟的主要贸易伙伴，2021 年双边贸易额超过 2400 亿美元，是该地区第三大投资国，仅次于美国和中国。&lt;/p>;&lt;p>;日本利用这种经济杠杆增加与东南亚的安全合作。东京上个月承诺向“志同道合”的国家提供军事援助，这是一个重大的政策偏离，在现有伙伴关系下向印度尼西亚、菲律宾和马来西亚提供了海岸警卫队船只和海上能力。&lt;/p>;&lt;p>;去年 2 月，东京和马尼拉同意为人道主义和救灾行动开展联合训练演习，有可能在彼此的领土上进行军事部署。该协议还可以作为日本与其他东南亚国家军事协定的典范。&lt;/p>;&lt;p>;在日益增长的经济倡议和安全关系的推动下，日本现在寻求与东盟建立全面战略伙伴关系。通过强调基于规则的秩序并使地区国家减少对中国的经济依赖，日本的行动符合美国在该地区的利益。&lt;/p>;&lt;p>;美国的另一个盟友澳大利亚也在该地区开展外交活动，寻求对其日益增长的安全作用的认可。因此，除了原本支持澳大利亚海军巡逻，包括核动力潜艇的可能性外，其他东盟成员国也软化了反对意见。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚也敦促东盟防范任何一个国家&lt;/p>;&lt;h3>;尽管美国感到不安，但印度可能是其在多极世界中的最佳合作伙伴&lt;/h3>;&lt;p>;在南亚，华盛顿优先考虑与印度的关系以保护其对中国的战略利益，尽管受到批评。新德里一直在与孟加拉国等地区国家建立经济和军事关系，它在这些国家的影响力超过美国和中国。虽然一些邻国可能认为美印战略伙伴关系让他们的安全担忧搁置一旁，但强大的印度符合美国的利益以对抗中国。&lt;/p>;&lt;p>;预计新德里不会成为华盛顿的军事防御力量，但美国重视印度的独立性制衡中国并使其威胁计算复杂化的能力。将南亚战略外包有利于美国的长期战略利益。&lt;/p>;&lt;p>;有了这样的盟友，美国有能力在必要时将目光从该地区移开，专注于扑灭国内火灾。&lt; /p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Oath Keepers founder Stewart Rhodes gets 18 years in prison over US Capitol attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3221866/oath-keepers-founder-stewart-rhodes-gets-18-years-prison-over-us-capitol-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 03:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/5946dd96-d80d-4b66-8576-43003929f386_f5691697.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;另类右翼 Oath Keepers 民兵组织的创始人被判处 18 年监禁周四因 2021 年袭击美国国会大厦的煽动阴谋被判刑，这是对 1 月 6 日袭击事件的最严厉处罚。&lt;/p>;&lt;p>;Stewart Rhodes 是因这次袭击而被指控的 1,000 多人之一，这鼓励了时任总统唐纳德·特朗普的目标是阻止国会确认乔·拜登为 2020 年 11 月大选的获胜者。&lt;/p>;&lt;p>;“煽动性阴谋是美国人可能犯下的最严重的罪行之一，”阿米特·梅塔法官在&lt;/p>;&lt;p>;“你们给这个国家带来了持续的威胁和危险，”梅塔告诉罗德斯，罗德斯领导着誓言守护者并组织他们参与，并携带大量武器参加了对特朗普支持者的国会大厦。&lt;/p>;&lt;p>;“坦率地说，你很聪明、有魅力和令人信服，这就是让你变得危险的原因，”梅塔说 – 驳斥罗德斯声称他是“政治犯”的说法。&lt;/p>; &lt;p>;尽管梅塔接受了宣誓者暴力阻止拜登成为总统的计划等同于恐怖主义的论点，但该判决没有达到政府要求的 25 年。&lt;/p>;&lt;p>;就在判决之前, Rhodes 戴着眼罩，身穿橙色监狱连身衣，为他的团队及其支持特朗普的行动进行了挑衅性辩护。&lt;/p>;&lt;p>;“我唯一的罪行就是反对那些摧毁我们国家的人，”他宣称，比较他亲自向著名的苏联持不同政见者亚历山大·索尔仁尼琴 (Aleksandr Solzhenitsyn) 发表讲话。&lt;/p>;&lt;h3>;彭斯在大陪审团面前作证，调查特朗普试图扭转选举失利的局面&lt;/h3>;&lt;p>;但他的组织在城外囤积武器，并穿着作战装备在一次有组织的冲入大楼的活动中，显示出针对暴力的一定程度的计划和准备，这是人群中其他许多人所没有的。&lt;/p>;&lt;p>;Rhodes，57 岁和 Kelly Meggs，53 岁，誓言守护者组织的领导人佛罗里达州分会，在 11 月被华盛顿陪审团定罪，罪名是罕见的煽动阴谋罪——密谋推翻政府或非法反对政府权威。&lt;/p>;&lt;p>;在同一审判中，另外三名誓言守护者被判有罪妨碍正式程序，因为骚乱者关闭了国会并让立法者和副总统迈克彭斯逃往安全地带。&lt;/p>;&lt;p>;在审判期间，检察官说守誓者“制定了武装叛乱计划......密谋以武力反对美国政府”。&lt;/p>;&lt;p>;罗兹的律师辩称，罗兹本人从未进入国会大厦，也不支持其他人这样做。但梅塔拒绝将其视为减刑。&lt;/p>;&lt;p>;梅塔说，罗兹明确是该组织的领导人，并带着大量武器召集他们到华盛顿进行暴力袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“斯图尔特罗德斯是耶鲁法学院的毕业生，也是一个非常聪明的人，”法官说。 “他是下达命令的人……他们在那里是因为他。”&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普抨击 1 月 6 日小组的“暴徒”，因为它正在权衡刑事转介&lt;/h3>;&lt;p>;罗兹的律师菲利普林德然而，林德表示，他不应为国会大厦的袭击负责，并将矛头指向特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为 1 月 6 日发生的事情令人遗憾，”林德告诉法庭。但罗德斯并没有计划起义，他坚持说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要看看是什么原因造成的……谁让百万马加集会开始了？ ……谁让 1 月 6 日开始的？林德说。&lt;/p>;&lt;p>;“他不是那个开始让人们振作起来的言论的人。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best &quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia moves ahead with deployment of tactical nuclear weapons in Belarus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3221865/ukraine-war-russia-moves-ahead-deployment-tactical-nuclear-weapons-belarus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 02:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/35d21075-2516-4aac-982c-f0513ad6ade1_3b69bb08.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯周四推进了在白俄罗斯部署战术核武器的计划，其领导人说，弹头已经在移动，这是克里姆林宫自 1991 年苏联解体以来首次在俄罗斯境外部署此类炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京说，美国及其盟友正在与去年 2 月克里姆林宫首脑派军队进入乌克兰后，针对他的国家的代理人战争不断升级。&lt;/p>;&lt;p>;普京周四在接受国家电视台采访时宣布了核部署计划。&lt;/p>;&lt; p>;据俄罗斯国防部称，普京的国防部长谢尔盖绍伊古在明斯克与白俄罗斯国防部长会面时说：“西方集体实际上是在对我们国家发动未宣战的战争。”&lt;/p>;&lt;p>;西方绍伊古说，白俄罗斯正在竭尽全力“延长和升级乌克兰的武装冲突”。&lt;/p>;&lt;p>;白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科说，在他说普京签署了一项命令后，战术核武器已经开始使用了，尽管克里姆林宫本身并未证实这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“核武器的移动已经开始，”卢卡申科告诉记者。当被问及这些武器是否已经在白俄罗斯时，他说：“可能。当我回来时，我会检查一下。”&lt;/p>;&lt;p>;绍伊古说，他在明斯克签署的文件涉及在白俄罗斯的一个特殊设施中储存战术核武器的过程。&lt;/p>;&lt;p>;普京多次警告说，拥有比其他任何国家都多的核武器的俄罗斯将使用一切手段来保卫自己，他将乌克兰战争描述为俄罗斯为了生存而对抗侵略性西方的一场战斗。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么俄罗斯希望在白俄罗斯拥有战术核武器&lt;/h3>;&lt;p>;美国及其盟友表示，他们希望乌克兰在战场上击败俄罗斯军队，但否认他们想要摧毁俄罗斯——并否认乌克兰战争以任何方式与后苏联时期的北约扩大有关。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚俄罗斯战术核武器何时会部署在白俄罗斯，白俄罗斯与三个北约成员国——波兰、立陶宛和拉脱维亚接壤。俄罗斯将继续控制这些武器。&lt;/p>;&lt;p>;战术核武器是用于在战场上获得特定战术收益的核武器，因此当量通常小于旨在摧毁最大城市的战略核武器美国或俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在战术核武器方面比美国和北约军事联盟拥有巨大的数量优势：美国认为俄罗斯拥有大约 2,000 枚此类有效战术弹头。&lt; /p>;&lt;p>;美国拥有大约 200 件此类战术核武器，其中一半位于欧洲基地。这些 B61 核弹的当量从 0.3 到 170 吨不等，部署在意大利、德国、土耳其、比利时和荷兰的六个空军基地。&lt;/p>;&lt;p>;绍伊古说，伊斯坎德尔-M 导弹可以携带常规武器或核弹头，已交给白俄罗斯武装部队，一些 Su-25 飞机已改装为可能使用核武器。&lt;/p>;&lt;p>;“白俄罗斯军人接受了必要的训练，”引述绍伊古的话正如他的部门所说。他说，两国可以采取进一步措施确保他们的安全。&lt;/p>;&lt;h3>;白俄罗斯卢卡申科缺席后的照片引发健康谣言&lt;/h3>;&lt;p>;“北约的军事活动已变得尽可能具有侵略性， ” 绍伊古说。&lt;/p>;&lt;p>;由于普京在乌克兰冲突期间的言论，美国表示世界面临着自 1962 年古巴导弹危机以来最严重的核危险，但莫斯科表示其立场被误解了。&lt;/p>; p>;&lt;p>;苏联签署的《不扩散核武器条约》说，任何核大国都不能将核武器或技术转让给非核大国，但它确实允许部署核武器在其边界之外但在其控制之下。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 02:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>