<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Quemoy to take bigger role in Taiwan’s Han Kuang war games this year, source says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266070/quemoy-take-bigger-role-taiwans-han-kuang-war-games-year-source-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/07a0f6e0-73ee-4060-a9c7-32068c773cda_99827b0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金门海岸沿线可见防着陆尖刺，以中国大陆为背景。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据消息人士称，台军下个月举行一年一度的汉光演习时，金门的防御将成为重点。&lt;/p>;&lt;p>;也称为台湾控制的岛屿金门距离中国大陆城市厦门仅 10 公里（6 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;台湾军方消息人士还表示，已经加强了安全措施，以应对从大陆飞往金门的无人机中国，这也将是演习的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这些决定是对中国人民解放军上个月进行的大规模战争游戏（名为“联合剑-2024A”）的回应，该游戏模拟了对中国的封锁台湾及其金门和马祖的防御前哨。近年来，还发生多起大陆民用无人机进入金门的事件。&lt;/p>;&lt;p>;台湾最大规模的年度军事演习汉光将于7月22日至26日举行。消息人士称，金门将发挥更大的作用&lt;/p>;&lt;p>;“往年的汉光演习一直将金门保卫战纳入其中，但解放军最近推出的联合剑2024A促使军队加强了下个月在那里举行演习，”这位不愿透露姓名的消息人士说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;解放军表示，为期两天的演习是“对‘台湾分裂行径’的严厉惩罚”独立力量”。此次会议是在赖清德于 5 月 20 日宣誓就任台湾新领导人三天后举行的，当时他宣称台湾和大陆“互不隶属”。&lt;/p>;&lt;p>;北京 —认为台湾是其领土的一部分，必要时可以通过武力统一 - 称黎智英是“顽固的分裂主义者”，并表示他的领导可能会给台湾带来战争。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家，包括美国 -台湾最大的武器供应国 – 不承认台湾独立，但反对任何以武力单方面改变两岸现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;据台湾军方消息人士称，台湾国防部长梅家树上将称总参谋部上周视察金门，指导演习准备工作。他为期两天的访问包括走访金门群岛的几个偏远小岛，以便更好地了解驻扎在那里的驻军的战略形势和使命。&lt;/p>;&lt;p>;钟杰，国际关系学教授，新北市淡江大学的战略研究人员表示，金门驻军因其靠近中国大陆而发挥着关键作用，但这也使其容易受到解放军火力的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“如果发生军事冲突，金门的驻军将发挥关键作用。” “如果大陆采取行动，金门可能会在延迟厦门附近军事后勤部署方面发挥作用。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;从中国大陆飞往金门的无人机的威胁将也是今年韩光的一个重点。消息人士称：“针对这些入侵的对策已经制定，金门防卫司令部预计会将其纳入演习中。”&lt;/p>;&lt;p>;在最新的无人机事件中，中国 TikTok 上进行了直播周末频道显示，一架来自中国大陆的民用无人机据称飞越金门，并在马山军事哨所附近投放反分裂主义传单。&lt;/p>;&lt;p>;金门政府表示，执法部门试图使用干扰手段拦截这架无人机。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们已敦促内地当局阻止其公民从事此类违规活动，因为这些行为不仅有可能对当地个人造成伤害，而且对当地居民构成严重威胁。政府声明称，“航空安全”。&lt;/p>;&lt;p>;金门国防指挥部表示，无人机并未飞近哨所，该地区没有发现传单。&lt;/p>;&lt;p>;其声明称，敌人威胁受到密切监控，国防指挥部将不会对中国大陆的网上挑衅做出冲动反应，以防止紧张局势升级。&lt;/p>;&lt;p>;它表示关键武器、装备和设施被隐藏，当出现这种情况时&lt;/p>;&lt;p>;解放军上个月演习后的第二天，一名中国大陆男子驾驶无人机飞越金门，投放攻击台独的传单。他的个人活动赢得了大陆网络民族主义者的赞扬。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Suspected Hong Kong gangster arrested in connection with murder of man dumped at hospital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266072/suspected-hong-kong-gangster-arrested-connection-murder-man-dumped-hospital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 20:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/21dde5b9-9bc4-4604-9b09-5d7451cc0a7f_3770a33f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方周日逮捕一名涉嫌谋杀的黑社会成员。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名涉嫌香港三合会成员涉嫌谋杀一名23岁男子被捕，该男子被遗弃在公立医院外，全身多处受伤.&lt;/p>;&lt;p>;保安录像显示，周六凌晨5.45左右，两名男子将这名失业受害者从汽车中抬出，并扔在北区医院外保健路的人行横道上。警司邓益基。&lt;/p>;&lt;p>;受害人居秀茂坪，被送往上水医院抢救，但于早上6时41分伤重不治。&lt;/p>;&lt;p >;初步检查发现他身上有可能是钝器或拳打脚踢造成的伤口。&lt;/p>;&lt;p>;周日晚上7点左右，警方接到一名公众的电话，称发现一辆汽车，可能与八乡黄竹园案件有关。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员在车内发现血迹和电击枪，车上贴有假车牌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/40e8e467-c7f6-4acb-a94a-aa20c372e4d3_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受害人被两名男子从车上抬出，弃在北区医院外。摄影：Roy Issa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不久后，警方在天水围找到了车主。&lt;/p>;&lt;p>;车主今年32岁，有一辆涉嫌黑社会背景因涉嫌谋杀被捕。&lt;/p>;&lt;p>;“调查正在进行中。我们正在调查死者的动机以及死者的背景和活动。新界北总区总部的邓周一表示，我们相信仍有与此案有关的人在逃。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，此案可能与财务纠纷有关，但没有提供具体信息。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，警方尚未确定受害人和嫌疑人之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;唐没有详细说明受害人在事件期间正在参加工作面试的猜测。 .&lt;/p>;&lt;p>;将进行尸检以确定死因。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers, tourists show up hours ahead of Tuen Ng Festival drone show]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266066/hongkongers-tourists-show-hours-ahead-tuen-ng-festival-drone-show?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 19:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/406f77a0-0d5e-41f4-a746-bd1669979116_bf2cc98a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;免费冰淇淋吸引了湾仔的人群。摄影：卢海英&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;数小时后，香港人和游客聚集在湾仔海滨，以端午节为主题的无人机表演将点亮维多利亚港上空。&lt; /p>;&lt;p>;香港首次为庆祝端午节而举办的无人机表演是旅游发展局为吸引更多游客来港而做出的更大努力的一部分。湾仔码头亦设有免费派发冰淇淋等活动。&lt;/p>;&lt;p>;周一下午，湾仔码头入口外停有三辆Mister Softee冰淇淋车，约有100人排队等候。 &lt;/p>;&lt;p>;Ken Wai 和他的一家四口排队等了 10 分钟才拿到冰淇淋。&lt;/p>;&lt;p>;“我们计划穿过港口，然后在晚上回来。晚上8点去湾仔观看无人机表演。上次我们来这里观看《哆啦A梦》时，我们不需要早早到达并预订座位。”他指的是上个月全球首个以日本卡通人物为主角的无人机表演。&lt;/p>;&lt;p>;但是Joanne Lee老师说，她和女儿从下午4点开始就在海滨等待观看无人机表演。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为每月一次的无人机表演就足够了，”她说。 “我认为政府应该组织更多的国际活动，比如七人制橄榄球赛等。&lt;/p>;&lt;p>;“因为无人机表演是本地化的，不是国际性的，我认为这对经济没有太大帮助。 ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/55d88b74-b24f-48cf-8ce7 -6a1571a4a248_872c77ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ken Wai 和他的家人享用免费冰淇淋。相片：卢海英&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;供应链主任卢石莲在演出前几个小时一直沿着海滨长廊散步，演出定于晚上八点开始。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为他们应该邀请更多的音乐艺术家来香港表演，更多与文化相关的艺术活动，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为今天的活动应该吸引更多的人来香港演出。”很多游客。天气很热，所以我想很多人都会去吃免费的冰淇淋。”&lt;/p>;&lt;p>;周日抵达香港的一家深圳公司员工任翠光表示，他一直在等待&lt;/p>;&lt;p>;“无人机表演相当不错，我认为它们非常独特，尤其是在香港。”&lt;/p>;&lt;p>;67岁的退休出租车司机卢伟文说下午3时，他在海滨长廊架起摄影设备，拍摄无人机表演。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的无人机产业在全球都受到尊重，因为我们是众所周知的商业中心。所以我认为香港举办这样的活动是明智之举。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“为了说服当地人留在香港，我认为政府应该举办低支出的餐饮活动成本。这里的人们通常都很安静，所以这可能是让他们享受香港夜生活的一个起点。&lt;/p>;&lt;p>;“至于国际赛事，我认为香港应该在这里举办更多的体育赛事，尽管缺乏空间和资源。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 10/cb011916-f19e-44a4-b1f7-d6b62272a6be_36527dfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无人机将于周一晚些时候投入使用。摄影：卢海英&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;展示会展示超过1,000架无人机，形成十几个绿色粽子的形状。&lt;/p>;&lt; p>;除了演出外，董事会还在一周内在尖沙咀星光大道举办了海港对面的美食市场，出售传统的香港美食，例如粽子和烧卖。&lt;/p>;&lt;p >;香港将于下周末在尖沙咀海滨花园举办香港国际龙舟邀请赛。&lt;/p>;&lt;p>;来自12个国家和地区的170多支队伍将于6月15日参加比赛和 16。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong infighting escalates as council issues letter rejecting head’s claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3266063/university-hong-kong-infighting-escalates-council-issues-letter-rejecting-heads-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 19:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/dba32fd3-f5f8-4ce0-9b33-58f5b87cb240_ddc38254.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最古老的大学领导层之间的内讧升级，校董会发表公开信，驳斥了校长关于他对最近发生的一桩事件一无所知的说法。高级管理层改组。&lt;/p>;&lt;p>;校董会在周一下午发给香港大学全体教职员的信中强调，校董会任命高级管理团队成员是完全合法的。&lt; /p>;&lt;p>;周一早些时候，《华盛顿邮报》独家报道称，香港领导人曾“不止一次”分别会见港大校长张翔和校董会主席黄佩诗，亲自介入，帮助结束内斗。 &lt;/p>;&lt;p>;在理事会5月份批准任命几名临时副主席职位后，关于改组的争议爆发了，但张几天后表示，他没有被告知此事，并且将寻求法律意见。&lt;/p>;&lt;p>;公开信阐述了他的主张。&lt;/p>;&lt;p>;“总统声称‘他和安理会成员对此事一无所知’的说法实际上是错误的邮件中，我们对此保持了很长一段时间的沟通。”&lt;/p>;&lt;p>;信中还称，张先生去年曾要求增加6个副总裁职位。&lt;/p>;&lt;p >;据称，他还曾派代表出席4月份的人力资源政策委员会会议讨论此事，该人士对任命副总裁是紧急事项的结论没有提出异议。&lt;/p>;&lt;p >;信中指出，5月28日的理事会会议议程中，讨论了副会长空缺的问题，张提出了不同的法律意见，表明他事先就知道此事。&lt;/p>;&lt;p>;理事会也在信中予以否认。公开信称，此次改组与个人纠纷有关，但考虑到了各种“治理问题”。&lt;/p>;&lt;p>;公开信称，该大学是公共资助的，必须有“健全的治理”，以确保公共钱会被正确使用。&lt;/p>;&lt;p>;同时，它表示理事会“别无选择”，只能为了大学的利益做出集体决定。它强调，七个副主席职位中只有四个已填补。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，自张于 2018 年担任主席以来，已有多个副主席职位空缺。并且需要填补空缺，以避免更多的“管理失误”。&lt;/p>;&lt;p>;早在去年，当张被指控行为不端和管理不善时，他与理事会之间的紧张关系就爆发了。&lt;/p>; &lt;p>;市议会为调查此事而成立的内部小组最终在 4 月份澄清了张的任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;但是，《华盛顿邮报》看到的一系列内部通讯显示，市议会秘书对张提出了质询。解释他在过去六年里几乎完全缺席学术委员会会议，并且未能提供历时近 147 天的 16 次商务旅行的详细信息。 《华盛顿邮报》被告知他没有回复。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系李的办公室和香港大学征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Survey shows 73% of Filipinos support military action against Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266065/south-china-sea-survey-shows-73-filipinos-support-military-action-against-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 19:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/8b296474-8ac4-4035-86d9-d7d62cba386e_1565e39c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾海军陆战队士兵在 BRP 的国旗撤退期间折叠国旗Sierra Madre，一艘被困在有争议的仁爱礁的运输船。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项新调查显示，绝大多数菲律宾人支持通过军事行动和外交手段应对中国在南海的威胁，分析人士表示，这反映了公众对费迪南德总统的支持不断增加小马科斯在领土争端上的立场日益强硬&lt;/p>;&lt;p>;这项调查是私人民意调查机构 Octa Research 于 3 月份进行的一系列调查的一部分，该调查追踪了 2021 年以来菲律宾人对南海争端的态度。调查显示，73% 的受访者认为，全国 1,200 名受访者赞成“通过军事行动进一步维护菲律宾的领土权利，例如扩大在西菲律宾海的海军巡逻和驻军”。&lt;/p>;&lt;p>;西菲律宾海是指南部的部分地区马尼拉主张的中国海是其海洋领土，包括其12海里领海、200海里专属经济区以及位于巴格阿萨岛等区域之外的卡拉延群岛。&lt;/p>; &lt;p>;然而，根据 Octa Research 总裁 Ranjit Rye 的说法，在调查中，诉诸外交手段仅次于军事行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/9dd6bef8-7036-4e77-89f0-3ae0e7933606_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;5月4日，中国海警船向一艘驶往南海仁爱礁的菲律宾补给船乌奈扎号发射高压水枪。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，拉伊在马尼拉当地智库 Stratbase ADR 举办的论坛上介绍调查结果时指出，那些赞成“外交和其他和平手段”的人” 的比例为 72%，仅落后那些表示支持军事行动的人一个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;Rye 指出，自前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 时代到去年最后一个季度，外交是“最受欢迎的” ” 措施，但今年第一季度军事解决方案取代了这一措施。&lt;/p>;&lt;p>;“最近的调查结果显示，公众对马科斯政府对华更强硬、更具侵略性的立场的高度支持，表明公众的强烈认可，”他&lt;/p>;&lt;p>;事实上，他说，公众对小马科斯处理南海争端的方式的满意度一直在下降——去年 7 月降至 43% 的低点——直到总统就任后才开始上升。变得更加自信。截至今年 3 月第二周，公众支持率为 61%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了军事行动和外交之外，68% 的受访者表示菲律宾军队应该实现现代化菲律宾大学政治学教授拉伊补充道，并加强其保护国家海洋领土的能力。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉和北京之间日益恶化的领土争端——中国海警船在其中经常对菲律宾海岸警卫队船只进行拦截、撞击和发射高压水枪，导致 76% 的菲律宾受访者称中国是“对菲律宾的最大威胁”，其中来自马尼拉大都会区的比例最高（86%）。 &lt;/p>;&lt;p>;Rye 表示，自 2021 年以来，对中国的信任度一直在下降，但今年 3 月，信任度降至最低水平，为 8%，低于 2021 年 1 月的 22%。&lt;/p>;&lt;p>;Rye 确实指出2022 年 2 月，中国援助的马尼拉大都会两座桥梁宣布即将竣工，中国的信任度升至 38%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/48b0af73-93b0-4be5-a7c5-fff878880896_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;菲律宾海岸警卫队执法人员在马尼拉海港的一艘巡逻船上举行送行仪式。菲律宾海岸警卫队提出了与美国和日本在南海联合巡逻的构想。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在同一个 Stratbase 论坛上发言时，德拉萨大学国际关系教授雷纳托·德卡斯特罗 (Renato De Castro) 表示：“很高兴听到菲律宾人支持政府行动……我只是想知道他们是否愿意支持[与之相伴]的资金”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，军队转向外部防御，现在将其称为“外部防御”。综合群岛防御概念（CADC）的成本将非常高。他援引国防部长吉尔伯托·特奥多罗的话称，国防预算必须“从目前占GDP的0.9%甚至0.8%增加到甚至可能达到2%，至少足以提供最基本的保障”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，CADC将要求军队“保护”该国的海洋领土，“确保我们的海上缓冲区仍然存在，以保护这些岛屿免受任何势力的进入、侵犯” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们的海域，这不仅仅是领土争端的问题，我们面临着一个不断增长的海上强国一心只想扩张的情况，”德卡斯特罗说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，军方目前能做到这一点并降低成本的唯一方法是“通过联合部队……与志同道合的国家合作。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/ef908e8d-33c4-45ce-8c54-7130912581ce_3aa44413.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾海岸警卫队执法人员在马尼拉海港的一艘巡逻船上。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，菲律宾海岸警卫队提出了与美国和日本在南海联合巡逻的概念。&lt;/p>;&lt;p >;菲律宾海岸警卫队发言人阿曼德·巴利洛周日向《亚洲周刊》证实，日本、美国和菲律宾本月早些时候在香格里拉对话安全会议期间“在新加坡举行的三方会议上讨论了联合巡逻”。 &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队周三发表的另一份声明援引该国海军司令罗尼·吉尔·加万海军上将的话说：“我想建议在公海加强部署。我们将尽自己的一份力量，但我们也需要你们以海岸警卫队应有的方式维持基于规则的秩序。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾、美国和日本坚持这一点，因为 2016 年的仲裁案根据国际海洋法法庭的裁决否定了中国的九段线，南海中部地区仍然被指定为任何国家领海之外的“公海”。&lt;/p>;&lt;p>;中国已拒绝了这一点，并认为几乎整个南海，包括西菲律宾海的大部分地区，都是其海洋领土。&lt;/p>;&lt;p>;与美国海岸警卫队的联合部署在法律上是可能的，因为菲律宾在 1951 年有一个共同的协议与美国的防御条约。东京还准备很快与马尼拉签署一项协议，以促进军事合作，包括联合部队训练和装备转让。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Japan countering China in Diaoyu Islands by building its largest coastguard ship?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266060/japan-countering-china-diaoyu-islands-building-its-largest-coastguard-ship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 18:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/5c46c93c-4fc2-41e6-b260-15c3492438ff_a29af5d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海警船在鱼钓岛附近一艘日本海警船附近航行，一组有争议的岛屿之一。图片：共同社来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本将建造有史以来最大的海岸警卫队船只，以加强有争议的钓鱼岛周围的巡逻，此举被视为对抗中国的海上活动，但不会引发该地区的直接冲突&lt;/p>;&lt;p>;据《读卖新闻》周六报道，这艘新船从船头到船尾长 200 米，总吨位是日本海岸警卫队目前服役的最大船舶的三倍，暗示它将重大约 18,000 吨。&lt;/p>;&lt;p>;“日本希望这艘新船表现得明显、活跃，并展示对该地区的控制，”大东文化大学国际关系教授、军事问题专家加伦·马洛伊 (Garren Mulloy) 说， &lt;/p>;&lt;p>;“我不认为这是升级，而是非战斗组织的治安和管理的表现，”穆洛伊在谈到日本海岸警卫队船只时说道。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;日本打算将这艘新船用作靠近争议地区的半永久性浮动基地，使海岸警卫队能够监视中国海警部队侵入东京所称的尖阁诸岛并认为其领土的活动&lt;/p>;&lt;p>;周五，四艘中国海警船进入钓鱼岛周边海域后，日本对中国提出正式抗议，双边紧张局势继续加剧。日本表示，这是中国携带武器的船只首次接近东京管辖的岛屿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/10/ef8400a4-8914-4d65-b066-c2c2e02306fa_ea2b71a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架日本侦察机飞过2011 年，东海有争议的岛屿（日本称为尖阁诸岛，中国称为钓鱼岛）。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海警回答说，这次巡逻是“一次”日本正在对中国突然侵占无居民领土的行为采取预防措施，类似于北京占领日本的领土。分析人士称，中国不太可能就领土争端攻击日本，因为美国承诺帮助东京，这对北京来说代价高昂。分析人士表示，在这种情况下，其条约义务将无法履行。&lt;/p>;&lt;p>;东京大学国际关系助理教授 Ryo Hinata-Yamaguchi 表示，更令人担忧的是意外冲突可能会迅速升级。&lt; /p>;&lt;p>;“我不认为中国此刻正在寻求战斗。我认为中国正在试图在这个问题上找到一些回旋余地。日向山口说：“这实际上是在试水。”&lt;/p>;&lt;p>;“我担心的是局势会升级，双方都无法退缩，”他引用了 2010 年双边紧张局势。一艘中国渔船在钓鱼岛周边海域与日本海上保安厅船只相撞。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/10/18bfb8fd-3086-4759-a5e8-218f456d412b_db743e68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京运营的中国钓鱼岛博物馆网站介绍了日本控制、中国声称拥有主权的东海尖阁诸岛。标语上写着“日本窃取了钓鱼岛”。图片”共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该事件引发重大外交事件，北京要求立即释放被日本拘留的船长詹其雄及其船员，并取消多项部长级会议举行抗议级别的会议。中国的媒体报道加剧了公众对东京的情绪，导致日本外交使团发生广泛抗议，日本企业遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;香港也发生了示威活动，当地渔民在东京领事馆外焚烧日本国旗和台湾，台湾也声称这些岛屿是其领土。&lt;/p>;&lt;p>;詹和他的船员在两周多后被释放。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经看到事态升级可能难以控制“我可能会看到一个小事件会导致中国加倍行动，并导致一场意想不到的冲突，”Hinata-Yamaguchi 说道。&lt;/p>;&lt;p>;日本海岸警卫队将把这艘新船的成本纳入其 2025 年预算要求。该船预计将于 2029 年投入运营，《读卖新闻》援引消息人士的话称，正在讨论建造第二艘同级船舶。&lt;/p>;&lt;p>;该船可搭载数十艘高速橡胶艇和三艘直升机。除了充当钓鱼岛周边其他船只的指挥船外，它还拥有足够的空间来储存大量应急物资，以应对自然灾害。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一个预期的作用是如果台湾问题蔓延到日本南部，将撤离冲绳群岛部分地区的平民。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个叛离的省份，应将其重新纳入大陆控制，必要时可使用武力。尽管包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但他们反对任何使用武力改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“日本没有足够的船只或人员来绕行Mulloy 说：“拥有一艘能够长时间驻留的大型船只将是一个优势。”&lt;/p>;&lt;p>;“大型船只将为周围的海洋和空域提供更好的雷达监测。”一些观察家呼吁日本在钓鱼岛建立军事设施，以强化东京的主张。面对日益增长的中国压力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/ 43e5f007-cb67-4cef-b246-0aeb53b71e80_7c4d4e95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海监船经过日本控制的东海尖阁诸岛附近，北京将其称为钓鱼岛。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Mulloy 表示，这样的计划不可行，原因有二。 “首先是视觉效果，让中国有机会将日本描绘成正在将这些岛屿军事化，并削弱日本的立场，即不存在领土问题，因为它们是国家不可分割的一部分，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“第二个问题是与在岛屿上派驻人员相关的棘手技术和后勤问题，这些岛屿目前没有基础设施，如果近海有中国船只，甚至可能对日本来说是一种耻辱。”&lt;/p>;&lt;p >;马洛伊表示，尽管中国有能力入侵这些岛屿，但它还没有准备好。&lt;/p>;&lt;p>;“他们会得到什么？来自大多数国家的国际谴责、国际制裁以及大多数国家将其船只改道远离该地区，这将影响中国的贸易。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Belarus to join Russia’s nuclear drills to practise deploying tactical nuclear weapons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266061/belarus-join-russias-nuclear-drills-practise-deploying-tactical-nuclear-weapons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 18:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/efcc4210-3bde-49c9-be2a-10b613397df8_60e3a55e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（右）和白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在5月24日，明斯克独立宫。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白俄罗斯周一表示，其军队正在参加俄罗斯总统弗拉基米尔·普京下令的第二阶段演习，以练习战术部署核武器。&lt;/p>;&lt;p>;第一阶段演习上个月在俄罗斯南部举行，核分析人士称，这是普京发出的警告信号，旨在阻止西方更深入地卷入乌克兰战争。&lt; /p>; &lt;p>;白俄罗斯国防部长中尉维克多·克雷尼（Viktor Khrenin他说&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites），他说。 /Default/Files/d8/images/canvas/2024/06/10/b9d5d21b-00b4-4a67-4a67-8bac-ced61d98db36_fda36_fda33bcd.jpg“国防部长维克多·克雷纳（Viktor Khrenin）说，这些演习是“增加我们准备使用所谓的报复武器的准备”的积极措施。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他没有说练习在哪里进行或涉及哪种类型的武器。白俄罗斯与三个北约国家（波兰，立陶宛和拉脱维亚）分享边界。我们不会在第三国或其他任何人身上投射相关的军事威胁。 ” &lt;/p>; &lt;p>;普京和白俄罗斯领导人亚历山大·卢卡申科（Alexander Lukashenko）去年宣布，俄罗斯正在将其一些战术核武器搬到白俄罗斯。这些弹头是在战场上使用的弹头，而不是旨在消灭整个敌方城市的远程战略武器。&lt;/p>; &lt;p>;一些西方分析师认为，战术核武器从一开始就在莫斯科的思想中变得更加重要在乌克兰的战争中，其常规部队在头两年中挣扎。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/06/10/879FD1EF-2DE4-4451-93B0-481F58346F58346F28_686E78C9.JPG“在波兰东北部托尔克兹村附近的波兰 - 贝拉鲁斯边界。白俄罗斯与三个北约国家——波兰、立陶宛和拉脱维亚接壤。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;从理论上讲，这种武器的使用可能会给西方带来惊人的冲击，而不必促使成熟的核战争，尽管有触发触发的风险升级的循环将是巨大的。自战争的第一天以来，普京一再警告西方有关俄罗斯核武库的规模和力量。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯没有有关与白俄罗斯练习的立即信息，尽管莫斯科早些时候宣布他们宣布他们&lt;/p>; &lt;p>;上个月的第一阶段发生在俄罗斯南部的阿赫图宾斯克地区，根据路透社确认的地理位置，涉及伊斯坎德和金萨法尔导弹。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯外交部上个月表示，它希望这些演习能“在西部首都冷静下来”之后，法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）浮动了派欧洲部队在乌克兰与莫斯科作战的可能性，而英国外交大臣戴维·卡梅伦（David Cameron）表示，基督教有权使用由武器提供的武器伦敦打击俄罗斯内部的目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan husband slated online after heavily pregnant wife makes and freezes a month of dinners before going into labour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3263724/japan-husband-slated-online-after-heavily-pregnant-wife-makes-and-freezes-month-dinners-going-labour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.10 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/23/059B164D-78AD-4EC9-B079-404DAE732E732E38_4A4A96A4A96A4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;使他度过一个月的饭菜并冻结了他们，因为她会在分娩后与父母呆在一起。照片：SCMP复合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名日本妇女怀孕了九个月，并为丈夫准备了30天的晚餐，然后在日本的社交媒体上引发了对他的反对和中国。&lt;/p>; &lt;p>;争议始于5月21日的X上的妇女在X上分享她在到期日之前准备餐点的时候，因为她将返回父母的家进行后果恢复。手势导致对丈夫的在线批评。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 05/23/17A8783A-ADB6-470F-AD64-8BCE7A9D575575_5295DF01.JPG“ alt =”>;他们在冰箱里。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一些评论者称赞她的勤奋，但提醒她男人应该具有基本的家庭技能。&lt;/p>; &lt;p>;其他人更直接：丈夫允许他怀孕的妻子准备一个月的晚餐吗？他通常在家什么都不做？不只是破坏他吗？”一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“你的丈夫是初中的孩子吗？他不能自己准备自己的饭菜吗？”另一个问。&lt;/p>; &lt;p>;几位在线观察者表示沮丧，指出这种“尽职尽责的妻子”有助于一种培养不成熟的，国内无能力的男人的文化。&lt;/p>; &lt;p>;妻子说她准备了晚餐因为她的丈夫下班很晚才回家，并且他在怀孕期间一直非常支持和理解。&lt;/p>; &lt;p>;这一事件不仅在日本而且在中国的社交媒体上引起了共鸣。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“她多么可怜 - 她已经怀孕了九个月，有一个植物丈夫。”一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“这个日本女人真的很奇怪。她怀孕，充当丈夫的女仆。她的丈夫结婚前怎么吃？”另一个人问的。 4AE3-BFF9-519A98AF38FE_9BAB5374.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;丈夫在网上面临批评，但有些人捍卫了妻子的行为。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“所以，猜猜她为什么要回到父母的家休息和康复？”另一个写道。&lt;/p>; &lt;p>;其他人为妻子辩护，并指出她的丈夫不是唯一一个不太可能为自己做饭的男人。&lt;/p>; &lt;p>;“在所有东方都不一样亚洲国家？当我的妈妈来到国外陪伴婴儿时，她忘了为我父亲准备饭菜。他在蒸的面包和面条上幸存了三个月，甚至失去了肌肉质量。如果几个月后我们返回，我们可能只在家里发现了一个木乃伊。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese Premier Li Qiang to visit New Zealand as the country eyes Aukus defence pact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266050/chinese-premier-li-qiang-visit-new-zealand-country-eyes-aukus-defence-pact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.10 17:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/10/09764D8A-0059-41A8-A039-78219DC43DDB_7AC74C85.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”今年访问新西兰。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总理李·齐安（Li Qiang）将于本周访问新西兰。欢迎“本周在新西兰的李，他的访问将是“在新西兰和中国之间进行合作领域进行交流的宝贵机会”。&lt;/p>; &lt;p>;“新西兰和中国在我们共享利益的地方，以及我们在有差异的地方坦率地和建设性地讲话。我们的关系很重要，复杂且有韧性。” &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“具有挑战性的全球前景使我们至关重要的是，我们要分享观点，并在对新西兰重要的关键问题上参与中国。” &lt;/p>;。” &lt;/p>; &lt;p>;卢克森补充说，他的国家旨在“扩大各地的贸易”，他“有信心与中国的贸易将继续增长”，同时也指出，他的重点是印度太平洋地区的“和平与稳定” 。还有望在奥克兰举行专注于业务，农业技术，教育和人与人之间的联系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/D8/images/Canvas/2024/06/10C7DC250-14FA-473B-873B-875A-21FA54CD493A_BC68A6AC.JPG“总理克里斯托弗·卢克森（Christopher Luxon）将他的国家与中国的关系描述为“重要，复杂和韧性”。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是今年中国高级官员对新西兰的第二次访问。中国外交部长王毅3月下旬对菲律宾进行了为期5天的访问并会见了卢克森。他说，在那儿时，中国与新西兰的联系是“稳定的力量”。&lt;/p>; &lt;p>;这将是自2017年以来中国总理的第一次访问，当时当时的总理李·凯qiang（Li Keqiang）访问了惠灵顿并遇见了约翰·凯（John Key），当时，新西兰总理。&lt;/p>; &lt;p>;新西兰长期以来一直被视为最大的贸易伙伴中国的温和声音。但是近年来，它已经谈到了中国采取行动的考虑。美国，英国和澳大利亚。这三个成员国的国防部长宣布该协议于4月份的扩张。&lt;/p>; &lt;p>;于2021年启动，澳洲有两个关键支柱：支柱1支持澳大利亚收购常规武装核动力潜艇，而Pillar 2则重点介绍了Pillar 2尖端技术，包括量子计算，人工智能和高音武器。&lt;/p>; &lt;p>;第一个支柱仅限于核心三重奏，没有其他成员国的计划，而扩展将在第二个支柱中进行。据报道，与日本，韩国，新西兰和加拿大一起也被列为潜在伙伴。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，据报道，澳大利亚官员将其新西兰的同行提供了有关加入Aukus的“背景简报”。国防。&lt;/p>; &lt;p>;北京一再反对建立和扩张澳洲，称其“破坏了该地区的国际核非扩散制度和触发军事竞赛”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hungary’s Orban sidelines another woman in nation’s man-heavy politics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266042/hungarys-orban-sidelines-another-woman-nations-man-heavy-politics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.10 16:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/10/d9e6d138-923a-4624-8962-3cfb50c666fbe_0ff22279f.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在布达佩斯市中心的Fidesz，Alexandra Szentkiralyi（顶级）和EP反对派势头党Anna Donath的负责人。奥尔班（Orban）成为布达佩斯市长的选择，周五突然退出了比赛。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;维克多·奥尔班（Viktor Orban）的内阁是欧洲唯一由男子组成的人。对于匈牙利总理执政党中的职务和档案，现在在翅膀上等待的妇女更少。&lt;/p>; &lt;p>;奥尔班的选秀权成为布达佩斯市长，前政府发言人亚历山德拉·塞恩德拉·塞尔克斯特拉·塞恩德拉·塞特里亚·塞尔克斯德拉·塞恩德拉·塞恩德拉·塞特里亚·塞尔克斯特拉·塞恩德拉·塞特里亚周五的比赛。 Fidesz成员宣布，她将支持奥尔班政党认为更好地击败匈牙利首都的自由党市长Gergely Karacsony的第三方候选人。&lt;/p>; &lt;p>;她的决定公开了不到48小时在投票开始在全国当地选举之前，领导布达佩斯的投票是最大的奖项。&lt;/p>; &lt;p>;该发展符合模式。匈牙利在奥尔班（Orban）的14年规则下的性别平等指数局限默认/文件/d8/images/canvas/2024/06/10/e2fd058c-cd29-4bfd-901f-0b596d22222282_92a1c31e.jpg“部长维克多·奥尔班（Viktor Orban）（中间）参加了欧洲议会和布达佩斯地方选举后的费德斯党的选举夜聚会。匈牙利在奥尔班（Orban）的14年规则下，在27名成员的欧盟统治下，在性别平等指数中暴跌。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; fidesz，奥尔班在过去十年中搬到反移民的民族主义权利，从来都不是性别平等的堡垒。但是Szentkiralyi的离开是在Fidesz队伍中两个最有权势的女性被威胁到Orban政治地位的丑闻中的几个月。&lt;/p>; &lt;p>; katalin novak，前部长奥尔班（Orban）于2022年成为匈牙利的第一位女性。总统在决定在一个儿童性虐待案件中授予赦免的决定引发了民族的愤怒后，于2月辞职。不久之后，朱迪特·瓦尔加（Judit Varga）计划领导菲德斯（Fidesz）参加周日欧洲议会大选的名单，当它出现在当时她已证明赦免为奥尔班（Orban）司法部长时，他辞职了。&lt;/p>; &lt;p>;均由男子代替。 。 Szentkiralyi是一名36岁的律师Szentkiralyi，自从她担任Fidesz青年队的成员以来就攀升了队伍，离开了Budapest Leaderslion Gradition Conters进行全场比赛。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/10/f77ba64e-4c6b-4c6b-4f4b-4f4b-99fc-ab0ffc597cc597cc5_8cd9d9d9d45f.jpg.jpg小型样式=“颜色：＃999;”>;当匈牙利总统卡塔林·诺瓦克（Katalin Novak）宣布她在2月在布达佩斯总统宫殿辞职时，人们看电视。诺瓦克在儿童性虐待案中赦免的决定引发全国愤怒后辞职。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自从Szentkiralyi的候选人资格宣布，Fidesz最终将支持其支持，以支持另一位以前担任过政府官员的候选人。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;前发言人的宣布之前是由政府有联系的智囊团委托进行的一项民意调查 - 席卷了统治派对的报纸Magyar Nemzet-显示了Szentkiralyi在比赛中的落后。&lt;/p>; &lt;p>;她的政治职业生涯。&lt;/p>; &lt;p>;但是还没有结束：作为首都的Fidesz名单的领导人，她计划成为布达佩斯特市政厅立法机构的执政党的人。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s EU trade wrangling has Australian winemakers, exporters eyeing new opportunities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3266044/chinas-eu-trade-wrangling-has-australian-winemakers-exporters-eyeing-new-opportunities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.10 17:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/10/9D7B92A4-AB26-496A-B025-A0719FCBA98D_5DC17429.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”过去三年中失去的中国。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国与欧盟之间的潜在卖卖贸易争端可能是澳大利亚酿酒师的收获双方都在为&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚酿酒师和出口商逐渐看到中国市场的部分卷土重来，赢得了过去三年中双边纽带的一些市场份额。同时，一些法国酿酒师正在考虑采取“疾病”策略，以防北京决定在布鲁塞尔对中国电动汽车的临时征税之后对欧盟的进口征收惩罚性关税。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;根据Statista的数据，法国是去年最大的葡萄酒出口商，总价值为5.5973亿美元，而意大利和西班牙是第三和第四大出口商，总价值为1.172亿美元，66.99美元。 &lt;/p>; &lt;p>;分别分别在2019年占据首位之后，在2020  -  23年中国市场缺席，反映了堪培拉呼吁对起源进行调查后，双方之间的外交关系如何恶化。冠状病毒。但是今年的这些关系明显改善。&lt;/p>; &lt;p>;“欧盟葡萄酒的进口关税可能会在中国为澳大利亚葡萄酒创造开放式（由于价格降低的价格，价格降低了），”葡萄酒Jeson Chen说。从墨尔本出口商已有13年了。&lt;/p>; &lt;p>;，但陈对近期“全面复出”的怀疑，因为澳大利亚酿酒厂需要花费时间来重建其“丢失的市场份额”，而且，由于来自其他葡萄酒地区的竞争也可能填补欧盟产品留下的空白。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;从3月29日上午29日上升了澳大利亚葡萄酒的进口关税，最高可达218.4％国家之间的变暖关系，澳大利亚还停止了有关贸易制裁的世界贸易组织的法律诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;因此，中国海关数据显示，中国从澳大利亚进口了价值1,040万美元的葡萄酒4月，从一年前的126,045美元起，在三年来首次取消进口关税后，大约增加了8年。&lt;/p>; &lt;p>;通过比较，在其潜在地向欧盟商品的进口征税之前，自2013年以来，已经对法国葡萄酒的葡萄酒征收高达48.2％澳大利亚葡萄酒品牌 Sevenhill 在 5 月下旬于香港举行的 Vinexpo 展会期间表示，关税基本上“消灭了该行业 96% 的产品”，而中国市场则用来自智利、阿根廷、新墨西哥州的产品弥补了损失。西兰和南非。悉尼的一名葡萄酒行业顾问说，澳大利亚酒厂“将会有贸易的反弹”，但大多数生产商“将要小心”，以减轻对再次征收关税的可能性。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;他认为，鉴于澳大利亚酿酒厂破解中国市场的成功将是“零散的”，并且取决于酿酒厂如何与潜在合作伙伴互动，因此“很难知道[复出]走多远。 /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，法国Tramier Collection葡萄园负责人Laurent Dufouleur在Vinexpo的旁观上说，关于北京的最新发展可能会对法国葡萄酒征收“可能发生”，并描述了它，并描述了这一点他指出，“纯政治游戏”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须应对未来的任何经济战争。” “我们不会幸福，但我们将从中幸存下来。” &lt;/p>; &lt;p>; Luc Delaunay，法国葡萄酒商人Domaine Maby的销售经理也表示，他在Vinexpo的旁观上说，该公司正在开发“ De de de” - 风险”策略通过将更多的重点转移到国内法国市场，只有一半的公司产品被出售在海外。&lt;/p>; &lt;p>;超越关税，分析师警告说，中国市场的需求较弱，对海外酿酒师构成了另一个挑战。 &lt;/p>; &lt;p>;“进口商和批发商对他们投入资金，创造更好的现金流动更加谨慎。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>