<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[HK$1.13 billion price tag for Hong Kong New Territories highway study questioned; lawmaker says city goes at ‘turtle speed’ on big road projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3252243/hk113-billion-price-tag-hong-kong-new-territories-highway-study-questioned-lawmaker-says-city-goes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/c2d34dbc-98e7-4b81-bd38-ce13307e51d7_08f9b019.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新界新田鸟瞰图，邻近与中国大陆的边界。照片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法者在得知11.3亿港元（1.444亿美元）的巨额标价以及评估拟议的连接高速公路所需的时间后感到震惊作为庞大的北部都会项目的一部分，立法会交通事务委员会周五讨论了一项为期三年多的研究的资助建议，该研究旨在研究北部都会的设计和影响。一条旨在加快新界交通速度的道路，第一部分计划于 2030 年代完成。&lt;/p>;&lt;p>;但立法会议员卢伟国表示，他对这项为期 38 个月的研究的拟议成本感到担忧。&lt; /p>;&lt;p>;他质疑为何要“花费超过11亿港元进行前期研究和实地勘察，而不是完成公路建设”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/18666a6c-8fc5-4e19-8dc4-4bbd5fe8beea_ae0c5504.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;立法会议员卢伟国表示，市政府需要加快高速公路等重大项目的建设进度。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“大湾区的许多内地城市都可以在几年内完成道路工程，”罗补充道。 “我们需要放松限制并简化流程……我们如何以如此‘龟速’与他们竞争？”&lt;/p>;&lt;p>;大湾区指的是北京计划将香港和澳门与广东省九个城市成为经济中心。&lt;/p>;&lt;p>;拟建的北部都会公路长约23公里（14.3英里），连接天水围、新田、古洞和新界北新市镇.&lt;/p>;&lt;p>;四个路段之一计划于 2034 年至 2038 年完工，其余路段将于 2039 年起投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;新高速公路将缩短目前 32 公里的行驶距离。新界北新市镇及天水围约9公里。&lt;/p>;&lt;p>;预计该道路可承担新界东西部高峰时段约40%的交通量，并缓解现有交通拥堵&lt;/p>;&lt;p>;这条高速公路是政府计划在新界北部靠近中国大陆深圳边境开发 30,000 公顷（74,132 英亩）土地的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;香港浸会大学表示希望迁往新北都城&lt;/h3>;&lt;p>;这个大型项目将总共创造50万个公寓和50万个新就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;11.3亿港元中最大的一部分将被占用经现场勘察后增加至 6.488 亿港元。咨询费为港币3.293亿元，余下部分用作监管及应急用途。&lt;/p>;&lt;p>;研究将确定公路的走线、布局、初步设计和所需土地。&lt;/p>;&lt; p>;它还将涵盖环境和文化遗产影响评估，以及列出所需的缓解措施。&lt;/p>;&lt;p>;运输部门立法会议员易志明表示，他对政府列出其招标进行研究时预计的咨询费支出。&lt;/p>;&lt;p>;“投标人可以围绕这个数字制定他们的提案，”他说。 “这是最合适的方式吗？这是运用公帑的最佳方式吗？”&lt;/p>;&lt;p>;路政署主要工程项目管理办公室首席项目协调员杜锦标表示，这条公路将经过大量未开发土地、湿地和河流，这需要大规模的现场研究，并努力与其他开发项目协调。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要更多时间进行现场调查，”杜说。&lt;/p>;&lt; h3>;香港缩减拟议湿地公园规模，为技术中心让路&lt;/h3>;&lt;p>;提交给立法机关的文件称，这条高速公路是一个“大型复杂项目”，因为它还必须与现有道路网络连接，以及穿越现有和规划中的公路和铁路线。&lt;/p>;&lt;p>;该道路还将穿过林村郊野公园、湿地保护区、跨越山贝河和锦田河，并穿越&lt;/p>;&lt;p>;主要工程项目管理办公室项目经理吴伟康解释，政府已咨询多个部门，但没有足够资源自行进行研究.&lt;/p>;&lt;p>;他表示，需要6个月的时间来审查建议，并需要15个月的时间来进行环境影响评估。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，还需要11个月的时间来刊宪&lt;/p>;&lt;p>;“在设定38个月的工期时，我们试图通过同时进行交通影响评估、初步设计和现场勘察工作来缩短所需的时间，”吴说。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prince Harry hopeful King Charles’ cancer could bring royal family closer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252244/prince-harry-hopeful-king-charles-cancer-could-bring-royal-family-closer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/fce0ef96-d2a4-44e0-8eb1-e80ba8ea77f8_baae3ce5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈里王子和梅根·马克尔参加惠斯勒的“不败运动会”训练营， 不列颠哥伦比亚省。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;查尔斯国王分居的儿子哈里王子周五在接受采访时表示，查尔斯国王的癌症诊断可能会拉近英国王室的距离，并补充说他爱他的家人，并很感激能有这样的机会。最近见过他的父亲。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，白金汉宫透露，自母亲伊丽莎白女王去世以来，在位一年半的查尔斯被诊断出患有某种癌症，将推迟登基。哈里王子和他的美国妻子梅根辞去了王室职责并搬到加利福尼亚州后，与家人发生了争执，他在听到这个消息后飞往伦敦并进行了简短的介绍返回美国之前与父亲会面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /16/b77c5945-5f8d-411d-a04e-af491627253f_545e67fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（从左上角顺时针方向）哈里王子、梅根·马克尔、卡米拉王后在威斯敏斯特教堂举行国葬仪式后，查理三世国王看着伊丽莎白女王的灵柩被放入灵车。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及疾病是否会对家庭团聚产生影响，以及在王室的情况下是否有可能时，哈里说：“是的，我”我确信。”&lt;/p>;&lt;p>;“在所有这些家庭中，我每天都能看到这一点——家庭单位的力量正在凝聚在一起，”他在《早安美国》的一次活动中说道。加拿大与为受伤退伍军人举办的“不败运动会”有关。&lt;/p>;&lt;p>;“任何疾病，任何疾病，都会让家人团聚，”哈利在美国广播公司周五播出的采访片段中说道。&lt;/p>; &lt;p>;哈里去年的自传《Spare》包含了有关他父亲和哥哥的可怕揭露，而他与梅根制作的 Netflix 纪录片系列也披露了一系列有关他们在王室的时光。&lt;/p>;&lt;p>;“我爱我的家庭。事实上，我能够登上飞机去见他并与他共度时光 - 我对此很感激，”哈利告诉 GMA。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他是还被问到他是否感觉自己是美国人，他回答说“不”，然后补充说“我不知道我的感觉如何”。但他说他曾考虑过成为美国公民。&lt;/p>;&lt;p>;“美国公民身份是我曾经想过的一个想法，但肯定不是我现在最优先考虑的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他在英国的家人发生了这么多事情时，他在美国的感受如何，他说：“我有自己的家庭，就像我们所有人一样。我的家人和我在加利福尼亚的生活就是这样。&lt;/p>;&lt;p>;“我还计划了其他旅行，这些旅行将带我穿越英国或返回英国，所以我会停下来看看我的家人尽管王室倾向于将医疗事务保密，但白金汉宫表示，查尔斯选择公开此事，因为他是许多与癌症相关的慈善机构的赞助人。白金汉宫没有提供任何进一步的细节，只是说测试显示国王患有“某种形式的癌症”。&lt;/p>;&lt;p>;自宣布这一消息以来，查尔斯将继续履行他的私人职责，包括每周会见首相部长被拍到在伦敦和英格兰东部的家之间旅行，向围观者挥手致意。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong doctor with history of misconduct loses licence for 4 months over use of misleading title]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3252241/hong-kong-doctor-history-misconduct-loses-licence-4-months-over-use-misleading-title?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 20:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/5e21a28f-1f93-4be9-a0a8-686ada8f99c4_f5ec830f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自视频共享网站 Bilibili 的 Chan Hoi-yuk 屏幕截图。该医生还因出售2022年疫苗接种豁免证书而被通缉。图片：哔哩哔哩&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名有专业不端行为历史的香港医生在被吊销行医执照四个月后，于周五被吊销。因误导公众相信他是家庭医学专家而被判有罪。&lt;/p>;&lt;p>;医务委员会表示，陈海玉被指控在网上文章中虚假使用与该领域专家类似的头衔。虽然陈自 2001 年起就注册为医生，但他并未被列入家庭医学专家的官方名单。&lt;/p>;&lt;p>;陈没有出席监管机构的听证会，也没有合法代表出席会议。他最后一次出现在香港是在 2021 年。他之前在当地经营一家诊所。目前尚不清楚该诊所是否仍在运营。&lt;/p>;&lt;p>;他此前曾在三起案件中因未经授权的执业推广和药物标签错误而被判犯有不当行为罪。最早的纪律记录可以追溯到2010年。&lt;/p>;&lt;h3>;警方寻找涉嫌出售疫苗豁免记录的香港医生&lt;/h3>;&lt;p>;2022年，警方将陈先生列入通缉名单。出售 Covid-19 疫苗豁免证书。这些文件可用于进入该市疫苗通行证计划限制的场所和设施，该计划旨在限制大流行期间冠状病毒的传播。&lt;/p>;&lt;p>;周五，该委员会听说陈使用了“ &lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，它于 2021 年 11 月收到有关该医生使用该头衔的投诉。目前尚不清楚该文章最初发表的时间。&lt;/p>;&lt;p>;代表该委员会秘书的政府律师 Ryan Lee King-hay 猛烈抨击了陈之前的论点，即他无法揭露所有涉及的文章他在网上发表了文章。&lt;/p>;&lt;p>;“说他无法搜索网站上的所有文章，这是不可原谅的，”李说。 “他应该在介绍自己的方式上格外小心，而不是被错误引用……被告根本什么也没做。”&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，文章中使用的标题可能会给读者留下错误的印象，认为陈专门&lt;/p>;&lt;p>;据监管机构称，陈也从未解释过他是否采取了必要措施以确保出版物中正确引用了他的职称。&lt;/p>;&lt;p>;在给委员会的一封电子邮件中，医生要求委员会“取消所有针对我的投诉，以节省您宝贵的时间，因为我现在不是香港的医生……感谢您多次拜访您并花时间聆听我的意见”过去的创意解释。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/b8b45ef1 -9187-4c2f-90bd-56561c79fb2e_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Gabriel Choi 博士（如图）表示，陈对委员会询问的回应表明他觉得“不悔恨”。相片：郑国荣&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消委会调查小组主席蔡健博士表示，陈氏的答复表明“被告毫无悔意，对自己的不当行为也没有洞察力” .&lt;/p>;&lt;p>;崔补充说，逃亡医生的表现也低于香港注册医生的标准。&lt;/p>;&lt;p>;2010年，陈因未经授权执业而收到警告信晋升。 2018 年，他还因错误地给患者配发的药物贴上标签而受到谴责。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，该医生再次与未经授权的执业推广有关，并被从普通登记册中删除了他的名字三个月，并被暂停资格36个月的期限。&lt;/p>;&lt;h3>;出售疫苗豁免证书的香港医生“是入狱医生的男朋友”&lt;/h3>;&lt;p>;委员会当年告诉陈，他正在接受最后一次警告，可能不再收到如果他再次被判犯有与练习推广相关的罪行，将进一步暂停驱逐令。&lt;/p>;&lt;p>;陈的名字于周五从总登记册中删除四个月，同时启动 2020 年的驱逐令。&lt; /p>;&lt;p>;陈亦是麦婉玲博士的男友。麦是 2012 年因一名妇女在美容护理中死亡而被判过失杀人罪的三名被告之一。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indians in US universities alarmed by mysterious deaths of fellow students seek help to tackle safety concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3252094/indians-us-universities-alarmed-mysterious-deaths-fellow-students-seek-help-tackle-safety-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/96119693-888e-440b-a954-8f089917b1f1_30807b58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度索尼帕特市 Rishihood 大学的一群学生2023 年 10 月 10 日，与 Leverage.biz 创始人 Akshay Chaturvedi 讨论海外教育事宜。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去一个月，喜欢用自己名字缩写的 TB 收到了海量的信息在他位于波士顿的大学里，来自印度南部安得拉邦和特伦甘纳邦的同学出于安全考虑而感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;来自这些州的三名学生在康涅狄格州被发现神秘死亡，而另一名学生遭到袭击，他们对此感到担忧在此期间，俄亥俄州的劫匪袭击了他们。&lt;/p>;&lt;p>;“这些事件在这些学生的心中产生了一种风险感，对一些人来说，他们实现目标的希望已经破灭，”印度人 TB在私立大学学习计算机科学的美国人告诉《亚洲周刊》。 “作为一个社区，我们互相支持，”TB 说，他的父母来自安得拉邦。&lt;/p>;&lt;p>;大量的死亡事件让来自印度的学生成为人们关注的焦点，尤其是来自安得拉邦和印度的学生。特伦甘纳邦——每年在美国留学的印度学生人数最多的两个邦。&lt;/p>;&lt;p>;今年到目前为止，据报道至少有六名印度学生在美国神秘死亡 - 其中三人其中来自印度南部两个讲泰卢固语的邦。&lt;/p>;&lt;h3>;印度工会质疑战争期间以色列是否需要更多工人&lt;/h3>;&lt;p>;二月初，一名来自泰伦加纳的学生在俄亥俄州被发现死亡。尽管据报道排除了谋杀的可能性，但特伦甘纳邦首席部长雷文斯·雷迪在社交媒体上声称该学生死于人身攻击。据称，2 月 4 日，另一名来自印度同一州的学生在芝加哥遭到抢劫和袭击。&lt;/p>;&lt;p>;1 月，一名来自安得拉邦的学生和另一名来自 Telangana 的学生被发现死在康涅狄格州的住所内，媒体报道称煤气泄漏是他们的死因。&lt;/p>;&lt;p>;去年，一名来自安得拉邦的学生在西雅图被警车撞死。美国多个城市也发生了多起印度学生被抢劫或袭击的事件。&lt;/p>;&lt;p>;居住在波士顿、讲泰卢固语的 Mohan Nannapaneni 是非营利组织 Team AID 的创始人，该组织致力于帮助印度陷入困境的外国学生。 ”医学&lt;/h3>;&lt;p>;至少四名来自安得拉邦和特伦甘纳邦在美国学习的学生告诉《亚洲周刊》，他们“害怕”住在那里。他们不想透露自己的名字，因为担心被认出。&lt;/p>;&lt;p>;为了帮助在美国的印度学生，高等教育平台 Leverage.biz 的创始人 Akshay Chaturvedi 正在准备有关领域相关问题的咨询避免居住的安全区域和校园内同学相互照顾的好友网络。&lt;/p>;&lt;h3>;美国梦&lt;/h3>;&lt;p>;根据美国资助的门户开放报告 (ODR) 2022-23学年赴美印度学生人数升至268,923人，创历史新高。印度人占所有美国学生签证申请人的 20%。去年，美国向印度学生发放了 102,655 份 F-1 学生签证。&lt;/p>;&lt;p>;另一份报告显示，在美国留学的印度学生数量最多的是安得拉邦和泰伦加纳邦，其次是马哈拉施特拉邦和旁遮普邦。&lt;/p>;&lt;p>;为了满足这一需求，许多顾问在特伦甘纳邦的海得拉巴、安得拉邦的维杰亚瓦达和贡图尔等城市工作，帮助这些学生，其中许多人通常选择在美国学习技术和管理。顾问将帮助学生填写申请表，为他们准备英语水平测试和签证面试，并为他们在美国寻找住宿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中包括咨询公司Exxella去年，该组织帮助这两个州向几所美国大学输送了 1,000 名学生，预计今年的人数也将达到类似水平。&lt;/p>;&lt;p>;“学生更喜欢住在宾夕法尼亚州、明尼苏达州和德克萨斯州的泰卢固语社区附近”，仅使用他的名字的 Pavan 说道，他是 Exxella 的内部分析师，该公司在安得拉邦和 Telangana 设有 7 个分支机构。&lt;/p>;&lt;p>;Pavan 谈到去年前往美国的 1000 名印度学生时说道。 ，至少 40% 从银行获得教育贷款。许多当地放债人也提供贷款服务。&lt;/p>;&lt;h3>;寻求非法工作&lt;/h3>;&lt;p>;据 Nannapaneni 称，越来越多在​​美国面临经济困难的印度学生开始非法打工。&lt;/p>;&lt;h3>;寻求非法工作&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;F-1 签证持有者被禁止工作，但 Nannapaneni 表示，许多持有这些签证的来自安得拉邦和特伦甘纳邦的学生通常来自未经认可或可疑的美国大学，这些大学帮助他们找到了工作。&lt;/p>;&lt;h3>;拆除新德里历史清真寺是否会加剧印度的印度教和穆斯林分歧？&lt;/h3>;&lt;p>;“这些大学通常不定期上课，学生利用学习时间在百货商店、加油站、披萨店非法从事未经授权的工作1992 年从安得拉邦前往美国攻读研究生的 Nannapaneni 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;许多印度学生寻求申请 H-1B 签证南纳帕内尼说，为了合法就业。然而，由于近年来申请量激增和配额有限，获得这种签证非常具有挑战性，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“由于 H-1B 系统以抽签方式运作，个人常常会面临失望。 Nannapaneni 说：“第一年，促使他们重新申请，这将要求他们留在美国。”H-1B 学士学位签证上限为 65,000 人，高级学位上限为 20,000 人。 2024财年已经全面开始。&lt;/p>;&lt;p>;据Pavan透露，一些印度学生在抵达美国后也会转校，以便在不告诉父母的情况下工作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/15/830cb32a-f45c-4910-9ee0-ba9ecde23e17_f2ff914f.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;H-1B 签证。在美国大学学习的印度学生对这种签证的需求量很大，该签证允许成功的申请人在美国合法工作。图片：MCT&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Nannapaneni 说，近年来在美国的印度学生中出现的一个严重问题是药物滥用。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Nannapaneni在接受《亚洲周刊》采访时，他接到了来自美国不同城市的印度学生的多个电话，他们表达了对药物滥用的担忧，其中包括一些沉迷于这种习惯的人。&lt;/p>;&lt;p>;在与学生的互动中，Nannapaneni 发现许多印度学生沉迷于摇头丸等消遣性药物和芬太尼等合成阿片类药物，他们倾向于购买这些药物的廉价假冒版本，这导致他们遭受心理健康问题。&lt;/p>;&lt; p>;Nannapaneni 认为，印度学生在美国成功生活的希望是建立在错误的大学和顾问的虚假承诺之上的，当他们发现好的机会少之又少时，他们感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p >;“当他们的梦想破灭时，他们会为了生存而从事非法工作，或者沉迷于酒精或毒品来应对挫折，”南纳帕内尼说。 “他们在来美国之前必须进行现实检查。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China not expected to let past overshadow relations with Indonesia’s new leader Prabowo Subianto]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252231/china-not-expected-let-past-overshadow-relations-indonesias-new-leader-prabowo-subianto?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/e9b54a9e-22bc-40c1-9187-41f6a9633ce8_a1de1137.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1998 年印尼华人及其企业成为暴徒暴力的目标，据称是由军方触发的。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚未来总统普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)备受争议的过去在中国国内引发了人们对他对北京采取何种态度的质疑，但外交观察人士普遍预计他将继续当前的务实立场。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;普拉博沃在 1998 年担任特种部队将军时，当时爆发了广泛的反华骚乱，导致全国各地数千人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚实况调查小组后来发现，军方人士煽动了这些袭击，活动人士称，这些袭击是精心策划的，目的是转移公众对普拉博沃岳父苏哈托领导的陷入金融危机的政府的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃，现任国防部长一直否认参与了这些袭击，但这些袭击主导了中国社交媒体上有关他当选的讨论，引发了人们对他可能试图让国家反对中国的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;但是该组织社交媒体帐户上的一篇文章国有的《习文晚报》驳回了这些担忧，并补充说，印度尼西亚人基本上原谅了他坎坷的过去，包括他在针对抗议者和持不同政见者方面所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;h3>;普拉博沃的总统任期：印尼与中国关系或商业的新篇章和往常一样吗？&lt;/h3>;&lt;p>;根据非官方统计数据（在过去的选举中证明相对准确），普拉博沃在接替佐科·维多多的竞选中以无可争议的优势领先于他的两个对手。&lt;/p>;&lt;p>;他暗示他将继续现任总统（通常被称为佐科维）所奉行的政治风格，他的儿子吉布兰·拉卡布明·拉卡（Gibran Rakabuming Raka）是他的竞选搭档。大多数观察家预计这将包括对中国的态度。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学国际关系教授王义伟表示，中国与印度尼西亚的关系过去曾“陷入困境”，特别是在苏哈托统治下。反华、反共的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“中国具有前瞻性，”他说，并提到中国在印度尼西亚的投资大幅增加，其中包括高铁等密集基础设施投资维多多开通的 Java 链接。&lt;/p>;&lt;p>;根据印度尼西亚政府数据，中国是印度尼西亚最大的贸易伙伴，2022 年上半年贡献了 36 亿美元的外国直接投资，而中国总理李强去年 9 月访问雅加达时承诺进行 217 亿美元的新投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/16/7a67e6c4-44aa-477a-9af6-7e5d9fa2bd99_36499e61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Prabowo Subianto（左）和他的竞选伙伴 Gibran Rakabuming Raka ，总统佐科·维多多的儿子。普拉博沃承诺将继承广为人知的佐科维的遗产。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京智库中国与全球化中心创始人王辉耀表示，普拉博沃可能“有过一些历史……但情况已经发生了很大变化” ”，而且关系“好多了”。&lt;/p>;&lt;p>;他说中国和印度尼西亚有相似之处，例如都属于所谓的“南半球”发展中经济体。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为我认为任何新当选的印尼领导人都会对中印尼关系掉以轻心。” “我们需要着眼于现在和未来。中国和印尼关系正处于历史最高水平。”&lt;/p>;&lt;p>;去年启动的铁路项目的成功——中国官方媒体称其具有“历史意义”——展示了两国之间的友谊，王说。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院研究员吕翔在谈到这位前将军的过去时表示，“历史就是历史”，但他表示，这可能会成为一个更大的问题。与中国相比，在与美国和其他西方国家打交道时，普拉博沃的部队被指控绑架异见人士和学生活动人士，其中一些人从未被找到。&lt;/p>;&lt; h3>;普拉博沃警告外国干涉印尼竞选活动的最后一天&lt;/h3>;&lt;p>;他因参与这些失踪事件而被军方解雇，美国禁止他进入该国，直到他 2020 年以国防部长身份访问该国因为这些和其他有关特种部队在东帝汶和巴布亚行动的指控。&lt;/p>;&lt;p>;“这是他可能必须面对的一个更大的问题，”吕说，他认为西方国家可能会“利用”普拉博沃的过去给他带来了压力。&lt;/p>;&lt;p>;他还期望华盛顿试图将印度尼西亚从一个所谓的“摇摆国家”转变为支持美国的国家。&lt;/p>;&lt;p>;在维多多的领导下，印度尼西亚– 与大多数东南亚国家一样 – 没有在超级大国的竞争中选边站，并与两国都保持着友好关系。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，北京将印度尼西亚视为与东南亚国家联盟的重要桥梁，并期待政治上的发展和经济关系继续发展。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“我个人没有看到任何负面迹象。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚分析人士还表示，他的过去是不太可能成为与中国建立更密切关系的绊脚石。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达战略与国际研究中心研究员穆罕默德·瓦法·卡里斯玛 (Muhammad Waffaa Kharisma) 表示，1998 年的暴力事件针对的是华人，“针对中国的情况较少” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他说维多多的外交政策是务实的，对中国“雄心勃勃且友好”，中国一直是“重要的朋友”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管普拉博沃穆罕默德·瓦法（Muhammad Waffaa）自称可以提供连续性，他表示他可以成为国际舞台上更加活跃和活跃的领导者，但可能会变得更加“不稳定”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们仍然需要等到我们看到普拉博沃的冲动也会如何影响我们的外交政策，因为我们的自由和积极原则中更务实的元素可能会进一步推动印度尼西亚的外交政策。”与各方保持良好关系。&lt;/p>;&lt;p>;西爪哇艾哈迈德亚尼大学政治分析家约翰内斯·苏莱曼表示，他预计印尼的外交政策不会发生重大变化，但普拉博沃“更加民族主义” ”比维多多，可能会在海上冲突上采取更强硬的立场。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚与中国在南海附近纳土纳群岛的专属经济区问题上长期存在分歧，而北京几乎完全声称对该海域拥有主权。&lt; /p>;&lt;p>;“他仍然保持着能把事情做好的强人和果断的声誉……他不会像佐科威一样在南海采取行动，”约翰内斯说。 “他会更有力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/ 070dc9c9-6935-46fa-8ef2-333f041a21f1_eb464fdb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Prabowo Subianto 摄于 1998 年，当时我们还是特种部队指挥官。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，普拉博沃需要向国际社会和企业表明，他拥有“一致且可预测”的外交政策，但可能觉得有义务对任何挑衅做出回应中国社会科学院的吕说，只要普拉博沃政府有诚意，比如在发展经济和基础设施方面，与中国的关系“只会变得更好”。到目前为止我真的没有看到任何困难”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China aims to plug gap between lab and market in hi-tech push with patent rule changes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252217/china-aims-plug-gap-between-lab-and-market-hi-tech-push-patent-rule-changes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/ca83d4be-efcb-4191-b6aa-a26b7304ae02_2ba2163c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国营经济日报周五在社论中表示，中国的大学和研究机构需要加快发布符合当前产业需求的高价值专利。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国旨在通过概述转换专利申请的详细计划来弥合科学突破与市场采用之间长期存在的差距，同时努力减轻华盛顿的技术限制经济可持续增长。&lt;/p>;&lt;p>;国营《经济日报》周五在社论中表示，中国的大学和研究机构需要加快发布符合行业需求的高价值专利。&lt;/p>; &lt;p>;“高校和科研院所长期以来面临专利申请率低的问题，一方面是因为其成果丰富，但满足产业需求的精度有限；另一方面，专利转化为市场的渠道不畅——报告说。”报告说。 /p>; &lt;p>;北京努力努力加强其高科技行业的工业利用，以在经济势头减弱，并继续努力抵御与美国的一场不断升级的科技战争中，以提供新的增长途径。 /p>; &lt;p>;“作为基于技术创新的专利，越来越多地决定了公司，地区甚至国家的竞争力，这要求我们将实验室的更多科学成就带到市场上。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;评论遵循北京发布有关大学和研究机构专利股票清单的综合准则，该指南要求在年底之前发现积累的专利，以供公司评估。&lt;/p>; &lt;p>;指南要求研究要求研究根据上周发布的文件，确定具有更大潜力的市场需求潜力，更高经济价值并与关键行业需求保持一致的机构，并将其纳入由中国国家知识产权管理局管理的数据库。&lt;/p>; &lt;h3>;中国必须在科学和技术中“容忍失败”，以缩小与我们的差距&lt;/h3>; &lt;p>;这些专利将向高端制造商和高科技公司等公司提供有关市场采用可行性的评估，通过数据平台向大学和研究机构进行了评估和需求。&lt;/p>; &lt;p>;该文件要求地方政府在月底之前提交全面的实施计划，并通过&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;承诺建立一种适用于工业需求的专利的机制，并通过该公司改造许多高价值专利，并通过2025年底。&lt;/p>; &lt;p>;政府还表示，它将停止用于专利的资金申请，并大大减少并逐渐废除专利赠款的激励措施，而是授予将专利业绩转化为市场并获得利润的个人或团队。广东改革学会执行董事长。 ，虽然公司优先考虑该行业的专利利用来最大化利润。 &lt;h3>;中国领导全球专利种族，但需要在AI中“突破”，Chips &lt;/h3>; &lt;p>;根据彭的说法，北京需要加强其为应对专利转化方面的挑战而加强努力，尤其是在旨在上升的时候根据华盛顿技术脱钩战略的价值链和减轻风险。 Cent来自大学，研究机构的13.3％。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管在​​美国没有相应的统计调查，但基于几所大学提供的全面数据，Runmin的科学和技术秘书长Shen Jian中国大学估计，2020年科学和技术发明的转化率约为50％。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China spy agency renews foreign cyber intelligence warning after data breaches]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252169/china-spy-agency-renews-foreign-cyber-intelligence-warning-after-data-breaches?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.16 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/16/13FAA3F5-ED11-4DC0-89ED-0C2FEC8C7E3D_DE306EC6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;始终如一地敏感数据。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国顶级情报机构已发布有关外国网络间谍活动的新警告，称数据泄露危害了国家的信息和网络安全。&lt;/p>; &lt;p>;国务院安全表示，近年来，海外网络间谍一直在攻击中国的关键部门和公司，并建立渠道以始终获得敏感数据。&lt;/p>; &lt;p>;外国黑客通常设法从关键的中国单位偷走数据，因为他们能够能够该部警告说，利用缺乏安全预防措施和疏忽大意。一旦发现重要单位上的未解决漏洞，他们就会发动针对性的攻击以窃取数据。不要迅速更新其软件 - 该机构将其描述为“高网络安全风险，好像门开了一样”。该机构说，黑客随后通过漏洞植入了伪装成合法计划的恶意软件，以获取公司的生产数据和客户信息。它补充说，技术安全。&lt;/p>; &lt;p>;该机构还概述了黑客如何针对大型国有企业，理由是“可疑情况”，其中加密数据在清晨在海外反复传输并发送到不同的IP地址每次。&lt;/p>; &lt;p>;调查发现，该公司部署了一个网络系统测试设备，该设备具有不同的访问系统许可，但在测试后没有将设备脱机，使其在没有适当管理的情况下运行。&lt;/&lt;/该机构说，P>; &lt;p>;网络入侵者将其用作攻击系统并窃取公司核心数据的跳板，从而导致与中国人们的生计有关的关键基本数据丢失。&lt;/p>; &lt;p>;。该机构表示，软件供应链公司及其具有行政权限的IT员工也很容易受到伤害，该机构详细介绍了一个涉及电子邮件系统运营商的案件，该案件负责向客户提供技术支持。&lt;/p>; &lt;h3>;中国间谍机构扩大了远程和微信帐户&lt;/h3>; &lt;p>;远程访问客户帐户的操作员有一个不专业的习惯，该习惯是在计算机上记录其密码和系统管理员密码的非专业习惯。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;该机构说，外国间谍在通过开源情报被确定为系统操作员后攻击了操作员的计算机。通过使用密码列表，他们从属于关键单元的一千个系统中获得了内部电子邮件。&lt;/p>; &lt;p>;在11月的较早警告中，该部表示，外国情报机构摆姿势作为软件开发人员提供了中国网络工程师&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该软件携带了恶意软件，并用于从国防和军事工业单位以及高科技企业中获取数据，以帮助数十种产品符合中国的安全检查。&lt;/p>; &lt;p>;。事工。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取多rs：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Pakistan’s unstable coalition won’t faze China, IMF: ‘everyone understands army is in charge’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252220/why-pakistans-unstable-coalition-wont-faze-china-imf-everyone-understands-army-charge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.16 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/16/b79f11a8-9ba7-45c3-a42b-63063b8d404f_2fe1f3c2.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; N党（左第二）在2月13日在拉合尔举行的新闻发布会上。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;巴基斯坦的联合政府在一次有争议的选举之后成立的巴基斯坦联合政府不会持续，但预计不会持续。尽管人们担心进一步的不稳定，但中国和国际货币基金组织（IMF）等主要债权人仍将在当前的联系中保持这一路线。&lt;/p>; &lt;p>; 2月8日的民意调查后，该国强大的军事领导的机构共同占领了六个政治机构组成下一个政府的当事人 - 一个安排观察员说，很可能在其五年任期升起之前就可以解散。&lt;/p>; &lt;p>;“有很多理由认为这个政府不会持续很长时间，”威尔逊中心南亚学院主任迈克尔·库格曼n）三届前总理纳瓦兹·谢里夫（Nawaz Sharif）和前总统阿西夫·阿里·阿里·扎尔达里（Asif Ali Zardari）的巴基斯坦人民党（PPP）。&lt;/p>; &lt;p>;新政府也将受到监禁的前领导人伊姆兰·汗（Imran Khan）的巴基斯坦Tehreek的巨大压力-e-insaf（PTI）派对，支持独立候选人，包括国民议会中最大的群体组成。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管被监禁，但前板球明星仍然可以通过命令Boycott Parliaments命令PTI来使Applecart感到不安，或通过与新政府及其军事监督者面对暴力公众抗议，据报道是广泛的选举欺诈。&lt;/p>; &lt;h3>;巴基斯坦的选举结果唤醒其军事&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;pakistani政府的呼唤呼吁履行了他们的完整条款，总理从未有过。 Kugelman指出，蜜月经常让位于平民和军事领导人之间的“丑陋离婚”。&lt;/p>; &lt;p>;此外，新的多方联盟将“笨拙而虚弱，并由不相同的政党领导”。&lt;/p>; &lt;p>;“这一切都可能注定要失败，”他警告。&lt;/p>; &lt;p>;但是，库格曼说，当巴基斯坦需要续签，多年的IMF财务帮助以防止它以防止它只要总部位于华盛顿的贷方认为伊斯兰堡承诺通过经济观察，就拖欠了其国际债务和贸易付款（像斯里兰卡在2022年一样）“不会受到选举争议的损害”。改革”。&lt;/p>; &lt;p>;在新联盟的最初几周执政期间，平民和军事领导人“很可能在支持改革方面有一个思想，尽管出于政治原因，[它]可能会拖延其脚和&lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>;，&lt;/p>; &lt;p>;出于政治和经济原因，政府和军队都会有“强大的动力”来“确保对广泛的选举欺诈的动荡有限”。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;H3>;巴基斯坦在陷入困境的选举后将为联盟定下来，因为沙里夫径竞争竞争对手汗&lt;/h3>; &lt;p>;根据巴基斯坦经验丰富的政治记者努斯拉特·贾维德（Nusrat Javed）的说法，PML-N和PPP的领导人只同意在辆军事机构。周二晚些时候，他们选择了副PML-N领导人Shehbaz Sharif，他领导了一个类似的联盟政府，该政府在2022年4月对不信任的投票后取代了Khan的PTI政府，直到去年10月。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”。&lt;/p>; &lt;p>;“最后，巴基斯坦的机构完全得到了它想要的东西：由军方的首选政党领导的一个薄弱的联盟，容易受到军队的影响。”库格曼补充说，这可能会给它带来生命线。但是，根据库格曼（Kugelman）的说法，一个柔和的领导人“可能不足以确保政府的生存，尤其是如果联盟变得越来越紧张。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/202/16/7a1a7c41-ff66-ff66-4d09-bdc2-284d59b72891_0c42f09f.jpg.jpg.jpg“ “>;由前板球明星伊姆兰·汗（Imran Khan）领导的巴基斯坦Tehrik-e-Insaf（PTI）党的支持者，抗议涉嫌在大选中涉嫌在大选中进行索具，并于2月12日在白沙瓦。分析师说，&lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;虽然因不稳定的前景而担心，但分析师说，国际货币基金组织和外国投资者不太可能会被巴基斯坦的国内政治恶作剧所困扰。&lt;/p >; &lt;p>;国际货币基金组织“很清楚谁是负责人，并且根据我们在过去六个月中看到的东西，看来他们对该设置没有任何问题。”瑞典资产管理公司Tundra Fonder专注于边境和新兴市场。现在似乎是结果。”他说。 “每个人都明白军队负责。无论谁正式代表他们的意义都较少。” &lt;/p>; &lt;p>;金融市场是“愤世嫉俗的，奖励稳定性和可预测性”。 Martinsson补充说，看来市场“以某种形式得到了某种形式，因此我希望从这里有所改善”，尽管从极低的水平来看。分析师说，主要债权人中国，沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国（阿联酋）。通过战略投资。 。 &lt;/p>; &lt;p>;的政策不一致。“这意味着由于巴基斯坦可能破裂的国内体政策而不是一个持久的伙伴关系，”海德说。&lt;/p>; &lt;p>;，但他补充说：“问号“关于即将到来的政府的可持续性和寿命“不应阻碍中国在经济上或其他方面的看法支持巴基斯坦的观点”，因为它的关系“与巴基斯坦州是与巴基斯坦的关系”。&lt;/p>; &lt;p>;不论哪种政府在伊斯兰堡，在民事领导和军事领导中，“在我们与中国的关系上”在巴基斯坦有一个明确的共识。说服北京“将要重新振兴”数十亿美元的中国 - 巴基斯坦经济走廊（CPEC），这是一项设想的600亿美元的Xi Jinping and Road Initiative。自2016年以来，在CPEC下，主要是280亿美元的发电和基础设施项目。他们有助于克服巴基斯坦的巨大电力短缺，并改善巴基斯坦西部印度洋海岸和新疆地区的中国经营的瓜达尔港之间的陆上连通性。&lt;/p。&lt;/p/p。 >; &lt;p>;海德说，自从该计划启动以来，预期的北京将受到预期的重任Shahbaz总理，他“一直是CPEC的力量”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3 >; &lt;/h3>; &lt;p>;像中国，沙特阿拉伯和阿联酋一样，“毫无疑问，这是令人动荡的和有争议的选举，其可疑成果有些令人不安，”阿拉伯海湾国家研究所的高级居民侯赛因·伊比什（Hussein Ibish）说。 &lt;/p>; &lt;p>;巴基斯坦的平民政治阶层和政府中，有争议的巴基斯坦选举结果“为其稳定和有安全的海湾阿拉伯盟友的口味留下了太大的空间”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;巴基斯坦与沙特阿拉伯及其几个邻国达成了长期的协议，如果其领土完整受到任何外国权力的危害，则可以进行军事干预。&lt;/p>; &lt;p>; ibish表示，海湾君主制是该地区的“高度支持”印度洋盆地的全球现状和“不欢迎动乱，尤其是在重要的核能中”，这也是他们的主要贸易伙伴。&lt;/p>; &lt;p>;巴基斯坦和印度拥有强大的核武库他说，&lt;/p>; &lt;p>;但对巴基斯坦政治的焦虑“对阿拉伯海湾国家都不是新事物。&lt;/p>; &lt;p>;相反，他们之间有一种感觉“确实开始脱离铁轨”，回归军事统治是“总是一种独特的可能性”。&lt;/p>; &lt;h3>;作为巴基斯坦在印度谋杀谋杀案的谋杀案，他们的脆弱和平是否处于危险之中？ &lt;/h3>; &lt;p>;在阿拉伯海湾国家中“不一定是不受欢迎的”，这些国家更喜欢“稳定和可预测的独裁者，而不是两极分化和腐败的民主民主制度（如巴基斯坦）产生的混乱”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;因此，他们对即将到来的沙里夫领导的联合政府长寿的担忧“不一定”使利雅得和阿布扎比不愿向伊斯兰堡扩展更多的财政援助，或者继续进行巴基斯坦国有公司的计划中的战略投资出现私有化。&lt;/p>; &lt;p>;“巴基斯坦军方一直是反对完全混乱的后备，大概是在需要的话上再次做到这一点，这是一个令人放心的想法”，这甚至暗示了巴基斯坦本身的投资伊比什说：“不会从根本上受到威胁或完全丢失。他说，兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;“很大程度上取决于巴基斯坦的政策以及认为的稳定，” “如果巴基斯坦继续充当有用的球员，它可以预期在相当高的水平上，至少与最近的水平相当。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;巴基斯坦的地区影响分析人士说，混乱的选举将是谦虚的。&lt;/p>; &lt;p>;外交政策是军方的范围，因此，在下一任政府上台后，巴基斯坦对邻国的态度将是“将军队愿意做些什么，而不是陆军想要做的事情，而不是对库格曼（Kugelman）表示，新的平民领导层想做的事情。他补充说，在伊斯兰堡。&lt;/p>; &lt;p>;同样，巴基斯坦与阿富汗和伊朗的边界紧张局势“不会受到选举的影响。库格曼说，即使应对严重的经济压力并减轻压力，试图解决这些紧张局势的重大挑战”。&lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian opposition leader Alexei Navalny dies in prison]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252234/russian-opposition-leader-alexei-navalny-dies-prison?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.16 20:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/16/e1d2cdf8-24d5-463d-a4a0-8cf09224b38d_5b9e98d5.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”俄罗斯联邦立场服务说，莫斯科中部于2011年。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯反对派领导人亚历克西·纳瓦尔尼（Alexei Navalny）周五在北极监狱殖民地去世，在那里他服务了19年，他在19年期任职。 >;纳瓦尔尼（Navalny）散步后失去了意识，监狱仪式说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;散步后感到难过，几乎立即失去了意识。 &lt;/p>; &lt;p>;采取了复苏措施，并没有产生积极的结果。医护人员证实了罪犯的死亡。正在建立死亡原因。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/02/02/16 /BFF7A6C8-AA99-4AC5-A3DC-921901982EFA_7C9B6E90.JPG“ alt =”>; 。确认他的死亡，一名律师前往北极监狱殖民地，俄罗斯的监狱局说他早些时候去世了。补充说：“ Alexei的律师目前正在前往Kharp [Navalny的监狱所在的北极小镇]。 &lt;/p>; &lt;p>;引用他的发言人，俄罗斯新闻机构报道说，总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）已被告知纳瓦尔尼（Navalny）的死亡。&lt;/p>; &lt;p>;纳瓦尔尼（Navalny）， 47，俄罗斯最杰出的反对派领导人，他对俄罗斯的腐败批评赢得了巨大的追随。 D8/Images/Canvas/2024/02/16/F9687B17-94B2-4608-80EE-1E3EA3EA451D6C7_0C42F09F.JPG.JPG“ alt =” 2018年在莫斯科举行的集会。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他的公开曝光，发布在他的YouTube频道上，达到了数百万的观看次数，尽管俄罗斯严厉的反抗议法律。&lt;/p>; &lt;p>;他从德国返回俄罗斯后于2021年初入狱，在那里他因苏联时代的神经毒剂诺维奇克（Novichok）的近乎致命的中毒袭击而恢复。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在一系列案件中，他因受到独立权利团体的广泛谴责而被判处19年徒刑，并在西方因反对克里姆林宫的反对而被判处。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; ，他被转移到西伯利亚北部俄罗斯Yamalo-Nenets地区的北极监狱殖民地。&lt;/p>; &lt;p>; Navalny的电报频道上的最后一篇文章，他通过他的律师和流亡团队进行了管理，这是向他管理的，是向他的律师和团队进行了敬意。他的妻子尤利亚·纳瓦纳亚（Yulia Navalnaya）在情人节发表。&lt;/p>; &lt;p>;法国周五表示，纳瓦尼（Navalny）因抵制普京（Putin）的“压迫”的一生。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;法国外交部长史蒂芬·塞古恩（Stephane Sejourne）在X上说：“亚历克斯·纳瓦尔尼（Alexei Navalny）因抵抗压迫制度的抵制而付出了生命。家庭和俄罗斯人民。&lt;/p>; &lt;p>;拉脱维亚总统埃德加斯·林基维奇（Edgars Rinkevics）周五表示，纳瓦尼（Navalny）在俄罗斯当局宣布纳瓦尔尼（Navalny）的死亡之后“被克里姆林宫（Kremlin）残酷谋杀”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;纳瓦尼（Navalny）是政治家，他只是被克里姆林宫（Kremlin）残酷地谋杀。这是一个事实，这是人们应该了解俄罗斯当前政权的真实本质。”他在X。&lt;/p>;上说</description><pubDate>Fri, 16 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With defence spending a priority, can Nato members balance their budgets?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/united-states/article/3252154/defence-spending-priority-can-nato-members-balance-their-budgets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/39174f21-d225-4712-bd12-481b7000a0e6_84a2b600.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在康威的竞选集会上发表讲话，南卡罗来纳州，2 月 10 日。特朗普对北约的咆哮引发了人们对其连任前景的进一步担忧。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;即使作为全球权力走廊中的幽灵，唐纳德·特朗普仍然保持着令人不安的能力，让窗户发出嘎嘎声。他上周末对北约国家的攻击，他声称这些国家未能“支付账单”——暗示他欢迎俄罗斯总统弗拉基米尔·普京攻击它们——令欧洲领导人感到震惊，他们的国防部长们焦急地审查如何增加国防预算。&lt;/p >;&lt;p>;美国总统乔·拜登介入，称“这是愚蠢的、可耻的、危险的、不美国的”。欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔称特朗普的脱口而出是一个“愚蠢的想法”。但“愚蠢的想法”并不是欧洲人必须增加军费开支。这是特朗普在玩火，为普京提供任何形式的鼓励。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的意识流胡言乱语应该被忽视的原因有很多，尤其是运气好的话他不会再次当选。但他和他的追随者可能会在今年年底重新掌权，并迅速制定重置美国与世界其他国家关系性质的计划，这种可怕的可能性让特朗普的想法触动了人们的神经。 /p>;&lt;p>;国防支出现已正式加入世界各国政府，特别是北约 31 个成员国面临的一长串且不断增长的不可能的预算任务。&lt;/p>;&lt;p>;如何协调枯竭的国库和减少的收入 – 以下疫情期间的债务水平创历史新高，偿债成本不断上升，医疗保健、教育、社会保障和养老金成本不断增加，以及与缓解气候变化和到 2050 年实现“净零排放”相关的巨大成本——已经迫使许多政府陷入困境。英国《金融时报》的克里斯·贾尔斯 (Chris Giles) 称之为“财政幻想”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;增加军费开支的要求让许多政治领导人在车头灯下眨眼，但他们也迫切需要采取行动紧迫。即使是像我这样的和平主义者，也需要承认俄罗斯对乌克兰和以色列对巴勒斯坦人的残酷攻击共同改变了辩护资金的辩论。&lt;/p>; &lt;p>;需要准备防御武装袭击的必要“穷国”问题现在反而成为每个人紧迫的预算优先事项。北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格立即指出特朗普的言论鲁莽、不切实际，但他同时表示，到今年，北约 31 个成员国中的 18 个成员国的国防预算将超过所需 GDP 水平的 2%。 .&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，只有 5 名会员达到此级别。如今，波兰将其 GDP 的 3.9% 用于国防——甚至高于美国本身的 3.5%。也许并不奇怪，许多与俄罗斯接壤的北约国家的支出现在都超过了 2% 的门槛。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，德国总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 重申了将其国家的国防预算提高到 2% 以上的承诺。首次占 GDP 的 2%，高于 1.57%。自从俄罗斯入侵乌克兰后不久他发表Zeitenwende（“分水岭时刻”）演讲以来，他已经引导德国国防开支大幅增加。德国今年预计将在国防上花费近 720 亿欧元（775 亿美元），而常规预算拨款为 520 亿欧元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/27e1d519-abf9-49f9-adb8-7b8dee71c6fe_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;2 月 12 日，波兰总理唐纳德·图斯克（左）和德国总理奥拉夫·肖尔茨在柏林总理府举行新闻发布会。在肖尔茨担任总理期间，德国致力于将国防开支提高到预期 GDP 的 2%北约成员国。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是肖尔茨的困境与许多其他西方领导人面临的困境相似。当他的预算还有如此多的其他紧迫需求时，他如何能够可持续地履行这些新的国防义务？&lt;/p>;&lt;p>;德国经济研究所的一项研究计算出，军队“相对于北约标准而言资金不足” ”至少 3940 亿欧元。如今，它的资金甚至比俄罗斯入侵乌克兰之前还要少，部分原因是因为对基辅的支持。&lt;/p>;&lt;p>;重建德国军队的任务可能是艰巨的，而且成本高昂。据报道，以色列每天在加沙战争上花费 2.69 亿美元。据兰德公司称，俄罗斯在对乌克兰战争的前七个月中花费了超过 400 亿美元，GDP 总损失在 800 亿美元至 1000 亿美元之间。&lt;/p>;&lt;p>;全球债务估计为根据国际金融协会的数据，债务规模约为 307 万亿美元——相当于全球 GDP 的 330% 以上——而且偿债成本飙升至创纪录水平，大多数政府面临的直接压力不是增加财政负担，而是削减支出和找到增加收入的新方法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这甚至适用于美国，国会预算办公室上周抱怨政府财政处于不可持续的道路上，公共债务可能可能到 2028 年，这一比例将从去年的 97.3% 升至历史最高纪录，并在 2034 年升至 116%。想必，这不会给特朗普带来太大麻烦，因为军费开支的激增可能会与他加强国家安全的呼吁相一致。 &lt;/p>;&lt;p>;但是，对于世界各地的许多领导人来说，这种激增必定令人深感不安。增加军费开支只是一长串预算要求的一部分。更糟糕的是，国防当务之急可能会直接跃居首位，进一步加剧领导人面临的财政挑战。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，国际货币基金组织和世界银行担心全球增长前景处于几十年来的最低水平，呼吁重振包容性和可持续增长、增强抵御能力、支持以气候挑战、大流行病防范、技能发展以及重建多边机构和国际合作为重点的改革。我钦佩他们的专注力，但担心他们正在移动泰坦尼克号上的躺椅。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Lunar New Year travel rush: extra trains, packed airports and stranded tourists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3252229/chinas-lunar-new-year-travel-rush-extra-trains-packed-airports-and-stranded-tourists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/d6074a31-9919-4f14-8c28-42894074a30d_8cc4daa3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着农历新年假期的临近，中国游客纷纷出游结束。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国交通部门正在为周五繁忙的农历新年出行高峰做好准备，假期结束后，度假者将踏上回家的路。&lt;据交通运输部称，仅周四，旅客乘坐火车、飞机、巴士、汽车和轮船的“跨地区”出行就达3.15亿人次。这一数字高于周三的 3.06 亿人和周二的 3.01 亿人次。&lt;/p>;&lt;p>;据国家广播公司中央电视台周五报道，全国各地已增加 1,200 多趟列车服务，以应对乘客数量的增加。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;机场也很繁忙，据民航局称，周五中国各地的航班预订量超过 235 万架次，是未来一周最多的一天。&lt;/p>; &lt;p>;农历新年是中国最大的节日，今年有八天而不是七天，因为当局试图促进国内旅游业和低迷的经济。这个假期将于周六结束，属于为期 40 天的节日旅行期间，数百万人会在这段时间内回家乡朝圣探望家人。&lt;/p>;&lt;p>;假期结束后，许多旅行者将返回家乡据中国最大的在线旅行社之一去哪儿网称，中国较发达、富裕的城市，如首都北京以及上海、广州和深圳。武汉、长沙和杭州也是回国旅客的热门目的地之一。&lt;/p>;&lt;h3>;中国爸爸乘飞机接7岁女儿回家过年，避开交通拥堵&lt;/h3>;&lt;p>;在长江据上海媒体报道，作为经济重镇的三角洲地区，为应对节后高峰，北京、上海、深圳和徐州等城市增加了列车服务。预计周五该地区铁路旅客出行量约为255万人次。&lt;/p>;&lt;p>;同时，北京、深圳等一线城市延长了地铁系统的服务时间，为大量旅客出行做好准备&lt;/p>;&lt;p>;据官方媒体报道，还为一些返乡休假的农民工安排了包机和火车，将他们带回上海、广州、温州等城市。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年农历新年假期，许多中国游客涌向南方的热带岛屿海南或东北的“冰城”哈尔滨，预计机场将人满为患据当地媒体报道，预计周五将有约 12 万人次的旅客通过海南省省会海口机场，而哈尔滨机场则将达到 9 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;假期期间到海南旅游的游客，没有订回程机票的人一票难求，有些人不得不花钱买商务舱回家。由于许多旅客滞留，民航局正在与航空公司洽谈增加从海南出发的航班。&lt;/p>;&lt;p>;驾车者也发现很难离开海南岛，海口三个港口都有轮渡服务由于大雾，周五午夜暂停。他们在早上 8 点左右恢复运行，但在港口等待汽车上渡轮的时间很长。还有人抱怨渡轮船票短缺，促使当局在未来几天为驾车出行的人们安排额外服务。&lt;/p>;&lt;h3>;龙年可能会激发人们对蜥蜴作为宠物的短暂兴趣香港&lt;/h3>;&lt;p>;今年农历新年假期出行量较2023年激增。据铁路部门统计，1月26日至2月14日的出行高峰期，火车发送量达2.3亿人次。 &lt;/p>;&lt;p>;在整个 40 天的旅游季中，预计出行人次约为 4.8 亿人次，远高于 2023 年记录的 3.48 亿人次和疫情爆发前 2019 年的 4.1 亿人次。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>