<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US election 2024: Trump says vice-president nominee will attend debate against Biden in Atlanta]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267707/us-presidential-election-2024-trump-has-chosen-vice-president-nominee-hasnt-told-anyone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 17:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/7c7c5020-854d-4b8e-b34e-f5bd0d3f5868_5275e141.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普表示他已选择他的竞选搭档，但尚未告诉任何人。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前总统唐纳德·特朗普表示，他已决定选择谁作为副总统候选人，但尚未告诉竞选该职位的共和党人他的决定&lt;/p>;&lt;p>;周六，当一名记者问他是否已决定副总统人选时，特朗普回答说：“在我看来，是的。”当被问及是否有人知道他的选择时，他说：“不，没有人知道。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周六在费城一家奶酪牛排餐厅停留时表示，他的竞选搭档将参加下周四在亚特兰大举行的总统辩论据出席活动的 NBC 新闻记者报道。&lt;/p>;&lt;p>;许多副总统的顶级竞争者，包括北达科他州州长道格·布尔古姆、佛罗里达州参议员马可·卢比奥和俄亥俄州参议员 JD 万斯，预计将出席特朗普竞选团队主办的观看派对。&lt;/p>;&lt;p>;这位共和党总统候选人此前曾表示，他将在 7 月 15 日在密尔沃基举行的共和党全国代表大会上或之前不久宣布自己的选择。&lt;/p>;&lt;p >;但特朗普可能会决定提前宣布这一消息，部分原因是为了分散人们对他 7 月 11 日在纽约封口费案中 34 项重罪的判决的报道的注意力。竞选搭档已选定。据一位不愿透露姓名的人士透露，该公司已在 7 月至 11 月期间为副总统候选人租用了一架私人飞机。&lt;/p>;&lt;p>;对于这位正在寻求帮助的前总统来说，这一选择将是一个重大决定。在民意调查显示选民对两位候选人都感到失望的情况下扩大他的选举联盟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/23/6a469ba7-b0d7-45a2-bec8-04c0a8f6275f_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前副总统迈克·彭斯 (左）不会支持唐纳德·特朗普，因为他的前任老板正在竞选白宫第二个任期。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在前副总统迈克·彭斯宣布他不相信自己拥有宪法权力阻止证明特朗普输给美国总统后，特朗普与迈克·彭斯决裂。 2020 年拜登。&lt;/p>;&lt;p>;民主党现任总统乔·拜登和他的前任几乎肯定会在 11 月 5 日进行 2020 年总统选举的重赛，此前两人都获得了提名所需的代表人数。分别是民主党和共和党的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;81 岁的拜登与现任副总统卡马拉·哈里斯一起竞选，哈里斯和他一样，都在为糟糕的支持率而苦苦挣扎。 78 岁的特朗普几个月来一直在猜测他将选择谁作为竞选伙伴。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Modi 3.0 could steer India-China relations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3267413/how-modi-30-could-steer-india-china-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/b83ea845-bd78-4ac6-9751-59c7403ebe43_1f55e542.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪和中国国家主席习近平在通话中聊天2019 年 10 月 11 日在印度马马拉普拉姆举行的非正式峰会。照片：PTI/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度最近的选举标志着民主的复兴，选民反对集中权力和民族主义执政的印度人民党的情绪。这一转变可能迫使总理纳伦德拉·莫迪重新考虑其强硬政策，并选择更加谨慎的做法。如果实施得当，这些变革可以提升印度的国际地位。&lt;/p>;&lt;p>;印度回归联合政府让人想起 1989 年至 2014 年的多元化联盟。这些联合政府实施了重大经济改革，刺激了印度各个部门的显着增长。成为世界第五大经济体的旅程。&lt;/p>;&lt;p>;但莫迪领导下崛起的印度也见证了其与邻国中国的关系进入了一个复杂的阶段。两国都是规模庞大、竞争激烈的经济体，在建立友谊方面都面临着障碍，而且安全问题越来越多地超过了经济考虑。&lt;/p>;&lt;p>;边境冲突 — — 特别是 2013 年、2014 年和 2017 年 — — 塑造了两国关系， 2020年加勒万河谷事件标志着一个转折点。长期的敌意、中国在印度洋的霸权及其在实际控制线（一条松散的停火线）沿线的切萨拉米香肠策略，已将印度推向美国。与此同时，中国正在与印度的对手巴基斯坦走得更近。&lt;/p>;&lt;p>;这种分歧凸显了北京和新德里不同的地缘政治利益。中国追求全球议程，利用“一带一路”倡议的软实力，同时维护在南海的主导地位。相比之下，印度优先考虑与发展中国家的外交互动，并且最近在其军费开支与中国之间的差距的指导下加强了与美国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;以乔·拜登总统为代表的印度与美国的联盟不断深化作为“21世纪的决定性伙伴关系”，反映了尽管历史上存在不信任，但他们在管理中国影响力方面的共同利益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这也使印度符合欧洲对全球影响力的渴望，可能重塑新德里的多边结盟战略。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟和印度都面临安全威胁，并正在努力应对对中国的经济依赖。随着欧洲实施“去风险”和经济安全措施，它们可以在供应链多元化问题上团结起来。新德里提出了“印度制造”倡议，但这尚未显着减少对中国的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;在紧张局势中，印度的政治格局正在发生变化。联合治理和更强有力的反对可能会促使政策更加务实，但商业需求也推动了这一转变。&lt;/p>;&lt;p>;中印紧张局势估计已给印度电子制造商造成 150 亿美元的生产损失，超过 10 万人失业。过去四年。他们呼吁采取更灵活的贸易政策，并放宽对中国技术工人的签证。&lt;/p>;&lt;p>;这种不断变化的环境可能会将中印关系引向两个方向：在更紧密的印度与西方联盟中持续竞争和战略竞争，或者加强与中国的合作和相互理解。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，印度和西方之间的共同点正在成倍增加，超出了印度的“Vishwaguru”（世界老师）外交政策， “周边优先”战略并专注于领导全球南方。&lt;/p>;&lt;p>;这在四边安全对话以及印度与西方伙伴日益加强的安全合作中显而易见，尽管印度继续从俄罗斯购买武器和能源。合作包括印度-中东-欧洲经济走廊项目和美国领导的矿产安全伙伴关系。这些事态发展凸显了印度长期抗衡中国并重申其可信大国地位的战略努力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国将如何看待更具影响力的印度，因为它将自己定位为桥梁，但仍有待观察。在西方和南半球国家之间，北京可能会谨慎看待新德里不断上升的地位，特别是在莫迪3.0寻求利用“中国加一”战略的情况下。但是，印度要充分利用这一地位，就需要进行重大改革，以使其作为替代投资目的地更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;其次，为了加强中印关系，印度选举结束后，高层领导人应该召开会议。中国国家主席习近平和莫迪恢复对话将导致举行部长级小组会议，以解决商业壁垒和印度当局对中国公司的审查等长期存在的问题。&lt;/p>;&lt;p>;新政策可能为中印合作找到空间合资企业并将实际控制线恢复到2020年之前的状态。双方的让步将提供稳定性和可预测性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;缓和印度政治和媒体中关于中国的对抗性言论可以为对话创造更有利的氛围，而中国也需要- 紧张局势升级，特别是考虑到美国的竞争。两国都参与上海合作组织、二十国集团和金砖四国等组织并相互竞争，这些组织提供了频繁的谈判和合作机会。&lt;/p>;&lt;p>;放宽签证规定并支持“轨道交通” II”外交、学术合作、联合研究项目和智库对话以及促进民间社会组织之间的会议至关重要。这种做法，特别是在喜马拉雅边境地区和主要城市，促进了基层参与和相互理解，缓解了紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;通过明确划分合作和争议领域，两国可以建设性地处理长期争端，同时利用分享机遇，最终培育更加和谐的战略伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;随着印度逐渐承担起全球大国的角色，选举后的时期应该会促进国内和国际政策的转变。这要求印度采取细致入微的外交政策战略，并加强与中国和西方的外交接触，以增强其影响力和稳定。&lt;/p>;&lt;p>;虽然竞争仍将持续，但这两个亚洲崛起大国有机会获得胜利。减少对抗，重振协作精神，重塑地区动态，促进全球合作。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: US-supplied weapons proving successful inside Russia – ‘we can do a lot’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267703/ukraine-war-us-supplied-weapons-proving-successful-inside-russia-we-can-do-lot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 16:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/86dfca78-c721-4cf0-93c6-f8c9c97182e6_0a9e0618.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰军队已开始使用美国陆军的高机动性陆军火箭系统（在华盛顿将美国提供的武器授予基辅以发挥有限作用之后，美国对俄罗斯发起了攻击。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在决定允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土进行有限打击几周后，该国在阻止俄罗斯沿东北前线的新推进方面取得了一些成功，但军事指挥官强烈要求取消对远程导弹的限制。&lt;/p>;&lt;p>;不断恶化的战场条件迫使美国允许乌克兰使用西方提供的火炮和火箭系统，以边境为目标保卫东部城市哈尔科夫克里姆林宫军队集结并发动攻击的地区。影响是迅速的：乌克兰军队击退了俄罗斯阵地，赢得了时间来更好地巩固自己的阵地，甚至发起了小规模的进攻行动。&lt;/p>;&lt;p>;但指挥官们表示，由于没有使用远程导弹的能力， &lt;/p>;&lt;p>;“我们可以瞄准（俄罗斯）旅指挥点和整个北部集群，因为它们距离前线 100 到 150 公里，”赫法斯特斯说。哈尔科夫地区的炮兵指挥官，用他的呼号表示。 “普通弹药无法攻击他们。有了这种，我们可以做很多事情来摧毁他们的指挥中心。”&lt;/p>;&lt;p>;接受采访的乌克兰指挥官表示，他们的呼号必须按照旅规则使用。&lt;/p>;&lt;p>;周五，美国扩大了政策范围，允许在更广泛的地区进行反击。但据三名知情美国官员透露，拜登政府尚未解除对乌克兰的限制，即禁止使用美国提供的 ATACMS 打击俄罗斯领土。由于无权公开发表评论，这些官员要求匿名。美国今年早些时候开始向乌克兰提供远程 ATACMS，但有规定，包括它们不能用于袭击俄罗斯境内，并且必须在主权领土内使用，其中包括俄罗斯占领的土地。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/23/d6173858-1d67-4408-b1c7-d754a3c43b70_798e21ed.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在决定允许该国使用美国提供的武器对乌克兰进行有限打击几周后，乌克兰在阻止俄罗斯沿着东北前线的新进攻方面取得了一些成功。俄罗斯领土。照片：美国陆军通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这可以防止对俄罗斯后方的机场和军事基础设施的攻击，突显了乌克兰的一个共同抱怨，即西方盟友担心可能激怒俄罗斯正在破坏乌克兰的安全有效作战的能力。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰官员正在推动美国盟友能够使用 ATACMS 打击俄罗斯境内的特定高价值目标，其射程可达 100 公里（62 英里）以上。&lt;/p>;&lt;p >;“不幸的是，我们仍然无法到达机场及其飞机等。这就是问题所在，”议会国家安全、国防和情报委员会副主席叶霍尔·切尔尼耶夫(Yehor Cherniev)本月早些时候表示。 “这就是为什么我们要求[盟友]取消对俄罗斯境内有限军事目标使用远程导弹的限制。”&lt;/p>;&lt;p>;自 5 月下旬以来，乌克兰已经能够瞄准俄罗斯军队和防空系统距哈尔科夫地区边境 20 公里（12 英里）。莫斯科于5月10日在该地区开辟了一条新战线，以大举攻克一个又一个村庄的方式，让乌克兰军队措手不及。&lt;/p>;&lt;p>;虽然不是万能药，但此举大大减缓了俄罗斯的势头，甚至让乌克兰军队得以进军。据当地报道，他们将沿着东北边境取得进展，包括最近重新夺回沃夫昌斯克西南地区。那里的旅表示，高机动性陆军火箭系统（HIMARS）在获得许可数小时后发射，摧毁了一个配备发射致命导弹的防空综合体。&lt;/p>;&lt;p>;当时，风险很高，因为乌克兰军方领导人预计将有另一​​场袭击，旨在将部队从顿涅茨克地区其他激烈的战场转移。第一副国防部长伊万·哈夫里留克 (Ivan Havryliuk) 告诉美联社，至少有 90,000 名俄罗斯军队深入俄罗斯境内，正在为新的攻击做准备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“HIMARS 整个过程中并没有保持沉默。 “那天，”赫法斯特斯回忆起获得使用火箭系统许可的头几个小时时说道。 “从第一天起，乌克兰军队就设法摧毁了边境沿线等待进入乌克兰命令的整个部队。”&lt;/p>;&lt;p>;“以前，我们无法瞄准他们。这相当复杂。所有装有弹药和其他资源的仓库都位于距离我们攻击范围 20 公里之外的地方，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;局势几乎立即发生了变化，使乌克兰军队能够稳定前线的这一部分。哈尔科夫以北战略地区附近的士兵表示，敌军已将阵地向后移动了几公里，那里正在进行将俄罗斯军队击退的战斗。这种说法无法得到独立证实。&lt;/p>;&lt;p>;由于乌克兰打击能力的提高，“战术已经改变”，卡蒂亚旅的排长卡利纳说。以前，他们只能击中来袭的步兵攻击；现在，他们只能攻击步兵。现在，他们可以对俄罗斯火力点使用更多火炮。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/23/6ebf163e-20f3-40b0-80a3-c3d4aa990575_8fb709a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陆军战术导弹系统的早期版本。照片：美国陆军来自美联社，档案&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;经过乌克兰官员的大量游说，以及部队在准备与俄罗斯作战时，美国在最后一刻做出了决定在东北部开辟一条新战线。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰官员希望说服美国盟友允许对特定目标使用 ATACMS。&lt;/p>;&lt;p>;“当敌人如此强大时，这似乎相当荒谬。第 103 国土防卫队无人机连连长利斯·米基塔 (Lys Mykyta) 表示：“我们积极向我们的领土推进，并使用各种类型的导弹和口径攻击乌克兰领土，但我们无法在敌方拥有后勤和补给的领土内进行反击。”旅。&lt;/p>;&lt;p>;但乌克兰官员表示，只有绝望的战场条件才可能说服美国官员取消限制。&lt;/p>;&lt;p>;重新入侵哈尔科夫地区，吸引了宝贵的乌克兰后备力量切尔涅夫表示，促使美国改变主意，允许在俄罗斯领土上进行自卫袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“很可能，有关 ATACMS 的决定也会根据当地情况而改变， “ 他说。 “我希望尽快做出决定。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pregnant woman in Thailand fakes own kidnapping with help of loan sharks to access husband’s money]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3265416/pregnant-woman-thailand-fakes-own-kidnapping-help-loan-sharks-access-husbands-money?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/525a0008-8537-4692-8849-3f8960e17bd3_ae492be1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国一名怀孕、赌博成瘾的妇女串通贷款鲨鱼策划了她自己的绑架，以便她可以用丈夫的钱来偿还债务。照片：南华早报综合报道/Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国一名孕妇与欠债的高利贷者绑架了自己，这样她就可以用丈夫的积蓄来偿还债务。&lt;/p >;&lt;p>;据报道，5 月 30 日，一名居住在泰国中部北榄府的妇女以勒索赎金为幌子，从其丈夫的银行账户中提取了 80,000 泰铢（2,200 美元），事件由此开始。泰国世界日报。&lt;/p>;&lt;p>;她告诉丈夫，她要离开家去复印文件。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，她的丈夫收到了一条手机短信，上面写着：“如果“你希望你的妻子和孩子安全，不要报警”。&lt;/p>;&lt;p>;随后，他收到了一段视频，视频显示他怀孕五个月的妻子头上套着一个黑色袋子，她的双手被绑着，显然被遗弃在偏远的森林里。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /05/89817d48-8a6a-4907-950c-b405cdc44e4f_da663f65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这名女子被发现被绑在偏远的森林里，浑身发抖，全身湿透。头上套着一个袋子。图片来源：mustsharenews&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;丈夫、朋友和家人四处寻找未果，遂向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;提早5月31日上午，在警方和救援队的帮助下，这名女子在一栋破旧建筑后面的森林里被发现，她浑身被雨淋湿，冻得瑟瑟发抖。&lt;/p>;&lt;p>;她似乎据参与救援的一位朋友说，她“惊慌失措”，包里的东西被翻了个底朝天，里面的东西，包括文件和个人物品，散落在地上。&lt;/p>;&lt;p>;她立即被送往医院&lt;/p>;&lt;p>;她声称，复印完文件后，两名蒙面男子尾随她，用刀威胁她，用一辆皮卡车绑架了她，并用黑色布蒙住了她的头。据称，绑匪强迫她从她丈夫的账户中转出8万泰铢（2,200美元），还拿走了她的ATM机和电话卡。&lt;/p>;&lt;p>;经过进一步调查，警方发现了漏洞。在她的供述中，她在手机上发现了与高利贷有关的银行转帐和收据。&lt;/p>;&lt;p>;该女子承认自己有赌博瘾，但坚称这与她的绑架无关。&lt;/p>;&lt;p>;之后经过三个小时的审讯，该女子最终承认是在高利贷者的帮助下绑架了自己。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/05/5e65d5af-6c17-423e-9fc9-f6f18bb0a7c8_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该女子的丈夫敦促泰国警方不会对他的妻子采取行动。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她解释说，她向他们借了约7万泰铢，并打算在丈夫不知情的情况下用她丈夫的积蓄还清债务。&lt;/p>;&lt; p>;考虑到未出生的孩子，丈夫要求警方不要对妻子采取任何行动。&lt;/p>;&lt;p>;警方记录了这一事件，并警告女子远离赌博。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China makes moves to reopen economic ties with Libya, 13 years after suspending trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267487/china-makes-moves-reopen-economic-ties-libya-13-years-after-suspending-trade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/3a880155-1660-4df3-80f7-aa4b68f19159_d045ebf8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自利比亚战争以来，利比亚多年来一直在国内暴力和政治不稳定中挣扎。 2011年革命。但现在正在采取第一步措施，再次向中国投资者开放这个北非国家。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2011年革命推翻卡扎菲并导致利比亚血腥内战之前，中国在这个石油资源丰富的北非国家拥有巨大利益。&lt;/p>;&lt; p>;据中国商务部估计，当时有 75 家中国公司控制了 50 个大型项目，合同价值超过 200 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;横跨石油、建筑、铁路和电信等领域，在一些公司遭到突击搜查、数十名工人严重受伤后，大规模的中国投资突然停止。&lt;/p>;&lt;p>;北京迅速采取行动，从动乱中撤离公民。危机期间，35,860 名中国公民被撤出该国，这是自 1949 年中华人民共和国成立以来最大规模的海外撤离行动。&lt;/p>;&lt;p>;随后，随着安全局势恶化，中国暂停了新的投资，到目前为止，这一点相对保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;目前，利比亚分为两个政府：国际公认的民族团结政府（GNU），总部设在该国西部的黎波里，以及敌对的民族团结政府稳定（GNS）与东部班加西的利比亚国民军叛变将军哈利法·哈夫塔尔结盟。&lt;/p>;&lt;p>;最近，有迹象开始出现，表明中国已准备好重返能源丰富的国家，但政治上仍然分裂的国家。&lt;/p>;&lt;p>;6月10日，利比亚经济和贸易部长穆罕默德·阿尔赫韦发布指令，启动利比亚-中国联合经济商会。部长敦促商会帮助两国搭建桥梁，加强投资沟通。&lt;/p>;&lt;p>;中国官员和利比亚全国过渡委员会一直在就中国重返利比亚进行谈判，这也是GNU会议讨论的问题之一5月下旬，阿卜杜勒·哈米德·德贝巴总理访华。&lt;/p>;&lt;p>;在中阿合作论坛第十届部长级会议期间，他与李强总理、王毅外长举行会谈。 &lt;/p>;&lt;p>;李克强表示，中方愿同利方挖掘“一带一路”框架下合作潜力，加强基础设施等领域合作。 &lt;/p>;&lt;p>;“希望利比亚为中国企业提供公平、非歧视的营商环境。”&lt;/p>;&lt;p>;同时，王毅表示也表示了中国的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“中国始终支持利比亚的稳定和发展……以及利比亚主导、利比亚所有的政治过渡进程，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;作为回报，德贝巴表示会议上表示：“利比亚高度赞赏中国在支持利比亚政治进程和国家重建方面发挥的重要作用。”&lt;/p>;&lt;p>;据报道，会议还讨论了中国使馆在首都的黎波里恢复运作的程序。利比亚媒体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/cc8346ac-6437- 400b-bdfc-e6c716f10918_a76e8432.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;利比亚民族团结党总理阿卜杜勒-哈米德·德贝巴在北京会见了中国总理李强，并讨论了可能的回归之路开放贸易和基础设施项目。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但中非问题专家、乔治华盛顿大学埃利奥特国际事务学院教授大卫·希恩认为，利比亚持续的政治不稳定仍可能被证明是一种威胁。美中不足。&lt;/p>;&lt;p>;希恩表示，“中国支持利比亚统一，鼓励通过对话解决分歧。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，利比亚出口了价值 360 亿美元的商品到 2023 年，石油和中国将占其中的 22 亿美元。他补充说，中国希望重新参与赢得基础设施合同，而 GNU 则希望看到中国公司回归。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，政治不稳定仍然是一个问题，目前尚不清楚如何中国将与利比亚东部的哈利法·哈夫塔尔政权进行互动，”希恩说。 “任何在该国的重大重新接触都需要重新开放中国驻的黎波里大使馆。”华盛顿中东研究所高级研究员约翰卡拉布雷斯在利比亚内战前表示，这三人都中国国有能源巨头——中国石油天然气集团公司、中国海洋石油总公司和中国石油化工集团公司——在利比亚都有项目。他说，最近的事态发展可能与那些希望挽回损失、重新站稳脚跟并恢复潜在有利可图的工作的公司有关。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，中国在第二次内战期间与双方都有业务往来（从 2014 年到 2020 年），就像阿富汗和沙特阿拉伯-伊朗冲突等其他地方一样。&lt;/p>;&lt;p>;“不知何故，他们设法避免永久疏远两个敌对阵营中的任何一个，”卡拉布雷斯说.&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国不帮助重建，谁来帮助？可以说，欧洲人应该这样做。据我所知，华盛顿倾向于将这个有毒的圣杯交给他们。也许北京已经发现了介入这种局势的时机，以此作为利用欧洲-大西洋合作伙伴专注于其他更紧迫优先事项的手段。”&lt;/p>;&lt;p>;麦克拉蒂咨询公司(McLarty Associates)全球战略顾问穆罕默德·索利曼(Mohammed Soliman)表示，中国大使馆的重新开放可能标志着外交关系的加强，并进一步验证的黎波里的政治结构。&lt;/p>;&lt;p>;“中国公司在快速有效地执行大型项目方面拥有良好的记录，这一点至关重要索利曼表示，中国参与利比亚重建符合北京在地中海和北非的更广泛利益。&lt;/p>;&lt;p>;“[意大利]退出中国的‘一带一路’倡议后，利比亚的地理位置索利曼表示，非洲、欧洲和中东的十字路口可以使的黎波里成为中国投资进入更广泛地区的门户，从而增强中国的“一带一路”目标。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，通过在利比亚的经济发展中发挥作用，伦敦国王学院国防研究讲师阿姆吉德·拉希德 (Amjed Rasheed) 表示，利比亚正处于可怕的境地。作为向冲突后国家过渡的一部分，需要进行重建。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的想法是，重建会带来正常状态并结束政治暴力的循环。这对于民族团结政府赢得信誉并加强[Dbeibah]联合国支持的政府相对于托布鲁克和利比亚东部政治对手的合法性非常重要。”拉希德说。&lt;/p>;&lt;p>;他利比亚是“一带一路”倡议确保和加强能源安全的又一个合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“利比亚可以与埃及和阿尔及利亚一道，在完成地中海非洲的蓝图以确保能源供应方面发挥关键作用到欧洲单一市场，”拉希德说。同时，他表示，与任何冲突后社会一样，利比亚为中国企业提供了有利可图的机会。&lt;/p>;&lt;p>;自2011年紧张撤离其公民以来，中国一直在利比亚保持中立。密西西比大学情报与安全研究中心主任 Shaio Zerba 表示，利比亚正在等待中资企业最终回归该国的时机。&lt;/p>;&lt;p>;她说，利比亚需要外国企业&lt;/p>;&lt;p>;“暴力冲突、政治不稳定和过渡政府的分裂严重限制了利比亚的外国投资。鉴于利比亚拥有丰富的石油储量，中国愿意承担风险并协助该国重建，以换取获得石油的机会。”泽尔巴表示。&lt;/p>;&lt;p>;“与利比亚开展经济合作和基础设施项目，有利于中国两国发展目标——实现能源安全并提高中国在非洲的影响力。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Middle East investors back Southeast Asia-focused PE funds in diversification move]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3267530/middle-east-investors-back-southeast-asia-focused-pe-funds-diversification-move?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/d6ce4b54-2d5d-449d-8ef7-f7d3166b9f9a_8662ee76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Helmut Schuehsler，TVM Capital Healthcare 董事长兼首席执行官。照片：TVM Capital Healthcare&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 TVM Capital Healthcare 的说法，在中国与西方之间紧张局势不断升级的情况下，中东机构投资者热衷于利用东南亚不断增长的经济体，实现投资组合多元化，一家在迪拜和新加坡设有双总部的私募股权公司。&lt;/p>;&lt;p>;“中东家族办公室过去几乎只专注于美国和欧洲。 TVM Capital Healthcare 董事长兼首席执行官赫尔穆特·舒斯勒 (Helmut Schuehsler) 在其公司宣布关闭第二支中东基金（上个月筹集了 2.5 亿美元）后表示：“他们没有关注亚洲，而现在情况正在改变。”&lt;/p>;&lt; p>;TVM Healthcare Afiyah Fund LP 吸引了来自海湾国家和欧洲的机构投资者参与，由沙特阿拉伯公共投资基金子公司 Jada Fund of Funds 和沙特风险投资公司 (SVC) 牵头。&lt;/p>; &lt;p>;“中国与沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国等国家之间已经建立了联系，但最近，鉴于与中国和美国的政治事态发展，中东国家正试图保持相当中立，并与中国发展深厚的关系。 Schuehsler 表示：“所有人，尤其是东南亚国家。”&lt;/p>;&lt;p>;TVM Capital Healthcare 已投资了新基金中的三个目标，其中包括总部位于越南的眼保健服务提供商 Alina Vision .&lt;/p>;&lt;p>;TVM Capital Healthcare 还正在筹集一只单独的东南亚基金，目标规模为 1.5 亿美元至 2 亿美元。舒斯勒表示，这只新基金得到了来自中东的两位主要投资者的承诺，预计将在今年年底前完成首次交割，这是投资者首次承诺对该基金进行投资。&lt; /p>;&lt;p>;除了地域多元化之外，中东有限合伙人 (LP) 也在扩大其投资策略，超越传统的房地产投资，探索私募股权等另类资产类别，Schuehsler 表示。&lt;/p>;&lt; “当我说私募股权时，我指的是大公司——它们是资本的主要接受者，”他说。 “但是随着时间的流逝，中东投资者在对私募股权界的方法方面变得更加多样化，他们正在寻找更小的企业和更专注于增长资本的较小的私募股权。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; TVM Capital Healthcare 自 2010 年起活跃在中东地区，投资于扩张和成长期的公司，这些公司已开始产生收入流并代表着“巨大”的增长机会。据董事长说，基金经理特别关注医疗保健制造业和服务，投资了1000万美元至3000万美元的门票。公司至少要成为大量的少数人。”主席说。&lt;/p>; &lt;p>;“未来10年将会发生的事情是，作为投资目的地，亚洲将变得更加成熟，那里有很多企业家活动，” Schuehsler说。 “该地区将成为中东投资国际多元化的第三个支柱。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Manchester Airport faces flight delays and cancellations after power cut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267701/uks-manchester-airport-faces-flight-delays-and-cancellations-after-power-cut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.23 14:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/23/6ABB9C9D-59D3-412C-9E0A-DF1DAF10A6A8_A9A8_A9AACD5F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;恢复。照片：Facebook/Manairport &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;离开英国曼彻斯特机场的航班在周日削减了广泛的破坏之后，周日遭到了取消和严重的延误，机场发言人说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;发言人说，P>;大量航班，特别是终端1和2号航站楼，预计将被延迟或取消。供应影响了机场和许多其他建筑物。该报告补充说，电源已恢复，但影响会影响整天的服务。除非其航空公司另有建议，但可能会受到延误的影响。 ：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ ：//feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing urges UN not to consider Philippine request to extend continental shelf]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267698/south-china-sea-beijing-urges-un-not-consider-philippine-request-extend-continental-shelf?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.23 14:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/23/8F6C1B2D-735D-48B7-8F2B-0FE43F87F87FD9D_B1136389.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”>;中国和菲律宾在南中国海反复发生冲突。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国正式敦促联合国机构不考虑菲律宾竞标，以扩大有争议的南中国海大陆架的法律外部限制。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;在上周的外交票据中，中国呼吁联合国委员会关于大陆架的限制不审查提交的委员。 >;“中国对南海Zhudao（南中国海岛）和邻近水具有无可争辩的主权，并享有相关水域的主权权利和管辖权，以及海底和下层土壤。&lt;/p>; &lt;p>;“中国人政府认真要求委员会不要考虑菲律宾的提交。在过去的一年中，争端升级为中国和菲律宾之间的频繁，有时甚至是暴力冲突，这引起了人们对冲突的担忧。 P>; 2016年，一个国际法庭裁定菲律宾，并说中国在南中国海的主张没有法律依据，北京拒绝接受。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候，菲律宾要求联合国委员会认识到，其大陆边缘的外部限制在西帕拉扬地区面对南中国海的西帕拉扬地区超过200海里。&lt;/p>; &lt;p>;根据马尼拉的执行摘要，上周提供了新的，提议的限制涵盖了巴拉望 - 米多洛小区。关于海洋法，沿海国家可以在其大陆货架上利用自然资源的独家权利，包括矿产资源，鱼类股票和石油和天然气储量。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾指出，其提交可能重叠以先前的要求，包括2009年马来西亚和越南的联合提交，但愿意与他们讨论海上界限。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;海上观察者已经建议这一举动不可能不可能成功作为委员会（主要是科学和技术机构），除非所有有关方面都同意，&lt;/p>; &lt;p>;委员会出于这个原因，委员会推迟了2009年的2009年联合提案。&lt;/p >; &lt;p>;中国是迄今为止通过外交票据反对菲律宾主张的唯一国家。&lt;/p>; &lt;p>; 2012年，菲律宾成功地将其大陆架从菲律宾在其东北海岸的菲律宾崛起中延长了，而无需反对。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How onigiri, not as famous as ramen or sushi, became Japan’s soul food]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267699/how-onigiri-not-famous-ramen-or-sushi-became-japans-soul-food?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.23 14:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/23/8C7F65DE-5BF1-480B-B1D7-BA60463E023E023D_4ACECF90.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; onigiri这个词今年成为牛津英语词典的一部分，证明了谦虚的粘性球和日本食品中的中流已经进入了全球词典。&lt;/p>; &lt;p>;米球塞满了各种馅料，通常包裹在海藻中。这是一道代表Washoku的日常菜肴 - 十年前被指定为联合国教科文组织无形的文化遗产的传统日本美食。&lt;/p>; &lt;p>; onigiri是“快餐，慢食和灵魂食品，慢食和灵魂食品”。东京的贸易集团Onigiri Society。&lt;/p>; &lt;p>;快速，因为即使在便利店也可以找到它。他说，速度慢是因为它使用来自海洋和山脉的原料。还有灵魂食物，因为它经常在家人和朋友之间制作和消费。不需要工具，只需轻轻地杯。&lt;/p>; &lt;p>;“这也是移动的，正在移动的食物，”他说。至11世纪初；紫式部的《源氏物语》中曾提到过。它出现在黑泽瓦（Akira Kurosawa）的1954年经典电影《七武士》（Shiph Samurai）中，作为农民的最终感激之礼。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;日本大米的粘性特征是关键。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;放置在里面的东西称为gu或填充。多年来最受欢迎的是梅干，或咸梅。或者也许是明太子，一种辛辣的鱼子。但是原则上，任何东西都可以放在Onigiri，甚至香肠或奶酪内。&lt;/p>; &lt;p>;然后将球用海藻包裹。即使有很多人会吃更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /CANVAS/2024/06/23/7813309C-527A-4D9B-921E-9144A4A4FA2EB7_595DE0FF.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;东京的Onigiri Asakusa Yadoroku烤鲑鱼。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Yosuke Miura经营Onigiri Asakusa Yadoroku，这是一家由他的祖母于1954年创立的餐厅。 Yadoroku 的意思大致为“一无是处”，是以她的丈夫、三浦的祖父的名字命名的。它声称是东京最古老的Onigiri餐厅。&lt;/p>; &lt;p>;只有两张桌子。柜台有八把椅子。要点是一个选择，但是您仍然必须站在排队。&lt;/p>; &lt;p>;“没人不喜欢Onigiri，” Miura说，在木制柜台后面微笑。他面前的陈列柜里放着一碗碗的鳖，包括鲑鱼、虾和味噌姜。 “基本上没什么特别的。 &lt;/p>; &lt;p>;也是一位古典的Flautist，Miura将Onigiri视为从他的祖母那里下降的乐谱，他将忠实地繁殖。&lt;/p>; &lt;p>;“ in In in古典音乐，您播放音乐表上写的内容。饭团也是一样的，”他说。 “您不会尝试做一些新的事情。” &lt;/p>; &lt;p>; yadoruku被藏在东京古朴的旧部分，称为asakusa。它在上午 11:30 开门，当米用完时就关门，通常在一小时内。然后它再次开放供应晚餐。最贵的饭团售价为 770 日元（4.90 美元），带有鲑鱼子，而最便宜的是 319 日元（2 美元）。其中包括味噌汤。没有预订。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管Onigiri可以是圆形的或正方形的，动物或星形的，但Miura的标准是三角形的标准。他让他们在您的眼前订购，每个人只需要30秒钟。&lt;/p>; &lt;p>;将热米饭放在看起来像饼干刀具的三角模具中，在他的手上擦盐，然后杯米饭 - 三次轻轻固定两侧。酥脆的诺里（Nori）或海藻被包裹着米饭周围的山毛，一头酥脆。 GU带有您的第二次咬人。&lt;/p>; &lt;p>;“ Yadoroku Onigiri直到地球尽头才改变。” Kawarada经营Taro Tokyo Onigiri，该塔罗马在日本有四个渠道。她还瞄准了洛杉矶，然后是巴黎。她的愿景是：使Onigiri“世界上的快餐”。&lt;/p>; &lt;p>;之所以选择塔罗这个名字，是因为它很常见，相当于约翰或迈克尔。她说，奥尼吉里（Onigiri）具有巨大的吸引力，因为它很容易制作，不含麸质，而且用途广泛。&lt;/p>; &lt;p>;和其他日本食品（如拉面和寿司）在全球范围内都受欢迎。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;在她开朗的现代商店里，穿着卡其色的公司T恤的工人忙于在收银机后面可见的厨房里准备GU和米球。这家商店只提供外卖。&lt;/p>; &lt;p>;卡瓦拉达（Kawarada）的Onigiri在顶部有很多gu，可以搭配五颜六色的浇头，而不是里面。每个人都有一块单独包裹的诺里（Nori）在您进食之前就放置在周围。&lt;/p>; &lt;p>;她的gu冒险。例如，奶油奶酪与一种名为 iburigakko 的辛辣日本泡菜混合在一起，每个饭团售价 250 日元（1.60 美元）。垃圾邮件和鸡蛋饭团售价 300 日元（1.90 美元）；一个装饰有几种称为“ Dashi Punch X3”的Kombu或可食用海带的一种，价格为280日元（1.80美元）。&lt;/p>; &lt;p>;“ Onigiri是无限的宇宙。我们不会束缚传统。”卡瓦拉达（Kawarada）说。 2024/06/23/7F520939-C479-4F7A-BB15-F84E6FB71B71B71B79_3A3CF029.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; miyuki kawarada;照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;阿萨米·希拉诺（Asami Hirano）在walking狗时停了下来，最近一天花了很长时间在Taro Tokyo Onigiri选择了她的饭菜。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“我从小就一直爱上Onigiri。我的母亲做了他们。他说：“这很简单。她说，她的人生任务是将人们聚集在一起，特别是自2011年，三局地震，海啸和核灾难袭击了她在日本东北部福岛的稻米农场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。她说。&lt;/p>; &lt;p>;她说。 >; &lt;p>;“它为您充满活力。这就是终极舒适的食物，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan telecoms giant creates AI filter that calms angry customer voices in call centres]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3265409/japan-telecoms-giant-creates-ai-filter-calms-angry-customer-voices-call-centres?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.23 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/23/BAC73EC9-CB34-4EF1-8ECC-8A2FD184D9A8_29A666017.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”过滤，使愤怒的客户的声音平静下来，以保护其客户服务人员的心理健康。照片：SCMP复合/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;我们都知道不处理我们的询问的挫败感，或者一直等待时间太长。&lt;/p>; &lt;p>;有些人参加关于处理这个问题的人。想象一下。在日本，客户骚扰或Kasu-Hara越来越多地成为工作场所中的问题，并与电力骚扰和性骚扰一起。&lt;/p>; &lt;p>;根据日本最大的联盟UA Zensen进行的2024年调查，约有30,000个调查服务和其他领域的工作人员有46.8％的人表示，他们在过去两年中经历了客户的愤怒或恐吓。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2024/06/05/61D388F0-321C-4F75-B112-CB5729C33DCA_6B5D2134.JPG“调查发现，日本的呼叫中心工作人员中有几乎一半面临某种形式的客户滥用。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;事件包括滥用语言，重复投诉，威胁和对道歉的不合理需求。&lt;/p>; &lt;p>;软银一直在与东京大学合作可以识别愤怒客户的声音并将其软化成侵略性的过滤男性顾客的愤怒声音被改编成日本新闻主播的“动漫配音艺术家”。&lt;/p>; &lt;p>;预计该技术会减少对客户服务人员心理健康的负面影响，因此他们留在工作中。&lt;/p>; &lt;p>;在日本，传统上将其视为对工作中上级和客户奴役的美德。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，近年来，情况逐渐改善。在所有日本航空公司和西日本铁路中，已经揭开了有关客户骚扰的政策。&lt;/p>; &lt;p>;西日本铁路告诉工作人员，他们可以停止出售产品或向口头或物理滥用的客户提供服务。&lt;/p >; &lt;p>;律师也可能参与帮助员工对客户采取法律行动。 ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/6e184efc-414a-414a-4285-9a13-9a13-eff116c6c6c6c6c6c6dd0f_1126e908.908.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;人工智能语音过滤器已获得广泛的支持。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该技术已在线获得广泛的支持。&lt;/p>; &lt;p>;“拥有这样的技术真的很好。但是，人们在与客户服务人员交谈时应该学会控制自己的脾气。另一个开玩笑。&lt;/p>; &lt;p>;第三人说过滤器是不必要的：“ AI应该在识别愤怒的声音时切断电话。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Marcos says Philippines won’t incite wars as South China Sea tensions spike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267693/marcos-says-philippines-wont-incite-wars-south-china-sea-tensions-spike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.23 12:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/23/438664fd-fae6-4f71-bb8d-7fb5eebd2bd2bdb_c9c7405f.jpg“ 6月17日，南中国海有争议的菲律宾海军船（中心）。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾总统费迪南德·马科斯·詹（Ferdinand Marcos Jnr）周日表示，他的国家不在煽动战争和威尔在与中国的海上对抗中不断升级的情况下，始终旨在和平解决争议。菲律宾海军人员和中国海岸警卫队上周在有争议的水道上向西方指挥部部队发表演讲。 &lt;/p>; &lt;p>;“在履行职责时，我们不会诉诸于使用武力或恐吓，或故意对任何人造成伤害或伤害。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“我们永远不会受到任何人的恐吓或压迫，”总统说，他向参与周一第二届托马斯·肖尔（Thomas Shoal）冲突的水手颁发了奖牌。&lt;/p>; &lt;p>;他没有在他的中命名中国演讲。 ，周四发言人说，采取必要的措施是合法的，专业的，超出了责备。菲律宾，越南，印度尼西亚，马来西亚和文莱所要求的部分。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年，海牙常设仲裁法院表示，中国的索赔没有法律依据，北京的一项决定已拒绝。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https:///feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 13:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>