<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Dozens of China’s state regulators, bankers, finance bosses in corruption net as crackdown stepped up in new year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263188/dozens-chinas-state-regulators-bankers-finance-bosses-corruption-net-crackdown-stepped-new-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/809da3fe-60bd-42d5-8fda-05b68d1f2edf_7b92f9f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;楼文龙 中国农业银行原副行长因“严重违纪违法”，正接受中央纪委立案调查。照片：微博 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《南华早报》统计，今年迄今已有 30 多名中国国家监管机构、银行家和高级金融高管被拘留，最高反腐监管机构仍在继续为响应习近平主席关于使中国成为“金融超级大国”的号召而进行的全面打击。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士预计，随着北京决心消除与金融腐败相关的任何风险并保持稳定，会有更多的人参与其中。他们表示，反腐者正在追捕被指控与银行家和高管勾结批准贷款以换取回扣和其他好处的官员。&lt;/p>;&lt;p>;最新落马的是楼文龙，66 岁，前国家副主席。 &lt;/p>;&lt;p>;中国最高反腐败机构中央纪委周四在其网站上发表声明称，娄勤俭因“严重违反党纪和国家纪律，正接受调查”。法”——这是腐败的常见委婉说法。楼先生负责处理该银行的坏账，直至 2017 年退休。&lt;/p>;&lt;p>;根据《华盛顿邮报》的统计，过去 5 个月内被抓的人中有 17 人是国有银行或其区域性银行的高级管理人员。分支机构。其中，国家开发银行离退休干部4人：原副行长李继平，原山东、吉林省分行行长于则水、张弛，原青海省分行副行长王准。&lt;/p>;&lt;p>;如作为中国三大政策性贷款机构之一，国家开发银行的任务是为大型政府发展项目提供融资。近几十年来，它卷入了多起腐败丑闻。在最引人注目的案件之一中，前董事长胡怀邦因受贿 8550 万元人民币（1180 万美元）于 2021 年被判处无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的打击行动中，11 名高级管理人员被判处无期徒刑。国有工商银行、建设银行、中国银行的相关部门已被立案调查。这些银行与农业银行一起构成了中国银行业的“四大银行”。&lt;/p>;&lt;p>;国有保险公司也受到审查。刘安林，中国人寿保险集团原总裁；孙健，中国人民保险公司广西省分公司原副总经理；清华大学国家战略研究院高级研究员谢茂松表示，中国太平人寿深圳分公司原总经理杜金涛也正在接受调查。大额商业贷款一直是行贿的突出目标，因为“此类行贿的回报可能高达一百倍”。&lt;/p>;&lt;p>;“从中纪委以往的案例中我们可以看到，企业尤其是房地产企业谢说。&lt;/p>;&lt;p>;“当项目出现问题时，贷款就会变成坏账，由银行吸收。&lt;/p>;&lt;p>;”但银行贷款实际上是老百姓的血汗钱，所以金融腐败造成的损失实际上就像是窃取公众利益。”&lt;/p>;&lt;p>;涉及监管的案件仅占中纪委调查的10%左右金融领域，但其影响可能是深远的。分析人士表示，其中一些监管机构是知名公众人物，他们的下台震动了整个行业。&lt;/p>;&lt;p>;一个例子是任春生的下台，他领导了新监管机构投诉调解中心的筹备工作。国家金融监督管理局（NFRA）。中纪委5月7日的通知称，任正非因“严重违纪违法”，已被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;55岁的任正非在前中国保险业工作了几十年，成为中国保险业的领军人物。去年5月，银保监会被NFRA取代。 2019年，他被任命为中国保险投资有限责任公司董事长，随后担任上海保险交易所董事长。&lt;/p>;&lt;p>;就在任正非被拘留前两周，中纪委宣布，中纪委技术监管部部长姚前姚的落马对中国数字和加密货币界来说是一个重磅炸弹，因为他曾被誉为中国的“加密人” &lt;/p>;&lt;p>;这个绰号是由于他担任中国人民银行（PBOC）数字货币研究所第一任所长而得来的，该研究所研究数字人民币的发展，尽管中国禁止在境外使用加密货币。国有部门。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/54bb2019-fe10-4f81 -a030-ff3fd0d1cee3_3610c8f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;姚谦因其在开发数字人民币方面的贡献而赢得了“加密人”的绰号。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位认识姚明的北京官员表示，姚明的前任上司、前中国人民银行副行长范一飞被指控犯有受贿金额超过 3.86 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;数字人民币是范在中国人民银行的投资组合之一，姚是他在国家部门加密货币技术和研究方面的主要助手。&lt;/p>;&lt;p>; 60岁的范是接受审判的最高级央行官员。他已承认所有指控，目前正在等待宣判。&lt;/p>;&lt;p>;“姚明于4月24日被带走，此时距离中央巡视组来证监会进行年度纪律检查一周后，”该官员在&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席去年指示中纪委把重点放在金融领域，对“金融混乱、腐败现象频发、金融监管和治理能力薄弱”等“突出问题”发出警告。 &lt;/p>;&lt;p>;他在十月份举行的十年两次的金融工作会议上表示，中国必须“全面加强金融监管”，会议重申了共产党需要加强控制以抵御系统性风险。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;1月份，习近平制定了以实体经济为重点的中国“金融强国”路线图，同时强调化解金融风险更为紧迫的任务，并要求中纪委中央党校机关报《学习时报》原副主编邓聿文表示，北京将在这场“严峻复杂”的斗争中“毫不留情”。加大压力，因为金融腐败案件往往相互交织。&lt;/p>;&lt;p>;“从表面上看，你可能永远不知道谁与谁勾结。但一旦你破了一个案子，你可能会发现更多的案子，就像收割庄稼一样。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Hong Kong special schools told to boost national security education in curriculum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263212/2-hong-kong-special-schools-told-boost-national-security-education-curriculum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 20:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/6701c406-6543-44ba-94f3-5b32906a2b67_91aac0c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙田明爱复活学校。一份报告称，学校在将国家安全教育纳入所有科目方面“进展缓慢”。图片：谷歌地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局敦促两所智障儿童特殊学校加强国民教育课程，并指出这些机构和其他机构在这方面做得不够&lt;/p>;&lt;p>;教育局周五在其网站发布了首批10所学校的外部审查总结报告，涵​​盖各项教育绩效指标并提出建议。&lt;/p>;&lt;p>;据报告称，沙田明爱复活学校以中度智障儿童为对象，其通识课程未能全面涵盖《宪法》和《基本法》，在各科目中加入国家安全教育的速度也“缓慢”。&lt;/p >;&lt;p>;报告称，“目前，只有部分科目与国家安全教育内容挂钩，进展缓慢。”&lt;/p>;&lt;p>;“领导层要带头全面落实和审查&lt;/p>;&lt;p>;元朗保良局罗氏基金学校的报告称，该机构只&lt;/p>;&lt;p>;“学校要尽快全面实施国家安全教育，帮助学生全面学习国家安全教育内容。”&lt; /p>;&lt;p>;报告补充，学校应善用环境，营造有利于培​​养学生民族认同感的氛围。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/a6ffc5cb-2a99-460e-95b6-e6550f5e3981_df913a53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保良局罗氏基金学校是元朗一所为严重智障儿童而设的机构。图片：网页&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;学校外部检讨是教育局于2003-04学年推出的学校发展及问责架构的一部分。&lt;/p>;&lt;p>; 2022年施政报告后推出强化框架，加强公帑资助学校教职员的问责，提供优质学校教育及提升国民教育。&lt;/p>;&lt;p>;个别学校亦须向政府发布完整报告并鼓励主要利益相关者在线上传文件。&lt;/p>;&lt;p>;通过分析学校提供的文件、观察课堂和其他学校活动（例如升旗仪式）以及与学校教师和家长交谈来进行审查。 &lt;/p>;&lt;p>;部分首批纳入的学校亦获教育部门督促加强国家安全教育。&lt;/p>;&lt;p>;元朗公立中学的检讨报告强调，国家安全教育内容只存在于部分科目，而教师对主题的理解各异。&lt;/p>;&lt;p>;督促加强力度，确保国家安全内容纳入所有重点学习领域和内容&lt;/p>;&lt;p>;将军澳天主教小学的报告称，国家安全教育课程框架仅在其中文科和通识科目中提及。&lt;/p>;&lt;p>;建议学校将国家安全教育元素融入教学内容，培养学生维护国家安全的意识和责任感。&lt;/p>;&lt;p>;天水围卫理公会学院则因纳入国家安全教育而获赞不同科目的元素，包括在体育课上，向学生讲授有关中国杰出国家运动员的知识。&lt;/p>;&lt;p>;William Yiu 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who are the Hongkongers winning seats on UK local councils? BN(O) migrant scheme paves way for new life in politics for some]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3263201/who-are-hong-kong-bno-holders-winning-seats-uk-local-councils-migrant-scheme-paves-way-new-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 18:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/fed9998c-cc58-4077-99dc-4e626bd74ead_4a424766.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国政府于 2021 年推出了定制移民途径，以响应北京前年实施国家安全法。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;吴兆康在竞选香港区议会选举时，曾做过数千次这样的事——在他的品牌拉起横幅前用扩音器介绍自己，而向使用中环至半山自动扶梯的居民挥手致意。&lt;/p>;&lt;p>;但近几个月来，当这位 43 岁的人准备在英国沃金厄姆区议会选举中赢得席位时，这些技能几乎没有派上用场。作为自由民主党的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;在安静的街区，扩音器是不受欢迎的，而有效接触选民的唯一方法就是挨家挨户敲门。&lt;/p>;&lt;p>;这并没有&#39;吴恩达于 2021 年移居英国，本月早些时候成为第一位在英国赢得公职的前香港区议员。与大多数通过英国国民（海外）移民途径移居香港的香港人不同，吴拥有英国公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;“我想告诉人们，即使我失去了英国国籍，也没什么大不了的。”当我决定竞选时，我希望现在能以我的胜利鼓励更多人参与，”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信香港人移居英国后，应该不仅仅是通过上班、上学或纳税来融入这个国家。我们也应该参与政治。”&lt;/p>;&lt;p>;代表东半山选区的前民主党议员吴恩达是于 2021 年辞职的约 200 名反对派议员之一，一年前，北京重塑了香港的城市形象。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，英国和香港人民的生活相近，很快就适应了新的开始。他说，但一个主要区别是英国议会拥有在议会税收和支出等领域做出决定的法定权力，这与英国议会不同香港机构的咨询职能。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他作为香港前区议员的背景是一项资产。&lt;/p>;&lt;p>;“许多居民知道香港正在发生什么，并且他们支持[新移民]，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们可能有不同的文化、肤色甚至口音，但我们关于人权和自由的基本价值观实际上非常一致。这次选举也证明了这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;吴并不是唯一一位获得胜利的新来香港人。&lt;/p>;&lt;p>;Ying Perrett，也是自由民主党人，通过英国移居英国。 2021 年 BN(O) 途径，去年 11 月赢得萨里希思自治市议会的比斯利和西区选区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/18/7c1e465f-62b2-4d7f-a336-ded183ae53fa_a0a5472b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英佩雷特搬家了2021 年前往英国，并表示她在香港期间“基本上不关心政治”。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与吴恩一样，58 岁的佩雷特用她自己的话来说，在这座城市期间“基本上不关心政治”。&lt;/p>;&lt;佩雷特能说流利的粤语和英语，成为香港新移民抵达社区的首选人选。她说，她经常被询问的一个领域是香港人因为没有信用评分而被要求预付一年的租金。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我参与其中的一种方式她说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，这个国家的高度包容性使她能够在第一次竞选中取得成功，尽管她才刚到一年多。&lt;/p>; &lt;p>;但是需要采取平衡措施来满足香港人和其他选民的需求，而许多问题都是非常陌生的，包括管理割草、垃圾箱甚至当地蝙蝠种群的安排。&lt;/p>;&lt;p>;自由民主党的阿尔·平克顿 (Al Pinkerton) 曾在萨里希思 (Surrey Heath) 与佩雷特共事，他强调了香港侨民的政治潜力。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦皇家霍洛威大学地缘政治学副教授平克顿 (Al Pinkerton) 表示，一些人表示，香港人以“许多非常安定的英国人永远不会经历的方式”经历了社会。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为香港人将为政治制度带来的是对我们政治制度有时粗糙边缘的认识， ”&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，该党中的三名 BN(O) 持有人已经赢得了地方选举，还有四名持有人正在计划竞选，他说。&lt;/p>;&lt;p>;Krish Kandiah，非牟利团体欢迎香港人委员会主席表示，当选的新移民表现得非常好，因为英国没有“宽松的制度”，而且他们在社会上的知名度也不高。&lt;/p>;&lt;p >;他指出，尽管反移民言论有所增加，但普通民众并没有出现负面反馈。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/18/f92c2264-c04b-47ef-ba41-02a55b62f355_4f022e96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Andy Ng（中）说他担任该市前区议员的背景是一笔财富。图片：沃金厄姆自由民主党&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;兰开斯特大学公共社会学教授米凯拉·本森 (Michaela Benson) 表示，英国的香港人受益于被允许参选 — — 但这项权利并未得到延长对所有移民。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为三个人[当选]是相当令人印象深刻的，因为他们在这里的时间很短。这使他们特别适合代表自己的社区并谈论社区中的人们所面临的问题。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Benson 表示，新来的香港人面临着一系列挑战，例如资格不被认可.&lt;/p>;&lt;p>;“对于英国的任何社区来说，获得权力、能够与能够影响变革的人交谈都很重要，而这始终意味着拥有社区的代表，”她说.&lt;/p>;&lt;p>;自2021年为响应北京实施的国家安全法而正式推出定制浴室以来，截至2023年12月，英国政府已为香港人批准了191,158张英国国民（海外）签证。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他们可以在英国工作、学习和生活六年，之后就有资格申请公民身份。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will 6G tech deliver where ‘overhyped’ 5G didn’t? An expert sees a holographic future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263204/will-6g-tech-deliver-where-overhyped-5g-didnt-expert-sees-holographic-future?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/5c2c6af7-f6f9-404c-a22b-4ae59a2172ea_219f7acb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全国已建成5G基站约365万个。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位英国专家在中国举行的一次领先科技会议上表示，5G 通信技术被夸大了，但 6G 可能会实现其前身所没有实现的革命性承诺。&lt;/p>; &lt;p>;肯特大学工程学院教授王江洲周五在北京举行的一次技术会议上表示，5G 尚未产生杀手级应用。&lt;/p>;&lt;p>;“客观上我对 5G 感到失望”，上海财经新闻网站第一财经援引王在搜狐年度科技大会上的话说。&lt;/p>;&lt;p>;“5G时代，我们还没有看到针对普通消费者的重磅应用，也没有看到广泛应用于垂直行业。未来的 6G 技术可能是革命性的，而不是渐进式的。&lt;/p>;&lt;p>;“5G 被夸大了，好像它可以做所有事情。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当移动电信创造了从2G到3G的飞跃，用户不再局限于短信，还可以发送图像和音乐。这刺激了QQ、游戏、流媒体等移动版聊天应用的发展。&lt;/p>;&lt;p>;4G时代的到来，让移动支付与微信、抖音等应用一起蓬勃发展。&lt;/p>; &lt;p>;但5G时代的杀手级应用尚未实现。&lt;/p>;&lt;p>;“一个关键原因是5G技术标准还不能满足垂直行业应用的要求。”据王先生介绍，第一财经报道。&lt;/p>;&lt;p>;“目前正在研发中，6G有望革命性解决5G无法完全服务于垂直行业的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，虽然5G时延——或者说时延在数据传输方面，已经很低了，仍然无法满足一些行业应用的要求。&lt;/p>;&lt;p>;下一代6G网络预计比5G快100倍，网络时延从毫秒级降低到毫秒级。 &lt;/p>;&lt;p>;中国于2019年6月开始向通信企业发放5G牌照，至今已建设5G基站365万个，服务全国约8亿5G用户。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;包括美国和日本在内的许多国家正在采取行动，以确保自己处于 6G 发展的最前沿。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦通信委员会已开放了 6G 领域的频谱。太赫兹范围可供实验使用，这对于 6G 至关重要。美国政府还与私营部门合作进行 6G 研发，以制定标准。&lt;/p>;&lt;p>;日本计划在 2025 年左右建立关键技术，并与企业合作，到 2030 年开始提供“超越 5G”的通信服务像NTT Docomo和索尼。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国下属机构国际电信联盟的说法，6G可能会带来沉浸式通信、超大规模连接、极高可靠性和低延迟的发展、人工智能与通信融合、传感与通信融合、联接无处不在。&lt;/p>;&lt;p>;王在北京会议上表示，6G网络将深度融合物理环境和数字环境，开创智能联接的新世界。&lt; /p>;&lt;p>;他说革命性的应用程序可以实现全息通信等服务。&lt;/p>;&lt;p>;这种技术可以让“相距数千公里的两个人通过移动网络面对面互动，极大地增强沉浸式体验”使协作工作、远程教育、互动应用和社交成为现实”。&lt;/p>;&lt;p>;“另一个例子是数字孪生，它可以模拟人类的行为和思维，实现与真实人类的互动。”王说，报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“医生可以利用数字孪生技术创建人体模型进行器官测试或模拟患者的生理状态，从而提高医疗效率。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Slovak prime minister still in serious condition as shooting suspect appears in court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263209/slovak-prime-minister-still-serious-condition-shooting-suspect-appears-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 20:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/91e9c74d-23fd-48b7-a3f4-606cc453755a_4a79f66b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯洛伐克政府的支持者站着，举着一面斯洛伐克国旗班斯卡比斯特里察总理罗伯特·菲科正在医院接受治疗。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科周六病情稳定，但情况严重，被指控试图暗杀他的男子首次出庭。&lt;/p>;&lt;p>;两个小时政府部长们在班斯卡比斯特里察的 FD 罗斯福大学医院外表示，周五进行的手术去除了菲科多处枪伤中的死亡组织，他的康复预后良好，但他的身体状况仍然不够好，无法前往首都布拉迪斯拉发的一家医院枪击事件发生后，菲科被直升机送往那里。&lt;/p>;&lt;p>;“最近几天，班斯卡比斯特里察发生了几个奇迹，这些奇迹都出自罗斯福医院的医生、护士和工作人员之手，”国防部长罗伯特·卡利纳克说道&lt;/p>;&lt;p>;周三，59 岁的菲科在前煤矿小镇汉德洛瓦 (Handlova) 举行政府会议后向支持者致意时遭到袭击。嫌疑人被按倒在地并被捕。&lt;/p>;&lt;p>;据斯洛伐克官方媒体报道，菲科的最新健康状况是在被指控试图暗杀菲科的男子首次出庭时发布的。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/0c69f93c-3f7f-4665-bb58-0dafc03c27f0_d3c50330.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方正在等待枪击嫌疑人 Juraj C. 的到来，他被控预谋谋杀斯洛伐克总理罗伯特·菲科 (Robert Fico)，并在特别法庭接受审讯佩齐诺克刑事法院。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官正在寻求斯洛伐克专门刑事法院的命令，以拘留嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;检察官告诉警方不要公开识别嫌疑人的身份。这名男子或公布有关此案的其他细节，但未经证实的媒体报道称，他是一名 71 岁的退休人员，被称为业余诗人，可能曾在该国西南部担任商场保安。&lt;/p>;&lt;p>;政府当局提供了与描述相符的细节。他们说，嫌疑人不属于任何政治团体，尽管袭击本身是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;首都布拉迪斯拉发郊外的一个小镇佩齐诺克的法院大楼由戴着巴拉克拉瓦帽、携带步枪的警察把守。 。新闻媒体不被允许进入，记者被关在门外。&lt;/p>;&lt;p>;周五，警方将嫌疑人带到他位于莱维采镇的家中，并没收了一台电脑和一些文件、Markiza、一家斯洛伐克电视台电台报道。警方未发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/4119039f-4958 -4000-bdb3-6f33c5e901ff_1135fd7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;载有枪击嫌疑人 Juraj C 的警车车队抵达专门刑事法庭。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于警方对此案基本保持沉默，目前尚不清楚嫌疑人是如何拥有枪支的。&lt;/p>;&lt;p>;斯洛伐克对枪支有严格的规定，枪支拥有者必须有充分的理由拥有枪支，并需要通过测试。&lt;/p>;&lt;p>;因此，斯洛伐克是欧洲枪支拥有率最低的国家之一。根据欧盟认可公共政策倡导者协会的数据，该国在每 100 人拥有 6.5 支枪支的 27 个欧盟国家中排名第 23 位。&lt;/p>;&lt;p>;世界领导人谴责了这次袭击并表示支持对于菲科和斯洛伐克来说。&lt;/p>;&lt;p>;菲科长期以来一直是斯洛伐克及其他地区的一个分裂人物。去年，他以亲俄、反美的政纲重新掌权，这引起了欧盟和北约成员国的担忧，担心他会放弃本国的亲西方路线，特别是在乌克兰问题上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/defdb202-ff0c-4fe5-bc44-b9ce10231101_03b0d428.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯洛伐克政府在汉德洛瓦举行会议后，发生枪击事件后，安全人员将斯洛伐克总理罗伯特·菲科转移到车里。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年2月俄罗斯全面入侵之初，斯洛伐克是乌克兰最坚定的支持者之一，但菲科回国后停止了向乌克兰提供武器。这是他第四次担任总理。&lt;/p>;&lt;p>;菲科政府还努力改革公共广播 — — 批评者称此举将使政府完全控制公共电视和广播。再加上他计划修改刑法以取消特别反腐败检察官，导致反对者担心菲科将带领斯洛伐克走上一条更加专制的道路。&lt;/p>;&lt;p>;数千名示威者多次集会首都和全国各地有 540 万人抗议他的政策。&lt;/p>;&lt;p>;菲科上个月在 Facebook 上表示，他相信该国日益紧张的局势可能会导致政客被杀，他指责媒体助长了这一事件紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;菲科去年重新掌权之前，他的许多政界和商界同伙都是警方调查的焦点，数十人已被指控。&lt;/p>;&lt;p>;他计划改革刑法该系统将取消负责处理有组织犯罪、腐败和极端主义问题的特别检察官办公室。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police officers draw gun, smash window to subdue 5 suspects during vehicle stop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263210/hong-kong-police-officers-draw-gun-smash-window-subdue-5-suspects-during-vehicle-stop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 20:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/150e9e66-5cc8-4828-873b-b895cf3c38fd_2a100abe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方接到报警，发现一辆涉嫌挂有假车牌的汽车下午 3.30 左右。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警察在停车期间无视警告后，拔枪制服了车内的五名男子。&lt;/p>;&lt;p>;警方接到报警周六下午3时30分左右，警员在长沙湾长礼街拦截一辆怀疑挂有假车牌的汽车。警方称，他用警棍并拔枪制服了车内的五名男子。&lt;/p>;&lt;p>;调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;在线视频显示一辆汽车停在右侧车道上，被两辆警车包围。两名男子被警察拘留后躺在人行道上，另外三人跪在墙边。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，这五名男子被带走，但没有人被捕。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US to send official to Tokyo dedicated to monitoring China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3263207/us-send-official-tokyo-dedicated-monitoring-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 19:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/f37ea024-6465-4e76-bedf-c8bde48fe671_9f01114d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从麻布台山展望台看到的东京铁塔森 JP东京塔。消息人士称，向使馆派遣这样一位专门的中国观察员是拜登政府加强情报收集工作的一部分。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院消息人士周六表示，乔·拜登总统的政府将于 7 月向美国驻东京大使馆派遣一名专门负责监控中国政府和商业活动的官员。&lt;/据消息人士透露，向使馆派遣这样一位专门的中国观察员是拜登政府加强情报收集工作的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该部门已经在美国增加了大约 20 名类似官员。负责监视中国的美国驻其他首都大使馆，包括曼谷、布鲁塞尔、罗马和悉尼。消息人士称，在东京的任命将是华盛顿在东亚的首次此类任命。&lt;/p>;&lt;p>;执行这些专门职责的外交官被称为中国地区官员，这是唐纳德·特朗普上届政府期间推出的一个类别。&lt; /p>;&lt;p>;这些官员的任务是收集和分析有关中国侵入其所在地区或国家的信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/29237583-c758-46ae-baa8-9d1af437cb97_8e109868.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;游客步行穿过东京市中心浅草的浅草寺。被派往东京大使馆的官员将隶属于一个正式名称为中国协调办公室的单位。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了监控中国的行动外，即将派往东京的官员还将负责推动半导体和其他重要产品供应链的建立消息人士称，这些商品不依赖中国。&lt;/p>;&lt;p>;在意大利，意大利最初是中国国家主席习近平旗舰“一带一路”倡议的一部分，直到去年退出，一名地区官员正在密切关注中国的情况。扩大外交和经济影响力。&lt;/p>;&lt;p>;据消息人士透露，在澳大利亚，一名官员正在分析中国加强与太平洋国家关系的举措并探索可能的反制措施，并审查北京的经济恐吓行为。&lt;/p>;&lt;p>;在寻求稳定与中国的关系的同时，拜登政府继续将这个亚洲大国视为其唯一的竞争对手，“既有重塑国际秩序的意图，也有重塑国际秩序的经济、外交、军事和技术力量”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国地区官员计划现在是所谓的“中国之家”的一部分，该机构是国务院于 2022 年 12 月创建的一个单位，旨在更好地协调美国对北京的态度。&lt; /p>;&lt;p>;将被派往东京大使馆的官员将隶属于一个正式名称为“中国协调办公室”的单位，该单位据信拥有 60 至 70 名成员。&lt;/p>;&lt;p>;该单位隶属于国务院东亚及太平洋事务局。消息人士称，这名官员拥有在中国和日本工作的经验，预计任期三年。&lt;/p>;&lt;p>;由于华盛顿和美国两党多数议员都认为北京是作为最严重的地缘政治威胁，中央情报局还于2021年10月成立了专门针对中国的特别部门。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Rio de Janeiro, young women in a favela hope to overcome slum violence to play in 2027 Women’s World Cup]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3263205/rio-de-janeiro-young-women-favela-hope-overcome-slum-violence-play-2027-womens-world-cup?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 19:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/c073bd2c-f23c-4133-80ea-195075c33810_27acff18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;年轻女性在 Complexo da Alemao 贫民窟参加足球训练在里约热内卢。巴西是五次夺得男足冠军的国家，但迄今为止尚未赢得首座女足世界杯奖杯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;历史悠久的马拉卡纳体育场与阿莱茂综合体 (Complexo do Alemao) 相距 20 分钟车程，后者是里约热内卢最贫困和暴力的贫民窟之一。&lt;/p>;&lt;p>;这里的居民、15 岁的足球运动员凯兰·阿尔维斯·多斯桑托斯 (Kaylane Alves dos Santos) 希望她强大的射门和令人印象深刻的带球能让她在三年内完成从贫民窟到体育场的这段短距离，并代表巴西国家队参加 2027 年女足决赛世界杯。&lt;/p>;&lt;p>;这个曾经遥不可及的机会在周五变得更加现实，国际足联成员投票决定让巴西成为第一个主办女足世界杯的拉丁美洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;当地组织者已经建议揭幕战和决赛都可能在拥有 78,000 个座位的马拉卡纳体育场举行，该体育场曾举办过 1950 年和 2014 年男子足球世界杯的决赛。&lt;/p>;&lt;p>;少年多斯桑托斯知道其中的障碍。她为巴西队效力的可能性仍然很大——2027 年或更晚。她没有职业俱乐部可供效力，每周只训练两次，而且由于贫民窟的食物选择有限，她的营养也不是最好的。&lt;/p>;&lt;p>;最重要的是，她经常不能离开家去参加比赛。当警察和毒贩在阿莱芒综合体互相射击时播放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/18/c449e90e-ffcb-4e81-8cc0-92f76c3d1220_1f772fb4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆烧毁的车辆在民事和军事行动后封锁了街道警察突袭里约热内卢的阿莱芒贫民窟。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，她对巴西主办女足世界杯感到兴奋和充满希望，这大大增强了她的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有一个梦想（代表巴西队参加女足世界杯），如果我们有这个机会，那将是世界上最好的事情，”多斯桑托斯本周在阿莱芒综合体训练结束后告诉美联社.&lt;/p>;&lt;p>;她和 Bola de Ouro 项目中的其他约 70 名年轻女性在这个 3 平方公里（1.15 平方英里）社区安全区域的人造草坪上进行训练。&lt;/p>;&lt;如果不在球场上，多斯桑托斯和她的队友们只要能参加一场他们只能梦想近距离观看的比赛就已经很高兴了，直到国际足联成员在德国、荷兰和比利时联合申办中投票支持巴西。女足世界杯于 1991 年首次举办，将于 2027 年举办第十届。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/18/bef3092c-ae92-47b2-ad2b-9941500f0e28_c056d35e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;年轻女性和她们的教练迪奥吉尼奥在里约热内卢阿莱芒贫民窟的 Bola de Ouro 社会项目举办的足球训练课程开始时欢呼。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为五届男足冠军的巴西，迄今尚未赢得首座女足世界杯奖杯，比其他任何国家都多。到那时，38岁的超级巨星玛塔不太可能出现在名单中。多斯桑托斯和成千上万克服性别歧视而从事这项运动的年轻女足球运动员渴望从六届国际足联年度最佳球员奖得主那里获得灵感，并在祖国的土地上书写自己的历史。&lt;/p>;&lt;p>;正如许多巴西女足球运动员所经历的那样，多斯桑托斯和她十几岁的队友很少在没有男孩的情况下参加比赛。直到最近，她们还必须与五岁女孩共用球场，这不允许年龄较大的球员像她们希望的那样努力训练。&lt;/p>;&lt;p>;“[巴西女足世界杯]让我们更加专注于努力变得更好。我们需要能够参与其中，”16 岁的卡米莉·阿尔维斯·多斯桑托斯 (Kamilly Alves dos Santos) 说道，她是凯兰的妹妹，也是球队的一名球员。 “我们需要继续训练，分享我们的东西。”&lt;/p>;&lt;p>;他们的球队已经面对过像博塔弗戈这样的当地大型俱乐部的青训队，由两名曾经试图成为球员的城市积极分子训练。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/c073bd2c-f23c-4133-80ea-195075c33810_be7c28d3 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;年轻女性在里约热内卢的 Complexo da Alemao 贫民窟参加足球训练。巴西是五次夺得男足冠军的国家，但迄今为止尚未赢得首座女足世界杯奖杯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;38 岁的迪奥戈·查韦斯 (Diogo Chaves) 和 37 岁的韦伯特·马查多 (Webert Machado) 正在努力让自己的一些球员参加巴西女足世界杯，但如果不是这样的话也许他们会因为让孩子们留在学校而感到高兴。&lt;/p>;&lt;p>;他们的非营利组织完全由捐款资助。&lt;/p>;&lt;p>;“起初，基本上，孩子们想吃饭。但现在我们已经拥有了这一切，”查韦斯说道，并补充说该项目三年前就开始了。 “我们相信他们能够进入国家队。但我们最大的挑战是机遇。这里对孩子们来说几乎没有什么，不仅仅是女孩们。”&lt;/p>;&lt;p>;马查多说，这两位教练“不是来愚弄任何人的”，也不相信他们训练的所有年轻女性都会成为职业选手。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们希望他们成为诚实的人，我们都需要有我们的品格，”马查多说。 “我们希望通过游戏让他们成为护士、医生、消防员等未来的职业。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/18/21d3fefe-8b6d-427e-84cb-be9c12d0af69_3daa47a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个女人婴儿车经过一辆装甲车，民警和军警在阿莱芒贫民窟进行突袭。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;多斯桑托斯两姐妹和她们的许多队友一样，相信作为阿莱芒综合体居民参加女足世界杯是有可能的。巴西有 100 多支职业女子足球队，其他球员也住在贫民窟。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不容易。&lt;/p>;&lt;p>;“有时我不得不因为枪击事件取消预约，因为路障着火了，”她说。 “有时警察让我们回家，他们说我们不能下来用枪指着我，指着我的母亲，”卡米利说。&lt;/p>;&lt;p>;她的姐姐希望这两个人能够克服暴力，反对暴力。 &lt;/p>;&lt;p>;“我想靠足球谋生，实现所有梦想，”凯兰说。 “我想离开阿莱芒综合大楼。我想让它发生。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China property: Beijing’s stimulus plan needs more time, money and policy support to resolve long-standing housing crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3263202/china-property-beijings-stimulus-plan-needs-more-time-money-and-policy-support-resolve-long-standing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 18:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/4c2d1652-c15c-469c-af23-c8b80dd7782b_d5b8344f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行业观察家对北京刺激计划的谨慎看法反映了如何解决中国的问题恶化的房地产市场仍然是一项艰巨的任务。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京推出迄今为止最雄心勃勃的振兴房地产业和促进国家经济复苏的举措后，分析人士和经济学家发现该计划规模太小，且仍不确定其有效性.&lt;/p>;&lt;p>;市场专家表示，解决长期房地产危机的举措需要更多的实质性内容，因为决策者以更高的紧迫感来处理这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;不过，在北京宣布一系列政策措施后，包括放宽抵押贷款规则和鼓励地方政府和国有企业购买未售出的住房库存，中国房地产股受到一些积极情绪的提振。&lt;/p>;&lt;p>;周五龙湖集团股价上涨11%，至15.30港元，中国海外发展股价上涨4.4%，至16.52港元。中国沪深 300 房地产指数上涨 9.1%，追踪香港上市 10 家房屋建筑商的恒生内地房地产指数上涨 5.3%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/de97c48a-ac1e-4ef8-bbf2-b9c077046863_71227da8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国副总理何立峰于 2023 年 11 月 5 日在上海举行的中国国际进口博览会开幕式上发表讲话。他周五呼吁地方政府回购闲置和未出售的住宅用地住房来帮助陷入困境的开发商。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们认为取消抵押贷款利率下限和放宽住房公积金贷款抵押贷款利率对提振买家情绪有积极作用，”晨星股票分析师杰夫张说。 “我们认为政策利好可能需要更长的周期才能转化为购房活动，效果仍有待验证。”&lt;/p>;&lt;p>;中国新房销售和房地产不太可能出现反弹根据汇丰银行周五的研究报告，立即投资。汇丰银行经济学家刘静和王泰勒写道：“阻碍潜在购房者的可能是缺乏送货上门的保证。”&lt;/p>;&lt;p>;住房和城乡建设部誓言要确保房地产项目按期交付。宋琳表示，“4月份的数据表明，过去几年根深蒂固的谨慎态度需要一段时间才能恢复”。 ING大中华区首席经济学家。 “幸运的是，政策已经开始推出，未来几个月，支持性政策的影响应该会逐渐开始渗透到经济中。”&lt;/p>;&lt;p>;行业观察人士的谨慎态度反映了中国经济恶化的情况。拖累内地经济复苏努力的房地产市场仍然令人畏惧，需要比北京迄今推出的更多的时间、资金和政策支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两位经济学家汇丰银行和 ING 银行将最新的刺激措施描述为“只是开始”，特别是在 4 月份的活动数据显示房地产相关指标仍然疲弱之后。&lt;/p>;&lt;p>;北京周五表示将拨出 3000 亿元人民币（ 415 亿美元）的“再贷款”资金，用于国有企业购买未售出的住房，以及地方政府将这些过剩库存转化为经济适用住房。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这些资金应有助于加快住房库存的吸收，但“执行风险迫在眉睫”晨星公司的张表示，实际的融资时间和范围仍不确定。&lt;/p>;&lt;p>;中国央行中国人民银行表示，3000 亿元人民币的融资将转化为估计 5000 亿元人民币购买住房的信贷。巴克莱银行周五发布的研究报告称，这样的规模“与当前数十年来最高的33个月的住房库存与销售比率相比太小了”。&lt;/p>;&lt;p>;英国投资银行估计中国有28万亿元人民币未售出房产的价值，这使得最新的融资计划占未售出库存的比例不到 2%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;地方政府如何承担巨额债务，将能够吸收未售出的房屋库存。根据大和资本市场香港公司的估计，截至 2023 年，中国地方政府的债务为 41 万亿元人民币，“增扩债务”或地方政府融资工具价值为 60 万亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;大和分析师 Patrick潘和谭月周五在一份研究报告中表示，地方政府的购房计划可能耗资5.5万亿元人民币。他们写道：“在中央政府发布详细的行动计划或提供更多融资支持之前，我们对该行动的财政可行性和最终影响保持保守。”大多数专家表示，房地产行业仍将是一个重要的行业。拖累今年中国经济。政府的目标是今年国内生产总值 (GDP) 增长 5%。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这可以说是中国稳定的最重要迹象之一，但值得注意的是，经济可能触底反弹房价只是第一步。”ING 的 Song 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/18/04983bf6-fda2-4150-a757-d7294cb9fdc7_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;山东省东部省会济南市在建住宅楼，2024 年 5 月 9 日。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，上海的购房者对周五宣布的刺激措施并不热心，因为他们押注房价会进一步下跌”由于经济前景看跌。&lt;/p>;&lt;p>;“政府的激励措施是信心危机的结果，因为消费者因担心工作和收入而对购买房产持谨慎态度，”40 岁的房地产经纪人 Kiki Qi 说。老上海居民预计房价还会再暴跌10%。 “除非房主同意进一步降价，否则像我这样的潜在买家不会签署任何购房合同。”&lt;/p>;&lt;p>;该市的房产经纪人称当地居民对新政策的反应冷淡。&lt;/p>; &lt;p>;“今天很少有人来找我们表示购房兴趣，”位于上海南泉路的中国大陆最大的房地产经纪公司链家网点的顾问严占才说。 “看来较低的抵押贷款利率不足以激励他们做出购买决定。”&lt;/p>;&lt;p>;与浙江省东部省会杭州等其他城市不同的是，取消了所有购房限制以鼓励拥有住房，上海尚未取消 2011 年为遏制当时炙手可热的房地产市场而推出的禁止家庭拥有第三套住房的紧缩措施。&lt;/p>;&lt;p>;“即使有住房——上海宝诺房产中介公司老板尤良舟表示，购房限制放松后出现的购房热潮将是短暂的，因为大多数购房者仍持谨慎态度，预计螺旋式下降将持续下去。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is face-changing performance? Decoding the mystery and mastery of China’s dazzling centuries-old art form]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3261613/what-face-changing-performance-decoding-mystery-and-mastery-chinas-dazzling-centuries-old-art-form?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 17:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/f003e71e-636e-4233-8bda-b36e3d8cf88c_6cf0159c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《邮报》揭开了中国百年艺术形式的秘密，变脸表演。图片：南华早报综合报道/Shutterstock/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;变脸被称为中国最早的魔术，是中国传统戏曲中最神秘的戏剧形式。&lt;/p >;&lt;p>;表演者瞬间将一套脸谱换成另一套脸谱。&lt;/p>;&lt;p>;他们换脸的速度如此之快，以至于整个过程中将目光紧盯着表演者的观众都无法工作。 &lt;/p>;&lt;p>;变脸艺术是川剧的重要组成部分，是流传于四川西南部数百年的传统戏剧，已被列为中国非物质文化遗产之一.&lt;/p>;&lt;h3>;吓唬动物&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/ 06/5c4abe7e-1160-4739-b6e0-3ca559693d83_c9217e24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位中国女演员在街头表演中展示了她的传统变脸技巧。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据说，在古代，人们戴着色彩鲜艳的面具来吓跑危险的动物。&lt;/p>;&lt;p>;后来，面具被人们所熟知。川剧采用变脸，表演者通过变脸来揭示人物的思想和情感。&lt;/p>;&lt;p>;目前还没有公开的文献或官方认可的其他信息解释这种独特技术的秘密。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;1987年，它成为中国戏曲界唯一被文化部认定为二级国家秘密的艺术。&lt;/p>;&lt;p>;随着国家秘密的颁布，这一秘密地位随之失效。 20世纪80年代后期的《保护法》。&lt;/p>;&lt;p>;这部法律没有将换脸表演定义为国家秘密，因为它与国家安全和国家利益无关，也不涉及特定人员和保密期限.&lt;/p>;&lt;h3>;国家机密&lt;/h3>;&lt;p>;所使用的方法仍然是行业内的秘密。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍认为，表演者将丝绸制成的面具一层一层地放置表演者在改变面孔并将旧面具隐藏在服装中时，还使用偏转和误导观众的形式。&lt;/p>;&lt;p>;来四川的游客可以在各种场所欣赏这样的表演，从专业的川剧剧院、旅游景点到大的餐馆。&lt;/p>;&lt;p>;大多数变脸表演者可以在一场演出中改变多个面孔。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/06/08511580-9536-42f8-b448-6262eba35f6a_b95f164f.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;变脸是中国传统戏曲流派中最著名的艺术形式之一。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;面具大师&lt;/h3>;&lt;p>;最著名的变脸大师是出生于1946年的彭登怀。&lt;/p>;&lt;p >;他的名字因25秒内改变14张脸而被列入吉尼斯世界纪录。三十年来，彭在几十个国家进行了变脸表演。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢看变脸表演。真是太神奇了！”一位网友在抖音上说道：“道理大家都知道，但我们做不到，因为这需要大量的努力。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们不是最快的。我老婆换脸比较快，哈哈。”还有人调侃道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In India’s holiest city of Varanasi, Muslim weavers express hope for amity despite rise in abuse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3263132/indias-holiest-city-varanasi-muslim-weavers-express-hope-amity-despite-rise-abuse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/8b73f8e3-9c85-4c86-93d8-20e079056e7b_b7e73f73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人正在使用动力织布机编织巴纳拉西丝绸纱丽瓦拉纳西的一个工作室。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在瓦拉纳西市中心，该市著名丝绸纱丽的穆斯林织工长期以来与印度教商人并肩工作，他们的生活交织在一起，就像他们制作的精美服装上的复杂图案一样。工艺和销售。但这种宗教间和谐的微妙结构已经开始显示出紧张的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，织工们报告称，游客向他们高喊针对他们宗教信仰的挑衅性口号的事件有所增加。他们表示，这是在反穆斯林言论增多之后发生的，这种言论已日益成为该国政治的主流特征。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直和睦相处。我们参加印度教婚礼和其他仪式，它们是我们的，”该市 Madanpura 社区的穆斯林居民艾哈迈德说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/f7664a5e-3123-48ce-9085-a6a1c53d5291_bbcdd722.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;穆斯林织布工瓦拉纳西的民众表示，他们不会对反穆斯林言论做出反应，以防止紧张局势升级。照片：Biman Mukherji&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但现在，气氛正在发生变化。 “当我们以小组形式聚集然后离开时，他们就会虐待我们。我们不会做出反应，因为事情可能会失控。”&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的织工说，访客对他使用了贬义词。&lt;/p>;&lt;p>;社区也表达了类似的担忧，但表示这并没有在社区中引起不和，因为纱丽生意依靠相互依赖而蓬勃发展，印度教商人提供原材料并从穆斯林织布工那里购买服装。&lt;/p>;&lt;p>;几个世纪以来一直被尊为“纱丽”。瓦拉纳西是印度教最神圣的城市之一，也是总理纳伦德拉·莫迪的政治基地，批评者和支持者都说他是无与伦比的。&lt;/p>;&lt;p>;执政的印度人民党领导人声称他们从未收到过任何关于人们口头辱骂织工，和平也没有受到干扰。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从未听说过这样的事情，”印度人民党瓦拉纳西主席维迪亚·萨加尔·拉伊 (Vidya Sagar Rai) 说。 “可能有一些不受欢迎的人试图激怒人们，但这座城市并没有出现紧张局势。总理最近举办了路演，各社区人士都参加了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/17/80a4e719-54cf-4ad2-8e6c-d809f565c5df_5830b2ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度人民党支持者聚集在一起迎接印度总理纳伦德拉·莫迪5 月 13 日，印度瓦拉纳西大选路演活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一位不愿透露姓名的印度人民党领导人声称反对党煽动此类事件在选举期间给执政党带来了坏名声。&lt;/p>;&lt;p>;瓦拉纳西是世界上最古老的城市之一，几个世纪以来一直是印度教、穆斯林和佛教文化的交汇处。人们普遍认为，丝绸编织艺术是由印度前莫卧儿统治者引入的。&lt;/p>;&lt;p>;来自瓦拉纳西的丝绸纱丽在印度各地和海外侨民中备受追捧，因为它们是特殊场合的首选服装，例如&lt;/p>;&lt;p>;织布工社区的人们表示，在莫迪的领导下，这座城市的基础设施得到了改善——道路拓宽了，通往恒河进行仪式沐浴的台阶也被修缮一新，并且在多个地方安装了照明设备。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但许多人对该国正在进行的全国选举期间的演讲基调表示不满，这些演讲一次又一次地引发了与穆斯林有关的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想要一个良好而廉洁的政府，像其他人一样。但当我们听到有关穆斯林的言论时，我们会很伤心。”26 岁的织布工穆罕默德·法欣 (Mohammed Faheen) 说，他的家人世代居住在这座城市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/de965983-f8d7-44ad-9407-c6992e0ca282_bbcdd722.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;瓦拉纳西穆夫提阿卜杜勒·瓦西姆 (Abdul Wasim) 表示，他对针对印度教徒和穆斯林之间宗教分歧的选举言论感到失望。照片：Biman Muhkerji&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿卜杜勒·瓦西姆 (Abdul Wasim) 是一名穆夫提或伊斯兰学者，有权统治各种宗教和个人事务，他表示，他对针对穆斯林的评论感到沮丧。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们执政已有10年了。难道他们没有什么比提出印度教-穆斯林问题以获得更多选票更相关的话题了吗？”他说。 “人们感到不安，他们想知道国家正在走向什么方向。”&lt;/p>;&lt;p>;“但他们已经不再关注此类言论，因为他们意识到这毫无意义，”他补充道。 “如果他们这样做，那么可能会导致紧张局势。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然瓦拉纳西的和平很大程度上是由两个社区的长期关系维持的，但瓦西姆对瓦拉纳西其他地区发生的暴力事件感到遗憾&lt;/p>;&lt;p>;“每当一个人走出家门和城市时，家人都会担心他们的安全，”他说，并补充说有人在火车上遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;去年7月，孟买至斋浦尔火车上的一名铁路警察开枪打死了三名穆斯林乘客及其上级。&lt;/p>;&lt;p>;在新德里的另一起事件中，一名穆斯林男子被绑在电线杆上并殴打。被人们怀疑是因为他被怀疑拿走了一根作为寺庙供品的香蕉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/17/4bc793a9-73c8-4cbe-aff1-f4ed1bc43514_f42515f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人使用手摇织布机编织瓦拉纳西一家作坊里的传统巴纳拉西丝绸纱丽。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;瓦西姆重申了织布工的抱怨，即一些“外来者偶尔试图煽动愤怒”，但他补充说，当地社区，特别是在纱丽生意，确保了和平的维持。&lt;/p>;&lt;p>;据 Wasim 称，自从 Covid-19 大流行导致销售额下降以来，靠该市纱丽生意谋生变得更加困难。一些家庭甚至搬到了其他城市寻找工作。&lt;/p>;&lt;p>;印度人民党瓦拉纳西主席拉伊对这一说法提出异议，称自从环绕城市的喀什黄金走廊建设以来，许多纱丽店的生意一直蓬勃发展他说，这带来了源源不断的国内外游客。&lt;/p>;&lt;p>;这条走廊由莫迪于 2021 年 12 月揭幕，并将进行扩建，通过这是一条现代化的道路，可以避免狭窄和拥挤的小巷，这些小巷会阻碍朝圣者的早期活动。&lt;/p>;&lt;p>;“他们购买了大量商品。每个人的贸易都增加了，无论是酒店、餐馆还是商店。一些纱丽店卖光了新冠疫情期间积累的全部库存。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/17/7409fbfe-ed32-4382-9647-524dc64a0ead_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪 ( 5 月 13 日，在瓦拉纳西举行路演后，北方邦首席部长 Yogi Adityanath 坐在他身后的喀什黄金庙 (Kashi Vishwanath Temple) 举行仪式。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;瓦拉纳西的车道和小巷里总是吸引着源源不断的朝圣者。这里是供奉印度教湿婆神的喀什黄金庙 (Kashi Vishwanath Temple) 的所在地，也是鹿野苑 (Sarnath) 的所在地，据信佛陀在这里首次讲道。&lt;/p>;&lt;p>;这里有 1,000 多个穆斯林圣地，还有三个锡克教谒师所、耆那教社区的寺庙以及教堂。&lt;/p>;&lt;p>;来自大多数印度教社区的人们在穆斯林织布工的家附近生活或从事贸易，他们表示希望和平与友好能够保持完好。&lt; /p>;&lt;p>;“我们需要彼此，”只有一个名字的出租车司机索努 (Sonu) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这种关系破裂的那一天，这座城市的整个纱丽贸易将会随之而来。停止。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>