<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s first private residence for elderly set to welcome retirees who can afford it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286939/hong-kongs-first-private-residence-elderly-set-welcome-retirees-who-can-afford-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/e4f2854b-ab17-4a7a-b5ed-ffa13d5a0e53_6d5b1e60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ventria Residence 的特色服务之一在欢乐谷。图片：Olga Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港首个老年居民私人住宅即将开业，提供高档跑马地赛马场景观和量身定制的医疗服务，分析人士表示，类似的开发项目旨在随着人口老龄化，需要不同的经济阶层。&lt;/p>;&lt;p>;Ventria Residence 将于下周二开业，是一栋 21 层的酒店式住宅，提供 168 个单位，面积介于 262 平方英尺至 695 平方英尺之间 每个。 11 层的公寓是为那些身体健康且日常生活需要很少帮助的人保留的，而另外 7 层则是为体弱者提供护理服务的疗养院。其中两层楼是为需要特别照顾的痴呆症患者预留的。&lt;/p>;&lt;p>;该场地提供健康中心、游泳池、沙龙、健身房和康复室等设施。&lt;/p>;&lt;p>;“需求Ventria Residence 首席执行官岑家雄 (Joe Sham Ka-hung) 表示：“香港对老年住房的需求巨大。”&lt;/p>;&lt;p>;岑家雄指出，该项目符合政府发展“银色经济”的号召——满足老年人需求的市场香港人。&lt;/p>;&lt;p>;“为老人提供照顾服务不能只靠政府……有必要让私营企业进入市场。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/0c41f154-9393-4b7b-a64f-65e8815ee192_adb7c1c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民必买债券定价介乎700万至1800万港元，视乎单位规模而定。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方统计，去年香港65岁或以上的人口约为168万，占750万人口的22.4%。&lt; /p>;&lt;p>;预计到 2046 年，老年居民人数将增加到 274 万，占总人口的 36%，这意味着超过三分之一的人将成为老年居民。 &lt;/p>;&lt;p>;Sham 表示，他的公司的目标是约 1% 至 2% 的人口寻求专为老年人设计的高端住房，但仅限于城市。&lt;/p>;&lt;p>;他说，Ventria Residence 是其士集团与港澳基督复临安息日会联会合作的项目，遵循美国和日本已经实行的商业模式。&lt;/p>;&lt;p>;居民必须购买定价的债券在之间700 万港元（899,070 美元）和 1,800 万港元，具体取决于单位规模。居民必须年满60岁或以上，并须缴付一次性会员费港币10万元，以及每月至少港币5.5万元的费用，包括水电费、食物费、家政费和护理费。&lt;/p>;&lt;p>;岑说68套健康居民公寓（配有厨房和卫生间）的入住率约为20%。住所的大多数是70多岁或80多岁的女性，没有在香港居住的孩子。&lt;/p>;&lt;p>;该住所的护理主任Noble Law Po-ka表示，一支由医务人员、治疗师等专业人士组成的团队和社会工作者为居民提供医疗保健和社会服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/3a3ff633-cfa1-4db9-aa9b-d06a085577c3_d65494d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ventria Residence 的健身房。其他设施包括健康中心、游泳池、沙龙和康复室。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为痴呆症长者预留的楼层配备了面部识别系统等技术，可以提醒工作人员注意徘徊的居民，还设有种植着鲜花的花园之所以选择它们，是因为它们能够刺激视觉和嗅觉。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，Sham 表示，公司将考虑开发项目来满足其他群体的需求，包括那些不太富裕的群体，并扩大规模位于连接广东九市的大湾区香港和澳门。&lt;/p>;&lt;p>;随着人口老龄化和年轻人移居海外，专家和居民呼吁为老年人提供更多住房选择，而不仅仅是养老院或与家人同住。&lt;/p>;&lt;p>;香港非牟利建筑商香港房屋协会在长者住宅计划下推出三个项目，为60岁或以上的中等收入居民提供超过800个单位。&lt;/p>;&lt;p>;这些单位是为长者设计的，运营商提供专业的护理服务和“终身租赁”安排下的社交活动。申请者须符合一定的经济条件，并须缴付一笔过的供款，以及每月的服务费。&lt;/p>;&lt;p>;该会辖下另一项非资助长者房屋计划，位于北角的丹拿山，提供588个单位仅供租赁。&lt;/p>;&lt;p>;岭南大学社会学及社会政策系教授游勇表示，当局应为寻求建设此类项目的私人开发商提供更多激励措施，包括降低地价和利润&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，豁免印花税也可以增加居民对此类房屋的需求。&lt;/p>;&lt;p>;前香港镇议员潘永祥博士规划委员会表示，政府可以在卖地条款中明确为老年人提供住房，以增加贫困居民的供应。&lt;/p>;&lt;p>;“为老年人量身定制的住房提供了另一种选择为城市老年人提供的选择”，Poon说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK Prime Minister Starmer to meet Xi Jinping at G20 summit in Brazil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3286970/uk-prime-minister-starmer-meet-xi-jinping-g20-summit-brazil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 07:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/b7f54f90-621c-4b27-b217-8b4b1ea80f0a_9be59f14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相基尔周日，斯塔默在一架政府飞机上工作，前往巴西里约热内卢参加 G20 峰会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐宁街证实，英国首相基尔·斯塔默将在巴西举行的 G20 峰会上会见中国国家主席习近平。&lt;/p>;&lt;p>;他将成为周一，英国首相在里约热内卢与中国领导人举行会谈，这是五年多来第一位与中国领导人会面的英国首相，并承诺在会谈中进行“认真、务实的讨论”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平会议将是一系列讨论中的一个预计总理将在为期两天的峰会上与世界领导人会面，乌克兰和中东的冲突可能会成为议程的重点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/cef10dff-710a-4a70-86b4-d42523efc6a5_21eb248a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平抵达时挥手致意周日，在巴西里约热内卢举行的 G20 峰会之前，在加利昂空军基地。照片：讲义/G20巴西新闻办公室/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，斯塔默在前往峰会途中对记者表示：“我计划与总统举行双边会谈习近平在G20峰会上。我认为这很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都是全球参与者、全球大国，都是安理会常任理事国和二十国集团常任理事国。&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济显然是世界第二大经济体。世界。它是我们最大的贸易伙伴之一，因此当我会见总统时，我将与他进行认真的务实讨论。”&lt;/p>;&lt;p>;在对美国总统的担忧中，贸易可能是需要讨论的问题之一-当选唐纳德·特朗普，威胁对进口产品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默将成为自 2018 年特蕾莎·梅以来首位会见中国总理的英国首相。&lt;/p>;&lt;p>;被问及是否希望建立更好的关系与北京相比斯塔默补充道：“鉴于经济规模，我们之间建立务实、认真的关系非常重要，这也是我打算追求的目标。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;外交部长大卫拉米于 10 月访问中国，并承诺政府将让英国与中国的关系保持“一致性”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，在他的前任领导下，伦敦和北京之间并没有“充分接触”，特别是在人权问题。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默预计将于英国时间周一凌晨抵达里约。&lt;/p>;&lt;p>;据信，他将呼吁各国领导人在人权问题上走得更远、更快。他们对乌克兰的支持，并警告称，如果普京成功，将会产生“难以估量的后果”。&lt;/p>;&lt;p>;为期两天的峰会是英国首相 12 年来首次访问巴西，人们认为斯塔默将重点关注有助于促进经济增长和国内安全的对话和国外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/b2b37a7c-0c09-47f7 -9c25-c92d7bbe1061_50a476a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（右）和中国国家主席习近平上个月在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会上。照片：Sergey Bobylev / brics-Russia2024.ru / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯塔默在峰会前的一份声明中表示：“参与全球舞台 - 无论是与我们最亲密的盟友建立强大而富有成效的伙伴关系，还是对那些与我们价值观不同的人坦诚相待。&lt;/p>;&lt;p>;“与世界主要经济体的密切合作对于确保对世界的投资至关重要。英国，并创造促进经济增长所需的就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;“在普京非法入侵乌克兰 1000 天之际，我将竭尽全力支持乌克兰，让他们继续勇敢地捍卫自己的主权。 &lt;/p>;&lt;p>;“在我的领导下，英国将在世界动荡加剧之际成为负责任的行动者，同时确保我们的外交为人民服务回家。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯塔默在前往巴西的途中接受记者采访时表示，他不会像德国总理奥拉夫·肖尔茨周五那样与普京交谈。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫称，两位领导人之间的通话是由德国发起的，这是近两年来普京与西方大国主要领导人之间首次公开宣布的通话。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基批评了称呼并表示这只会让俄罗斯不那么孤立。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰的盟友担心，特朗普的当选可能会改变其最大支持者华盛顿的支持。特朗普曾质疑美国向基辅提供的援助，并对普京表示有利。 /p>;&lt;p>;斯塔默表示，盟友现在必须加倍努力，尽可能长时间地支持乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;“周二，我们即将迎来这场冲突的第 1000 天，”斯塔默说。 “这是俄罗斯侵略的 1,000 天，对乌克兰人民造成巨大影响和牺牲的 1,000 天，最近我们看到朝鲜军队与俄罗斯合作，这确实产生了严重影响。”&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯 2022 年 2 月全面入侵乌克兰以来，英国已承诺向乌克兰提供 128 亿英镑（161.5 亿美元）援助。&lt;/p>;&lt;p>;其他美联社报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Japan, foreign tourists’ misdeeds stir outrage, debate: ‘who does something like that?’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3286789/japan-foreign-tourists-misdeeds-stir-outrage-debate-who-does-something?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/26c74233-aba7-4ded-8277-dc3c752eec63_9778d7ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过东京明治神宫的鸟居门。一名美国游客因在东京神社的传统木门上刻字而被捕。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近几个月来，在日本的外国人一直受到负面关注，在社交媒体上引发了人们对许多人认为不尊重和无知行为的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;罪行清单很长：一名 60 多岁的美国游客因在东京明治神宫涂鸦而被捕；四名斯里兰卡人因盗窃 220 辆汽车而接受讯问；一名中国妇女被指控经营非法妓院；一名英国男子涉嫌盗窃 1,300 万日元（83,200 美元）；一名智利妇女被拍到在神社的“鸟居”门上做引体向上。&lt;/p>;&lt;p>;对这些不当行为的强烈反对不仅来自日本公众，也来自长期的外国居民，他们担心这些事件可能会导致当地人将所有外来者视为麻烦制造者，从而危及他们在移居国家建立的生计和关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/5baf852e-c95a-43bd-a6a4-fae284b5b95f_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鸟居门上有划痕在东京明治神宫，这是日本游客不良行为的最新例子。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当我读到美国游客在明治神宫涂鸦时，我感到非常愤怒，”在横滨拥有一家教育企业的法国人埃里克·菲奥尔 (Eric Fior) 说在日本生活了 25 年。&lt;/p>;&lt;p>;“我选择留在这里的部分原因是我们周围的历史和文化，然后我们听说一位游客在日本最著名的之一和重要的寺庙，”他告诉《亚洲周刊》。 “谁会做出这样的事？”&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上的外国居民纷纷表示怀疑，许多人呼吁对 65 岁的史蒂夫·海耶斯（Steve Hayes）——因破坏圣地而被捕的美国公民——进行惩罚。据报道，他告诉警方这一行为是一个“恶作剧”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道其他长期非日本居民的情况，但像史蒂夫这样的人让我深感羞愧，难以置信地摇着头， ”一位说《今日日本》网站上的用户。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/4a07c318 -13de-46d3-9221-6299556f74f2_9f3ab905.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在穿过明治神宫用栅栏围起来的牌坊门前鞠躬。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一位补充道：“这种事情只会助长仇外心理，更多的新闻报道将该县的所有灾难归咎于外国人。”&lt;/p >;&lt;p>;许多人对一名 60 多岁男子的行为表示惊讶，并呼吁判处重刑，以威慑其他人。&lt;/p>;&lt;p>;“停止对这些人进行惩罚，”其中一人说道。 “因污损地标而被判入狱数年或数十万美元的罚款。开创先例。让他们以后再哭吧。”&lt;/p>;&lt;p>;对在日本违法的外国人的强烈反对越来越大，一些网上消息称一群被指控连续两年盗窃汽车的斯里兰卡人是“害虫” ”。要求严厉处罚的呼声越来越高，要求罪犯及其家人在被驱逐出境前入狱服刑，并永久禁止再次入境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在聚光灯下的人士中22 岁的越南人黄辉黄 (Huynh Huy Hoang) 因与 16 岁女孩拍摄露骨视频并在网上分享而受到广泛谴责。这不是他第一次触犯法律；他此前曾因类似罪行被捕，但后来被释放。&lt;/p>;&lt;p>;“这是他第三次被捕？” 《阿贝玛时报》网站上的一条消息写道。 “如果他被判有罪，他应该因初犯而被驱逐出境。如果我们不尽快阻止这种趋势，日本就会分崩离析。”&lt;/p>;&lt;p>;Fior 表示，大多数选择以日本为家的人“热爱并尊重这个国家，并尽最大努力融入这个国家”。 “日本仍然可以欢迎游客，但他们需要尊重这种文化，并且不想破坏或改变它，”他补充道。&lt;/p>;&lt; p>;马尔科姆·亚当斯 (Malcolm Adams)，一位美国人，此后一直居住在日本1976 年，他同意任何打算在那里度过任何时间的人都需要尊重这个国家的文化。&lt;/p>;&lt;p>;“当游客做出愚蠢的事情时，我感到震惊，”他说。 “他们可能会在美国这么做，并认为在这里也能逃脱惩罚，但他们需要欣赏和尊重日本的生活方式。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，他指出，日本游客已经在国外也做出了错误的决定，例如一名男子在复活节岛上的摩艾石像上刻下了一个汉字字符。&lt;/p>;&lt;p>;有些人甚至在日本境内破坏了遗址。 2019 年 11 月，一名来自横滨的 44 岁男子因在联合国教科文组织世界遗产京都龙安寺的正门上用彩色记号笔写下一条信息而被捕，他告诉警方他“充满了创作欲望”。&lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong doubles down on surfing ban at public beaches, officials refuse to discuss change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/sport/other-sport/article/3286946/hong-kong-doubles-down-surfing-ban-public-beaches-officials-refuse-discuss-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/93a3c5fe-66a8-45af-a08c-b2c8d6f3654e_e0f01899.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;冲浪者利用海浪由强热带风暴特拉米在大浪湾海滩掀起。照片：Antony Dickson&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府加倍禁止在香港任何公共海滩进行冲浪运动，从而有效地排除了参加奥运会的冲浪运动的可能性。&lt;/p>;&lt; p>;新民党议员何景康表示，今年早些时候开始对大浪湾冲浪活动进行长达数月的打击之后，他一直试图与政府会面。&lt;/p>;&lt;p >;但是，何告诉《华盛顿邮报》，文化体育旅游局（CSTB）反而打电话给他，表示不会改变目前的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“他们说不能开放康乐及文化事务署（康乐及文化事务署）何说。&lt;/p>;&lt;p>;香港有42个由康乐及文化事务署管理的公共海滩，全部禁止冲浪。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/b7859036-8648-4ab4-bc02-8bed1367a601_ec73f2b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Mahohi Nguyen Tang 出生于香港孔为瑞士父母，并在大浪湾学会了冲浪，但后来不得不加入瑞士国家队。摄影：Antony Dickson&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中之一是大浪湾，它也是港岛唯一有可乘浪的海滩。尽管有禁令，几十年来这里一直是一个受欢迎的冲浪地点。&lt;/p>;&lt;p>;然而，今年六月，CSTB 下属的康乐及文化事务署 (LCSD) 采取措施，竖起了新的英文标语，标明“禁止冲浪”和中文，添加到已经列出该规则的通知和横幅上。&lt;/p>;&lt;p>;自那时起，不断有警察和康乐及文化事务署工作人员试图抓捕违反这些规则的冲浪者。&lt;/p>;&lt;p>;冲浪社区说保安局副局长卓厚业表示，寻求刺激的居民在极端天气下追逐海浪或寻找强风，将自己的生命置于危险之中，并使前线人员面临风险。&lt;/p>;&lt;p>;本月，何鸿燊写信给康文署，要求召开一次会议，探讨冲浪者练习练习的方法，而不必担心在大浪湾学习的 10 岁男孩加入瑞士国家队后，因为没有&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，中国在今年的夏季奥运会上迎来了第一位奥运冲浪选手，15岁的杨思奇在塔希提岛进入了女子16强。 &lt;/p>;&lt;p>;“我特别询问是否有办法制定特定区域或允许在特定时间、任何海滩冲浪，康乐及文化事务署表示他们不能，因为这会造成公众的不满。” &lt;/p>;&lt;p>;“他们的立场是，他们必须为广大公众的利益服务，而不是少数人的利益，”何说。 “我无法否认我们没有达成公众共识的事实。不过，康乐及文化事务署确实需要就这一具体问题出去征询公众的意见。&lt;/p>;&lt;p>;“香港有这么多海滩，必须有一个......人们会更容易接受。那么，为什么不进行一项调查或可行性研究，而不是在没有尝试研究的情况下就发表大胆的声明并断然告诉我不呢？”&lt;/p>;&lt;p>;当被《华盛顿邮报》问及政府是否排除了修改其政策的可能性时，对于允许在某些海滩冲浪的政策，康文署发言人只是重申了这样做可能受到的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;“该规定规定，任何人无合理因由或辩解，不得携带或使用或允许使用任何冲浪板的任何部分泳滩附近的水域是为游泳者预留的，”发言人说。 “换句话说，康文署在宪报刊登的公众海滩一向禁止冲浪活动。”&lt;/p>;&lt;p>;发言人拒绝回答如果情况属实，香港将如何培养冲浪精英运动员，并补充说任何被判有罪的人违法者可被罚款港币 2,000 元并面临 14 天监禁。&lt;/p>;&lt;p>;拥有 30 年经验的香港冲浪运动员布莱恩特·瓦列霍 (Bryant Vallejo) 表示，应该有更好的处理方式”，而不仅仅是禁止这项运动。”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他承认一些冲浪者不小心冲浪板和低估了海洋的恶劣条件，给他人和自己带来了风险，但他认为教育更好&lt;/p>;&lt;p>;香港除了大浪湾外，唯一适合冲浪的海滩是大屿山的长沙和贝澳，均由冲浪者协会管理康文署。&lt;/p>;&lt;p>;西贡大浪湾有可供冲浪的海浪，并不属于康文署管辖。然而，到达那里需要步行 90 分钟或乘船。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[BlackRock’s AI is watching – and helping to make stock picks based on what it sees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3286732/blackrocks-ai-watching-and-helping-make-stock-picks-based-what-it-sees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/ef628b96-6630-4b06-8a50-800ab473afc6_234e2c2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩流组合Enhypen在澳门演出2024 年 1 月 26 日。照片：Belift Lab&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当韩国流行乐队 Enhypen 热情地在 Instagram 上发布 9 月份在米兰举行的 Prada 时装秀时，这些帖子可能导致网站活动激增在香港上市的意大利奢侈品牌。如果是这样，基金公司构建的人工智能 (AI) 工具可能会注意到该“信号”并将其记录下来，以告知公司对该时尚品牌股票的看法。&lt;/p>;&lt;p>;这个假设的示例仅说明了以下情况之一：资产管理公司（包括全球最大的贝莱德、摩根大通和华夏基金）正在通过多种方式探索使用生成式人工智能 (GenAI) 来生成阿尔法并提高运营效率。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，香港证券监管机构已制定了指导方针，以确保负责任地使用该技术。&lt;/p>;&lt;p>;贝莱德的系统投资平台（所谓的“人机团队”）已使用此类技术根据 300 多种替代方案提出了 1,000 多个信号数据集，包括社交媒体内容、博客和互联网搜索。&lt;/p>;&lt;p>;它会寻找有关公司的社交媒体讨论的激增，以及该公司网站上的活动增加，这可能与股价上涨相关。 “对于一只特定的股票，我们有很多信号，”贝莱德系统集团亚太及欧洲、中东和非洲地区负责人艾哈迈德·塔尔哈维(Ahmed Talhaoui)上个月在香港举行的媒体吹风会上表示。 “有些可能会互相矛盾。因此，我们必须非常擅长如何组合这些信号。”&lt;/p>;&lt;p>;机器学习和其他技术有助于这一过程，但人类仍然可以发挥关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;“我们越是拥抱大数据和人工智能，我们就越需要创造力，”塔尔豪伊说，创造力是由投资组合经理提供的。基于机器生成信号和传统信号的结合，他们利用丰富的知识、经验和直觉来权衡股票前景并将一篮子证券收集到基金中。&lt;/p>;&lt;p>;机器学习算法擅长分析大型股票它们通常用于训练大型语言模型，这是支持 ChatGPT 等复杂 GenAI 应用程序的自然语言处理的基础。&lt;/p>;&lt;香港证券及期货事务监察委员会（证监会）在周二发布的一份通知中表示，鼓励企业利用人工智能进行创新，更有效地提供产品或服务，并提高运营效率。&lt;/p>;&lt;p>;不过，香港证券监管机构也强调潜在风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/9488f5c3-61e1-4eb1-93b8-d3c110b2161c_ce71dad2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AI语言模型的输出可以是香港证券及期货事务监察委员会表示，“不准确、有偏见、不可靠且不一致”。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;SFC 表示，人工智能语言模型的输出可能“不准确、有偏见、不可靠和不一致”。该技术还容易受到网络攻击、无意中泄露机密信息以及侵犯个人数据隐私。当公司依赖外部服务提供商开发、培训和维护此类模型时，可能会面临第三方风险。&lt;/p>;&lt;p>;证监会表示，公司应考虑所有风险因素并实施缓解措施。在高风险情况下应采取额外措施，例如当该技术用于提供投资建议或研究时。每当客户与人工智能语言模型交互时，公司都应进行持续审查、监控性能并进行披露。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正处于了解这些技术如何融入监管框架的时期，”Lee Bray 说摩根资产管理公司亚太区数据科学和股票交易主管。 “此时，我们将让人类参与一切。”&lt;/p>;&lt;p>;他的公司在全球雇用了 20 多名数据科学家，并由大约相同数量的工程师提供支持。它开发了一种名为 SpectrumGPT 的专有工具，帮助其分析师和投资组合经理访问内部和外部研究报告。布雷表示：“这使他们能够将更多时间花在投资流程上，并为投资组合挑选股票。”&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，华夏基金（香港）推出了一只中国 A 股量化股票基金，该基金使用人工智能和机器学习帮助选择股票。&lt;/p>;&lt;p>;此外，这家中国资产管理公司正在寻求推出一款人工智能聊天机器人，帮助员工更有效地查找信息，第一阶段将于今年推出最后，根据菲比·袁的说法，风险与信息技术负责人。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能技术最显着的优势就是能够快速、相对准确地提供结果，提高大家的工作效率。”袁征说。但是，人工智能的应用非常多样化，因此很难找到合适的解决方案。 “我们需要大量的试验和错误，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“资产管理公司都在努力交付阿尔法，因为这是客户的期望，而人工智能可以提供帮助，即使这仍然需要充分考虑。事实证明，”贝恩公司驻香港合伙人赫伯特·李 (Herbert Lee) 表示。 “显而易见的是，不利用这些技术和数据驱动的洞察力的资产管理公司可能会在公开市场竞争时遭受损失。”&lt;/p>;&lt;p>;人工智能技术正处于“临界点”摩根大通资产管理公司的布雷表示，现在就可以大规模采用。 “我们希望通过这些技术来提升公司内的全体员工队伍，以便充分发挥我们的员工的潜力并保持领先地位。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s consumption key to future growth as Trump tariff threat looms, economist says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3286928/chinas-consumption-key-future-growth-trump-tariff-threat-looms-economist-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/0f90b6e1-1805-444c-b183-a320dc0f8c34_71561dbe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;服务可能是中国的关键未来的经济增长。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位经济学家表示，在唐纳德·特朗普的关税威胁下，中国未来的增长潜力在于增加消费和扩大服务业。&lt;/p>;&lt;p>;国家发改委学术委员会原秘书长张燕生在接受《南华早报》采访时表示，“中国工业发展已进入新阶段，从建筑业、房地产拉动转向消费、服务业拉动。”周六。&lt;/p>;&lt;p>;在国内需求低迷和房地产长期低迷的情况下，出口一直是中国的主要经济亮点之一。&lt;/p>;&lt;p>;张说，他相信中国将“找到一切可能的方式来提振经济”面对美国当选总统扬言要对中国进口征收高额关税，“这不仅满足中国自身发展需要，还将扩大进口，带来新动能”到中国宏观经济研究院高级研究员张说。&lt;/p>;&lt;p>;过去几个月，中国一直在加大刺激力度，努力实现今年约5%&lt;/p>;&lt;p>;“这一揽子政策的目标很明确，得到了政策制定者的共识：提振经济，确保经济运行在合理增长区间。”张说。&lt;/p>; &lt;p>;张说，如果当前政策成功，下一步增长阶段可能是消费拉动，重点是医疗保健、养老等服务业，以及餐饮、文化活动等行业。&lt;/p>;&lt;p>;张还表示，技术创新也将是未来发展的关键驱动力&lt;/p>;&lt;p>;高盛周五发布的一份报告预计，中国经济增长将从今年的 4.9% 放缓至明年的 4.5%，并补充说 2025 年的首要主题将是“中国决策者将如何倾斜逆风稳定国内消费和房地产市场，并应对新一轮的中美贸易紧张局势”。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充道：“中国政策制定者面前的选择很简单：要么提供大规模的政策抵消或接受显着较低的总体实际 GDP 增长。我们预计他们会选择前者。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，该报告还预测，到 2025 年，实际家庭消费将同比增长 5%，尽管它警告说，住房市场下降价格可能会继续影响消费者信心。&lt;/p>;&lt;p>;“家庭消费的复苏在很大程度上取决于劳动力市场状况、家庭收入和消费者信心，”该银行补充道。&lt;/p>;&lt;p>;政府消费，由国家地方债务支持据高盛称，互换计划预计到 2025 年将同比增长 5%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN chief urges G20 ‘leadership’ on stalled climate talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3286967/un-chief-urges-g20-leadership-stalled-climate-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 07:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/0cd43827-64b1-4fb0-b542-0d59df0f5b3b_4b27f177.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合国秘书长安东尼奥周日，古特雷斯在巴西里约热内卢。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周日呼吁聚集在里约热内卢的二十国集团领导人通过在减排方面展现“领导力”来挽救陷入僵局的阿塞拜疆联合国气候谈判。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>; &lt;p>;“ COP29的成功结果仍在触及，但这将需要领导和妥协，即来自G20国家的领导和妥协，”古特雷斯（Guterres在里约热内卢举行的会议。&lt;/p>; &lt;p>;巴库的年度联合国会谈在中途陷入僵局，在一周的谈判之后，各国不接近同意在发展中国家的气候投资1万亿美元的交易。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;谈判陷入了最终数字，融资的类型以及应该付款的人，西方国家希望中国和富裕的海湾国家加入捐助者名单。&lt;/p>; &lt;p>;所有人的目光都转向了为了希望突破。&lt;/p>; &lt;p>;“聚光灯自然在G20上。他们占全球排放的80％。”古特雷斯说，呼吁该小组“以身作则”。&lt;/p>; &lt;p>;气候是几位领导人汇聚在里约热内卢的一个问题。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）在亚马逊（Amazon）中途停留，他今年分配了110亿美元的双边气候融资。&lt;/p>; &lt;p>;他也在唐纳德·特朗普（Donald Trump）在两个月内接管了他 - 宣布“没有人”可以扭转其政府指导的“清洁能源革命”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8 /IMAGES/CANVAS/2024/11/18/18FE1C99-648B-4C7C-8165-FCD95012C4F8_741AC6FF.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;欧洲委员会主席Ursula von der Leyen和南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）在周日在巴西里约热内卢的全球公民会议上。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟首席Ursula von der Leyen和南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）共同发起了一项运动，以促进非洲的可再生能源。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“全球可再生能源在2030年之前将意味着削减100亿吨的二氧化碳排放，”冯·德莱恩（Von der Leyen她说，&lt;/p>; &lt;p>;她说，欧盟正在通过BLOC的全球门户计划“特别是在非洲”建立可再生能源的基础设施的投资，旨在与中国的腰带和道路倡议相媲美。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;欧盟是世界上最大的气候融资贡献者，其中大多数均通过多边资金。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/18/5faa4888f-2fc7-4edb-4edb-8cb7-8cb7-c13d9cdbbbbe_fe6739bbe_fe6739b3.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国总统XI Jinping到达Galeão空军基地于周日在巴西里约热内卢的G20峰会前。照片：讲义/G20巴西新闻办公室/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统Xi Jinping（其国家是星球上最大的污染者），对G20提出了自己的请求，以加强国际合作他在“绿色和低碳开发，环境保护，能源过渡和气候变化反应”等领域的领域应协调世界上最大经济体的领导人应协调努力。在巴西的folha中他说，&lt;/p>; &lt;p>; G20应该“向全球南方国家提供更多资金，技术和能力建设支持”。&lt;/p>; &lt;p>;巴西希望将重点放在为期两天的G20峰会的气候，它在会议的最终宣言中以突出的特色。请注意，COP29谈判向前发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Typhoon Man-yi: Hong Kong issues T1 warning signal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3286956/typhoon-man-yi-hong-kong-issues-t1-warning-signal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 06:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/18/3721E391-0232-4A89-89-89-89-43B1243B1243B1243FBBBA_491F85EAE.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;本周温度将逐渐下降到18摄氏度或以下。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港天文台随着台风曼（Man-Yi）接近城市时发出了1号警告信号。&lt;/p>; &lt;p>;预报员于6.40am发出了信号周一。&lt;/p>; &lt;p>;台风周日在菲律宾登陆，预计将以约25公里/小时（15.5英里/小时）的速度向西北或西北延伸，进入南部的中部和北部中国海。&lt;/p>; &lt;p>;天文台还警告说，温度可能会在接下来的几天内逐渐下降。&lt;/p>; &lt;p>;“星期二和星期三偶尔会下雨。温度将逐渐下降，最低温度降低至摄氏18度或以下。”在东北季风和曼尼（Man-Yi）中，可能在各个低洼地区发生轻微的洪水。&lt;/p>; &lt;p>; Man-yi是指香港在Sai Kung的High Island Reservoir，截至周日晚上。预计随着周二接近海南岛的热带风暴，它将进一步削弱。&lt;/p>; &lt;p>;当周二和在周二距广东海岸近距离近距离时，该地区也有预计会大风根据天文台的说法，与东北季风的结合。强度变化和预报员说。自1961年天文台开始保留记录以来的11月，这种情况的第一次发生。&lt;/p>; &lt;p>; toraji是在韩国人中的“美丽的花朵盛开的美丽花朵”，而Usagi则以日语单词的名字命名对于鳞茎星座。 Yinxing是中文的“银杏种子”。&lt;/p>; &lt;p>;上周的天文台将第8台台风信号保存了11个小时，因为托拉吉越来越靠近城市。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt; div>;获取更多rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;一href =“ https://feedx.site”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We’re in it’: Robin Niblett on the US, China, Europe and the new cold war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286914/were-it-robin-niblett-us-china-europe-and-new-cold-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/17/3278863b-701f-4313-b752-b752-b752-b752-b752-b011b b011b011b011b97ce137ce13_fba0404040408f.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;插图：lau Ka-kuen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;罗宾·尼布雷特（Robin Niblett）是位于伦敦的智囊团Chatham House的杰出人物，他从2007年到2022年担任董事兼首席执行官。美国和亚洲是新冷战的作者：美国和中国之间的比赛将如何塑造我们的世纪。这次采访首先出现。有关“公开问题”系列中的其他访谈，请单击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;欧洲人对即将来临的新特朗普总统职位非常焦虑。即使特朗普有助于在乌克兰施加停火，他也可能会将其留给欧洲政府，以向乌克兰提供必要的安全保证和军事支持，以确保普京总统不使用停火来重组并在道路上建立新的敌对行动。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;特朗普总统极不可能支持那些想让乌克兰走上北约成员资格以阻止未来俄罗斯侵略的欧洲政府。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲人也非常担心他们会做一些特朗普承诺提高关税的主要目标，特别是考虑到欧盟与美国的商品贸易盈余大量盈余。鉴于欧洲领先经济体的当前状况较弱 - 法国和德国 - 以及他们对出口驱动增长的依赖，这将是痛苦的打击。&lt;/p>; &lt;p>;此外，特朗普对60％或更多关税的威胁也是如此中国向美国的出口将导致这些出口向欧洲转移，从而给欧洲国内生产商带来了更大的压力。而且，如果欧洲政府试图吸引更多中国外国直接投资，以替代从中国出口到目前的进口，那么特朗普政府可能会对欧洲向美国的出口施加更多限制。&lt;/p>; &lt;p>;此外， ，欧洲人担心特朗普的连任标志着美国从全球领导层撤退的长期结构撤退。特朗普已承诺将退出《巴黎协议打击气候变化》，这是欧洲国家的首要任务。&lt;/p>; &lt;p>;他可能还将美国退出[世界贸易组织]，进一步破坏了围绕国际贸易的规则欧洲人非常依赖于领先的出口商。&lt;/p>; &lt;p>;他可能会放弃美国与其他[7人组]在技术控制，制裁，贸易和投资政策上的密切协调拜登政府的签名计划。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; cui tiankai，前中国大使在美国，在我的一个公共面板上有一个很好的短语去年在北京。美国不断建议建立“护栏”来帮助管理两国之间的竞争。 Cui说：“我们对错误的道路上的护栏不感兴趣。” &lt;/p>; &lt;p>;这是一条聪明的路线。我认为它抓住了双方目前的处境，那就是拜登政府经常提出阻止竞争升级的机制——例如，在双方军队之间建立热线和冲突消除机制，以及在双方军队之间建立区分。双方可以合作（例如气候变化），以及他们将继续竞争和面对面的地方。&lt;/p>; &lt;p>;，但从北京的角度来看，这被视为典型的美国精选主义，因为与此同时，美国政策在他们看来似乎似乎设计遏制中国的崛起。例如，美国对台湾的支持似乎再次变得“战略性地模棱两可”  - 这意味着更强大。&lt;/p>; &lt;p>;，那么我们对中国对美国高科技的访问的控制正在加剧。当您查看拜登政府现在经常被引用的“高围栏的小院子” [方法]时，院子的边界不断扩大。它本来只包括半导体、人工智能和量子。但生物技术已经进入了这个领域，云计算可能很快就会进入这个领域。此外，[美国总统乔]拜登的最新行政命令表示，美国外国投资甚至对中国公司的股权投资将受到军事威胁的限制。&lt;/p>; &lt;p>;美国与美国之间的军事竞争在冷战意义上，中国也变得越来越紧张。中国目前正在大规模扩充其核武库，以超越部署的约 200 枚核弹头的最低威慑力，达到与美国和俄罗斯持平的 1,500 枚核弹头的目标。现在，你可能会说，公平地说，如果美国有 1,500 个，为什么中国就没有呢？为什么这会导致一场新的冷战？&lt;/p>; &lt;p>;问题是中国与俄罗斯的密切关系 - 包括支持俄罗斯对乌克兰战争的支持，这意味着华盛顿和欧洲开始将中国视为一件大型的中国全球安全威胁。&lt;/p>; &lt;p>;在华盛顿，最近的一些国会报道不仅仅关注中国是否具有与美国相同的核弹头。相反，他们说，俄罗斯加上中国将拥有 3,000 枚核弹头。他们共同对抗我们，美国，有1,500。&lt;/p>; &lt;p>;，美国现在正在现代化自己的核武库。美国不久前退出了反导条约。他们还在特朗普第一任期内退出了《中程核力量条约》，部分原因是他们认为俄罗斯绕过了该条约，但也因为中国正在开发中程导弹，但不会签署任何核协议。尚未达成的协议或任何导弹协议。我看到美国 - 中国竞争的军事维度正在扩大。&lt;/p>; &lt;p>;我认为竞争还有两个方面，我认为仍然在扩大。一是意识形态方面的——这不是共产主义反对资本主义。这是中国和俄罗斯自上而下的小派系政府与美国和其他民主国家自下而上的政府的做法。这两种政府制度是互不相容的；每个人都担心彼此。&lt;/p>; &lt;p>;我们的政府担心中国的监视状况将破坏我们的民主和其他民主国家。在中国方面，他们认为[西方]正在支持流行的自下而上的“颜色”革命。因此，您已经看到了中国意识形态整合和权力集中化的强化，这可以满足美国人和欧洲人一直存在的所有担忧。&lt;/p>; &lt;p>;最终的维度 - 又是，它的加剧是 - 全球影响力的竞争正在采取新的“集体主义”的形状，一方面是中国加上俄罗斯的竞争，以及美国的安全盟友在欧洲和亚洲。&lt;/p>; &lt;p>;那些依赖的盟友在美国，因为他们的安全现在比五年前更依赖美国。他们在七国集团的保护下聚集在一起，拜登帮助七国集团成为与中国进行经济和技术竞争的协调机构，无论是进出口管制、投资管制，还是友邦、价值链之间的新供应链。 &lt;/p>; &lt;p>;在另一边，您有中国支持扩大的金砖四国集团作为对G7的配重。我们已经有“金砖国家加”一词的事实提醒您，他们想将更多国家带到他们身边。&lt;/p>; &lt;p>;现在，有人说旧金山会议（中国总统之间拜登（Biden）]在美国和中国之间的[关系]下铺一个地板。我个人认为我们还没有落地。事情在好转之前就会变得更糟，或者在变得更糟之前。我相信我们正处于一场新冷战之中。我们不会朝这个方向迈进。我们不在山脚下。我们在其中。&lt;/p>; &lt;p>;所有这些动态都是中国和菲律宾海军对第二托马斯·肖尔和萨比娜·浅滩控制的僵局的原因。因为中国认为美国正在利用其对马尼拉的支持来巩固中国周围的第一岛链。而且由于双方都陷入了这种新的冷战心态，所以它会变得很热。&lt;/p>; &lt;p>;它没有发动战争 - 我根本没有预测战争 - 但我预测在大多数层面上继续恶化这种关系，直到双方发现他们需要共享的护栏。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;让我从最后开始。我认为它继续扩张并不危险。我对新冷战的看法是，因为我们还处于早期阶段，所以没有规则。没有界限，因为双方都在试图互相试探并找出他们为什么要妥协以及妥协对他们有什么好处。在我看来，双方继续创造更清晰的边界。&lt;/p>; &lt;p>;认为最初这些界限只是在AI附近，半导体和量子是天真的，因为您将进入所有人军事技术能力的各个方面。我认为您只需要假设……更多的东西就会被吸引。&lt;/p>; &lt;p>;这并不能阻止您拥有相对开放的90％的交易。当然，取决于当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）和习近平总统如何处理其贸易关系的下一阶段，我认为实际上有贸易空间可以扩大。&lt;/p>; &lt;p>;现代技术在何处将AI投入其中，溢出到卫星和机床等其他系统中？这些系统可能会被拉入围栏内。在这个过程结束时，“院子”将是一个相当大的场地，我们只需要为此做好准备。但这并不是一件坏事。我只希望我们能快点扩大它，并说出它包含的内容，而不是什么。&lt;/p>; &lt;p>;这将是一个更健康的位置，因为这场冷战与最后一个是中国是不是苏联。与苏联一样，俄罗斯在经济上相当自治。它拥有自己的所有资源，拥有广阔的土地。俄罗斯可以促进混乱并变得更强大。&lt;/p>; &lt;p>;，但是如果您是中国，那是完全不同的。他们需要一个稳定的世界，他们需要进入全球市场，他们需要稳定的进口渠道。在某种程度上。最终，某种类型的双边投资协议的边界可能会被打破，比如欧盟本应在 2021 年与中国签署的全面投资协议 (CAI)，但后来由于经济形势恶化而受阻。关系。&lt;/p>; &lt;p>;知道贸易和投资不允许什么和不允许什么，这意味着公司可以安全地投资并保持这些经济联系。我们需要更清楚地了解哪些部门面临着绿色，红色或琥珀色的光。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/ Images/Canvas/2024/11/17/77AE6BE0-A164-4C23-9AD7-1DE266A413DA_30F526A9.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;“如果我们在错误的轨道上，护栏的用途是什么？”前中国驻美国库蒂·蒂安凯（Cui Tiankai）的大使在回应“护栏”来管理美中关系的呼吁中表示。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我不这么认为。无论[美国]是否最终获得了更有限的访问或相对有限的中国市场的访问，它仍然具有独特的富裕，创造性和大型的国内市场，它可以继续推动创新。如果美国不能继续进口中国玩具，家具，电器和所有其他构成其大部分进口的非敏感产品的风险。&lt;/p>; &lt;p>;对于欧洲或日本或其他对中国市场有更大依赖的盟友也是如此，这就是为什么我认为在美国与中国与欧洲，日本，韩国的经济关系之间会有差异化的原因和澳大利亚。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;让我拆开。当然，首先要说的是，他们还无法与美国相媲美。欧盟故意向中国表明，他们正在基于评估中国过去补贴水平的基础上运行合法程序。关税水平远低于美国。另外，欧盟建议他们仍然开放进一步的谈判，这可能会导致中国进行自愿出口限制。&lt;/p>; &lt;p>;这是贸易的第一点。但显然，凭借高科技，欧洲人将与美国保持一致。那是因为他们现在对中国更加警惕，因为他们不想陷入美国域外的限制。要出口到中国市场或以廉价纳入其全球和欧洲出口的中国组件出口。经济空间。当然，德国的空间有助于许多中欧经济体进入德国制造基地，这些经济体是德国制造基地的供应商。因此，由于对德国经济模式构成威胁，中国是对欧洲经济模式的许多地区的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;，但我认为他们正在尝试找到一种管理这种关系的方法，以便他们可以继续将中国作为关键出口市场和重要的进口供应商。他们还在研究鼓励中国对欧洲的更多直接投资的方法，尤其是在绿色技术方面，作为在这一重要部门的大量依赖中国进口的替代方案。&lt;/p>; &lt;p>;我会说欧洲的一个领域越来越关注的是中国国家监视。因此，欧盟国家关于是否应该接受华为进入其电信系统的争论日益激烈。大多数欧洲政府的态度都很矛盾。一些国家限制华为的部分原因是他们追随美国的脚步或受到美国的压力。但是，总的来说，美国对中国监视状态的恐惧在欧洲并不是占主导地位的。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲人比美国更担心国际法治和人权。美国在这些问题上一直是有选择性的。这是一种强大的力量，它会做它需要做的事情。如果您在欧洲，那么您的整个身份都是围绕遵守法治的遵守和保护在第二次世界大战结束时限制伟大权力的个人人权的保护。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲人担心的是，中国正在凭借其经济实力和关系向世界其他地区输出其治理体系。这意味着欧洲在联合国和全球范围内与中国在治理和人权问题上存在更多竞争——这也是我们最终与中国就新疆人权问题发生口角并导致欧盟在 2021 年解体的部分原因。与中国就 CAI 进行谈判。因此，欧洲政府还将与中国在非洲的投资上越来越多。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;欧洲目前与美国保持一致，但它具有不同的重点。正如我所指出的，贸易侧重点不同。价值观侧重点不同。印太地区的安全承诺和义务是不同的。因此，我们不是从同一角度来到中国。&lt;/p>; &lt;p>;，但在过去两到三年中，欧洲对欧洲的根本变化是中国与俄罗斯在乌克兰方面的一致性。对于欧洲人来说，乌克兰决不能失败，因为如果乌克兰失败并成为俄罗斯的卫星，欧盟的整个未来将受到威胁。欧盟将无法支持其愿意加入的国家。北约也是如此。如果我们要失去乌克兰，那将是欧洲安全和欧洲凝聚力的灾难性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;部分原因是，欧洲人在G7中与美国对中国施加技术限制的一部分是原因，这是中国的一部分。我们正在推出印度太平洋战略的原因，我们正在与南中国海的美国进行航行自由行动，这是向美国展示我们关心的中国威胁，以便美国人将帮助我们抵制我们的主要威胁在欧洲，这是俄罗斯。因此，中国和俄罗斯的融合意味着，欧洲人现在与美国在美国的排队比我们本来的。在过去的五到六年中，从平均25％到30％的负数到平均70％。因此，这是一个巨大的转变，因此限制了当选政客采取公开态度与中国合作的空间，并支撑了更艰难的路线。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/17/035c316a-51b1-4f13-4f13-859c-18777778e8bb8beb _99322fadd.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; 7组和欧盟领导人在6月在意大利法萨诺举行的G7峰会。照片：kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;欧洲人已经放弃了期望中国会告诉俄罗斯，这是通过入侵另一个国家的国际法，这是我们基于规则的订单的基本构建基础。基于规则的秩序意味着你不会入侵其他国家并吞并他们的领土，完全停止。你的历史主张是什么并不重要。结束了。这就是我们欧洲人当然认为的一切。&lt;/p>; &lt;p>;因此，我们期望中国不要帮助俄罗斯赢得战争。从我们的角度来看>;我们了解中国是否要接管欧洲对俄罗斯汽车行业，农业部门或银行体系的投资，这是在爱与战争中公平的 - 但是当中国实际上在帮助俄罗斯赢得战争时，这是我们不期望的事情做。他们正在这样做的事实使这种关系恶化，这就是为什么您收到了欧洲领导人非常强烈的警告信息。&lt;/p>; &lt;p>;有趣的是展望未来。到 2025 年，双方是否会尝试努力实现某种形式的停火，特别是在特朗普已将此作为其主要外交政策优先事项之一的情况下？这可能不会成为一项和平协议。这也不会恢复正常关系。但是，很有趣的是，看到中国在有机会停止战斗的那一刻对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的影响。&lt;/p>; &lt;p>;当时，欧洲的期望至少将是欧洲人的期望无论是中国加紧努力，并向俄罗斯施加了压力。但总的来说，最近选举中发生的政治变化已经产生了效果。 [法国]总统[伊曼纽尔]马克龙在议会选举中的赌博损害了他的权威，他的政党失去了多数席位，现在在一个尴尬的联盟中。多数席位将带来急需的政治稳定时期，以及与欧盟更好的关系。马克龙对乌克兰的新发现承诺可能会受到他的左派政府的争夺，而英国劳工总理[keir] Starmer提供了对乌克兰的长期支持的前景。&lt;/p>; &lt;p>;同样，在选举中对于欧洲议会来说，民粹主义政党的收益得到了中央权利的收益和中心左派的强劲表现。绿党是主要的失败者。&lt;/p>; &lt;p>;无论是在国民选举还是欧洲大选中，各方都没有竞选与中国关系的有希望的变化。所有人都对中国工业产能过剩对国内就业构成的威胁抱有不同的怀疑。但是所有人都希望继续进入中国市场和投资。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有趣的是，几乎是美国以外的世界上每个人，其安全盟友以及中国和俄罗斯 - 另外朝鲜和伊朗正试图互相发挥作用。这不足为奇。&lt;/p>; &lt;p>;我一直对欧洲和美国的决策者说：不要击败巴西或印度尼西亚，以支持我们在乌克兰上支持我们。当然，他们应该；因为，就像我说的那样，基于规则的命令的基本规则是您不侵入其他国家，您会认为这些国家会欣赏该规则的自我利益。&lt;/p>; &lt;p>;，但是您当然不能迫使他们去，尤其是当我们在过去的许多情况下都充分虚伪时，就应用国际法时。如果他们不是安全盟友，我们对他们的影响就不会太大。&lt;/p>; &lt;p>;相反，这些国家有一个惊人的机会在双方之间进行三角分析。只要美国和中国之间的竞争像新冷战一样进行，它们的机会就很大，因为它们可以要求美国及其盟友或中国或俄罗斯帮助它们提升经济价值链。它们拥有年轻人口和不断壮大的中产阶级的人口比重，这意味着它们可能成为面临国内经济放缓的中国企业或面临自身经济放缓的欧洲或美国企业的增长载体。对他们来说，这是一个了不起的机会。&lt;/p>; &lt;p>;有车辆可以做到这一点，可以跨越新的冷战的分界线。全面与进步跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）是独裁政府和民主政府深化贸易关系的工具。中国赞助的地区和全面的经济合作伙伴关系（RCEP）再次是一个跨界机构，将中国与东盟集团中的民主国家联系起来，[和]与美国安全盟友韩国，澳大利亚，日本。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;您可能还会看到更多区域间协议。欧盟现在正在探索与非洲大陆自由贸易区的更深层次的关系，因为它需要非洲才能取得成功，否则俄罗斯人将支持更多的政变，而中国人将产生更多的影响。&lt;/p>; &lt;p>;您现在拥有G7成员推出了全球基础设施和投资的合作伙伴关系，或欧盟的全球门户……所有人都试图与中国竞争非洲的投资。 2023年在新德里举行的G20峰会提出了一个特殊的美国欧盟投资基金，用于赞比亚，刚果民主共和国和安哥拉。&lt;/p>; &lt;p>;因此，这场新冷战的好处是，只要比赛保持寒冷，需要增长的世界就可以利用这些机会。&lt;/p>; &lt;p>;，如果它变热，当然，所有赌注都会消失。因为那时美国将要求忠诚。中国将予以报复。会有封锁。 &lt;/p>; &lt;p>;因此，美国和中国有巨大的动力使它保持寒冷。世界其他地区显然也有巨大的利益，因为天气依然寒冷。这是保持新冷战冷战的纪律力量。这是我乐观的主要来源。&lt;/p>; &lt;p>;，但我们需要清楚地表明，美中的竞争确实是新的冷战。我们需要更加清楚其边界，并试图制定武器控制协议，以软化其粗糙的边缘，无论是在南中国海还是核现代化计划。我们需要在不在双方安全的帐篷内的那些地区保持贸易和投资。&lt;/p>; &lt;p>;我们需要限制俄罗斯成为破坏者的能力。我们需要结束乌克兰战争，而不会以破坏乌克兰主权的方式进行。&lt;/p>; &lt;p>;我们必须保持新的冷战冷战至关重要。这是我们将不得不长期忍受的事情，因为正如我之前所说，这两个系统相互不兼容且相互竞争。但完全有可能避免两国陷入热战。我们所有的努力都需要应用于这一目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Trump’s isolationist US will open doors for China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3286441/how-trumps-isolationist-us-will-open-doors-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/15/e30a051b-db01b-db0d-4f2b-a1b6-1430638c. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;插图：craig斯蒂芬斯&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）的第二任期不仅会重塑美国政策，而且会从根本上改变地缘政治。他拥护保护主义、孤立主义和民族主义，打算冻结多边主义，并将美国资源转向国内优先事项。如果他的第一个任期有任何指导意义的话，其后果将是可以预见的。&lt;/p>;&lt;p>;保护主义将成为特朗普战略的基石。随着关税、制裁和出口管制的提高，贸易战不可避免。中美技术冲突将加剧，欧洲将陷入交火。随着华盛顿与北京进一步脱钩，布鲁塞尔可能首当其冲，特别是在中国将欧盟视为其供应链重新定位的关键市场的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲可能被迫与中国建立更密切的关系，但无法对抗两种力量。乌尔苏拉·冯德莱恩领导下的欧盟委员会将很难与美国政策保持一致，特别是如果特朗普的极右翼盟友在欧洲各国首都获得影响力的话。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的孤立主义是其外交政策的一个决定性特征。他明确表示：“我不会发动战争。我要停止战争。”他解决乌克兰战争的承诺，加上他与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的密切关系，有可能使欧洲边缘化，迫使欧洲独自应对动荡。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，他对以色列的支持，美国大使馆的举动就是例证。耶路撒冷和亚伯拉罕协议以及他对伊朗的强硬立场将塑造中东，影响巴勒斯坦的事业。&lt;/p>; &lt;p>;民族主义推动了特朗普的军事和经济政策，使美国以牺牲为代价。全球联盟。通过将资源集中在国内，他减少了发生冲突的可能性，但也面临着将印太等地区边缘化的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与北约、东南亚、台湾和其他地区的合作伙伴关系紧张东亚是不可避免的。在这种零和的地缘政治环境中，中国将从西方压力的减轻中获益，并享有更大的扩大影响力的空间。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的当选巩固了美国人支持“让美国再次伟大”议程的观点，并背离全球承诺。这一消息是不可否认的——美国否认其作为世界安全网的角色。这标志着全球秩序发生了翻天覆地的变化。&lt;/p>;&lt;p>;在巴拉克·奥巴马在叙利亚问题上犹豫不决以及乔·拜登在阿富汗撤军失败之后，我们正在见证美国治下的和平的终结。特朗普可能会将这种撤退程度降至第一次世界大战以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;最重要的决定可能集中在北约和台湾的未来。随着跨大西洋安全联盟面临潜在的不稳定、印太伙伴关系紧张以及台湾安全削弱，整个欧洲和美国在亚洲的盟友越来越担心。特朗普的交换心态（其中忠诚带有价格标签而不是共同目标）给这些联盟带来了风险。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲机构已经制定了应急计划，但似乎不存在明确的战略。欧盟委员会的对华政策缺乏一致性，常常追随白宫。最近的委员听证会显示，领导层正在努力提出统一立场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北约的未来取决于特朗普对“中国威胁”的处理以及欧洲是否愿意追随他的领导。布鲁塞尔没有忘记过去的侮辱和威胁。特朗普呼吁增加国防开支，却忽视了自俄罗斯入侵乌克兰以来预算有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;他在 2 月份的言论 — — 将支出不足的北约成员国贴上“拖欠”标签，并建议普京应该“为所欲为” —可以给俄罗斯壮胆。然而，特朗普和普京能够在多大程度上开创俄美关系的新时代，并可能将中国边缘化，目前仍不确定。&lt;/p>;&lt;p>;无论发生什么，欧洲都处于十字路口。美国可能会撤退，迫使欧盟在两个选项中做出选择。其一是安全暴露的生存危机。另一个是欧洲负责防务的变革机遇，减少对美国政策波动的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;这也可能将北约的注意力重新转移到大西洋，从而消除对中国的意识形态重视。对于北京来说，华盛顿的撤退将是一次战略胜利，可以缓解西方的压力，并为其实现南海目标提供更大的空间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普认为盟友应该为美国的保护付费的信念可能会有所帮助。并延伸至菲律宾、日本、韩国等国家。美国的安全承诺可能会取决于财政贡献，从而打破两党几十年来捍卫盟友的承诺。就台湾而言，特朗普建议收取国防费。&lt;/p>;&lt;p>;但这种重新定位并没有让中国在该地区享有自由。拜登通过四边安全对话、奥库斯以及与日本、韩国和菲律宾更密切的关系，加强了在亚太地区的联盟。这些仍然是一种制衡，但它们的未来取决于下一届政府如何设计优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国退出其多边承诺，中国已准备好抓住机遇，将自己定位为多边主义的捍卫者。通过“一带一路”倡议、金砖国家、上海合作组织和亚洲基础设施投资银行，中国正在增强其影响力，特别是在全球南方国家。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国可能决定深化与发展中国家的贸易和投资关系。欧盟在美国面临着一个不太可靠的合作伙伴。察觉到机遇，北京可能会放弃分而治之的做法，转而选择向欧洲提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;中国已准备好推进其关键安全目标，企业和政府都将承担其成本地缘政治和安全扩张。对于北京领导层来说，随着中国经济增长放缓，一份礼物从天而降：美国对台湾和南海盟友的支持减少，北约不仅实力减弱，而且很可能放弃对中国野心的任何反对。在特朗普的领导下，中国看起来将在严学通所倡导的两极世界中获得影响力。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Serbia train station accident death toll rises to 15]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286966/serbia-train-station-accident-death-toll-rises-15?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 04:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/11/18/025abe23-7ff0-4b8d-8ebc-8ebc-c647816ecccfa _23b89999999993d.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在致命崩溃的抗议期间，一个女人点燃蜡烛周日在塞尔维亚诺维德萨德（Novi Sad）的火车站的屋顶上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生官员称，本月塞尔维亚诺维萨德火车站屋顶倒塌中受伤的一名受害者于周日死亡，死亡人数达到 15 人。&lt;/ p>;&lt;p>;11月1日，诺维萨德火车站的混凝土屋顶倒塌，造成14人死亡，年龄从6岁到74岁不等，另有3人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“该患者遭受的情况最为严重受伤...尽管努力和战斗在医生中，结果是致命的。 ，Turkulov添加了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/11/18/d9162252-5933-4A10-9A78A78A78DA9A7A8A8A8A8A8A8A8A8A8A8AE_869FC745.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;救援人员在寻找受害者之后一个户外屋顶在11月1日在塞尔维亚诺维·萨德（Novi Sad）的火车站倒塌。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;致命事故袭击了塞尔维亚第二大城市仅几个月后&lt;/p>; &lt;p>;悲剧在车站进行了多年的翻新工程。&lt;/p>; &lt;p>;在诺维·萨德（Novi Sad）和首都贝尔格莱德（Novi Sad）和贝尔格莱德（Belgrade）的抗议活动中引起了轩然大波。&lt;/p>; &lt;p>;建筑部长戈兰·维斯尼克（Goran Vesic）几天后辞职，但几天后辞职抗议活动继续，随着示威者呼吁总理和诺维市市长辞职，以指控政府腐败和对建筑和开发项目的监督。&lt;/p>; &lt;p>;周日的示威者在周日的交通中封锁了六个小时的交通。火车站。&lt;/p>; &lt;p>;“人们因腐败而死亡，因为您的不负责任，因为您拒绝承担责任，”演员在抗议活动中讲话Jelena Stupljanin说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当局已承诺刑事和政治责任，包括进一步的辞职。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，检察官已质疑包括Vesic在内的70多人，但没有逮捕。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 05:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>