<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Young children falling prey to online scammers, Hong Kong youth workers warn, with parents urged nurture positive internet habits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224458/young-children-falling-prey-online-scammers-hong-kong-youth-workers-warn-parents-urged-nurture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 21:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/32eb5651-4d0c-4add-8c14-28bbf494fda4_3baf5510.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于 Covid-19 导致互联网使用量增加，在线欺诈者正在掠夺幼儿大流行期间，香港青年工作者发出警告，其中包括受害者分发自己的裸照或偷走父母的钱。&lt;/p>;&lt;p>;专家敦促父母培养孩子积极的网络习惯，并安排更多的体育活动，预计暑假将导致更多诈骗案件，因为学生可能会花更多时间上网。&lt;/p>;&lt;h3>;9 岁的香港女孩通过在线游戏网站被骗发送裸照&lt;/h3>;&lt;p>;香港青年协会防止青少年罪案中心的胡嘉仁表示，网上交友已成为孩子们生活的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我们尤其担心小学女生，”吴周六说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到骗子在网上接近他们，称他们漂亮可爱。在获得女孩的信任后，骗子索要露骨的色情照片，并勒索她们更多。”&lt;/p>;&lt;p>;她说整个过程可能会在短短几天内完成。&lt;/p>;&lt;p>;警方在最近给家长的一封信中警告说，暑假是诈骗者通过社交媒体和游戏平台联系孩子的“黄金时间”。&lt;/p>;&lt;p>;最近的受害者包括一名 9 岁的女孩，她被骗分享一名“朋友”在网络游戏平台上拍摄自己的裸照以换取游戏道具。&lt;/p>;&lt;p>;警方补充说，一名中一学生将价值 7,000 港元的网络游戏武器输给了一名冒充网站的骗子&lt;/p>;&lt;p>;计划生育协会去年的一项调查显示，中学生中有 3% 的女生和 7% 的男生表示，他们之前进行过“裸聊” .&lt;/p>;&lt;p>;Wu 说，男孩经常成为金钱的目标，他回忆起一名初中生因骗子威胁要公布他在裸聊时拍摄的裸照而损失 80,000 港元的案例。&lt;/p >;&lt;h3>;香港网络诈骗受害人今年首三个月损失8.3亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;这起案件是在他偷窃父母的钱被抓获后才曝光的。男孩还向朋友和亲戚借钱。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子们想自己处理事情是很常见的，虽然他们不知道自己能做什么，这也会让他们的父母不高兴，“ 她说。 “因此，我们教育工作的重点之一是尽快举报案件。”&lt;/p>;&lt;p>;但一线工作人员也不容易识别潜在受害者，因为没有固定模式。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;香港家庭福利会青年服务部高级经理吴浩熙表示，大多数落入社交网络陷阱的受害者并没有沉迷于互联网。&lt;/p>;&lt;p>;吴浩熙说他的该组织在 2022 年处理了 400 多起涉及不良数字习惯的案件，是往年的两倍。虽然大多数案件涉及网络成瘾，但 10% 与诈骗、网络欺凌和社交网络陷阱有关。&lt;/p>;&lt;p>;“在大流行期间，学生在网上花费的时间更多，并使自己面临更多的网络风险，例如诈骗和网络欺凌, 但父母也报告了更多的病例，因为他们能够更密切地关注他们的孩子，”Ng 说。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 说年幼的孩子正在成为数字陷阱的牺牲品，并指出了一个小四的案例这名学生使用她在 TikTok 上学到的动作在 YouTube 上发布了自己的挑逗性舞蹈视频，并与要求见她的陌生人分享了 Zoom 链接。&lt;/p>;&lt;p>;他警告说，更多的孩子也在使用约会应用程序，这是风险最高的平台.&lt;/p>;&lt;p>;“在 Instagram 等社交媒体平台上联系受害者需要更多步骤，但在约会应用程序上，开始对话只需要轻扫一下，”Ng 说。&lt;/p>;&lt;p >;Ng 说更多的反诈骗信息并不是孩子们真正需要的。&lt;/p>;&lt;p>;“他们被感情所欺骗……他们从网上朋友那里感受到的信任、爱和友谊误导了他们，”他说。 “同样的把戏也适用于许多成年人。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港一家人因涉嫌经营爱情骗局获利 2100 万港元而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;他说，他们说话时发现了未满足的情感需求对被送去接受干预的孩子，首先要照顾好他们的感受，然后再重建他们的数字习惯。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在现实生活中可能没有很多朋友，也很难与人交谈他们的朋友和家人，这就是他们从互联网上寻求友谊的原因，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人在游戏上花费了太多时间和金钱，因为这是他们感到被认可和欣赏的唯一方式。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国大学 2016 年的一项研究发现，良好的家庭关系与年轻人积极的数字习惯直接相关，他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;余俊扬，辅导中心的注册辅导心理学家树仁大学和研究中心表示，家庭沟通对于培养孩子积极的数字习惯和降低被骗的风险至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“中国家庭普遍采用的养育方式往往包括责备和责骂，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但这很容易让青少年适得其反，促使他们依靠自己的直觉和判断，以证明自己有能力做出正确的决定，”&lt;/p>;&lt;p>; Yu 说，青少年经常寻求独立，但成年人经常认为他们不成熟，从而导致家庭矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;他建议父母尝试找出孩子的兴趣，并接受他们对游戏和使用社交媒体的需求，因为以及他们对性的好奇心，讲课应该留到最后，给孩子信心和信任。&lt;/p>;&lt;p>;发自内心，这种感受应该得到其他成员的尊重，”Yu 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这样，孩子在需要时会被鼓励去寻求帮助，但请记住，父母不应该期待”&lt;/p>;&lt;p>;油麻地天主教小学（海宏道）校长陈淑仪表示，她的学校会发出通知，提醒家长注意儿童在网络上面临的常见网络风险。 &lt;/p>;&lt;p>;“网络犯罪呈上升趋势，无论是幼儿还是普通大众，都面临着更大的风险。”资助小学校长协会副主席陈女士说。 . “我们将加强对家长和学生的反诈骗教育。”&lt;/p>;&lt;p>;Chan 还鼓励家长在幼儿设备上安装应用程序，以过滤不当内容。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How overworked are Hongkongers? More than half of employees log minimum of 45 hours a week, some longer than 70 hours: union survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3224456/how-overworked-are-hongkongers-more-half-employees-log-minimum-45-hour-weeks-some-longer-70-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 20:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/2e25203b-b5f1-40a5-a9f7-170d47472120_f1540ae3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;超过一半的香港人每周工作至少 45 小时，有些甚至超过 70 小时一项调查显示，工作时间远远超过国际劳工组织的建议。&lt;/p>;&lt;p>;香港工会联合会周六公布了民意调查结果，呼吁为雇员提供更好的法律保护和标准化工作星期。该调查涵盖了 748 名 18 岁以上的全职和兼职工人，主要从事旅游、酒店、餐饮、零售和批发以及运输等行业。&lt;/p>;&lt;p>;“调查结果与香港长期以来的情况一致- 工作时间过长的长期问题，”工会成员、劳工界立法会议员郭伟强说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工人有多幸福？民意调查发现不满，需要认可&lt;/h3>;&lt;p>;调查显示，超过 50% 的员工每周工作至少 45 小时，而 7.3% 的员工每周工作时间超过 70 小时。国际劳工组织建议每周工作 40 小时，并认为超过 48 小时过多。&lt;/p>;&lt;p>;近十分之七的受访者表示他们需要加班。调查显示，约 3.3% 的受访者每周加班 16 至 20 小时，约 3.1% 的人报告称加班时间超过 21 小时。&lt;/p>;&lt;p>;超过五分之二的员工表示他们雇主没有为记录的额外工作时间提供任何补偿。&lt;/p>;&lt;p>;“长时间过度工作会影响效率并增加猝死的机会，”郭说。&lt;/p>;&lt;p>;根据调查，在本月早些时候收集的回复中，65% 的员工被要求在完成一天的工作后回复老板的短信或处理任务。&lt;/p>;&lt;p>;85% 的受访者报告了与过度工作有关的症状，其中包括长期疲劳、记忆力和注意力下降以及压力。&lt;/p>;&lt;p>;其他影响包括对日常生活失去兴趣、失眠、精神不振和食欲不振。&lt;/p>;&lt;p>; >; 超过十分之九的受访者表示，政府应通过调查工作中突然死亡的案例来更好地保护劳动力，并研究和定义过劳的概念。他们还建议像日本等地一样，制定关于过劳死的立法。&lt;/p>;&lt;p>;该联合会表示，官方统计数据显示，2015 年期间每年非意外死亡人数达到约 120 至 140 人和2020年。&lt;/p>;&lt;p>;“员工因健康问题死亡......给许多家庭带来了巨大伤害，”该联合会职业安全与健康协会副主席叶伟明说。&lt;/p>; &lt;h3>;2022年香港劳动人口降幅创纪录 9.4万人称离职&lt;/h3>;&lt;p>;“希望政府关注过劳猝死的情况，保障香港工人的职业安全和健康，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Ip 将员工的某些疾病和一些工作中猝死的原因归咎于长时间工作和压力。他促请政府加强保障及修改法例，确保因劳累而猝死的个案，可纳入劳保范围。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员郭国强表示，现行法例并无对非意外死亡作出法律规管及保障在上班。他敦促当局调查雇员在工作中突然死亡的案例，并制定与过度工作有关的死亡事故的立法。&lt;/p>;&lt;p>;郭还呼吁政府加强教育，提高公众对防止过度工作的意识，并建立每周 44 小时的标准工作时间，以保护员工的健康。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 150,000 BTS fans pack Seoul park to celebrate K-Pop sensation’s 10-year anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3224457/bts-fans-pack-seoul-park-celebrate-10-year-anniversary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 21:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/d0bf992​​c-2792-4460-9c3d-ca51cce542b2_8531f0eb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，估计有 150,000 人聚集在韩国首都首尔，成为来自世界各地的粉丝globe 纪念 K-Pop 男子组合主宰 BTS 出道 10 周年。&lt;/p>;&lt;p>;BTS 作为一个团体暂时解散，其七名成员中有两名目前正在服兵役，但这并没有阻止本周举办庆祝活动，迎合乐队的忠实粉丝群“ARMY”。&lt;/p>;&lt;p>;周六在首尔汉江公园举行的“BTS 10th Anniversary FESTA”上，数以万计的粉丝漫步在各种展品包括 BTS 历史墙、舞台服装和纪念雕塑，其中许多都是乐队标志性的紫色。&lt;/p>;&lt;p>;随着流行歌曲的背景播放，粉丝们在成荫的树下跳舞或与他们最喜欢的乐队成员建立联系。&lt; /p>;&lt;p>;“通过这次活动，我认为我们可以体验 [of] 我们如何与 BTS 和 ARMY 建立联系，”来自斯里兰卡的 28 岁硕士生 Audrey Lintner 说。 &lt;/p>;&lt;p>;防弹少年团队长 RM 随后在庆典上宣读了粉丝留言、表演并接到了其他成员 Jung Kook 和 V 的电话。&lt;/p>;&lt;p>;“时间过得真快。一切都变了，我也变了很多。不知道在15周年和20周年的时候我会带着什么样的心情去做什么，但我对你们的爱不会改变，”RM对粉丝们说。&lt;/p>;&lt;p>;“非常感谢你们感谢在过去 10 年里为我们提供了很棒的音乐和表演，”30 岁的 Kim Hye-won 说，他自 2018 年以来一直是粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;“我将继续成为 ARMY 10 年、20 年、30 年，所以我希望你们作为艺术家、歌手，能在很长很长一段时间内发挥积极的影响。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s appetite for new homes is almost sated as weekend sale washes out amid looming property supply]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3224454/hong-kongs-appetite-new-homes-almost-sated-weekend-sales-washes-out-amid-looming-property-supply?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 20:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/88af4cf2-544a-493f-8d56-775ea8235615_39fabe8e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港对新房的需求基本满足，因为周末推出的房产留下了数十个单位未售出，而剩余的项目几乎没有人看。&lt;/p>;&lt;p>;在屯门，新鸿基地产（新地）售出 186 个单位，占其 Novo 2A 期 223 个单位的 83%据销售代理称，土地项目与一周前相比是一个挫折，当时所有 188 套待售单位都找到了买家。&lt;/p>;&lt;p>;在何文田，华懋集团只为 66 套较大的待售公寓找到了一个买家在一个上面。折扣后，该项目的平均价格为每平方英尺 21,948 港元至 31,137 港元（3,981 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“市场不景气[并且]已经沉寂了很长时间，”中原地产代理的表示亚太区副主席陈家诚表示，新鸿基地产屯门现期项目“客源已枯竭”。&lt;/p>;&lt;p>;这两个项目共有289个单位，是首批自 2022 年 3 月以来连续 10 轮加息后，美联储和香港金融管理局 (HKMA) 本周宣布暂停加息后的周末销售。&lt;/p>;&lt;p>;香港商业银行的回应是保持他们的最优惠利率保持不变，但暂停未能释放该市的购买力。美联储主席杰罗姆鲍威尔和金管局总裁余伟文本周警告说，利率上升的周期远未结束。&lt;/p>;&lt;p>;由于“市场观望情绪浓厚，”美联物业香港及澳门住宅部行政总裁 Sammy Po 表示。&lt;/p>;&lt;p>;市场目前预计洪水桥的新项目将无法推出“一个月内”，这进一步减少了房地产市场的成交量，他说，并补充说二手房价格可能会下跌 1% 至 2%。&lt;/p>;&lt;p>;Novo Land 2A 期的平均价格已经下降较上一轮上涨 4% 至每平方尺 14,145 港元。该项目共有约 4,600 伙，是屯门最大的住宅项目。&lt;/p>;&lt;p>;如遇暴雨，买家如约而至警告抢购所提供的公寓。屯门位于香港北都会区附近，靠近香港与中国大陆的边界，平均房价比靠近市中心的地区便宜。&lt;/p>;&lt;p>;北都会区的新项目可能占大约据彭博资讯估计，未来五年香港房屋供应总量的 22%。这可能会为购房者提供更实惠的选择，从而推动其他地区的需求。&lt;/p>;&lt;p>;开发商也面临着降价以促进销售的压力，因为潜在买家因香港房价上涨而变得更加谨慎报告称，香港的抵押贷款利率。&lt;/p>;&lt;p>;从 2023 年到 2025 年，香港的房价可能会再次回落，因为预计每年约 20,200 套私人住宅的供应激增可能会迫使开发商做出让步，据称彭博分析师引用团结香港基金会的数据。预计 2025 年将达到约 20,900 套的峰值。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 41 killed, children slashed with machetes in brutal militant attack on school in Uganda, worst for a decade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3224455/37-killed-children-slashed-machetes-brutal-militant-attack-school-uganda-worst-decade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 20:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/c04c7925-8b04-4a02-b49f-26a892acad5f_d301cb57.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;与伊斯兰国集团有关联的武装分子在乌干达西部砍死并烧死了 37 名学生军队和警察官员周六表示，这是该国十多年来最严重的此类袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在周五晚些时候的跨境突袭之后，军方表示正在追捕民主同盟军 (ADF) 的武装分子刚果民主共和国附近 Kasese 区 Mpondwe 的一所中学。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员说，民主同盟军在深夜进行的野蛮袭击中，宿舍被点燃，学生被砍倒，这是最致命的事件之一乌干达人民国防军 (UPDF) 发言人 Felix Kulayigye 在一份声明中说，“不幸的是，已经发现 37 具尸体并送往 Bwera 医院停尸房” &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，八人受伤，另外六人被袭击者绑架并带到横跨刚果民主共和国边境的维龙加国家公园。&lt;/p>;&lt; p>;“乌干达人民国防军开始追捕肇事者，以营救被绑架的学生。”&lt;/p>;&lt;h3>;青年党声称对索马里非盟基地发动了致命袭击&lt;/h3>;&lt;p>;Kasese 驻地专员 Joe Walusimbi，说至少有 25 名死者“被确认是该校的学生”。&lt;/p>;&lt;p>;这是乌干达自 2010 年坎帕拉发生两起爆炸事件以来造成 76 人死亡的乌干达最致命的袭击事件，索马里政府声称 - &lt;/p>;&lt;p>;根据一份警方报告，警方和军事单位接到警报，称周五晚上 11 点左右在 Mpondwe 的 Lhubiriha 中学发生了“大规模袭击”。&lt;/p>;&lt;p >;报告称，“抵达后发现学校在燃烧，学生尸体躺在大院里，学校的食品店被闯入”，物品丢失。&lt;/p>;&lt;p>;学校不到两个距刚果民主共和国边境 1.2 英里（1.2 英里），ADF 主要活跃于此，并被指控自 1990 年代以来杀害了数千名平民。&lt;/p>;&lt;p>;Dick Olum 少将表示，情报表明 ADF 在该地区存在至少在袭击发生前两天，该地区将需要进行调查以确定出了什么问题。&lt;/p>;&lt;p>;他说袭击者似乎掌握了有关学校的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;“他们知道男孩和女孩的宿舍住在哪里，”来自 Mpondwe 的 Olum 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是叛军锁定男孩宿舍并放火的原因。叛乱分子没有锁定女孩区，女孩们设法逃了出来，但她们在逃跑时被砍刀砍伤，其他人被枪杀。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，一些尸体被烧得面目全非&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经呼吁提供更多火力和飞机来帮助营救被绑架者，并找到叛军藏身之处以采取军事行动，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;叛乱分子逃往维龙加，维龙加是乌干达和卢旺达边境上的一片广袤土地，也是全球知名的稀有物种保护区，包括山地大猩猩。&lt;/p>;&lt;p>;但是民兵——其中有数十人活跃在矿产丰富的刚果民主共和国东部 - 也将公园用作藏身处。&lt;/p>;&lt;p>;民主同盟军最初主要由乌干达穆斯林叛乱分子组成，于 1990 年代在刚果民主共和国东部站稳脚跟。&lt;/p>; &lt;p>;自 2019 年以来，伊斯兰国组织声称对民主同盟军在刚果民主共和国东部发动的一些袭击负责，该组织称这些武装分子是伊斯兰国中非省的当地分支机构。&lt;/p>;&lt;p>;民主同盟军在乌干达发动的袭击不太常见周五袭击造成的伤亡人数是多年来任何团体中最严重的。这不是民主同盟军第一次袭击乌干达的学校。&lt;/p>;&lt;p>;1998 年 6 月，民主同盟军袭击刚果民主共和国边境附近的 Kichwamba 技术学院，80 名学生在宿舍被烧死。 100 多名学生被绑架。&lt;/p>;&lt;p>;乌干达和刚果民主共和国于 2021 年发起联合攻势，将民主同盟军赶出其在刚果的据点，但这些措施迄今未能结束该组织的袭击。&lt;/p >;&lt;p>;今年 3 月，美国宣布悬赏 500 万美元，悬赏能抓获 ADF 领导人的情报。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How El Nino is threatening China’s food-security drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3224387/how-el-nino-threatening-chinas-food-security-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/e9f33dc6-6f4c-4cef-8a52-3eb0def06705_f2c0c6f7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;与异常和极端天气相关的自然灾害增多可能会阻碍中国的农业发展- 安全驱动，根据气候专家的说法，这种巨大的威胁要求该国加大力度应对即将到来的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;例如，厄尔尼诺气候的提前到来和潜在的破坏性影响图案。上周，美国国家海洋和大气管理局宣布可能持续 8 到 10 个月的现象开始出现，预计将逐渐加强到北半球冬季，并延续到明年。&lt;/p>;&lt;p>;这是中国气象局首席气候官周兵表示，这可能标志着中国“南涝北旱”的回归。&lt;/p>;&lt;p>;“厄尔尼诺现象影响很大自它出现以来对农业的影响，大豆期货价格在此期间下跌，并对小麦、玉米、大米等作物的产量产生影响，”周周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;厄尔尼诺及其对应的拉尼娜现象，是平均每两到七年在太平洋开始的气候模式。上一次强厄尔尼诺发生在 2016 年，1998 年影响如此之大，导致了中国几十年来最严重的洪涝灾害，据报道直接经济损失达 2551 亿元人民币，占当年国内生产总值 (GDP) 的 3% .&lt;/p>;&lt;p>;北京将农业安全视为国家安全的支柱，近年来加倍努力加强农业生产、基础设施和本土创新。&lt;/p>;&lt;p>;最近对粮食安全的担忧由于 5 月份的暴雨摧毁了粮食主产地河南省的大部分小麦收成，小麦收成回升。地方政府的回应是动员资源以减轻损失，据估计损失已毁掉数百万吨小麦。&lt;/p>;&lt;p>;根据 5 月 4 日发表的一项研究，极端天气对农业的深远影响是显而易见的由北京大学城市与环境学院周峰教授领导的团队完成。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的二十年里，极端降雨使中国水稻产量减少了十二分之一，”周峰在研究中说, 发表在同行评议的学术月刊《自然食品》上。&lt;/p>;&lt;p>;政府支持的《经济日报》呼吁中国加强预防和减轻农业灾害损失的能力，农业灾害是人类面临的最大风险&lt;/p>;&lt;p>;分析人士还呼吁北京帮助农民解决作物种子受损、植物病害爆发、发芽延迟和缺水引起的土壤侵蚀问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以感受到中国对粮食安全的迫切重视，如何应对农业自然灾害多年来一直是育种者关注的焦点，”湖北大学生命科学植物遗传学教授黄邦权说。&lt;/p>; &lt;p>;Huang 表示，研究人员正在探索培育具有延长休眠期的种子，以缓解因降雨过多导致的过早发芽或霉菌形成等问题，从而加强对不可预测天气的准备。&lt;/p>;&lt;p>;“培育更多“抗旱抗洪种子一直是我们农业育种领域的长期研究热点，”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;新疆石河子大学农业研究教授表示，政府可以帮助缓解天气-通过改善农业基础设施、注重种子育种、提供及时的天气预警以及提高农民的意识来应对农业破坏。&lt;/p>;&lt;p>;“政府可以加大对农业基础设施的投资，例如灌溉和排水设施，”这位不愿透露姓名的教授说。 “它们在应对自然灾害方面发挥着非常重要的作用。”&lt;/p>;&lt;h3>;极端天气威胁中国的粮食安全：各部委&lt;/h3>;&lt;p>;去年，中国在气候变化领域投资了 1106.4 亿元人民币（155 亿美元）据中国水利部称，节水并实施了 16,000 个水利项目。&lt;/p>;&lt;p>;目前的厄尔尼诺现象可能导致世界有记录以来最暖的一年，比 2016 年创下的上一个记录还要热，周兵表示，其严重程度和影响还需要进一步研究。&lt;/p>;&lt;p>;根据上个月发表于科学杂志。这将接近世界第五大经济体印度 2022 年的 GDP。&lt;/p>;&lt;p>;Christopher Callahan 和 Justin Mankin 的研究指出，厄尔尼诺造成的损失可能达到 84 万亿美元到本世纪末，极端天气模式会扰乱农业生产和制造业，同时也会助长疾病的传播。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba founder Jack Ma conducts first class as visiting professor at Japan’s University of Tokyo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224450/alibaba-founder-jack-ma-conducts-first-class-visiting-professor-japans-university-tokyo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/159fd9a2-fb54-4ebc-9f62-4c53c87ac87a_96748785.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;电子商务巨头阿里巴巴集团创始人马云本周早些时候进行的他以 146 年历史的著名日本学术机构客座教授的新身份在东京大学上了他的第一堂课。&lt;/p>;&lt;p>;58 岁的马先生于 6 月 12 日在一个特别的会议上担任特邀发言人根据东京大学周五的一份声明，由东京学院和东京大学全球领导力计划 (GLP) 联合举办的“创新与创业”研讨会。&lt;/p>;&lt;p>;两个小时的研讨会重点关注声明说，关于管理哲学和年轻一代如何在未来取得成功的主题是基于马云“丰富的创业经验和创业创新知识”。&lt;/p>;&lt;p>;参加研讨会的包括学生来自日本、中国、印度和马来西亚。声明说，参加研讨会的学生“与马教授进行了有意义的讨论”。&lt;/p>;&lt;p>;东京大学的 GLP 是学校于 2014 年 4 月推出的一项创新的跨学科四年制本科课程。据该校称，GLP 旨在培养该校学生在全球舞台上有效充当“变革者”的能力和技能。&lt;/p>;&lt;p>;马云在东京大学的新任期突显了这位中国科技亿万富翁的以教育家和研究人员的身份重返公共生活，因为他与阿里巴巴及其创建的庞大商业帝国保持一定距离。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，阿里巴巴总裁迈克尔埃文斯在回答莫里斯利维的问题时表示，马云在巴黎的 VivaTech 会议上“活着”并且“快乐”据 CNBC 报道，法国广告集团 Publicis 董事长。&lt;/p>;&lt;p>;“好吧，首先，杰克还活着。他很好，他很开心。他很有创意。他在想，”埃文斯说。 “他在东京的一所大学任教，[同时] 花更多时间在中国。”&lt;/p>;&lt;p>;马云在中国大陆以外的至少四所学校担任教授。他已接受香港大学名誉教授的三年任期。&lt;/p>;&lt;p>;除东京大学外，马云还是卢旺达非洲领导力大学和以色列特拉维夫大学的客座教授.&lt;/p>;&lt;p>;前英语教师马云辞去了公司职务，并放弃了对阿里巴巴旗下金融科技初创企业蚂蚁集团的控制。自 2020 年以来，他在上海发表有争议的演讲后基本上避免了公开活动，他说中国的银行有一种“当铺”心态——这种情况导致蚂蚁集团的大型双重公开上市在最后一刻被取消。&lt; /p>;&lt;p>;在过去的几年里，有人发现马云在日本、中国和欧洲各地参加学术和农业活动。今年早些时候，他在泰国逗留了三个月，在那里他研究了养鱼场的运营和技术，之后有人看到他在泰国学习农业和渔业。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Greek MP expelled over racist comments after migrant boat tragedy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224452/greek-mp-expelled-over-racist-comments-after-migrant-boat-tragedy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 20:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/bea5a96a-d0e5-427f-9836-e8647bc23036_0121b0c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;希腊右翼议员被前总理基里亚科斯·米佐塔基斯开除党籍, 寻求在下周末的民意调查中连任，因为在移民大规模溺水后发表种族主义言论。&lt;/p>;&lt;p>;希腊海岸警卫队正在继续寻找一艘载有移民的船只沉没的幸存者，该船造成至少 78 人死亡周二过夜。据官员称，寻找幸存者的希望“正在每分钟”消退。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，海岸警卫队已经从这艘船上救出了 104 人，救援人员称这艘船载有“数百名”移民。&lt;/p>;&lt; p>;虽然谴责包括“儿童”在内的“悲惨”生命损失，但米佐塔基斯所在的新民主党 (ND) 党的立法者斯皮利奥斯·克里克托斯 (Spilios Kriketos) 在 Kontra YouTube 频道接受采访时表示，希腊“不能容忍更多移民” .&lt;/p>;&lt;p>;然后他指责移民偷窃。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国要求在希腊船难后采取紧急行动&lt;/h3>;&lt;p>;周五，ND 表示已经驱逐了他。它在一份声明中说：“Spilios Kriketos 所表达的观点在我们党内没有立足之地”。 “仇恨和种族主义不是该党价值观的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;Kriketos 将参加 6 月 25 日的立法选举，此前 Mitsotakis 在 5 月的民意调查中获得第一名，尽管如此，他仍未在议会中获得明确的多数席位。&lt;/p>; p>;&lt;p>;The main leftist opposition party Syriza on Friday called the remarks “racist” and called on the ND to expel Kriketos.&lt;/p>;&lt;p>;The former conservative government of Mitsotakis, in power for four years from 2019 to 2023 and credited with winning the May 25 elections, has followed a strict immigration policy and emphasised “security” and border lockdowns.&lt;/p>;&lt;p>;Greek media and NGOs have repeatedly accused Greece of carrying out “illegal” expulsions of migrants in the Aegean Sea, a charge rejected by the previous government.&lt;/p>;&lt;p>;“New Democracy implemented a strict but fair immigration policy, keeping the borders but protecting human life and saving thousands of people who were in danger at sea,” the party said.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan issued 1.3 million visas in 2022, up 14-fold as Covid curbs eased]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3224449/japan-issued-13-million-visas-2022-14-fold-covid-curbs-eased?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/17/e335e669-d883-4e7c-a238-77c3bf7e9bcb_0113ce9e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Japan issued 1.29 million visas to foreign nationals in 2022, marking a roughly 14-fold increase from the previous year after it eased Covid-19 border control measures, the government said Friday.&lt;/p>;&lt;p>;It is the first increase in three years, with the rise mainly down to a large increase in student and technical intern visas being issued, according to the Foreign Ministry.&lt;/p>;&lt;p>;The figure fell sharply during the pandemic, dipping to 1.12 million in 2020 when Japan began tightening border controls in an effort to curb coronavirus infections, and hit 90,306 in 2021, the lowest number since comparable data became available in 1999.&lt;/p>;&lt;h3>;Hongkongers flock to Japan, but tourism sector feeling &#39;stretched and stressed&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;While last year&#39;s total is still far from the pre-pandemic record high of 8.28 million in 2019, the number is expected to continue to rise following the nation&#39;s removal of Covid-19-related border controls in April this year for all arrivals.&lt;/p>;&lt;p>;In China, 186,577 visas were issued, accounting for 14 per cent of the total, followed by Vietnam with 177,329, the Philippines with 134,607, South Korea with 104,937, Indonesia with 92,663 and the United States with 88,557.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia doubles number of trained dolphins defending Black Sea fleet from Ukraine attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3224447/russia-doubles-number-trained-dolphins-defending-black-sea-fleet-ukraine-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 18:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/17/4aa9d3de-8b4b-4301-8131-eafad673268f_ca2b41af.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Russian forces have doubled the number of trained dolphins defending its Black Sea fleet in the Crimean Peninsula against Ukrainian attacks, according to analysis by Naval News – the British Royal Navy&#39;s official newspaper.&lt;/p>;&lt;p>;The Russian Navy has previously used militarised dolphins to protect its naval base at the harbour of Sevastopol, it was reported last year, as a means of preventing Ukrainian undersea operations from sabotaging Russian ships.&lt;/p>;&lt;p>;Satellite imagery at the time captured by Maxar Technologies shows two pens containing the trained dolphins.&lt;/p>;&lt;p>;The number of dolphins being kept at the port has recently doubled from three or four to six or seven, HI Sutton, an expert on submarine and subsurface systems and technologies, wrote for Naval News.&lt;/p>;&lt;h3>;US Navy wants to retire its minehunting dolphins, but tech hasn&#39;t caught up&lt;/h3>;&lt;p>;The increase comes after several drone attacks targeting Russia&#39;s ships in the area, as Ukrainian forces launched their recent counteroffensive in the long-running conflict.&lt;/p>;&lt;p>;Sevastopol is a major port and headquarters of Russia&#39;s Black Sea fleet in Crimea. The Black Sea peninsula was invaded by Russian forces and illegally annexed by Putin in 2014.&lt;/p>;&lt;p>;The animals are trained to defend against Ukrainian special forces divers – or combat swimmers – who might try to invade the base.&lt;/p>;&lt;p>;The dolphins have an “inherent advantage,” as “no one can outswim a dolphin,” Sutton reported. Dolphins can reach speeds of 37mph.&lt;/p>;&lt;p>;Russia&#39;s military has operated a trained marine mammal programme in Sevastopol since the Cold War, according to the US Naval Institute.&lt;/p>;&lt;p>;Marine animals in these programmes, including dolphins and beluga whales, are trained to find combat swimmers and detect mines, according to Sutton.&lt;/p>;&lt;p>;“Our specialists developed new devices that convert dolphins&#39; underwater sonar detection of targets into a signal to the operator&#39;s monitor,” a source told Russian news agency RIA Novosti last year.&lt;/p>;&lt;p>;The US Navy has also trained marine animals for military service, as well as in Sweden and possibly Israel and North Korea.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese analysts see ray of hope as Blinken stresses need for ‘open’ US-China talks on Beijing trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224446/chinese-analysts-see-ray-hope-blinken-stresses-need-open-us-china-talks-beijing-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 18:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/17/31a1dd5c-95e2-47eb-becc-a14aa309403f_449067da.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;While US Secretary of State Antony Blinken&#39;s visit to China this weekend is not expected to bring about major breakthroughs, Chinese analysts remain hopeful of positive outcomes, however limited they may be.&lt;/p>;&lt;p>;Blinken said one of the major goals of his trip was meant to establish “open and empowered communications” with Chinese officials.&lt;/p>;&lt;p>;“Intense competition requires sustained diplomacy to ensure that competition does not veer into confrontation or conflict,” Blinken said hours before departing for Beijing. “That is what the world expects both of the United States and China.”&lt;/p>;&lt;p>;The US and Chinese presidents had committed to improve communications “precisely so that we can make sure we are communicating as clearly as possible to avoid possible misunderstandings and miscommunication,” Blinken said. “The place you start is with communicating.”&lt;/p>;&lt;p>;Blinken is expected to meet senior Chinese officials during his visit over Sunday and Monday. It will be the first trip to China by a US secretary of state since 2018.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Relatively restrained&#39;: why Blinken&#39;s China trip is sparking cautious hope&lt;/h3>;&lt;p>;Shi Yinhong, a US expert at Beijing&#39;s Renmin University, said past experience showed that communication between the two sides meant little, though he was still hoping for some limited, even if indecisive, breakthroughs.&lt;/p>;&lt;p>;“Blinken&#39;s visit is unlikely to produce anything remarkable in terms of lasting mitigation of China-US rivalry on any major point, except that I hope the will and mechanism to prevent China-US military conflict might be strengthened,” Shi said.&lt;/p>;&lt;p>;The Chinese government would not be so naive as to expect remarkable and lasting improvement of strategic or economic relations, let alone any change in the US attitude and stance on Taiwan and Ukraine, he added.&lt;/p>;&lt;p>;“Positive results on any smaller issue would be far from decisive.”&lt;/p>;&lt;p>;Shen Dingli, a Shanghai-based international relations scholar, said the two rival powers should at least attempt to arrive at some sort of active cooperation.&lt;/p>;&lt;p>;“As the US-China competitive relationship is deteriorating, it is of particular importance to manage it rationally. But what is more important is to inject cooperation into this relationship, including active cooperation on the Taiwan issue and the Russia-Ukraine issue.”&lt;/p>;&lt;p>;Shen also said that he was hopeful of some positive results from the visit.&lt;/p>;&lt;p>;Zhu Feng, a professor of international affairs at Nanjing University, said both sides should at least “put everything on the table” to prevent relations from deteriorating even further.&lt;/p>;&lt;p>;“On the one hand, they need to manage their ties and prevent a rise in misjudgment and misunderstanding. On the other hand, a dynamic management mechanism should be established to deal with emergencies and crises,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“On the Taiwan issue, both sides need to have accurate judgments and there should be no more misunderstandings and misjudgments. In addition, each other&#39;s concerns should be equally valued through dialogue, such as China&#39;s concerns about how to eliminate the trade war and how to reduce the hi-tech blockade and suppression.”&lt;/p>;&lt;p>;Blinken was initially scheduled to visit China in February, in plans announced after presidents Xi Jinping and Joe Biden met on the sidelines of the November G20 summit in Bali. But the trip was put off after the US said a suspected Chinese “spy balloon” had entered its territory and which it later shot down.&lt;/p>;&lt;p>;Blinken said the major objectives on his trip included telling Chinese officials about America&#39;s “real concerns on a range of issues”, and exploring possible cooperation on issues of interest to both parties, like global economic stability and climate change.&lt;/p>;&lt;p>;“This is an important but, in a sense, insufficient step because there&#39;s a lot of work to be done,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Zhu said it remained to be seen whether cooperation on climate change between the sparring powers was possible, despite common interests.&lt;/p>;&lt;p>;“It depends on whether both sides can find enough political will and determination to really start cooperation.”&lt;/p>;&lt;p>;Blinken&#39;s visit follows months of escalated tensions over issues including a US-led tech war and Washington&#39;s increased high-level engagement with Taipei, which prompted Beijing to suspend a range of US exchanges last year.&lt;/p>;&lt;p>;While relations have far from thawed, both sides have been mulling more communications between their officials.&lt;/p>;&lt;p>;US Defence Secretary Lloyd Austin on Friday said he was confident of meeting his Chinese counterpart “at some point in time, but we&#39;re not there yet.”&lt;/p>;&lt;p>;China rejected his request for a meeting with Defence Minister Li Shangfu at a security forum in Singapore early this month.&lt;/p>;&lt;p>;Austin said it was important for the two countries to talk to each other so they could manage potential crises and make sure “things aren&#39;t allowed to unnecessarily spiral out of control”.&lt;/p>;&lt;p>;In April, US Treasury Secretary Janet Yellen said she still hoped to visit China “at the appropriate time”.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Kyodo, Associated Press&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>