<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese banks ‘refrained’ from dealing with Russia over sanctions fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251675/chinese-banks-refrained-dealing-russia-over-sanctions-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/6c256c69-4993-463a-a370-994db0730492_a3d46d03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯外交部副部长安德烈·鲁登科表示“我们对这个问题充满信心”将会得到解决”。图片：俄罗斯外交部 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，一家中国银行因担心受到制裁而停止与俄罗斯的交易，中俄两国正在就国际支付处理问题进行“密切对话”。 &lt;/p>;&lt;p>;据俄罗斯通讯社塔斯社周五报道，俄罗斯外交部副部长安德烈·鲁登科表示，中俄之间的支付问题“将得到解决”。&lt;/p>;&lt;p>;鲁登科表示，多家中国银行已经由于“担心受到制裁”，他“避免与俄罗斯进行银行活动”，但他认为中国不会限制通过金融信息系统（相当于俄罗斯的 Swift 转账系统）进行的交易。&lt;/p>;&lt;p>;当被要求置评时关于两国之间支付问题的报道，包括通过金融信息系统进行的交易，他告诉记者：“不，我们没有这样的问题。由于担心受到制裁，几家中资银行出于预防措施而没有采取行动。但我们有信心这个问题将会得到解决。”&lt;/p>;&lt;p>;两国之间的贸易正在成功扩大，他补充道。 “这是我们解决此类问题的事实的首次证明，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与中国朋友进行了密切对话，当然，我们将解决出现的所有问题”，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫在周三的新闻发布会上对记者表示。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们经历了许多风暴”：习近平和普京在农历新年通话中誓言深化关系&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯《Vedomosti商业日报》上周报道，浙江稠州商业银行已通知客户，已暂停与俄罗斯和白俄罗斯的所有交易。&lt;/p>;&lt;p>;稠州商业银行总部位于中国东部城市义乌，世界最大的批发市场据《Vedomosti》称，该银行一直是俄罗斯出口商的主要银行之一。&lt;/p>;&lt;p>;自从俄罗斯被排除在 Swift 金融信息体系之外以来，与中国的贸易和人民币已成为俄罗斯的经济生命线俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰后推出了这一系统。&lt;/p>;&lt;p>;据俄罗斯央行行长埃尔维拉·纳比乌林娜 (Elvira Nabiullina) 称，俄罗斯出口产品中有三分之一现在以人民币结算。&lt;/p>;&lt;p>;中国的一些主要金融机构自入侵乌克兰以来，一些机构已经宣布计划限制与俄罗斯的关系。&lt;/p>;&lt;p>;中国银行、中国工商银行以及两个中国主导的开发机构——金砖国家开发银行和亚洲基础设施投资基金据报道，所有银行都限制了俄罗斯的融资渠道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;银联是中国的支付系统，在 Visa 和万事达卡于 2022 年 3 月退出后曾是俄罗斯人的生命线，但现在银联已经削减了开支其在俄罗斯受制裁银行的风险敞口。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些没有其他国际业务联系的规模较小的中国银行一直愿意为俄罗斯提供融资并协助支付服务。&lt;/p>;&lt;p>;但是在上个月美国实施进一步制裁后，中国金融机构（尤其是与美国或欧盟等地没有联系的小型银行）作为俄罗斯海外活动主要渠道的地位正在经受考验。&lt;/p>;&lt;p>;限制意味着银行如果与受制裁的俄罗斯实体开展业务，将面临二次制裁的风险，并被切断与西方投资者的联系。&lt;/p>;&lt;p>;至少两家中国国有银行已下令对其俄罗斯业务进行审查，彭博社上个月报道，但未点名机构。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯无人机在加油站火灾中杀死了 7 人，其中包括儿童和婴儿&lt;/h3>;&lt;p>;北京并未谴责俄罗斯在乌克兰的行动，并多次表示中国不会加入所谓的西方对俄罗斯的非法和单边制裁，但也表示不会故意规避制裁。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国和俄罗斯在政治和经济上的关系日益密切。&lt;/p>;&lt;p>;据中国海关官方数据，2023年中俄贸易额达到2401亿美元，同比增长26.3%，其中俄罗斯是石油、天然气、煤炭和农产品的主要供应国。&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3D-printed concrete buildings? Hong Kong research team hits brick wall in bid to take cutting-edge tech mainstream]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3251685/3d-printed-concrete-buildings-hong-kong-research-team-hits-brick-wall-bid-take-cutting-edge-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/78a235a2-7d6a-4116-9ad3-14eaca93d7ff_a9772bd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;建筑师 Christian Lange 在他的团队实验室操作一台 3D 打印机。香港大学的工地有两个大型机器人在轨道上快速交替进行混凝土打印、拾取和放置以及焊接。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大学建筑师 Christian Lange 在 3D 打印混凝土的前沿开发中遇到了障碍，可能会阻碍彻底改变建筑实践的机会。 &lt;/p>;&lt;p>;建筑系副教授对他在校园低矮停车场储藏室中新改造的制造实验室感到兴奋，其中有两个大型机器人在轨道上快速交替进行混凝土打印、拾取和放置， &lt;/p>;&lt;p>;在开发了一系列粘土 3D 打印赤土珊瑚礁结构后，该实验室与海洋科学家合作进行了一项研究任务，旨在于 2020 年恢复海下湾海岸公园的珊瑚。在几分钟内生成具体物体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 11/9126c46d-fabe-4dff-9e7a-2fef3d4118cb_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Christian Lange 在进行精加工时调整 3D 打印机器人的喷嘴触及混凝土花瓶。制作这个一米高的物体大约需要20分钟，无需等待其干燥。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，将该研究商业化的努力遇到了挫折，兰格和他的团队未能引起房地产开发商的兴趣，并遇到了资金障碍。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;研究人员仍在等待 2022 年中向政府建筑创新及科技基金提交的申请的答复。&lt;/p>;&lt;p>;作为去年 10 月施政报告的一部分，首席执行官宣布将于 2024 年向该基金下的 400 多家公司拨款，旨在推动建筑项目中创新技术的采用。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们的宣传实际上很好，但没有兰格说。&lt;/p>;&lt;h3>;Abby Choi 的脸“将通过 3D 打印重新制作”，用于香港的葬礼&lt;/h3>;&lt;p>;与私人开发商的讨论也以失败告终。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在交谈的开发商......没有看到全貌，”他说。 “讨论被搁置了一年多。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你得到一些政府资助，那么你似乎更有可信度。如果你想将一项技术商业化，显然你需要有一个设施，这也是与金钱相关的。这可能对我们来说是一个障碍。”&lt;/p>;&lt;p>;发展局表示，政府基金主要为现成技术提供补贴，而混凝土 3D 打印被认为是先锋应用（一个单独的应用）涵盖的新兴领域。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港研究人员开发出可杀死冠状病毒的 3D 打印材料&lt;/h3>;&lt;p>;发言人表示，该计划于 2022 年启动，旨在支持行业利益相关者吸引新兴但经过验证的项目兰格表示，他的团队使用的技术来自荷兰。&lt;/p>;&lt;p>;“[它使用]所谓的 2K 系统，基本上是混凝土和加速器，”他说。 “促进剂是一种化学物质，被泵入混凝土中使其立即凝固。”&lt;/p>;&lt;p>;该局发言人表示，申请仍在审查中。&lt;/p>;&lt;p>;“[基金]秘书处已发言人表示：“我们收到了一些有关在香港引入3D混凝土打印技术的申请和建议，现正处理申请者提交所需的理由和资料。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/eae595e7-775c-450d-a0e7-905d40e2cecb_2f97cfb8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超宣布，建造业创新及科技基金将于 2024 年向超过 400 家公司拨款。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Lange 形容香港的混凝土 3D 打印技术正处于“起步阶段”。该技术在世界其他一些地方取得了进步，例如在丹麦首都哥本哈根，该技术被用来建造一座 72 平方米（775 平方英尺）的社区建筑，设有健身房和洗衣房。&lt;/p>;&lt;p >;“使用它的人大多仍在学术领域内，并与大学环境相关，进行大型测试打印或原型，并[弄清楚]如何利用该技术进行建筑。”&lt;/p>;&lt;p>;承认 3D-打印混凝土是一种必须符合建筑法规的新材料，该团队专注于景观设计，致力于研究花盆、大花瓶和长凳等非结构元素，以改善城市环境。&lt;/p>;&lt;p>; Lange 说，一个一米（3 英尺）高的花瓶可以在 20 分钟内打印出来，而无需等待其干燥，而 3D 打印的赤土珊瑚礁结构可能需要长达四个小时。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/2e80f27b-cfa1-4c08-8616-568c4d374888_1126e908.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Christian Lange 手持一块 3D 打印的赤土礁石结构。该技术被用于与海洋科学家的合作研究任务，旨在于 2020 年恢复海下湾海岸公园的珊瑚。照片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会议员谢伟全建筑、测量、规划及园境功能界别的议员表示，当局对资助创新科技项目非常谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;“这些项目必须提供有关成果和成效的报告，这可能会导致更长的等待时间谢说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使项目已经产生了费用，在资金审批过程中也可能不会得到确认。但如果项目的进展依赖于资金帮助，它只会停滞不前。”&lt;/p>;&lt;h3>;“多一双眼睛”：香港研究人员发现人工智能可以帮助医生发现肿瘤&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说价格和产能也是需要考虑的因素，因为使用3D打印技术的创新者可能会发现很难与能够大规模生产的工厂竞争。&lt;/p>;&lt;p>;Lange表示他愿意将他的产品投入市场通过各种测试该技术是否最终可以用于建筑物，但他将继续进行较小的开发，例如创建装饰性景观作品。&lt;/p>;&lt;p>;“我会做一些测试打印，然后希望是大规模的，”他说。 “我的目​​标是制作出至少两米高的东西，人们可能会将其视为墙壁组件。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man dies on Thailand-Germany flight after ‘cold sweats’ and losing ‘litres of blood’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251690/man-dies-thailand-germany-flight-after-cold-sweats-and-losing-litres-blood?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/c1f60721-3227-4341-9b5a-f0e9c5c1314a_a8ff38d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在从曼谷飞往慕尼黑的航班上死亡。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名 63 岁男子在汉莎航空航班上因目睹乘客惊恐的场景失“数升血”而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;身份不明的男子据瑞士-德国媒体 Blick 报道，周四，一名男子与妻子登上了从曼谷飞往慕尼黑的航班。&lt;/p>;&lt;p>;目击者马丁·米斯菲尔德 (Martin Missfelder) 和卡琳·米斯菲尔德 (Karin Missfelder)（瑞士大学医院的护理专家）表示，他们坐在飞机上&lt;/p>;&lt;p>;卡琳·米斯菲尔德 (Karin Missfelder) 表示，该男子登机时看上去身体不适。她说，“他出了冷汗”，而且“呼吸太快”。&lt;/p>;&lt;p>;这名男子的妻子说，他的呼吸和外表看上去都不正常，因为他们是急着赶飞机，但这些症状让机组人员感到担忧.&lt;/p>;&lt;p>;尽管他们最初犹豫不决，但还是允许该男子留在飞机上。&lt;/p>;&lt;p>;卡琳·米斯菲尔德 (Karin Missfelder) 表示，她的担忧依然存在，促使她告诉空乘人员，医生应该去看医生。检查这个人。此时，机长赶到并与他进行了简短交谈。&lt;/p>;&lt;h3>;一名日本男子因摄入 246 袋可卡因而在飞机上死亡&lt;/h3>;&lt;p>;“然后他通过扩音器呼叫医生，卡琳·米斯菲尔德 (Karin Missfelder) 说：“一名来自波兰、英语很差的 30 岁左右的年轻男子看着德国人。”&lt;/p>;&lt;p>;马丁·米斯菲尔德 (Martin Missfelder) 表示，医生除了检查他的脉搏并询问他的病情外，没有采取任何治疗措施。他觉得。很快，该男子的健康状况急剧恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“然后他们给了他一点甘菊茶，但他已经把血吐进了他妻子递给他的袋子里，”米斯菲尔德说。&lt;/p>;&lt;他说，有一次，血从该男子的鼻子和嘴里涌出来。他说，这名男子流了“几升血”，其中一些溅到了飞机的墙壁上。&lt;/p>;&lt;p>;“这绝对是恐怖。每个人都在尖叫，”马丁·米斯菲尔德告诉布利克。&lt;/p>;&lt;h3>;一名男子对妻子大喊大叫，试图点燃毯子，曼谷航班改道&lt;/h3>;&lt;p>;空乘人员立即跳入水中，试图对这名男子进行复苏”，布利克报道。&lt;/p>;&lt;p>;“机上一片死寂，”卡琳·米斯菲尔德 (Karin Missfelder) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;在线空中交通跟踪器 Flightradar24 的数据显示，该航班从曼谷国际机场起飞凌晨 12 点 07 分到达机场，然后在一片混乱中改道返回。卡琳·米斯菲尔德 (Karin Missfelder) 告诉布利克，飞机返回机场时，这名男子已经死亡，被抬进厨房。&lt;/p>;&lt;p>;汉莎航空代表向布利克证实了这一消息。汉莎航空的代表没有立即回应《商业内幕》的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;阅读《商业内幕》的原始文章&lt;/p>;&lt;p>;https://www.businessinsider.com/lufthansa-flight -death-blood-leaks-from-nose-mouth-2024-2&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran marks Islamic revolution with demand to expel Israel from UN]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251687/iran-marks-islamic-revolution-demand-expel-israel-un?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 20:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/e1737acd-bc36-42d7-8455-3c699cb42850_f828bbe7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德黑兰的示威者在以色列和美国国旗的标志上行走周日，伊朗举行纪念 1979 年伊斯兰革命的年度集会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，伊朗举行了一场仪式，纪念伊斯兰革命 45 周年，总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 在仪式上谴责加沙战争的宿敌以色列，并要求将其驱逐出联合国。 &lt;/p>;&lt;p>;自 1979 年伊朗革命推翻美国支持的国王穆罕默德·礼萨·巴列维以来，该地区主要的什叶派穆斯林势力一直与以色列、美国和英国保持着深深的敌对关系。&lt;/p>;&lt;p>;紧张局势自 10 月 7 日巴勒斯坦激进组织哈马斯袭击以色列，引发有史以来最血腥的加沙战争以来，冲突进一步升级，进而引发了伊朗支持的激进组织与美军之间的暴力冲突。&lt;/p>;&lt;p>;对巴勒斯坦事业的支持和对美国（在伊朗通常被称为“大撒旦”）和以色列的严厉批评主导了周年纪念仪式。&lt;/p>;&lt;p>;在德黑兰，莱西指责“犹太复国主义实体”（伊朗对以色列的称呼）犯下罪行在美国和其他西方国家的支持下，加沙发生了“种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/11/4fc12c19-0952-4f9e-a2f2-d091966d96be_999b5ee1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德黑兰的伊朗人走在很长的范围旁边周日，他们庆祝伊斯兰革命 45 周年。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;支持者在广场上高呼“打倒美国”、“打倒以色列”和“打倒英国”，伊朗-莱西在演讲中要求“尽快停止对加沙的轰炸”，并宣称“犹太复国主义政权的死亡已经到来” &lt;/p>;&lt;p>;他询问以色列：“一个违反了 400 项国际组织声明和决议的政权如何遵守联合国公约？&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为应该采取的重要步骤之一是将犹太复国主义政权驱逐出联合国。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗已将自己视为哈马斯的主要支持者之一根据法新社根据以色列官方数据统计的数据，该组织 10 月 7 日对以色列南部发动袭击，造成 1,160 多人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;以色列发誓要铲除哈马斯，并发起了军事行动。据哈马斯控制的加沙地带卫生部称，这场军事攻势已造成至少 28,176 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗称赞哈马斯 10 月 7 日的袭击是“成功的”，但否认&lt;/p>;&lt;p>;自由广场上的人群举着最高领袖阿亚图拉阿里哈梅内伊、伊​​斯兰共和国创始人阿亚图拉鲁霍拉霍梅尼和受欢迎的将军卡西姆苏莱曼尼的肖像。在 2020 年 1 月美国的一次袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗支持的组织的指挥官在美国对巴格达的无人机袭击中丧生&lt;/h3>;&lt;p>;自华盛顿 2018 年从具有里程碑意义的地区撤军以来，伊朗一直受到美国的严厉制裁协议给予其制裁减免，以换取对其核计划的限制。&lt;/p>;&lt;p>;美国指责德黑兰“积极协助”对中东美军的袭击，并支持对红海航运的袭击也门胡塞叛军，伊朗否认这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;在阿扎迪广场周围，展示了伊朗制造的 Qiam 弹道导弹、Shahed 136 无人机和 Simorgh 卫星发射器。&lt;/p>;&lt;p>;西方国家指责伊朗乌克兰战争期间向俄罗斯提供无人机（德黑兰对此予以否认），并向中东武装团体提供导弹。&lt;/p>;&lt;p>;庆祝活动在 3 月 1 日立法选举之前举行，这是自大规模选举以来的首次全国投票2022 年 9 月 16 日 Mahsa Amini 去世后，抗议运动震动了伊朗。&lt;/p>;&lt;p>;22 岁的 Amini 因涉嫌违反伊斯兰共和国严格的女性着装规定而被捕后死亡。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Russia relations: Xi Jinping and Vladimir Putin will have ‘several’ meetings, including visit to China this year, says ambassador]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251683/china-russia-relations-xi-jinping-and-vladimir-putin-will-have-several-meetings-including-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/3cd829b8-df9f-4377-99b1-fa6e26b0a9f2_3a14c3d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年中国国家主席习近平与俄罗斯总统普京合影. 照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国驻莫斯科大使称，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京预计将于今年访问中国，因为两国将结成更强大的对抗西方的阵线。&lt;/p>; &lt;p>;周六，张汉晖大使在接受俄罗斯国家通讯社人造卫星采访时表示，双方正在为中国国家主席习近平和普京今年的“几次会面”做准备。&lt;/p>;&lt;p>;“普京访问中国（今年）肯定会取得成功，”他说。 “中方期待他的到来。”&lt;/p>;&lt;p>;这将是普京自2000年就任总统以来第19次访华。&lt;/p>;&lt;p>;普京此前表示将主办2024年金砖国家峰会十月在喀山举行的新兴经济体峰会。&lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯是该组织的创始成员之一，该组织目前有九个成员，包括巴西、印度、南非、埃及、埃塞俄比亚、伊朗和阿拉伯联合酋长国阿联酋航空。沙特阿拉伯仍在考虑邀请其成为成员国，但阿根廷新任总统哈维尔·米莱已退出该国。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯选举官员拒绝反战政客反对普京的提议&lt;/h3>;&lt;p>;在与西方的紧张关系中，北京和莫斯科近年来走得越来越近。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和普京于 2022 年 2 月在北京宣布两国之间建立“无限制”伙伴关系，即俄罗斯入侵乌克兰的三周前很快就招致了美国及其盟国的一系列制裁。&lt;/p>;&lt;p>;去年 3 月，习近平飞往莫斯科进行国事访问。 10月，自战后一直被西方回避的普京以出席在北京举行的“一带一路”峰会来回应习近平的姿态。&lt;/p>;&lt;p>;这次峰会是他自国际刑事法院发布3月份，他因非法驱逐乌克兰儿童的罪名被逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;两国总统还时不时地通电话，最近一次是在周四庆祝农历新年时，两人承诺克里姆林宫称，保持密切沟通，共同努力创建“多极、更加公平的世界秩序”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;普京在最近接受美国广播公司塔克·卡尔森采访时表示，俄罗斯与中国的贸易额平衡，两国在高科技、能源和科学等领域相互帮助。军事、人工智能和太空。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国与俄罗斯的贸易总额再创新高，达到2400亿美元，比上年增长26%，俄罗斯成为中国大陆第六大贸易伙伴，仅次于美国、日本、韩国、香港和台湾。&lt;/p>;&lt;p>;中国自2010年以来一直是俄罗斯最大的贸易伙伴。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scientists find a way to make oxidation a good thing for metal, on a tiny scale]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3251666/scientists-find-way-make-oxidation-good-thing-metal-tiny-scale?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/5b12eb10-c4fa-4c7f-9cac-969d345889ba_c0271dd1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在硅上制造的金属玻璃纳米管（左）和扫描纳米管的电子显微镜图像。摄影：杨勇/城大团队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;众所周知，一些金属暴露在空气中会氧化、腐蚀并生锈，从而导致材料降解。但科学家发现，氧化实际上对纳米尺度的金属有益。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆、香港和台湾的团队开发了一种氧化纳米材料，他们称其具有超弹性。&lt;/p>;&lt;p >;这意味着金属可以从变形中恢复，根据研究人员的说法，它可以用来杀死细菌和病毒，保护文物，甚至可用于可穿戴医疗设备。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡、中国团队创造了超薄智能手机纤维在可穿戴技术中的“飞跃”&lt;/h3>;&lt;p>;“我们通过实验证明金属玻璃纳米管在室温下具有超弹性，其性能优于迄今为止已知的各种超弹性金属和合金，”他们在《同行》杂志上发表的一篇论文中写道。 12 月评论《自然材料》杂志。&lt;/p>;&lt;p>;“金属玻璃纳米结构的这种独特性质非常有用，可以在未来在恶劣环境中工作的纳米设备中找到许多应用，例如传感器、医疗设备、微型或纳米机器人、弹簧和执行器。”&lt;/p>;&lt;p>;这项研究是由香港城市大学、中国科学院、北京计算科学研究中心、国立台湾大学的一个团队进行了长达数年的合作科学技术学院和深圳大学。&lt;/p>;&lt;p>;许多金属会与氧发生反应，但银、铂和金除外。例如，当铁与氧气和水接触时，就会产生氧化铁，俗称铁锈。因此，保持储存区域干燥是防止钢铁工具生锈的一种方法。&lt;/p>;&lt;p>;主要作者、城大机械工程系教授杨勇表示，该团队的发现违背了氧化只会造成损害的传统观念。 &lt;/p>;&lt;p>;“当金属被制成几十纳米厚的形式时，氧化会触发渗透氧化物网络的形成，从而带来超弹性，”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;纳米是十亿分之一米。从长远来看，人类头发的宽度约为 80,000 至 100,000 纳米，而 Sars-CoV-2 病毒的直径约为 80 纳米。&lt;/p>;&lt;p>;Yang 表示，利用氧化纳米材料可能会有应用。不同的金属特性——例如利用氧化铜的抗菌特性来杀死细菌或病毒。&lt;/p>;&lt;p>;“纳米级金属比更大尺寸的金属更有效地杀死细菌，因为纳米颗粒足够小， ”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家在合金中取得“终结者”液态金属突破&lt;/h3>;&lt;p>;该材料还可以变成一种保护膜，可以应用于文物杨说，防止它们暴露在空气中。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这种材料非常稳定，因为它已经被氧化，不需要粘合剂将薄膜保持在表面上。可以控制它的氧化过程来确定颜色。&lt;/p>;&lt;p>;“纳米铜可以呈现紫红色或绿色，就像美国的自由女神像一样，”他说。纽约的这座雕像是由铜制成的，多年来由于氧化而变绿。&lt;/p>;&lt;p>;对于医疗设备，杨说，这种薄材料可以应用于皮肤、牙齿或大脑，以在治疗期间提供帮助。手术或研究目的。&lt;/p>;&lt;p>;他说，由于原材料使用量最少，生产纳米材料的成本很低。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan police threaten crackdown after Khan party calls protests over alleged election rigging]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3251680/pakistan-police-threaten-crackdown-after-khan-party-calls-protests-over-alleged-election-rigging?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 19:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/0279c6e3-7db9-4c7a-ba49-d2e5600f3fea_cf96f6ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦拉合尔的警察周日在指控中巡逻周四选举中的舞弊行为。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦警方周日警告称，在入狱的前总理伊姆兰·汗的政党敦促支持者抗议上周选举中涉嫌舞弊的行为后，他们将严厉打击非法集会。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;独立候选人 — — 与汗所在的巴基斯坦正义运动党 (PTI) 关系最为密切 — — 在民意调查中获得了最多席位，从而挫败了军队支持的巴基斯坦穆斯林联盟纳瓦兹 (PML-N) 当选的机会赢得执政多数。&lt;/p>;&lt;p>;但独立人士无法组建政府，随着敌对政党就可能的联盟进行谈判，该国面临数周的政治不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;PTI领导人声称他们会赢得更多如果不是为了操纵选票，就会失去席位。&lt;/p>;&lt;p>;全国选举日移动电话停电和计票结果缓慢导致人们怀疑军事机构正在影响选举进程，以确保穆斯林联盟-北方派的成功。&lt;/p >;&lt;p>;“巴基斯坦整个选举都受到微妙的操纵，”PTI 主席戈哈尔·阿里·汗 (Gohar Ali Khan) 在周六的新闻发布会上表示，并呼吁支持者在周日“和平抗议”。&lt;/p>;&lt;p>;当局警告称，他们将采取严格行动，称所谓的第 144 条命令是根据殖民时代的法律制定的，禁止两人或两人以上聚会。&lt;/p>;&lt;p>;“一些人在选举委员会和其他政府办公室周围煽动非法集会”，伊斯兰堡警方的一份声明说。&lt;/p>;&lt;p>;“将对非法集会采取法律行动。需要注意的是，拉客集会也是犯罪。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拉瓦尔品第也发出了类似的警告，法新社记者看到数十名配备防暴装备的警察在附近集结。拉合尔的自由市场。&lt;/p>;&lt;p>;汗的政党无视长达数月的镇压，这场镇压削弱了竞选活动，并迫使候选人以独立人士身份参选，成为周四投票的获胜者。&lt;/p>;&lt;p>;最终结果公布周日，独立党赢得 101 个席位，PML-N 75 个席位，巴基斯坦人民党 (PPP) 54 个席位，Muttahida Qaumi 运动 (MQM) 17 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;十个小党包揽了剩余的 17 个席位，政治分析家兼作家扎希德·侯赛因 (Zahid Hussain) 表示：“结果清楚地表明，没有任何一个政党拥有建立政府的简单多数。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/c6d2f0b0-7b6b-435e-9cfa-e4005cf16129_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，巴基斯坦正义运动党 (PTI) 的支持者在伊斯兰堡高喊口号。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“从现在开始，该国的政治未来高度不确定。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，PTI 领导人坚称他们已经获得了组建下一届政府的“人民授权”。&lt;/p>;&lt;p>;主席汗在接受《阿拉伯新闻》采访时表示，“人民已经决定支持伊姆兰·汗”。&lt;/p>;&lt;p>; PML-N 和人民党 — — 在去年 4 月通过不信任投票推翻了汗之后组建了最后一届政府 — — 似乎仍然是最有可能的结果。&lt;/p>;&lt;p>;该国军事首长告诉不和的政客们要表现出“赛义德·阿西姆·穆尼尔 (Syed Asim Munir) 将军表示：“国家需要稳定的双手和治愈的力量，才能摆脱无政府和两极分化的政治，这不适合一个拥有 2.5 亿人口的进步国家。”周六发布的一份声明中。&lt;/p>;&lt;p>;军队在巴基斯坦的政治格局中占据着重要地位，自 1947 年与印度分治以来，军队近一半的历史都由将军统治。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦前总统-总理伊姆兰·汗和妻子因非法婚姻被定罪&lt;/h3>;&lt;p>;由三届总理纳瓦兹·谢里夫创立的军方支持的穆斯林联盟-谢里夫(Nawaz Sharif)作为拥有最多席位的政党宣布获胜，但要组建一个政府，他将被迫与竞争对手和独立人士达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;汗在投票前几天被判处多次长期监禁，因此被禁止参加选举。&lt;/p>;&lt;p >;本月早些时候，他在三项单独的审判中被判犯有叛国罪、腐败罪和非伊斯兰婚姻罪——这是自被驱逐以来针对他的近 200 起案件中的一个。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[John Lee must act on Hong Kong’s rampant illegal development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3251517/john-lee-must-act-hong-kongs-rampant-illegal-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/0c020d16-009a-47aa-84ce-4e7995aeed43_e1fc78ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;清水湾火烈鸟花园B座鸟瞰图， 1 月 23 日，《华盛顿邮报》发现了可疑的违章建筑。违法建筑受到关注但未受到惩罚的情况普遍存在，这可能会损害人们对香港法治的信心。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大约22年前，我在西贡湾的一个宗族村买了一套三层村屋。它坐落在一个 2,500 平方英尺的拼贴瓷砖花园中央，周围环绕着漂亮的白色栅栏。依山傍水，这是我一直梦想拥有的房子，与大多数人认为的香港住宅的城市刻板印象相差甚远。&lt;/p>;&lt;p>;卖家告诉我五年前，他曾向地政总署申请为期五年的短期租约（STT），以整理他“使用”花园的合法权利，但迄今尚未收到答复。他建议我重新申请一个。&lt;/p>;&lt;p>;当我向邻居提出这个问题时，我引起了警惕。大多数人说我申请很愚蠢。毕竟，虽然前任主人曾住在那里，但政府从未有人质疑过他使用花园的权利。为什么要自愿支付当时每年约 15,000 港元（1,900 美元）的费用？&lt;/p>;&lt;p>;其他人则有更多的自私动机。许多人还拥有小花园，并且从未费心去申请 STT。他们担心我的申请会惹来马蜂窝，当官员来检查我的花园时，他们会注意到所有其他花园并发现它们被非法占用。&lt;/p>;&lt;p>;当我决定做正确的事情时那天，一群村族成员冲进西贡地政办事处，要求他们拒绝我的申请。他们不仅担心官员会要求对自己的花园进行短期转让；他们将我的花园区域视为乡村土地，因此我无权获得STT给予我的“独家”使用权。&lt;/p>;&lt;h3>;香港豪宅红山半岛发现了什么非法建筑物？&lt;/h3>; &lt;p>;又过了三年，地政总署才回复，不顾村里宗族的抗议，说会给我短期租约。与此同时，村里没有人为自己的花园申请STT，直到今天，政府也没有人来纠缠他们。大多数邻居仍然把我当成一个应聘的对象。&lt;/p>;&lt;p>;不用说，像大多数“外人”一样，我与宗族村民之间保持着微妙的关系，他们之间有长期的积怨。我没有提及对停在村里政府土地上的汽车普遍进行的非正式收费，也没有提及村里非法建筑的大量证据。如果政府懒得去监督这种例行公事的违法行为，我为什么要充当乡村告密者？&lt;/p>;&lt;p>;最近，人们对广泛的非法开发感到愤怒——其中大部分是在政府土地上进行的大潭的红山、清水湾的火烈鸟花园或大埔的海景别墅等豪华住宅开发项目，对我们大多数人来说，只是提醒人们对法律的严重蔑视。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;商人、前行政议员唐英年和前司法部长郑若骅过去犯下的令人震惊的非法开发案已经清楚地表明，最高层的政府官员普遍公然无视开发方面的法律禁令。 &lt;/p>;&lt;p>;《邮报》记者杰菲·林 (Jeffie Lam) 和伊迪丝·林 (Edith Lin) 所做的出色工作，在非政府组织 Liber Research 令人印象深刻的工作的支持下，已经清楚地表明，只有最公然的法律滥用行为才会受到追究，即使如此，也只有在这些违规行为既危险又显而易见。我们还必须感谢最新的无人机技术，它使我们能够快速、轻松地发现过去会安全隐藏在视线之外的违规行为。&lt;/p>;&lt;p>;屋宇署官员表示，他们在 2023 年发布了 7,225 份拆除令。 ，并起诉了3,310起案件。这并不能让人感到政府正在认真对待非法开发问题，这似乎只是说明了许多案件仍未引起注意或收到拆除通知而从未得到跟进。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超家超上周承诺进行镇压，但他的保证只提供了微弱的安慰。 “我们将根据问题的规模和严重性，特别是安全考虑和环境危害来确定优先事项，”他说。他似乎在暗示，这个问题规模太大，无法系统解决，简单的以营利为目的的土地掠夺将是次要的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;从我村的角度来看由于到处都有非法开发的证据，有几个简单的、自筹资金的举措可以制止这种例行的非法行为。例如，立即对所有可见的事情采取行动，并聘请大量新员工来起诉并确保迅速处理违规行为。更高的罚款足以支付额外的人员成本。&lt;/p>;&lt;p>;此外，请明确不仅业主，而且建筑师、室内设计师、承包商甚至产权转让律师都将受到起诉。对于所有这些专业人士来说，显而易见的是，承包工作是不合法的。对于新房，在获得符合相关建筑要求的证书之前，不得向买家发放入住许可证。&lt;/p>;&lt;p>;目前，该法律已成为笑柄。这种普遍而常见的滥用行为破坏了社会对法治的尊重。它把正常守法的人当作杯子。它会引发腐败，并使整个政府的诚信受到质疑。李明博的“结果导向”政府必须严肃起来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mirror concert accident: Hong Kong dancer Mo Li’s recovery journey going from ‘roller coaster ride’ to smoother ‘long-haul flight’, father says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251682/mirror-concert-accident-hong-kong-dancer-mo-lis-recovery-journey-going-roller-coaster-ride-smoother?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 19:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/c4187c6c-1df9-4c49-93ec-efce5e8939e8_3bd96ca9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莫力左侧和上半身出现轻微肌肉收缩迹象据他父亲说，他的右臂最近接受了一次体检。照片：Instagram/Mo Lee Kai-yin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大约两年前，一名香港舞者在 Mirror 音乐会上因巨大屏幕掉落压到而瘫痪，但现在已显示出稳步好转的迹象，他的父亲表示，儿子的康复之旅已经从“坐过山车”变成了更平稳的“长途飞行”。&lt;/p>;&lt;p>;李启贤的父亲李圣林牧师周末表示他29岁的儿子最近一次体检时，发现左臂和右上臂肌肉轻微收缩。&lt;/p>;&lt;p>;“与之前相比，只有右臂二头肌和三头肌有反应” ……感谢上帝的照顾，”牧师在周六最新的祷告信中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我祈祷在上帝的创造力和医疗技术的帮助下，他的神经系统能够逐渐发挥作用，最终使他的神经系统能够恢复健康。”肌肉和关节又活动起来了。”&lt;/p>;&lt;p>;两年前的 7 月 28 日，一块 4 x 4 米（13 x 13 英尺）的屏幕掉落到舞台上，莫丽的脊椎严重受伤。粤语流行男孩乐队 Mirror 在香港体育馆举行的演唱会期间，殴打李和其他表演者张子枫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/11/ae5a69f1-d179-4f04-873a-a1c926cfb6f6_9a3775ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莫莉站着和他的父母一起拍全家福。大约两年前，这位舞者因一次事故而面临颈部以下瘫痪的危险。照片：Instagram/Mo Lee Kai-yin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这起事件使李面临颈部以下永久瘫痪的风险。&lt;/p>;&lt;p>;李国祥周六也有新年愿望是儿子早日康复，他形容舞者的旅程就像一次“长途飞行”，希望能“安全抵达目的地”。&lt;/p>;&lt;p>;“过去的一年就像一次精神上的过山车......现在就像乘坐长途航班等待回家一样，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;牧师补充说，他儿子的心脏和肺部在&lt;/p>;&lt;p>;上个月，负责音乐会机械工程维护的协兴隆舞台工程公司承认六项指控，其中包括：未能确保员工的安全、未能确保相关设备的安全以及未能将事故通知当局。&lt;/p>;&lt;p>;与事故相关的另外两家企业 Engineering Impact 和 Studiodanz Company 被罚款11月份合共港币352,000元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How monumental is China’s challenge to build its own jet engine for the C919 as it seeks aviation self-reliance?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3251482/how-monumental-chinas-challenge-build-its-own-jet-engine-c919-it-seeks-aviation-self-reliance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/82541aa7-e601-4c00-b529-5ef874c4deed_ae5c0ef0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;CJ-1000 是一款高涵道比涡轮风扇喷气发动机由中国航空发动机公司（AECC）在上海基地开发。图片来源：CNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为世界第二大经济体，中国航空监管机构今年将优先审查用于国产C919客机的中国首台涡扇商用发动机在美国先进技术出口限制不断加强的情况下，努力实现航空自力更生。&lt;/p>;&lt;p>;中国民航局部署了今年推广“中国制造”的重点任务，包括今年窄体机C919在欧洲的取证，以及优先审查CJ-1000发动机。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;CJ-1000是一款高涵道比涡扇喷气发动机由中国航空发动机公司 (AECC) 在上海基地开发，上海也是 C919 的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;CJ 缩写来自于长江，即长江的中文名称。&lt; /p>;&lt;p>;该发动机旨在取代 CFM International 生产的进口 Leap 发动机，CFM International 是美国公司 GE Aerospace 和法国赛峰飞机发动机公司的合资企业，目前为 C919 提供动力。&lt;/p>;&lt;p>; C919是我国第一架国产窄体客机，经过15年的研制，已于2023年5月投入商业运营。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;科技部副部长刘大祥介绍中国航空工业集团公司 (Avic) 委员会认为，中国在商用航空发动机的研发方面缺乏经验。&lt;/p>;&lt;p>;但在中国于 2008 年决定建造 C919 后，中国政府成立了一家为窄体客机开发零部件和喷气发动机的公司，该客机旨在与波音 737 和空客 A320 竞争。&lt;/p>;&lt;p>;中国航发于 2016 年与中国国防承包商中航工业和商用飞机公司正式成立C919 的制造商中国商飞公司 (Comac) 是其利益相关者之一。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然中国近年来在发动机开发方面取得了重大进展，但商用喷气发动机仍落后于世界领先制造商。&lt;/p>;&lt;p>;中航工业的刘表示，制造高涵道比涡扇发动机的能力对于中国在航空航天制造领域的成功至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;但是由于研发起步较晚，刘承认中国必须赶上已经存在了几十年的技术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这就像跳跃一样从第一代到第五代[一口气]，”刘于 2017 年在上海说道。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2022 年发布的研究，机械故障是中国制造的喷气发动机最常见的问题之一&lt;/p>;&lt;p>;设计差、制造水平低、缺乏经验研究称，测试和组装也是常见问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国建设银行去年的研究也表明，涡扇发动机设计方面的弱点可能会减缓中国在制造竞争产品方面的进展。 &lt;/p>;&lt;p>;“以中国航发为代表的我国航空发动机产业基本具备各类航空发动机的研制和生产能力，但与航空发动机相比还有一定差距” &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据中国媒体报道，中国航发表示，预计 CJ-1000 发动机将在 2022 年至 2025 年期间获得认证&lt;/p>;&lt;p>;但在航空技术领域处于领先地位的美国，已加强了对支持先进半导体和燃气涡轮发动机生产的技术的出口管制，并称这些技术对其国家安全至关重要。近两年。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施可能会限制中国企业使用此类技术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国航发多家子公司已被指定为军用终端随着华盛顿对中国的航空航天制造雄心及其推动的军民融合战略越来越警惕，美国工业安全局向用户发出了警告。&lt;/p>;&lt;p>;美国技术出口商需要获得许可证才能向拥有这些技术的公司出售产品。被归类为军事最终用户。&lt;/p>;&lt;p>;从长远来看，中美之间在先进技术方面的竞争可能会在北京寻求实现航空航天自力更生的过程中发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;据《华尔街日报》2020 年援引未具名消息人士的报道，美国前总统唐纳德·特朗普政府曾考虑阻止向中国商飞出售 Leap 发动机，这对 C919 构成重大风险。&lt;/p>;&lt; p>;总部位于柏林的智库墨卡托中国研究中心 (Merics) 认为，中国“以发动机开发为中心取代外国实体的最有力努力”，以减轻外国制裁的风险。&lt;/p>;&lt;p>; Merics 在 10 月份表示，航空供应链依赖于国际分工，因此，“掌握所有技术和生产流程并建造经济高效的飞机对中国来说将是一个巨大的挑战”。&lt; /p>;&lt;p>;“由于这些行业特点，中国商飞对过早转向国内供应商持谨慎态度，以避免声誉受损，因为安全标准要严格得多，商用飞机行业的风险也更高。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Lunar New Year fireworks: huge crowds gather on both sides of Victoria Harbour for dragon pyrotechnics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251677/hong-kong-lunar-new-year-fireworks-huge-crowds-gather-both-sides-victoria-harbour-dragon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 19:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/8e35a4b7-9275-4c49-ae33-f00914d8d63f_f731225f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;观众在湾仔金紫荆广场等待烟花表演。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大量人群聚集在香港维多利亚港两岸，观看香港自2019年以来首次举行的农历新年烟花汇演。&lt;/p>;&lt;p>;23-龙年初二周日晚上8点开始，数千人已涌向西九龙文化区、尖沙咀海滨、湾仔和中环海滨长廊的最佳观赏点.&lt;/p>;&lt;p>;港口内的三艘船只将发射总计23,888发烟花弹，照亮夜空，呈现八个场景，形成金元宝、龙蛋等多种形状。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/a8e44a24-5d96-463d-9051-2bbbf8f50241_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;业余摄影师为完美拍摄做好了准备。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;烟火表演在因反政府抗议和疫情爆发而暂停后重新回归，主题是龙年贸易繁荣盛世强国。&lt;/p>;&lt;p>;尖沙咀、湾仔及中环多条道路将于下午5时开始分阶段封闭。由于尖沙咀的公共停车场几乎已满，警方呼吁观众乘坐公共交通工具。&lt;/p>;&lt;p>;部分尖沙咀港铁站出口于下午6时左右暂时关闭。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;来自上海的 40 岁 IT 经理韦恩·辛文 (Wayne Xin Wen) 于下午 5.30 左右抵达中环海滨，以确保他 10 岁的女儿安吉拉 (Angela) 能够清楚地欣赏烟花。&lt; /p>;&lt;p>;“在内地城市，没有烟花表演，”他说。 “而且我们听说这是四年来的第一次，所以我们希望今晚能有又大又漂亮的烟花。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/02/11/4a9651d9-2013-43ab-9f07-a435774ba2d2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;辛维恩和他的女儿安吉拉热切地等待着烟花。图片：Connor Mycroft&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;辛说，他带女儿来香港度假，是因为她想参观去年开业的热门电影《冰雪奇缘》的迪士尼乐园新区。十一月。&lt;/p>;&lt;p>;两人已经在香港待了两天，并计划再待三天，父亲说，他很高兴自上次访问以来，香港仍显示出从疫情中恢复的迹象。八个月前去过那里。&lt;/p>;&lt;p>;“这次我们看到这里的人越来越多，”他说。 “我们不再看到 Covid-19 的影响。非常好。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/5a91df88-6cfd -43c7-9881-975de70fa517_626e7c92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们已经聚集了几个小时，以获得最佳的观看位置。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;29岁的香港人Emman和她17岁的妹妹Amina说，他们前往中环附近的海滨以便更好地观看演出。埃曼老师说，两人正在享受“节日气氛”和一段休息时间。&lt;/p>;&lt;p>;“我很兴奋，因为这将是自新冠疫情以来我们看到的第二场烟花，”她说，第一次是在 12 月的冬季节期间进行较小规模的展示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港在农历大年初一迎来 6 只“龙宝宝”&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;香港天文台表示，由于东北季候风为广东沿岸带来晴朗干燥天气，居民可清晰观赏烟花。&lt;/p>;&lt;p>;“天气晴朗，有少量云彩。能见度还不错。科学官员卢嘉伟表示，不应有任何云层遮挡烟花的视线。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，日落后天气也将转凉。预计晚上气温将低至 13 摄氏度（55.4 华氏度）。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;行政长官李家超将观看香港年会和湾仔展览中心与中央政府驻香港联络办公室主任郑彦雄及其他政要一起。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人李家超表示，香港在新的一年将“龙腾虎跃” &lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/f722c740-bb74-4694-a6c5- 2152f91bd9ee_626e7c92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警务人员在湾仔设置人群控制屏障。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;当局延长了一些边境检查站的开放时间，以防止重演除夕夜烟花爆竹的场景。数千名中国大陆游客被困。&lt;/p>;&lt;p>;连接香港西部和深圳的深圳湾口岸将全天候开放。&lt;/p>;&lt;p>;经香港旅行的旅客香港东铁线将可在罗湖口岸过境，该口岸开放至周一凌晨2点。&lt;/p>;&lt;p>;同时，落马洲-皇岗口岸是香港与香港之间的唯一陆路口岸。深圳每天全天开放。&lt;/p>;&lt;h3>;香港希望如何避免重演除夕夜的边境混乱&lt;/h3>;&lt;p>;港铁公司表示将更频繁地运行列车到深夜其补充称，仅会延长跨境列车服务，最后一趟前往罗湖站的列车将于上午 12 点 56 分从金钟出发，最后一班列车将于上午 12 点 56 分由金钟出发。一班于凌晨 2.30 分由罗湖开往金钟的巴士。&lt;/p>;&lt;p>;专营巴士营办商九巴将开办全城通宵路线，并提供一项特别服务，以纾缓跨境交通。&lt;/p>;&lt;p >;巴士营办商亦会额外提供往返太子、油麻地、湾仔等市区及深圳湾口岸的过夜跨境服务。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;海事处已敦促船上观看表演的人们注意安全，船长也不要超速或超载船只。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>