<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[In reforming Australia’s immigration policies, serious obstacles remain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3223099/reforming-australias-immigration-policies-serious-obstacles-remain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/ff7b3eef-1391-4d84-8e8a-b124f5ff9a7c_5d8b5998.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚 Anthony Albanese 政府目前正在对其移民政策进行重大重组.负责移民事务的联邦部长克莱尔·奥尼尔 (Clare O&#39;Neil) 正在全国范围内进行磋商，力求形成一项重大审查的建议，该审查是在她于 2022 年上任后不久启动的。&lt;/p>;&lt;p>;同时政策转变是积极的，似乎真正在朝着更好、更高效和人性化的移民制度迈进——包括学生和工作签证——基本的历史问题仍然存在，这在很大程度上超出了政府的控制范围。&lt;/p>;&lt;p >;因素包括某些劳动力部门严重缺乏劳动力，这些部门的职位只能在中短期内由移民填补。 2022 年，有 286 个职业面临劳动力短缺，而前一年为 153 个。面临最严重短缺的行业是护理、老人和儿童护理、教育、建筑和工程。&lt;/p>;&lt;p>;审查委员会的报告于 3 月发布，其中包含各种建议。 4 月发布的一份大纲探讨了拟议的政策变化，其中包含围绕优先考虑经济成果和建立可持续系统的雄心勃勃的语言。&lt;/p>;&lt;p>;另外两项政策转变旨在深入探讨一些更深层次的问题。第一个是关于“确保对住房、基础设施和服务的适当投资，以确保移民的好处”。在这里，政府表示：“我们还将做更多工作来帮助移民取得更好的劳动力市场成果，我们将做更多工作来设计移民制度中的剥削。”&lt;/p>;&lt;p>;第二个目标是“专注于消除滥用制度的诚信措施”。对于考虑来澳大利亚的潜在长期游客和移民来说，将此类议程纳入其中是令人鼓舞的，政府对其进行尝试的意愿值得称赞。&lt;/p>;&lt;p>;但住房、基础设施和服务等问题周围的移民经历是巨大的。这些地区有很多活动部件，其中一些与移民没有任何关系，很难看到短期内如何解决这些地区的可识别问题。&lt;/p>;&lt;h3>;中国人为澳大利亚人做过什么？&lt;/h3>;&lt;p>;第二个政策转变提出了更复杂的问题，涉及澳大利亚长期与歧视作斗争。众所周知，澳大利亚在 1901 年成为联邦后的第一批立法行动之一是移民限制法案，也称为白澳政策。&lt;/p>;&lt;p>;这是为了确保新的种族“纯洁性”国家。正如英国首相约翰·科廷 (John Curtin) 在 1940 年代所说的那样，“这个国家将永远……是英国种族的前哨基地。”&lt;/p>;&lt;p>;斯坎伦基金会 (Scanlon Foundation) 于 2022 年发表的研究报告称，四分之一的人出生在海外表示，在到 2022 年年中的 12 个月期间，他们是澳大利亚歧视的受害者。同一时期，三分之一的非英语母语人士在澳大利亚遭受过歧视。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚智库洛伊研究所在 2016 年和 2019 年对澳大利亚人进行了调查，发现认为移民的人数社会福利系统的负担从人口的 40% 增加到 47%。&lt;/p>;&lt;p>;与此类似，Lowy 研究人员发现，那些不同意澳大利亚移民创造了这个国家这一前提的人由于他们的辛勤工作和才华而变得更强大的人从 25% 增加到 34%。&lt;/p>;&lt;p>;因此，即使政府试图为一些长期访客和移民铺设欢迎垫，仍然会有相当一部分人会对那些胆敢走上垫子的人感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;那些考虑长期来澳大利亚的人可以放心，政府和法律最终会在歧视问题上站在他们一边。但是，尽管我们政府做出了良好的努力，澳大利亚的历史和文化将继续为许多新来者的经历增色不少。这方面的工作取决于所有澳大利亚人，不幸的是，研究表明我们还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;来自亚洲和其他地方的澳大利亚游客也可以成为解决方案的一部分，他们可以请放心，像我这样的人会欢迎愿意给澳大利亚一个机会的人。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scientists find crocodile ‘virgin birth’ at Costa Rica zoo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3223324/scientists-find-crocodile-virgin-birth-costa-rica-zoo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 07:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/79a625f4-4d64-4862-9b13-868ea54c15ee_06258a97.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;科学家记录了鳄鱼“处女生育”的第一个已知实例根据周三发表的一项研究，它已在哥斯达黎加动物园与世隔绝地生活了 16 年。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，这只雌性美洲鳄在她的围栏内产下 14 个卵，这在圈养爬行动物中并不罕见。然而，更令人费解的事实是，经过三个月的孵化后，发现一个蛋中含有一只完全成型的死产鳄鱼宝宝。&lt;/p>;&lt;p>;根据发表在《生物学快报》杂志上的研究，科学家对鳄鱼胎儿进行了测试&#39; 基因组成。他们发现 DNA 序列表明这是兼性孤雌生殖 (FP) 或没有雄性遗传贡献的繁殖的结果。&lt;/p>;&lt;p>;FP 现象，一些科学家将其简称为“处女生育” ”，在其他鱼类、鸟类、蜥蜴和蛇类中也有记载。科学家们表示，这是鳄鱼身上已知的第一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;在 FP 中，雌性卵细胞可以在没有被雄性精子细胞受精的情况下发育成婴儿。&lt;/p>;&lt;p>;在在制造卵细胞时，前体细胞分裂成四个细胞：一个成为卵细胞并保留关键的细胞结构和凝胶状细胞质，而其他的则拥有额外的遗传物质。&lt;/p>;&lt;p>;然后，其中一个细胞本质上充当精子细胞并与卵子融合以“受精”。&lt;/p>;&lt;p>;美国鳄鱼被认为是脆弱的，在野外有灭绝的危险。研究称，根据一种假设，FP 可能在濒临灭绝的物种中更常见。&lt;/p>;&lt;h3>;猴子奇迹：日本动物园揭开意外猿“处女诞生”的神秘面纱&lt;/h3>;&lt;p>;科学家们表示，哥斯达黎加的“处女生育”可能会带来有关鳄鱼祖先的新信息，这些祖先在大约 2.5 亿年前的三叠纪时期行走在地球上。&lt;/p>;&lt;p>;“这一发现为可能的繁殖能力提供了诱人的见解鳄鱼和鸟类的已灭绝主龙类近亲，特别是翼龙和恐龙的成员，”该研究称。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia to free Australian man arrested naked, drunk after compensation deal with rampage victim]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3223282/indonesia-free-australian-man-arrested-naked-drunk-after-compensation-deal-rampage-victim?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/c2035ce3-9206-41fc-b390-8dc17ce42327_e92fef89.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名澳大利亚男子因酒后横冲直撞在印度尼西亚一个保守的省份被捕，他将返回在与受害人达成赔偿协议后，他出狱后回到家中。&lt;/p>;&lt;p>;Bodhi Mani Risby-Jones 在 4 月被拘留，此前他被指控喝伏特加并袭击多人，其中包括一名从他的车上掉下来的渔夫在亚齐省的一个冲浪胜地附近，Risby-Jones 因严重的脚伤住院。&lt;/p>;&lt;p>;Risby-Jones 在亚齐面临五年监禁和 40 下鞭刑，亚齐是印度尼西亚穆斯林占多数的唯一地区实行同样禁止饮酒的伊斯兰教法。&lt;/p>;&lt;h3>;西苏门答腊的新法律会在印度尼西亚导致更多的伊斯兰教保守主义吗？&lt;/h3>;&lt;p>;警方称，这名 23 岁的男子喝醉了酒，从他的车里裸奔冲浪假期的酒店房间，在 Simeulue 岛的街道上引人注目。官员在他的旅馆房间里发现了一瓶伏特加，但这名昆士兰男子声称他只喝了“一小杯”，并否认事发时他是赤身裸体的。&lt;/p>;&lt;p>;Risby-Jones 的痛苦随着医生的增加而增加埃迪·朗 (Edi Ron) 说，埃迪·朗 (Edi Ron) 的脚踝骨折需要缝 50 针并进行手术，至少需要三个月才能康复。&lt;/p>;&lt;p>;埃迪的妻子早些时候表示，如果他给予赔偿以支付该男子的医疗费用，家人愿意原谅他&lt;/p>;&lt;p>;Risby-Jones 上周支付了 2.5 亿印尼盾（16,817 美元）作为和解协议的一部分，并告诉渔夫的配偶：“我再次感到非常抱歉，我很高兴你接受了我道歉。”&lt;/p>;&lt;p>;他还说他在周二获释后“让自己出丑了，这件事在全世界公开展示”。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚保守派 Anies Baswedan 会成为国家的下一任总统吗?&lt;/h3>;&lt;p>;他的父母对参与避免案件上法庭的谈判的每个人表示感谢，称里斯比-琼斯“期待将这一章抛在脑后”。&lt;/p>;&lt;p>;公共广播公司 ABC 援引这家人的话说：“我们非常感谢和欣慰 Bodhi 很快就会回到澳大利亚的家，我们从心底里感谢所有参与其中的人。”&lt;/p>;&lt;p>;在另一起事件中，另一名澳大利亚人因涉嫌在他的巴厘岛酒店房间内殴打他在约会应用程序上认识的一名女子而被捕后面临两年多的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，受害人在该男子进入一辆汽车后受伤。与她发生激烈争吵，还从他的房间里找到了包括刀具和偷来的香烟在内的武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[JD.com’s new strategy to woo cash-strapped Chinese shoppers: smaller retailers, cheaper products]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3223299/jdcoms-new-strategy-woo-cash-strapped-chinese-shoppers-smaller-retailers-cheaper-products?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/4c331449-bdde-41df-a676-d7f33a1ff397_dd76afba.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国电子商务巨头京东正在加倍下注其新的低价该公司表示，该战略是在国内竞争加剧的情况下开拓低线市场的战略。&lt;/p>;&lt;p>;该在线购物平台一直瞄准较小的商家，允许这些“百万供应商”在其平台上开店，Wang周二，负责公司战略方向的高管熊熊在北京举行的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;此举标志着京东传统商业模式的背离，后者力求从竞争对手中脱颖而出通过严格控制其市场上的供应商数量，其中许多建立了国内和国际品牌。&lt;/p>;&lt;p>;通过欢迎较小的卖家进入其平台，京东正准备与阿里巴巴集团控股的淘宝直接竞争，一个面向大大小小的商家的市场，以及 PDD Holdings 的拼多多，以其低廉的价格而闻名。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望我们的平台能够满足更多的消费者和他们的更多需求……为了满足这些需求，我们必须提供更多 [商品]， ”Wang 说。&lt;/p>;&lt;p>;JD.com 的重心是为购物者带来价格更具竞争力的产品，此前该公司的亿万富翁创始人兼董事长刘强东在最后一次长达三个小时的演讲中敦促其高管11 月重新专注于低价和优质服务等基本要素，以赢回消费者的芳心。&lt;/p>;&lt;p>;刘的电子商务帝国成立于 1998 年，一直由徐冉掌舵，此前他是其首席财务官，自徐磊在公司工作了 10 多年后于上个月卸任首席执行官一职以来。&lt;/p>;&lt;p>;京东面临的一个主要挑战将是增加更便宜商品的供应据分析师称，其平台。&lt;/p>;&lt;p>;京东的平均订单价值 (AOV)，即客户在每笔订单中花费的平均金额，为 600 元至 700 元（84 美元至 98 美元）北京电子商务咨询公司海豚创始人兼首席分析师李成东表示。他说，相比之下，中国一半人口的每月可支配收入不到 1000 元。&lt;/p>;&lt;p>;“高 AOV 反映出京东上的许多产品价格都很高，”李说。&lt; “因为[网站上]没有足够的低价产品”，李说。&lt;/p>;&lt;p>;京东实施预算定价策略是“势在必行”，创始人张毅说总部位于广州的互联网市场咨询公司 iiMedia 的负责人。&lt;/p>;&lt;p>;“京东的高价商品一直让对价格敏感的消费者望而却步，”他说。不过，张补充说，该公司还必须在引进更便宜的商品和维持其来之不易的提供优质产品和服务的声誉之间取得谨慎的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“低价可能会对市场产生巨大影响公司的品牌形象。对于消费者来说，更便宜的东西可能伴随着不足的保修范围。这可能会使公司陷入困境，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临挑战，但京东 6 月 18 日年度大型促销活动的初步数据表明，消费者正在对该平台的新商家产生好感。超过 60% 的网站新商家在活动开始前 10 分钟内的营业额超过了 5 月份的日平均水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to exceed pre-Covid passenger numbers in 2027, but must ‘convince’ airlines to return, global aviation body says in upgraded forecast]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3223302/hong-kong-exceed-pre-covid-passenger-numbers-2027-must-convince-airlines-return-global-aviation-body?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/49d343a4-3034-4405-bb66-c5550d262ec9_5072a066.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国际航空运输协会（IATA）提升对香港航空业复苏的预测，表示乘客人数将在 2027 年超过大流行前的水平，但在说服一些外国航空公司返回方面仍然存在挑战。&lt;/p>;&lt;p>;周二在伊斯坦布尔举行的全球航空公司机构年会间隙向邮报表示，总干事威利·沃尔什 (Willie Walsh) 概述了修改后的香港国际机场入境人数预测。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的最新预测显示，香港 [will] 将在 2027 年复苏，并在 2027 年恢复到 2019 年 [水平] 以上。大多数机场Walsh 说：“2024 年会有一些，2023 年会有一些。”代表约 300 家航空公司的公司表示，香港面临着比其他市场更大的挑战，因为在大流行期间大部分时间都处于关闭状态，外国航空公司飞往其他枢纽机场。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为机场是随着航空公司调整了他们的时间表，我们将不得不努力说服人们回到香港，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是一个中转站。这是一个全球枢纽，航空公司会考虑其他替代选择。”&lt;/p>;&lt;p>;沃尔什去年 12 月表示，他不相信香港会在 2028 年之前重新获得其航空枢纽地位。他认为升级后的预测中国大陆边境的重新开放速度将快于预期，并补充说：“我们一直在更新[预测]。”&lt;/p>;&lt;p>;他是在 IATA 在伊斯坦布尔举行的年度会议结束时发表讲话的，航空公司在那里在夏季旅游旺季之前，被压抑的需求激增，对行业复苏表示乐观。&lt;/p>;&lt;p>;在大流行期间，随着航空旅行停止，航空公司停飞了机队并裁员。将运力恢复到 2019 年水平的努力并非易事。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司将仔细研究他们将有限资源分配到哪里，特别是考虑到停放飞机重新整合和新飞机交付延迟等挑战Walsh 表示，全球旅行需求持续存在。&lt;/p>;&lt;h3>;IATA 表示，香港在重建航空枢纽角色方面面临“艰巨”任务&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，这些限制将促使航空公司自问关于城市的严肃问题。 “什么能说服我回到香港？这需要很多说服力，”Walsh 说。&lt;/p>;&lt;p>;“还有许多其他市场恢复得更快，以更正常的方式运作，你将成功地利用你的车队&lt;/p>;&lt;p>;在 2 月恢复与大陆的免检疫旅行之前，香港是世界上最后一个在 12 月取消对国际入境者严格的 Covid-19 限制的城市之一。&lt;/p>; &lt;p>;在大流行期间，严格的规定包括在该市中途停留的外国机组人员不得离开酒店房间，以及如果他们超过载运受感染乘客的门槛，航空公司将暂停抵达。&lt;/p>;&lt;p>;虽然Walsh 说，规则不是由机场本身决定的，不确定性已经损害了这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;“香港有一个形象[问题]需要克服，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港的旗舰航空公司国泰航空及其预算部门香港快运航空已设定目标，到今年年底达到大流行前客运量的 70%，到 2024 年底达到 100%。但沃尔什指出，国泰航空太平洋只是该市航空业复苏的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;根据航空分析公司 Cirium 的数据，至少有 31 家外国航空公司不再飞往香港——包括维珍航空、美国航空公司和一些低成本航空公司——相比之下2019 年有 90 多条航线运营飞往香港的航线。&lt;/p>;&lt;h3>;香港机场管理局利用物流园巩固其作为货运枢纽的地位&lt;/h3>;&lt;p>;该机场在今年 4 月接待了 310 万名乘客年，仍仅为大流行前水平的 48%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，新加坡樟宜机场 4 月份接待了 460 万名乘客，约为 Covid-19 之前水平的 82%。&lt;/p>;&lt;p >;《华盛顿邮报》2 月份报道称，由于缺乏地勤人员和费用上涨，包括澳大利亚航空公司 Qantas 在内的几家航空公司推迟了恢复或增加飞往香港的航班。&lt;/p>;&lt;p>;独立航空分析师 Brendan Sobie 告诉《华盛顿邮报》周一表示，外国航空公司增加服务的挑战依然存在，但预计会“随着时间的推移”得到解决。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK to host world’s first AI summit, PM Rishi Sunak says while visiting US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223323/uk-host-worlds-first-ai-summit-pm-rishi-sunak-says-while-visiting-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 07:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/6c51993f-1439-4e68-9ddb-b282390376b6_54707726.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国首相 Rishi Sunak 周三宣布召开世界首届人工智能峰会，在他访问华盛顿时寻求英国在限制潜在的世界末日风险方面发挥主导作用。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克将于周四在白宫会见总统乔·拜登进行会谈，期间他还将表达对乌克兰的坚定支持，因为这位年轻的保守党领袖经常要打一场艰苦的战斗，以展示英国脱欧后的相关性。&lt;/p>;&lt;p>;在为期两天的访问开始之际，这位首相宣布英国将在第二年举办世界上首个人工智能峰会半年。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能具有不可思议的潜力，可以让我们的生活变得更美好。但我们需要确保以安全可靠的方式开发和使用它，”苏纳克说。&lt;/p>;&lt;p>;“纵观历史，我们一次又一次地发明了颠覆性的新技术，并且我们已经利用他们为了人类的利益。这是我们必须再次做的事情，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;七国集团上个月在日本举行的峰会上呼吁就人工智能采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;但美国也举行了会谈上周关于与欧盟的 AI 行为准则。 Sunak 正在为未来的全球 AI 监管机构做准备，总部设在伦敦。&lt;/p>;&lt;p>;“英国完全有能力发挥领导作用。在美国之外，我们可能是民主国家中领先的人工智能国家。我们有能力通过正确的监管来保护我们的公民，”Sunak 告诉 TalkTV。&lt;/p>;&lt;h3>;“存在风险”：OpenAI 首席执行官建议全球机构可以监督 AI&lt;/h3>;&lt;p>;Sunak 开启了他的两个-美国访问当天，在阿灵顿国家公墓的无名烈士墓敬献花圈，士兵们鸣放 19 响礼炮。&lt;/p>;&lt;p>;“纪念那些为了我们可能做出最终牺牲的人自由生活。我们会记住他们，”苏纳克在花圈上手写的信息说。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争预计将成为他与拜登的谈话的主要内容，英国将与美国一道支持对基辅的强有力军事支持。&lt; /p>;&lt;p>;访问之际，俄罗斯和乌克兰就是谁炸毁了 Kakhovka 大坝引发了毁灭性的洪水相互指责。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK to remove Chinese-made surveillance equipment from sensitive government sites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223321/uk-remove-chinese-made-surveillance-equipment-sensitive-government-sites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 05:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/94ce853f-e3f9-491e-8222-356de78ed9ed_3f6204f3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国已承诺从敏感的政府网站移除中国制造的监控设备，因为这是其解决与中国有关的国家安全问题的最新计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;在总理 Rishi Sunak 的领导下，他将中国视为世界上对安全和繁荣的最大挑战，政府去年告诉其部门停止在敏感建筑物安装与中国相关的监控摄像头。&lt;/p>;&lt;p>;在一份提出收紧采购规则的公告中，政府表示：&lt;/p>;&lt;p>;“我们还将承诺发布时间表将受中国国家情报法约束的公司生产的监控设备从敏感的中央政府网站移除。&lt;/p>;&lt;p>;“通过遵守这一时间表，我们为移除计划提供了保证和紧迫感。”&lt;/p>; &lt;p>;声明没有点名具体公司。&lt;/p>;&lt;p>;英国立法者此前曾呼吁禁止销售和使用海康威视和大华这两家部分国有的中国公司生产的监控摄像头，以保护隐私。对这些公司的产品与中国侵犯人权行为有关的恐惧和担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，英国政府可能采取的行动进一步加剧了通过技术禁令表达的日益加剧的地缘政治紧张局势，这绝不涉及海康威视产品的安全性，”海康威视在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国驻葡萄牙大使馆在居民担忧后拆除了闭路电视摄像机&lt;/h3>;&lt;p>;北京已表示“坚决反对“过度扩大国家安全概念打压中国企业”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国政府一贯鼓励中国企业按照市场原则、国际规则和当地法律开展国际投资合作，”a中国驻英国使馆发言人发表声明称。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促英方停止政治操弄，为中资企业在英正常经营提供公平、公正、非歧视的环境。” ”&lt;/p>;&lt;p>;英国于今年 3 月禁止在政府手机上使用 TikTok，而在 2020 年，它表示将禁止华为技术公司进入其 5G 网络。美国一些州已禁止多家中国科技公司的供应商和产品&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No ‘smear’ tactics, more say for China in global debt-relief efforts, urges former PBOC head]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3223271/no-smear-tactics-more-say-china-global-debt-relief-efforts-urges-former-pboc-head?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/8c1a491b-b489-436f-9b28-f1730a51200a_aa21a0e2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最著名的发展中国家债务减免倡导者之一希望国家在这些努力中发挥更大的作用，他主张中国应该在相关的多边安排中有更大的发言权。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行前行长周小川周三的评论是在较贫穷的国家仍在努力从三年大流行的影响中恢复过来，同时还要应对俄罗斯-乌克兰战争和美联储激进加息的影响。&lt;/p>;&lt;p>;这些因素被认为是助长了斯里兰卡等国家的债务危机。&lt;/p>;&lt;p>;“我们尊重多边主义，支持发展中国家。疫情带来的困难需要解决。与此同时，中国应该参与部分重组，”他在上海复旦大学的一次演讲中说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国希望通过广泛的改革对市场信心产生“重大影响”&lt;/p>; h3>;&lt;p>;西方国家指责北京在不顾环境影响的情况下积极寻求能源和原材料，进行债务陷阱外交，并且不愿参与全球债务减免努力。&lt;/p>; &lt;p>;作为仅次于世界银行的发展中国家最大的单一债权人，中国通过“一带一路”倡议提供了大量资金来资助项目，这是中央政府将 60 多个国家连接成以中国为中心的贸易网络​​的战略，主要通过投资和基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;4 月下旬，美国财政部长珍妮特·耶伦敦促中国充分参与对陷入困境的低收入国家进行有意义的债务减免，而不是成为采取必要行动的障碍。&lt; /p>;&lt;p>;北京在过去两年中宣布免除一些欠发达国家的债务，特别是在非洲，但没有公布总体数字。&lt;/p>;&lt;p>;周，现任国务院副主席博鳌亚洲论坛是 2020 年冠状病毒爆发后，在债务偿还倡议被写入 20 国集团框架之前暂停贫穷国家债务的早期倡导者。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 5 月至 2021 年 12 月，根据世界银行 3 月份的估计，该倡议暂停了参与国欠其债权人的 129 亿美元的债务偿还。&lt;/p>;&lt;p>;周说，债权人分为三类：多边债权人，例如世界银行和区域开发银行；双边主权债权人； &lt;/p>;&lt;p>;“中国的债权人应该分为哪几类，又该如何处理？这是一个主要问题，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的“一带一路”倡议到底是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;Zhou 认为，大多数债务都是欠中方的，包括国家达成的交易国有企业和中国国有银行融资的企业，应算作商业负债，暗示不应轻易放弃或减少。&lt;/p>;&lt;p>;“‘一带一路’项目确实分布非常广泛，但“就结构而言，政府项目的数量实际上很少，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿和布鲁塞尔长期以来一直敦促北京帮助减轻世界上最不发达国家的债务负担，这些国家尤其容易受到地缘政治冲突和不断恶化的全球经济气候的影响。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月巴厘岛峰会上，G20 领导人对一些脆弱的中等收入国家不断恶化的债务状况表示担忧，称这可以通过多边方式解决&lt;/p>;&lt;p>;周三，周重申了他对西方框架化北京做法的批评，再次指责“抹黑”策略。&lt;/p>;&lt;p>;“从历史的角度来看”他说，“你帮助了西方国家有问题的机构，你特别关心墨西哥和阿根廷。国际金融危机期间，为帮助希腊、塞浦路斯等高收入国家做了大量工作。但按价值计算，你为发展中国家贡献了多少？”&lt;/p>;&lt;p>;周还抱怨说，中国不是巴黎俱乐部这个非正式的官方债权人组织的成员，没有在评估一个国家是否有能力偿还债务方面有足够的权威。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在债务可持续性分析方面没有足够的发言权。这是错误的，不是吗？”&lt;/p>;&lt;h3>;中国警告说，在推动缩小城乡差距的过程中存在“巨大”的债务风险&lt;/h3>;&lt;p>;西方的债务陷阱主张，以及他说，疫情的影响，已经影响了中国在“一带一路”沿线国家的投资。&lt;/p>;&lt;p>;在疫情之前，中国进出口银行每年资助的项目数量超过 100 个，但他指出，这一年度数字已降至十几个。&lt;/p>;&lt;p>;随着第三届“一带一路”论坛计划于今年晚些时候举行以纪念其成立 10 周年，北京决心扩大这一倡议，即使是相关的在发展中国家的努力往往比在发达市场面临更大的风险。&lt;/p>;&lt;p>;周说，“一带一路”倡议为中国资本提供了广阔的市场机会，尤其是在与一些西方国家脱钩的威胁下。&lt;/p>;&lt; p>;“‘一带一路’的融资应该比以往更好、更有效，通过设计研究和分析，也应该在国际上更有说服力，”他认为。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian troops firing on Ukrainian rescuers after dam blast, Volodymyr Zelensky says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3223322/russian-troops-firing-ukrainian-rescuers-after-dam-blast-volodymyr-zelensky-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 06:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/47b62a7b-ef1b-4f39-abb1-98526f767d97_f8eafc18.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰 Khakovka 大坝被毁引发的洪水已造成人员死亡泽伦斯基总统说，并补充说，那些试图营救他人的人遭到莫斯科军队的射击。&lt;/p>;&lt;p>;“人、动物都死了。他在接受多家媒体采访时说，从被洪水淹没的房屋屋顶上，人们看到淹死的人漂浮而过。&lt;/p>;&lt;p>;他猛烈抨击驻扎在第聂伯河南岸的俄罗斯军队，称占领军正在向试图营救人员的乌克兰人开枪。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基在对包括 Politico 和德国Die Welt 和 Bild。&lt;/p>;&lt;p>;他们应该“率先拯救生命”。他说。但“他们不在那里！”&lt;/p>;&lt;p>;从俄罗斯人手中夺回该地区后，乌克兰总统呼吁进行国际调查，并表示基辅将邀请所有国际专家调查这一事件。&lt;/p>;&lt; h3>;乌克兰大坝决口：正在发生的事情和利害攸关的事情&lt;/h3>;&lt;p>;他说，俄罗斯应对这场灾难负责，但克里姆林宫低估了引发这场灾难的爆炸的威力。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科泽连斯基说，他们想以这种方式让解放这些地区变得更加困难，因为他们预计乌克兰会发起反攻。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不认为他们也会淹没他们被占领的领土，”他补充说。 p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US lawmakers slam intent to invite sanctioned Hong Kong leader John Lee for Apec]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223320/us-lawmakers-slam-intent-invite-sanctioned-hong-kong-leader-john-lee-apec?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 04:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/08/02168fbb-ac77-4664-aaea-837d9c091e8d_cb711e20.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Democratic and Republican US lawmakers on Wednesday urged the State Department to bar Hong Kong&#39;s chief executive, who faces US sanctions, from visiting San Francisco during November&#39;s Asia-Pacific Economic Cooperation summit.&lt;/p>;&lt;p>;The United States is set to host this year&#39;s gathering of leaders of Apec, of which Hong Kong is a member economy. But Hong Kong&#39;s top official John Lee was placed under US sanctions in 2020 when he was the city&#39;s security secretary over his role in implementing what Washington deems a “draconian” Hong Kong national security law.&lt;/p>;&lt;p>;In its 2020 designation of Lee, the US Treasury Department said he had been involved in the “coercing, arresting, detaining, or imprisoning” of people in the Chinese city who had protested against the law.&lt;/p>;&lt;p>;“We are dismayed to learn that the Biden administration plans to waive the sanctions on Chief Executive Lee and allow him into the United States to attend the Apec meeting,” Republican Senator Marco Rubio and the other lawmakers said in a copy of a letter seen by Reuters that was sent to the State Department.&lt;/p>;&lt;p>;The letter was co-signed by Democratic Senator Jeff Merkley, Democratic congressman Jim McGovern and Republican congressman Chris Smith.&lt;/p>;&lt;p>;“Inviting a sanctioned human rights abuser is an affront to all those who have been persecuted by the Chinese Communist Party and the People&#39;s Republic of China (PRC), and its proxies in Hong Kong,” the lawmakers wrote.&lt;/p>;&lt;p>;The letter cited comments from Deputy Secretary of State Wendy Sherman, who in a written response to questions following February 9 testimony to the Senate Foreign Relations Committee, told senators that the department intended to welcome Lee to the US for Apec.&lt;/p>;&lt;p>;“The United States plans to invite Hong Kong Chief Executive John Lee to attend Apec. As the host, we believe it is important to foster regional economic dialogue and for the United States and the PRC to work together to maintain global macroeconomic stability,” Sherman wrote, according to a transcript of her response to the committee.&lt;/p>;&lt;h3>;US must &#39;act in accordance with conventions&#39;, invite Hong Kong to Apec: Lee&lt;/h3>;&lt;p>;“However, an invitation to Apec does not absolve individuals of their role in undermining Hong Kong&#39;s autonomy and eroding protected rights and freedoms in Hong Kong,” Sherman said.&lt;/p>;&lt;p>;The State Department said that the United States looked forward to hosting Apec, but that the invitations for Apec Economic Leaders&#39; Week “have not been finalised at this time”.&lt;/p>;&lt;p>;US persons or entities are generally barred from dealing with people on Washington&#39;s Specially Designated Nationals (SDN) list, making entry into the US difficult unless a waiver is given. The State Department can also issue visa restrictions, but due to visa confidentiality does not normally disclose those who have been subject to the restrictions.&lt;/p>;&lt;p>;Lee told media in Hong Kong last month that the US had an obligation to invite the city to the 21-member Apec leaders meeting.&lt;/p>;&lt;p>;“Apec is an international organisation. It doesn&#39;t belong to any country or economy. According to Apec rules and conventions, the organiser has the responsibility to invite members to attend,” Lee said, without saying whether he intended to travel to the meeting.&lt;/p>;&lt;p>;Frances Hui at the Committee for Freedom in Hong Kong Foundation said on Wednesday allowing Lee to visit the US would send the wrong signal to Chinese officials and rights abusers around the world.&lt;/p>;&lt;p>;“It sends the terrible message that committing abuses comes at little or no cost,” Hui said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China-Russia grain corridor can help Beijing safeguard food security and boost agricultural trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3223083/how-china-russia-grain-corridor-can-help-beijing-safeguard-food-security-and-boost-agricultural?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/0f1a8386-0d54-4307-b5bb-441538906a18_ccce5d15.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上个月，俄罗斯宣布将通过新大陆增加对中国的粮食出口粮食走廊。该走廊由北京于 2012 年提出，旨在发展基础设施并增加粮食产量，将俄罗斯远东地区与中国北部的内蒙古连接起来。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 6 月，俄罗斯新陆粮走廊集团公司和国有的中国诚通国际投资公司签署了一项共同开展该项目的协议，重点是以本国货币结算交易。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯附近的后贝加尔斯克建设一座粮食铁路枢纽转运设施- 于 2022 年 9 月启用的中国边境解决了两国之间的轨距差异问题。以前，不可能不间断地从一个网络运行火车到另一个网络，因此俄罗斯出口的粮食必须运往中国，这需要几个月的时间。&lt;/p>;&lt;p>;转运枢纽将运输时间减少到两到三个周，年产能高达 800 万吨，提高了俄罗斯农产品的竞争力，促进了中俄贸易。&lt;/p>;&lt;p>;新的粮食走廊可能为中国带来多重利益，特别是在粮食方面&lt;/p>;&lt;p>;首先，走廊有助于中国的农产品进口多元化战略，在国内气候冲击和与美国等主要粮食供应国关系紧张的情况下，这一战略变得至关重要。正如习近平主席最近在一篇关于农业自力更生的文章中指出的那样，俄罗斯入侵乌克兰引发的危机表明，农业是“国家安全的基础”。&lt;/p>;&lt;p>;越来越依赖全球粮食市场，北京认为俄罗斯和中亚国家是最大的农产品出口国，具有进一步增长粮食生产和出口的潜力。随着中国允许不受限制地进口俄罗斯小麦，走廊将促进廉价俄罗斯小麦的进口增加，此外还有包括化肥在内的其他农产品。&lt;/p>;&lt;p>;其次，走廊可以吸引更多中国农业投资俄罗斯肥沃的土地东方。尽管农业合作园区和自由贸易区等联合举措已经到位，但农业运输基础设施问题和监管壁垒使中国在俄罗斯农业领域的投资变得困难。然而，粮食走廊缩短运输时间的承诺有望吸引更多中国对俄罗斯的投资，尤其是在远东地区。&lt;/p>;&lt;p>;第三，该走廊可以帮助中国避免可能影响国内和国际粮食的潜在咽喉要道可用性和价格。在推动提高自给自足的过程中，北京将马六甲海峡等咽喉要道视为一个关键问题。&lt;/p>;&lt;p>;玉米、小麦、大米和大豆贸易的集中——中国的一些主要主粮和农产品进口——在少数国家，这给该国的粮食安全造成了薄弱环节。通过利用粮食走廊进一步丰富供应路线，中国可以在压力越来越大的情况下减少对这些咽喉要道的依赖，同时确保更安全的粮食供应链。&lt;/p>;&lt;p>;新的粮食走廊面临诸多挑战，也具有潜在的全球影响。虽然俄罗斯对中国的谷物出口在过去五年中翻了一番，但与中国的整体进口量相比仍然相对较小。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，中国从俄罗斯进口的大豆占其总量的不到 1%大豆进口。同样，尽管中国在今年 1 月至 4 月期间大量进口小麦 600 万吨，但俄罗斯小麦的进口量仅限于 3 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯在农业合作方面也有不同的做法。俄罗斯的战略以其政府和大公司为中心，旨在渗透中国市场。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，中国利用自己提供机械、种子和劳动力的中小型企业进行国际发展。中国农民和小型农业企业在俄罗斯远东地区的存在越来越多，这已经成为两国关系紧张的根源。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和俄罗斯之间的贸易、投资关系如何？&lt;/h3>;&lt;p >;其他障碍也阻碍了中俄农业伙伴关系，包括俄罗斯的关税政策、保护性市场战略、缺乏足够的基础设施和迟缓的通关系统。为了克服这些障碍并确保双方的进出口流程高效，中俄必须共同努力，共同制定这些领域的标准。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，中俄农产品贸易已经巨大的潜力。中国增加对俄罗斯农产品和化肥的进口可能导致澳大利亚和美国等主要农产品出口国输给俄罗斯。此外，新的粮食走廊不仅可以让更多的俄罗斯小麦等农产品进入中国，还可以从中国进入其他亚洲市场。&lt;/p>;&lt;p>;粮食走廊为中国提供了加强农产品贸易、保障安全的机会粮食安全和进一步多样化供应路线，同时减轻与全球贸易瓶颈相关的风险。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，俄罗斯和中亚国家对中国和其他亚洲市场的谷物和化肥出口预期扩大可能会带来挑战美国和澳大利亚的长期主导地位，特别是在区域小麦和大麦市场，同时也加强了中国在全球和区域食品贸易和安全中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/ p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 03:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>