<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong rural body proposes housing scheme near site of controversial golf club development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3223186/hong-kong-rural-body-proposes-housing-scheme-near-site-controversial-golf-club-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/32ff027f-fbb3-4ecb-ac7a-440a20b3ff1c_b89f9680.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;农村领导人提议在政府之后的第二天为公寓开发一块农田，在这是一项罕见的举措，进一步推迟了一项有争议的项目，该项目是在香港最古老的高尔夫球场的一部分建造公共住房。&lt;/p>;&lt;p>;但乡议局主席刘业强周二否认他的提议是为了替代这块占地 9 公顷的土地预计到 2029 年在粉岭高尔夫球场建造 12,000 个公共单位。&lt;/p>;&lt;p>;为未来的发展建立土地储备。&lt;/p>;&lt;p>;政府周一晚上表示，将把高尔夫球场公共房屋用地的拟议用途从住宅更改为“未确定”，同时承认该项目将被推迟。 &lt;/p>;&lt;p>;一位前城市规划顾问称此举罕见。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，他们仍致力于在该地点建造公共公寓，并补充说这一变化是暂时的，以便为改造住房争取时间布局和密度以满足环保部门的要求。&lt;/p>;&lt;p>;Lau 的方案占地 8.5 公顷，位于坪岗村，一个有废弃农田和一些寮屋的村庄，毗邻高尔夫球场。该计划涉及在总共 9 个街区建造 12,000 多套公寓，楼高从 31 层到 46 层不等，以及一栋低层建筑以容纳社区设施和公共交通交汇处。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，村民告诉他，他们没有反对该提议，并补充说，如果政府恢复该地块进行开发，将需要补偿土地所有者。&lt;/p>;&lt;h3>;香港计划在高尔夫球场上建造公共房屋的计划将进一步推迟&lt;/h3>;&lt; p>;在现行机制下，收回农地作发展的成本为每平方尺港币1,267元。&lt;/p>;&lt;p>;协助制定计划的建筑师刘文君表示，方案较高尔夫球场有优势计划，因为该地区地势平坦，没有有价值的树木需要移植到其他地方。&lt;/p>;&lt;p>;“它可以比粉岭高尔夫球场更快地实施，”刘说，并补充说该地区需要升级现有道路。&lt; /p>;&lt;p>;周二晚间，发展局回应邮报查询称，拟议的乡村发展涉及大量私人土地，且没有道路连接。&lt;/p>;&lt;p>;“这需要进一步的可行性研究，但城规会发言人表示，短期内似乎没有适合建房的土地。&lt;/p>;&lt;p>;城规会本月将举行五次会议，就总占地 32 公顷的土地举行公开听证会。涉及高尔夫球场的重建计划，涵盖“未确定”场地和指定用于保护和娱乐用途的其余 23 公顷。&lt;/p>;&lt;p>;委员会早些时候收到了 6,000 多份反对该住房提案的回复，其中包括来自香港的租用 172 公顷粉岭球场土地的高尔夫俱乐部。&lt;/p>;&lt;p>;一旦董事会最迟于 11 月底做出决定，政府将开始修改房屋建议并提交新计划明年年底前向环保部门提交申请。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的前城市规划成员表示，委员会通常要求项目支持者为任何变更提交另一轮申请。&lt;/p>; &lt;p>;“我在任期内从未见​​过这样的事情......我怀疑此举是为了避免任何法律挑战，”这位前成员说。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉规划过程的消息人士表示，临时变化是“罕见的”，给公众留下了不好的印象。&lt;/p>;&lt;p>;“根据董事会收到的评论，政府似乎知道自己没有优势。因此，它正在改变土地用途，”该消息人士称，并补充说，此举还可以为政府争取时间与利益相关者进行谈判。&lt;/p>;&lt;h3>;香港高尔夫球会分享小猫头鹰视频，以阻止球场的住房计划&lt;/h3>;&lt;p>;社会组织协会副会长施丽珊对延期表示不满，担心计划最终会被放弃。&lt;/p>;&lt;p>;“它有对那些等待公共住房的人产生巨大影响，”Sze 说。 “每个项目都会遭到反对。这是否意味着我们全部放弃？”&lt;/p>;&lt;p>;公屋联会对在高尔夫球场兴建单位仍持乐观态度，但强调工程规模不应缩减太多。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;截至 3 月，公屋的平均轮候时间为 5.3 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukrainian dam breach: What is happening and what is at stake]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3223175/ukrainian-dam-breach-what-happening-and-what-stake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/775b7c50-0593-4502-8a53-58632041b184_336ec6f4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;支撑乌克兰最大水库的大坝急剧破裂，释放出一股洪流星期二，人们担心在数万人居住的地区会发生大面积破坏和洪水泛滥。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚是什么原因导致已经受损的 Kakhovka 大坝决口。乌克兰指责俄罗斯军队炸毁了该设施，而俄罗斯官员则指责乌克兰的军事打击。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;30 米高（98 英尺）的大坝和相关的水力发电站电站位于第聂伯河沿岸俄罗斯控制的领土内，位于赫尔松市以东约 70 公里（44 英里）——俄罗斯在乌克兰战争的爆发点。&lt;/p>;&lt;p>;与电站一起，苏联时代大坝为乌克兰南部的大片地区提供电力、灌溉和饮用水，包括非法吞并的克里米亚半岛。&lt;/p>;&lt;p>;大坝形成的水库蓄水量约为 1800 万立方米（48 亿）——体积几乎相当于美国的大盐湖。这些水供应 Zaporizhzhia 核电站的冷却系统，那里的战斗一再引发人们对灾难性事故的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;自战争初期以来，俄罗斯一直控制着这座大坝。去年秋天，占领它的军队引爆了炸药，炸毁了三个闸门，这些闸门在正常运行时有助于调节水位。 5 月下旬，城门损坏的迹象很明显。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰官员和独立专家还表示，俄罗斯军队未能对其进行维护，无论是有意还是疏忽。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候, 水库的水位如此之低，以至于乌克兰内外的许多人都担心俄罗斯占领的扎波罗热核电站会发生熔毁。根据法国地理空间分析组织 Theia 的数据，自 2 月中旬以来，水位稳步上升。&lt;/p>;&lt;p>;周二，乌克兰当局指责俄罗斯军队摧毁了大坝。俄罗斯表示，在有争议地区的军事打击破坏了该设施。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着洪水泛滥，俄罗斯和乌克兰当局都下令疏散城镇和村庄，但双方均未报告有人员死亡。官员们表示，约有 22,000 人生活在俄罗斯控制区内有洪水风险的地区，而 16,000 人生活在乌克兰控制区内最危险的地区。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰能源部也表示存在洪水风险在赫尔松地区的能源设施。赫尔松市近 12,000 名消费者已经断电，供水可能存在问题。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，随着水位下降，上游河岸扩大。在欧洲最大的 Zaporizhzhia 工厂，乌克兰公用事业运营商和联合国原子能机构表示，情况已得到控制，不存在直接的安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰当局警告称可能发生环境灾难.&lt;/p>;&lt;p>;总统沃洛德米尔·泽连斯基的高级顾问米哈伊洛·波多利亚克表示，“一场全球生态灾难正在上演”，并警告说“数以千计的动物和生态系统将在未来几个小时内被摧毁。”&lt;/p>; p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Food security breakthrough for China with ‘new record’ rapeseed production from salty soil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3223119/food-security-breakthrough-china-new-record-rapeseed-production-salty-soil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/158a7980-187c-4567-9dcf-c5915ca9fb15_aecb382c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国报告称，在盐碱地种植油菜籽方面取得了“创纪录”的进展，这一举措令人期待在北京的粮食安全驱动中减少对进口的依赖，尽管在广泛使用该技术之前仍有“许多步骤”。&lt;/p>;&lt;p>;新的耐盐物种和技术在 200 亩（13.3据中国科学院下属报纸《中国科学报》发布的一份报告称，东台是中国东部江苏省的一个沿海县级市。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充说创造了“盐碱地油菜产量新纪录”，每亩收获油菜籽 323.87 千克（714 磅），比平均产量增加 59.5%。&lt;/p>;&lt;p>;油菜亩产油量可达163.17公斤，增产82​​.7%。&lt;/p>;&lt;p>;“我国现有可耕地盐碱地面积1.85亿亩报告指出，由于 70% 的植物油从海外进口，供应安全面临高风险。 /p>;&lt;p>;此举是北京推动自给自足的最新证据，据信这将对世界主要农产品出口国产生深远影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国去年进口了 106 万吨菜籽油，政府数据显示，与去年同期相比下降了 50.7%。俄罗斯约占总进口量的一半，其次是加拿大的五分之一。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来一直呼吁把饭碗牢牢掌握在中国人民手中的习近平参观了盐碱地河北省北部省份 5 月中旬呼吁更好地利用这些土地来加强国家的粮食安全。&lt;/p>;&lt;h3>;“我的是正宗的”：中国的假冒种子问题如何阻碍创新&lt;/h3>;&lt;p>;中国的东北、西北和沿海地区、黄河中上游和华北平原是适合种植油菜的五个盐碱地。&lt;/p>;&lt;p>;在11月发表的学术期刊上谈到MDPI，大连理工大学管理学副教授李青表示，“油菜在中国种植历史悠久”，油菜籽油是世界三大食用油之一，在经济发展中发挥着“举足轻重的作用”。中国食用油市场。&lt;/p>;&lt;p>;“提高油菜种植和油菜产业效率，对于保障中国食用油供应结构整体安全，保持菜油自给自足具有至关重要的战略意义”，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;萨塞克斯大学发展研究所名誉副教授 James Keeley 表示，中国“多年来”在开发耐盐碱作物方面投入了大量资源，因此预计“在实地研究中会取得这样的突破”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国依赖海外市场生产用于生产食用油的主要作物（尤其是大豆）。然而，从实地研究到在多个省份广泛采用之间还有很多步骤，”他解释说。&lt;/p>;&lt;p>;“价格也需要与进口豆油相比具有竞争力，而且消费者也偏好考虑一下。”&lt;/p>;&lt;p>;中国科学家去年表示，他们已经培育出一种耐盐大豆品种，可以减少该国对从巴西等国进口的依赖，巴西的大豆生产正在推动森林砍伐。&lt;/p>; &lt;p>;Keeley 强调目前尚不清楚目前在油菜籽上取得的进展是否可以在其他作物上复制，他说可以通过长期杂交来确定可以调节耐盐碱度的基因和机制。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China now has the world’s most powerful hypersonic wind tunnel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3223152/china-now-has-worlds-most-powerful-hypersonic-wind-tunnel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/bc519067-eedb-4999-b4d9-5d448eb62eb5_b360d562.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;经过五年的建设，这个星球上最强大的风洞呼啸而过中国首都的生活——该设施将成为推进北京高超音速雄心的关键。&lt;/p>;&lt;p>;JF-22 风洞位于北京北部怀柔山区，直径 4 米（13 英尺），根据 5 月 30 日进行的最终评估，它可以产生每秒 10 公里（6.2 英里）的气流速度。&lt;/p>;&lt;p>;这使其成为世界上最大和最快的风洞，能够模拟高超音速飞行据该设施的所有者力学研究所称，该隧道的速度可达 30 马赫。&lt;/p>;&lt;p>;该研究所在一份声明中表示，该隧道将“支持中国太空运输系统和高超音速飞机的研发”周五的声明。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，美国宇航局兰利研究中心的马赫 10 隧道是一个主要的高超音速测试设施，其测试截面​​直径接近 0.8 米。&lt;/p>;&lt;p >;更大的测试部分使研究人员能够将更大的飞机模型甚至整个武器放入风洞中以获得更准确的飞行数据。&lt;/p>;&lt;p>;大多数洲际导弹的直径都在 4 米以下。&lt;/p>;&lt; p>;JF-22 是中国政府制定的到 2035 年要实现的目标不可或缺的一部分。到那时，北京希望部署一支高超音速飞机机队，每年可以将数千名乘客送入太空，或到达地球上的任何地方一个小时内到达地球。&lt;/p>;&lt;p>;但此类飞机必须能够承受高超音速飞行的极端高温和高压，同时保持稳定的飞行轨迹并为乘客提供安全、舒适的环境。&lt;/p>;&lt;p>;在五倍音速下，飞机周围的空气分子开始变得高度压缩和加热，导致一种称为分子解离的现象。&lt;/p>;&lt;p>;空气分子分裂成它们的组成原子，然后这些原子可以相互反应形成新的化学物质。&lt;/p>;&lt;h3>;私营互联网卫星公司加入中国的高超音速竞赛&lt;/h3>;&lt;p>;了解与分子解离相关的复杂流动物理学对于高超音速飞机的发展至关重要，据该研究所称。&lt;/p>;&lt;p>;通过使用风洞等设施研究实验室环境中的现象，研究人员可以了解高超音速飞行器如何与周围环境相互作用，并开发新技术来提高其性能和安全性。&lt; /p>;&lt;p>;风洞测试还可以帮助在车辆实际制造和飞行之前识别潜在问题或设计缺陷，从而降低故障或事故的风险。&lt;/p>;&lt;p>;根据一些估计，模拟条件在大型隧道内以 30 马赫的速度飞行，需要与三峡大坝相媲美的动力——这在实践中是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;因此，JF-22 项目的首席科学家姜宗林教授来了&lt;/p>;&lt;p>;为了产生高超音速测试所需的高速气流，Jiang 提出了一种称为“反射直接冲击波驱动器”的新型冲击波发生器。&lt;/p>;&lt; p>;在传统的高超音速风洞中，气流是通过称为“膨胀”的过程产生的，在该过程中，高压气体迅速释放到低压室中，从而产生超音速流。然而，这种方法在产生高超音速测试所需的极高速度和温度时存在局限性。&lt;/p>;&lt;h3>;首先，乌克兰称击落了俄罗斯高超音速导弹&lt;/h3>;&lt;p>;蒋的反映冲击波驱动器通过使用一系列精确定时的爆炸来产生一系列冲击波，这些冲击波相互反射并汇聚在一个点上，从而克服了这些限制。&lt;/p>;&lt;p>;由此产生的强烈能量爆发用于驱动风洞中的气流以极高的速度流动。&lt;/p>;&lt;p>;据该研究所称，这项创新为高超音速飞行的研究带来了更高的准确性和效率，从而为更多的进步铺平了道路。&lt;/p>; &lt;p>;在风洞中使用炸药产生能量有很多缺点——它们对人和设备都是危险的，而且会产生噪音和空气污染。&lt;/p>;&lt;p>;但是爆炸冲击风洞允许非常快速和强烈的能量爆发，这对于以极高速度驱动风洞中的气流是必需的。&lt;/p>;&lt;p>;并且由于能量来源是由爆炸而不是固定的机械系统产生的，强度和时间可以定制爆炸的范围以产生各种气流，以测试不同类型的车辆或材料。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家自然科学基金委聘请的 16 名独立专家组成的团队评估了 JF-22几个关键领域，包括有效测试时间、总温度、总压力和喷嘴流场大小。&lt;/p>;&lt;h3>;英国讲座教授加入中国的高超音速计划&lt;/h3>;&lt;p>;他们得出结论，JF-22 已经实现“世界领先”的性能。该研究所表示：“JF-22 风洞与 JF-12 风洞一起构成了唯一覆盖近太空飞行器所有飞行走廊的地面实验平台。”&lt;/p>;&lt;p>;JF -12 风洞自 2012 年以来一直在与 JF-22 相同的地点运行，旨在模拟以高达 9 马赫的速度行驶的飞行器的飞行条件。&lt;/p>;&lt;p>;两个风洞一起可以以多种方式用于测试高超音速武器和飞机——JF-12 模拟较低速度和温度下的飞行条件，而使用 JF-22 模拟较高速度和温度下的更极端条件。&lt;/p>;&lt;p >;通过结合这些数据，研究人员可以更好地了解不同材料和设计在一系列飞行条件下的表现，并利用这些信息来提高高超音速武器或飞机的性能和可靠性。&lt;/p>;&lt;p>;这些设施可以将根据 Jiang 的团队，中国领先其竞争对手数年。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sequoia Capital splits into 3 firms, separating China operations from the US, amid rising geopolitical tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3223176/sequoia-capital-splits-three-firms-separating-china-operations-us-amid-rising-geopolitical-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 21:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/0eb8279e-061c-4b7d-809f-c1f6270f3e88_32f13bcf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国风险投资巨头红杉资本已决定将其业务拆分为三个地理单位，在全球最大的两个经济体之间不断升级的贸易紧张局势中，每家公司都采用了一个独特的品牌，包括一个独立的中国实体。&lt;/p>;&lt;p>;不迟于明年 3 月 31 日，该公司将其中国分公司命名为“红山” ，Sequoia的本地发音，而印度和东南亚的机构将成为Peak XV Partners。该公司在周二发布的致其有限合伙人的一封信中表示，美国和欧洲部门将保留为红杉资本。&lt;/p>;&lt;p>;“经营去中心化的全球投资业务变得越来越复杂，”这封信，分别由该公司在美国/欧洲、中国和印度/东南亚的管理合伙人 Roelof Botha、Neil Shen 和 Shailendra Singh 共同撰写。&lt;/p>;&lt;p>;“使用集中的后台功能 [已成为] 与其说是优势，不如说是障碍，”它说。 “随着每个实体的投资组合都扩大到包括正在成为全球领导者的公司，我们看到由于共享的红杉品牌以及实体之间的投资组合冲突导致市场越来越混乱。”&lt;/p>;&lt;h3>;红杉吸引中国初创企业 - ups 获得 100 万美元资金，ChatGPT 洞察力&lt;/h3>;&lt;p>;成立于 2005 年，红杉中国投资了一些在中国成立的最大科技公司，包括电子商务巨头阿里巴巴集团控股和京东，TikTok 所有者字节跳动和零售巨头 Shein 在某些情况下通过离岸上市实现利润丰厚的退出。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着中美关系恶化，其投资的一些企业已陷入交火。例如，红杉中国早在 2013 年就投资的无人机制造商大疆因涉嫌与中国军方有关联，去年被美国列入贸易黑名单。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登政府是根据福克斯新闻上个月的报道，目前正在考虑以国家安全为由进一步限制美国对中国人工智能公司和其他敏感技术领域的投资。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月与前星巴克首席执行官霍华德舒尔茨的公开讨论中，红杉中国的沉说，他想从他的成功和失败中吸取教训。沉说，要“对新趋势保持敏感，不断寻求创新”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong national security police arrest 6 over forging signatures, posting seditious messages online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223169/hong-kong-national-security-police-arrest-6-over-forging-signatures-posting-seditious-messages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 20:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/7adf1239-ae8a-42bf-b9c0-c576ad4f9f41_8a5c0554.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国安警察拘捕六人涉嫌伪造签名及张贴煽动性言论&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人说，周二，警方在多个地区进行了突击搜查，逮捕了年龄在 33 至 64 岁之间的三名男子和三名女子。他们涉嫌密谋在文件上伪造签名。&lt;/p>;&lt;h3>;香港前警员因嘲笑上司之死被判煽动叛乱罪&lt;/h3>;&lt;p>;两名嫌疑人，一名 33 岁男子和一名64岁的妇女，也被指控危害国家安全，多次在社交媒体平台上发布具有煽动意图的帖子，煽动仇恨政府、鼓吹港独和煽动暴力抵抗。&lt;/p>;&lt;p>;官员据警方称，他们搜查了嫌疑人的住所，没收了相关文件和电子通讯设备。&lt;/p>;&lt;p>;这六人被拘留以供进一步调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong pollster cancels release of annual survey of public opinion on Tiananmen Square crackdown after ‘risk assessment’ from officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3223171/hong-kong-pollster-cancels-release-annual-survey-public-opinion-tiananmen-square-crackdown-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/0ccf825c-8313-4f40-93ac-94aadf41a225_4bb06e48.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周二，香港一家民调机构表示取消了一项调查在一名政府官员以政府的“风险评估”为由要求他们不要公开此事后，公众对天安门广场镇压 34 周年的看法。&lt;/p>;&lt;p>;总裁兼首席执行官 Robert Chung Ting-Yiu香港民意研究所行政总裁表示，该组织尚未决定如何处理今年的调查报告。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该研究所已经在审查其运作方式在 7 月 1 日被告知风险评估之后。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能会继续进行一些跟踪调查，和/或保留其中一些仅供学术或私人参考，和/或停止一些在该民意调查机构于 2019 年独立之前，香港大学民意计划前任主任钟告诉邮报。&lt;/p>;&lt;p>;Pori 计划发布其“6 月 4 日周年调查报告》周二发布。&lt;/p>;&lt;p>;“应相关政府部门风险评估后的建议，HKPORI决定取消发布，”该组织表示。&lt;/p>;&lt;p >;Chung 告诉邮报，一位政府官员联系了该组织，并建议他们鉴于政府的风险评估不要发布调查报告。&lt;/p>;&lt;p>;但他说 Pori 不知道风险评估的细节，没有要求进一步的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们尊重他们的评估，但如果我们知道细节，我们可能不一定同意他们的评估，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Chung 没有指明涉及的部门或官员。&lt;/p>;&lt;p>;邮报已要求保安局发表评论。&lt;/p>;&lt;h3>;中国香港抨击联合国对 6 月 4 日纪念日处理方式的批评&lt;/h3>; &lt;p>;该调查自 1993 年以来每年进行一次，旨在就镇压行动征求公众意见。&lt;/p>;&lt;p>;调查询问了人们是否认为北京学生参与其中以及中国政府是否已经完成了镇压行动等问题。 &lt;/p>;&lt;p>;去年的调查涉及对 1,003 名香港居民的电话调查，该研究所表示，结果显示主流意见认为中国政府在 1989 年是错误的。&lt;/p >;&lt;p>;它发现人们支持北京学生，并希望看到官方对事件的立场进行修改。但与前一年相比，这些数字出现了显着下降。&lt;/p>;&lt;p>;在警方逮捕了一名涉嫌拒绝出示身份证的妇女，并以涉嫌扰乱治安为由拘留了另外 23 人之后，民意测验机构决定取消调查周日在铜锣湾维多利亚公园地区举行，这是 6 月 4 日纪念 1989 年天安门广场镇压的烛光守夜活动的传统场所。&lt;/p>;&lt;p>;反对派社会民主党联盟领导人陈宝英被解散的总工会前副主席邓建华等被拘捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方还拘捕了香港记者协会前主席麦燕婷，但她后来被释放。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公共图书馆撤下与天安门广场镇压有关的书籍&lt;/h3>;&lt;p>;警方的行动受到批评，包括来自联合国人权事务高级专员办事处的批评权利，呼吁城市当局遵守《公民权利和政治权利国际公约》规定的义务，该公约保障言论和集会自由。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在新闻发布会上被问到周二通报被拘留者做错了什么。&lt;/p>;&lt;p>;李只是说人们“必须依法行事”，所有案件都将根据他们的情况处理。&lt;/p>; &lt;p>;“香港的法律已经很清楚了，”他说。 “管辖这些[公共]事件的法律包括《公共秩序条例》以及管辖可能与煽动、扰乱秩序等行为有关的活动的法律。”&lt;/p>;&lt;p>;维多利亚公园的守夜活动吸引了数十人过去有数千人，自 2019 年以来就没有被关押过。&lt;/p>;&lt;p>;当局以 Covid-19 大流行对公众健康构成风险为由，拒绝了未来两年的许可。&lt;/p >;&lt;p>;今年或去年都没有人申请组织群众集会。周末，一个亲北京团体联盟预订了该公园举办嘉年华活动。&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强早些时候警告说，将对任何威胁国家安全的人采取“坚决行动” .&lt;/p>;&lt;p>;周日，数百名警察在维多利亚公园和周边街道上呈扇形展开，进行拦截和搜查行动，并警告在该地区逗留的人们。&lt;/p>;&lt;p>;Kahon Chan 的补充报道&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s GLP raises capital to fund acquisition of three logistics facilities in China that cover major supply chains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3223172/singapores-glp-raises-capital-fund-acquisition-three-logistics-facilities-china-cover-major-supply?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/ffc74c81-1341-463a-8480-89d80727c3fc_45f0bb24.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;总部位于新加坡的普洛斯集团筹集了 18 亿元人民币（2.6 亿美元）的新鲜根据一份公司声明，普洛斯中国房地产投资信托基金 (C-Reit) 成功完成了后续股权发行，以资助其在中国大陆收购三项物流资产。&lt;/p>;&lt;p>; - 根据周二的声明，集资活动以每股 4.228 元的价格发行 4.38 亿股，处于初始发行价区间的上限。&lt;/p>;&lt;p>;“募集资金将用于收购三个物流公司设施——普洛斯普洛斯园区青岛前湾港、普洛斯普洛斯园区江门鹤山和普洛斯重庆城市配送物流中心，扩大了普洛斯中华房地产投资信托的投资组合，包括 10 项现代物流资产，总可出租面积达 116 万平方米，”该公司表示。 p>;&lt;p>;“所有资产都战略性地位于中国的核心物流中心，以支持区域供应链。其中包括京津冀地区、长江三角洲、粤港澳大湾区和成渝经济圈，”它补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;领展的 24 亿美元现金电话猛烈抨击香港港股债务担忧&lt;/h3>;&lt;p>;GLP C-Reit 是 2021 年在中国获批的首批 Reits 之一。该公司押注该领域是因为中国资产类别的前景喜忧参半。&lt;/p >;&lt;p>;根据房地产咨询公司 CBRE 上个月发布的一份报告，今年前三个月，中国大陆的物流资产租赁活动有所回升，特别是在北京、佛山和东莞等城市。&lt;/p>; &lt;p>;在未来几个月，世邦魏理仕表示，租赁将由“与内需相关的租户和制造业”推动。&lt;/p>;&lt;p>;但是，“大量新库存”计划于 2018 年投产二季度”，为华东、华南、华北地区的租户提供更多选择。然而，据世邦魏理仕称，该国西部的供应将受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;普洛斯在中国的最新投资是在上个月宣布将收购日本的三处房产和 30 个以 582 亿日元（4.16 亿美元）的总对价持有 Alfalink Sagamihara 4% 的股份。该公司表示，此次收购的资金将通过 309 亿日元的全球股票发行筹集。&lt;/p>;&lt;p>;普洛斯在巴西、中国、欧洲、印度、日本、美国和越南开展业务，拥有约管理的房地产和私募股权总资产达 1250 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Russia joint air patrols veer close to South Korean airspace, Seoul says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3223170/china-russia-joint-air-patrols-veer-close-south-korean-airspace-seoul-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 21:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/bdd2967d-78f3-41a9-8480-a117141ad39a_dc95bcf6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和俄罗斯在东海和日本海进行联合空军巡逻在中美军舰在台湾海峡近距离接触几天后，促使韩国紧急起飞飞机。&lt;/p>;&lt;p>;周二的联合行动是自 2019 年以来两军年度合作计划下的第六次联合行动，北京国防部宣布。&lt;/p>;&lt;p>;韩联社援引韩国参谋长联席会议的话说，在四架中国和四架俄罗斯军用飞机未经通知进入首尔防空识别区 (ADIZ) 后，韩国紧急起飞战斗机。&lt; /p>;&lt;h3>;尽管“无限制”关系，中国对俄罗斯能源采取谨慎行动&lt;/h3>;&lt;p>;ADIZ 是一个比国家领空更宽的区域，中国出于安全原因试图在该区域控制飞机，但任何国际条约都没有定义这一概念。&lt;/p>;&lt;p>;首尔表示，中国和俄罗斯飞机在中午前不久进入其防空识别区南部和东部约两个小时，然后离开，没有侵犯韩国领空。&lt; /p>;&lt;p>;官方没有透露中俄飞机型号。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月中俄最后一次联合巡逻期间，韩日军方均紧急出动战机进行监视。两架中国H-6轰炸机和六架俄罗斯飞机，包括TU-95轰炸机和SU-35战斗机，当时进入了韩国的ADIZ。&lt;/p>;&lt;p>;北京和莫斯科还在四方峰会期间进行了联合巡逻。去年 5 月，日本在东京接待美国、澳大利亚和印度，当中国和俄罗斯战机飞近其领空时，东京也做出了类似的紧急反应。&lt;/p>;&lt;p>;今年的巡逻是在美国和上周末在新加坡举行的一年一度的香格里拉对话期间，其亚太盟友将矛头指向俄罗斯入侵乌克兰和中国在该地区日益强硬的态度。&lt;/p>;&lt;h3>;在中俄关系紧张的情况下，中国和俄罗斯在莫斯科举行安全会谈西方&lt;/h3>;&lt;p>;防务会议恰逢美国和中国军舰周六在台湾海峡近距离接触。美方指责中国军舰在美国驱逐舰前方穿越，进行“不安全和不专业”的机动。&lt;/p>;&lt;p>;中国周二再次为其行为辩护，称美国在其领土附近进行“监视”行动“挑衅”和“霸权”。&lt;/p>;&lt;p>;在地缘政治紧张局势中，亚太国家一直在采取行动加强威慑，而美国及其盟友，如日本和菲律宾，则联合起来对抗中国的军事活动。 &lt;/p>;&lt;p>;周二，一艘中国 052D 型导弹驱逐舰和一艘 054A 型护卫舰在日本冲绳附近被发现。美国、日本和菲律宾也将在南中国海的海岸警卫队之间举行首次三边海军演习。&lt;/p>;&lt;h3>;中国船只无视越南要求离开俄罗斯经营的气田附近区域的要求&lt;/h3>; p>;周二，中国外交部猛烈抨击北约在日本设立联络处干涉亚太事务，“挑起集团对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;“北约在这个问题上应该保持清醒的头脑日方也应做出符合地区稳定发展利益的正确判断，不要做损害地区国家互信、损害地区和平稳定的事情，”外交部发言人王文斌说。 p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s May economic data in spotlight as investors fret about recovery, lack of action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3223130/chinas-may-economic-data-spotlight-investors-fret-about-recovery-lack-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/e1f5e3c8-4101-4a5d-9561-48d117e0fdc0_c5ab89b3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的后疫情复苏是正在失去还是正在增强势头这一关键问题吸引了投资者国内外的市场观察人士都要求获得最新数据，以帮助他们解读茶叶。&lt;/p>;&lt;p>;由于担心北京在解决问题方面做得不够，即将发布的 5 月份关键数据将会发布广泛引用的商业不确定性、国内债务危机或领导人在 4 月份指出的弱“内部驱动力”和需求不足。&lt;/p>;&lt;p>;“目前对中国的情绪是完全负面的，”麦格理资本经济学家Larry Hu 在与客户交谈后表示。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份制造业活动、消费和青年就业方面的疲软经济数据引发了外国商界和国内学术界的担忧，同时削弱了投资者对中国经济的信心。世界第二大经济体。&lt;/p>;&lt;h3>;统一的国内市场是否有助于解决中国的经济增长问题？&lt;/h3>;&lt;p>;在周五发布的研究报告中，胡列出了投资者最常问的 10 个问题，包括关于通货紧缩陷阱、地方债务危机、中美关系、经济复苏蜜月期是否结束。&lt;/p>;&lt;p>;但尽管中国数据令人失望，他认为其复苏只是停滞，并未结束。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“随着时间的推移，复苏范围扩大，经济将进入另一个螺旋式上升，需求更强劲，信心也更好，”他预计。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方采购经理人指数 (PMI) 降至 48.8根据国家统计局的数据，5 月份的通胀率从 4 月份的 49.2 进一步进入收缩区域并达到自 12 月份以来的最低点。&lt;/p>;&lt;p>;北京将于本周晚些时候发布贸易和通胀数据。失业、投资、工业产值和零售销售数据将于 6 月 15 日公布。&lt;/p>;&lt;p>;一些主要的国际投资银行已经下调了对中国经济增长的全年预期。上个月，野村将其对中国 2023 年国内生产总值 (GDP) 增长的预测从 5.9% 下调至 5.5%，而摩根大通将其全年 GDP 增长预测从 6.4% 下调至 5.9%。&lt;/p>;&lt; p>;在上周公布的 PMI 数据表现不佳后，野村就“螺旋式下降”的风险发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京方面一直在努力通过魅力攻势来提振市场信心。最近几周，特斯拉 CEO 埃隆·马斯克、星巴克 CEO Laxman Narasimhan 和摩根大通 CEO 杰米·戴蒙等跨国公司高管铺开了红地毯。&lt;/p>;&lt;h3>;工作、人民币及其他：4 件事关注 6 月份的中国经济&lt;/h3>;&lt;p>;然而，在周三接受彭博电视采访时，戴蒙警告说，中国政府造成的不确定性可能会损害国内外投资者的信心。&lt;/p>;&lt;p >;“如果你有更多的不确定性，某种程度上是由中国政府造成的……这不仅会改变外国直接投资，还会改变这里的人——他们自己的投资信心，”戴蒙说。&lt;/p>;&lt;p>;摩根大通首席中国经济学家朱海滨也在一份报告中表达了担忧，指出劳动力需求状况依然疲软。&lt;/p>;&lt;p>;中国青年失业率在 4 月份创下 20.4% 的历史新高，随着今年夏天有 1158 万应届大学毕业生进入劳动力市场，这一数字可能会继续上升。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为这只是一个小问题，”摩根士丹利经济学家周日在其年中展望中写道，指的是疲软的经济数据。 “复苏之旅可能会持续到 2024 年第四季度。”&lt;/p>;&lt;p>;长期以来看好中国增长前景的华尔街银行将其全年 GDP 增长预期维持在 5.7% %，预计今年下半年经济活动将有所回升。&lt;/p>;&lt;p>;北京将 2023 年的增长目标定在 5% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;渣打银行也保持其在中国的地位GDP 预测自去年底以来一直保持在 5.8% 不变，表示仍有温和复苏并很有可能实现该目标。&lt;/p>;&lt;p>;“市场可能从月度数据波动中推断了太多，”其大中华区首席经济学家丁爽表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Taiwan’s Tsai Ing-wen may not attend Apec summit in US after all]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223163/why-taiwans-tsai-ing-wen-may-not-attend-apec-summit-us-after-all?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 20:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/33c09d65-6fd6-496f-b3a9-b02474d37e91_76969501.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾希望总统出席今年的亚太经济合作组织（APEC）尽管与活动东道主美国的关系越来越密切，但亲自出席峰会看起来注定要落空。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿迄今为止选择遵循过去的做法，向台湾发出邀请参加 11 月的活动，Hsiao Bi-Khim，台湾事实上的驻美国大使，周一在新闻发布会上说。&lt;/p>;&lt;p>;萧被问及台湾总统蔡英文是否能够参加在旧金山举行的峰会，因为台湾与台湾的距离越来越近&lt;/p>;&lt;p>;“美方仍坚持按照过去的正常行为和做法看待此事的立场，”她回应说，指的是长期以来只有商界领袖&lt;/p>;&lt;p>;萧说，自1990年代初以来，台湾参与亚太经合组织峰会有一定的程序，并被所有成员普遍接受为根据台湾半官方的中央通讯社网站上发布的一段视频片段，设定了惯例。&lt;/p>;&lt;p>;“[此类惯例] 的任何实质性改变都需要所有 Apec 成员的共识，”她说。 &lt;/p>;&lt;p>;萧说她很清楚台湾民众的期望，但指出在国际政治中，各方很难就这样的国际问题达成共识。&lt;/p>; &lt;p>;不过，她承诺她的办公室将“继续寻求让台湾人民的声音被听到，并获得有尊严和公平的待遇”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾于 1991 年以“中华台北”的名义加入亚太经合组织”。然而，由于北京方面的反对，它未能派其领导人参加 21 个成员经济体的年度峰会，北京认为该岛是其领土的一部分，无权参加全球活动或建立官方海外关系。&lt; /p>;&lt;p>;今年，蔡英文亲自出席 11 月 15 日至 16 日峰会的机会似乎更大，尤其是在 21 名美国众议院共和党议员联名呼吁华盛顿邀请她之后。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于台湾重要的经济，文化和技术对该地区的贡献，我们相信......蔡值得我们充分尊重，因为台湾应该得到公平和平等的待遇，与其他认可和地位在亚太经合组织成员国中的人一样，“立法者在一封联名信中说国务卿安东尼·布林肯，4 月。&lt;/p>;&lt;h3>;美国立法者推动蔡英文参加 Apec 峰会&lt;/h3>;&lt;p>;应北京的要求，继续排除台湾全面参与 Apec“发送错误的信息，无异于美国向中国索取开展双边外交关系的许可，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;周二，台湾外交部发言人杰夫刘表示，该岛将尽最大努力获得出席峰会的代表是“最有利的安排”。&lt;/p>;&lt;p>;“至于[出席峰会]的代表，外交部将在适当的时候公布人选，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;《华盛顿邮报》已联系美国在台协会——在与台湾没有正式关系的情况下代表美国的利益——就华盛顿在这个问题上的立场发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;台湾外交部长吴钊燮最后承认月表示，鉴于北京的反对，蔡英文亲自参加将“极其困难”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，APEC 的决定是基于共识，这意味着所有成员经济体都必须批准这样的会议邀请或至少不反对蔡英文的参与。&lt;/p>;&lt;p>;声称对台湾拥有主权的北京誓言要将台湾带回大陆，必要时将使用武力。美国和大多数国家一样，不认为台湾是一个主权国家，但反对任何强行改变两岸现状。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>