<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese team finds first trace of lunar water, a big step towards understanding the moon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271585/chinese-team-finds-first-trace-lunar-water-big-step-towards-understanding-moon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/94d353ec-27ea-4a97-b33c-824f8b0767a8_21dec6ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家利用CNSA提供的样本，分离出超过1,000 个矿物碎屑，其中包括一种被称为“未知月球矿物”(ULM-1) 的晶体，其中含有水分子。图片来源：CNSA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家首次在月球土壤中发现水分子，这一发现对于了解月球如何演化以及如何开发月球资源具有基础意义。&lt;/p >;&lt;p>;根据美国宇航局的说法，美国阿波罗宇航员几十年前带回的样本没有显示任何水的迹象，这让科学家们得出结论，月球土壤一定是完全干燥的。​​&lt;/p>;&lt;p>;现在，根据带回的月球土壤样本据中国科学院 (CAS) 周二称，通过 2020 年中国嫦娥五号任务，中国科学家发现了一种“富含”分子水的水合矿物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;该研究由北京凝聚态物理国家实验室和中科院物理研究所等国内研究机构联合开展，于7月16日发表在同行评审期刊《自然·天文学》上。&lt;/p>; &lt;p>;利用中国国家航天局提供的样本，研究小组分离出了 1000 多个矿物“碎屑”。研究人员表示，其中有一种板状透明晶体，被称为“未知月球矿物”（ULM-1），其中含有水分子。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员排除了含水矿物受到污染的可能性&lt;/p>;&lt;p>;但一位地球化学家表示，他希望研究小组在进一步的研究中找到更多证据。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这种含水矿物存在于月球中，一位不愿透露姓名且与这项研究无关的科学家说：“如果样本数量过多，应该会发现不止一个样本。”&lt;/p>;&lt;p>;在月球上寻找水已经持续了数十年。月球科学家。&lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 60 年代美国阿波罗计划首次将人类送上月球时，研究人员有机会直接在月球表面寻找水的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;然而，对土壤样本的初步分析令人失望，并导致了“干月”的流行观念。几十年来，月球水的前景没有被再次认真考虑。&lt;/p>;&lt;p>;根据《自然天文学》论文，近年来，由于微分析技术和遥感等技术进步，干月球概念受到了挑战.&lt;/p>;&lt;p>;例如，2009 年，印度空间研究组织的 Chandrayaan-1 航天器在月球阳光照射的区域检测到了以氧和氢分子形式存在的水合矿物的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;最近，在 2020 年，美国宇航局宣布根据机载平流层红外天文观测站的数据，在阳光照射的月球表面发现了水，该观测站在克拉维斯陨石坑（地球上可见的最大陨石坑之一）中检测到了水分子。 &lt;/p>;&lt;p>;但是，根据《自然》杂志的文章，由于缺乏从高纬度和极地地区返回的月球样本，这意味着“月球氢的起源和实际化学形式都尚未确定”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020年，嫦娥五号任务从月球近侧取回了数十年来的第一批月球样本，研究人员有了新的机会来调查许多月球之谜——包括月球上是否存在水——因为这些样本比 5 年前阿波罗和苏联月球任务带回的样本要年轻得多，而且纬度要高得多。&lt;/p>;&lt;p>;而在 2022 年，Chang &#39;e-5 月球着陆器发回了月球表面存在水的首个现场证据。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国嫦娥六号探月任务于 6 月返回地球，可能会有更多发现从月球背面最古老的盆地挖取并钻取了多达 2 公斤（4.4 磅）的材料。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Malicious’: Philippine officials slam deepfake video of Marcos Jnr allegedly doing drugs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271589/malicious-philippine-officials-slam-deepfake-video-marcos-jnr-allegedly-doing-drugs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/0cba0bcb-46b6-4e52-b1bb-1165348df8fd_e5d81a5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯发表年度国情咨文2024 年 7 月 22 日在马尼拉。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一段据称显示菲律宾总统小费迪南德·马科斯吸毒的视频在网上疯传，引起了政府官员的严重关注，他们称这是“恶意的粗暴企图” ”以破坏他的政府。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士警告说，可能用于制作该视频的深度造假技术对菲律宾构成了日益严重的威胁，菲律宾已经出现了其他几个备受瞩目的人工智能实例，用于生成视频。虚假信息旨在造成政治不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;据国防部称，杜特尔特支持者周一在小马科斯发表国情咨文之前在美国举行的集会上发布了这段新的病毒视频。&lt; /p>;&lt;p>;“从洛杉矶迈苏格集会上流传的明显虚假视频再次是一次恶意、粗暴的企图，旨在破坏小马科斯总统政府的稳定。他们不会成功的！”国防部发言人阿森尼奥·安多隆（Arsenio Andolong）在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;Maisug，意思是勇敢，是一个与杜特尔特家族有联系的团体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/bda5cb47-1cfb-4030-9fb0-f534ec885711_e7a60da2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;据称显示菲律宾总统小费迪南德·马科斯吸毒的深度伪造视频的屏幕截图。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国防部长小吉尔伯托·特奥多罗向公众保证，军方将继续支持小马科斯政府并遵循指挥系统。&lt;/p>;&lt;p>;“从视频中可以明显看出，那不是我们的总统。他们的视频是假的，显然不是真实的，”特奥多罗说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将抵制并打击这些削弱宪法和我们机构的幼稚企图。我们将与所有政府机构协调，镇压这一令人不快和可怕阴谋的幕后黑手。”&lt;/p>;&lt;p>;司法部谴责了这段“虚假视频”，表示将采取必要行动，查明并起诉该材料的幕后黑手。 .&lt;/p>;&lt;p>;“这段虚假视频的发布时间发生在总统发表国情咨文之前，明确表明其意图破坏总统及其即将发表的批评性演讲的可信度”，它在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;警方法医专家周二举行新闻发布会，证明视频中的男子不是总统，并展示了小马科斯和身份不明男子的照片，以比较他们的面部特征.&lt;/p>;&lt;p>;他们的脸部和右耳的放大图像并排放置，以表明小马科斯的耳朵与脸的比例更大，并且形状与另一名男子的耳朵不同，后者的耳朵卷曲在上面&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“无论是人工智能还是冒名顶替者或其他什么，就[警察]而言，那不是总统，”内政部长本杰明·阿巴洛斯说周二。&lt;/p>;&lt;p>;“根据耳朵，这是一个不同的人。这甚至没有考虑下巴轮廓和整个面部结构。”阿巴洛斯说，并将该视频描述为“恶意”。&lt;/p>;&lt;p>;阿巴洛斯早些时候曾表示，根据《网络犯罪预防法》，该视频传播的幕后黑手将被追究责任。 2012 年法案。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是 Marcos Jnr 第一次成为深度伪造视频的对象。 4月，一段小马科斯指挥军队对中国采取行动的“深度伪造音频”片段也引起了政府官员的严重关注。&lt;/p>;&lt;p>;在经过篡改的音频中，可以听到小马科斯的深度伪造声音说：已向军方发出信号，如果中国攻击菲律宾，他将“采取行动”，并补充说，他不能再允许菲律宾人受到北京的伤害。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾与中国在南海长期存在领土争端。西菲律宾海，马尼拉对位于其专属经济区内的南中国海水域的名称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/23/0c611254-cf55-45ba-b37c-4fe6cfd3ae33_14cd2769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特。照片：马拉卡南总统摄影师部，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周一，前总统罗德里戈·杜特尔特否认参与了该视频的发布，但表示他相信这是真实的。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特对总统是吸毒者的指控加倍强调，他在一月份首次提出这一说法，并补充说否认是“最弱的辩护形式”。&lt;/p>; &lt;p>;“向所有保证视频真实性的专家致以应有的歉意，马科斯总统拒绝接受毛囊药物测试不仅是视频真实性的最好证明，更糟糕的是，他的毒瘾也得到了最好的证明，”杜特尔特在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“当迈苏格领导层的成员第一次看到这段视频时，他们和全国其他人一样感到惊讶。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;智库政治经济要素研究人员和战略家总裁兼首席执行官埃德蒙·塔亚奥（Edmund Tayao）强调了技术进步，特别是网络攻击和人工智能可能对菲律宾政治格局构成的威胁。&lt;/p>;&lt;p>; “特别要注意的是，在基础设施方面，我们仍在追赶，更不用说我们的政府结构需要更系统的协调。中国现在在这项技术方面是最先进的，而且无可否认地在菲律宾政治中占有重要地位，特别是在谁在做出关键决策方面，”Tayao 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/ad689921-e12e-4053-8ecd-7f27682d0edb_57d97ec3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯周一在马尼拉众议院发表年度国情咨文。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及杜特尔特是否知道小马科斯的虚假视频时，塔亚奥表示，他希望没有菲律宾人参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不是，那么我们真的遇到了严重的麻烦，因为这表明我们中的一些人愿意与众所周知的魔鬼合作，只是为了得到我们所追求的东西。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Ramon Beleno III，该公司的负责人达沃市雅典耀达沃大学政治科学和历史系告诉《亚洲周刊》，在选举期间使用深度伪造技术既方便又便宜，而且很容易被说服。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于它会被无知的人看到和目睹，他们就会相信这是真的。如果这是我们在选举期间的行为，我们将无法选择正确的人选，因为我们会受到不正确信息的影响。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;上周，选举委员会主席乔治·加西亚 (George Garcia) 表示，该机构定于 8 月发布使用人工智能在明年中期选举中宣传候选人的指南。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/edfb1a17-ee7a-4692-9853-5d8e74f931da_095d03e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人物2022 年 5 月总统选举期间，菲律宾马尼拉通都区一所用作投票站的学校排队投票。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾人将在 2025 年 5 月的民意调查中投票选出 12 名参议院议员和 300 多名众议院议员，以及从州长、市长到议员的数千名官员。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，三名立法者通过一项法案寻求对使用深度伪造技术实施的犯罪行为加重处罚。&lt;/p>;&lt;p>;该法案草案将“深度伪造”定义为“通过技术手段创建或更改的任何音频、视频或视听记录，例如视频录音、电影胶片、录音、电子图像或照片，这些内容非常令人信服，以至于一个理智的人会将其误认为是个人言论或行为的真实再现”。&lt;/p>;&lt;p>;非法深度假货可以“根据该法案，“侵犯版权、违反数据保护、诽谤个人和侵犯隐私”。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How did Philippines’ Marcos Jnr fare in his State of the Nation Address?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271580/how-did-philippines-marcos-jnr-fare-his-state-nation-address?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 18:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/da931db5-0a36-4015-bb5c-61f798344ad2_417ce79d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯发表第三次国情咨文周一在奎松市众议院举行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 的国情咨文 (Sona) 在一个多小时的数据演示结束后，第一次起立鼓掌，他宣布用他的母语来说：“西菲律宾海 [WPS] 不仅仅是想象中的虚构。这是我们的。”&lt;/p>;&lt;p>;最后，当他宣布禁止 Pogos（菲律宾在线博彩运营）时，全场起立鼓掌，该行业因与针对中国客户的非法活动有关而臭名昭著。&lt;/p>; &lt;p>;对于前国会议员巴里·古铁雷斯 (Barry Gutierrez) 来说，这两方面是小马科斯 (Marcos Jnr) 周一演讲的亮点，这是该国总统每年向国会发表的一项活动，旨在向公众通报政策。&lt;/p>;&lt;p>;“网络博彩公司”禁令和 WPS 的挥舞旗帜无疑为他赢得了[政治]分数。菲律宾前副总统莱妮·罗布雷多 (Leni Robredo) 的前发言人古铁雷斯 (Gutierrez) 表示，网络博彩公司禁令尤其是一场政治表演和游戏技巧的精彩表演。&lt;/p>;&lt;p>;西菲律宾海是有争议的南菲律宾海的一个地区。菲律宾视为其海洋领土的中国海。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/ 23/b8549d6a-e0aa-4553-a8d8-40511e144252_83748b84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统费迪南德·马科斯发表年度国情咨文后，与会者起立鼓掌周一在马尼拉众议院发表的国家讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据独立民意调查机构的追踪，小马科斯 (Marcos Jnr) 的第三次索纳演讲是在他的信任度和受欢迎程度下降之际进行的。&lt;/p>;&lt;p>;退休的 Supreme法院助理法官安东尼奥·卡皮奥（Antonio Carpio）告诉《亚洲周刊》，他对这次演讲“感到满意”。 “是的，他在 Sona 中提到了 WPS。我对他关于 WPS 的声明感到满意。”&lt;/p>;&lt;p>;Marcos Jnr 用九段文字讨论了这个问题，并表示“菲律宾不能让步。菲律宾不能动摇”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“我们不断努力寻找方法，在不损害我们的立场和原则的情况下，与我们的同行缓和有争议地区的紧张局势。我知道我们的邻国也在尽最大努力来实现这一目标。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，2026 年，该国将主持并主办东盟峰会，“和平与社区建设将永远是我们的号角” &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和中国在南海陷入了长达数月的领土争端，双方船只之间的冲突愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;Marcos Jnr没有详细说明，但概述了处理海洋问题的总体战略，例如“通过发展自力更生和与志同道合的国家建立伙伴关系”来加强国家的防御态势，对年轻人进行有关该问题的教育以及通过制定法律保护国家海域。&lt;/p>;&lt;p>;他还感谢军队、海岸警卫队和西菲律宾海的菲律宾渔民做出的牺牲——这一举动为他赢得了欢呼和起立鼓掌。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/cb6ebfb4-8f44-4c78-b9bc-73f5ed0a00f5_bf7ac946.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月份，一艘菲律宾补给船在试图进入有争议的南海仁爱礁时被中国海警的两门水炮击中。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾中国研究协会董事会成员卢西奥·布兰科·皮特洛 (Lucio Blanco Pitlo) 向《亚洲周刊》表示，尽管小马科斯 (Marcos Jnr) 在在西菲律宾海问题上，他“仍然致力于外交”，推动建立适当的外交渠道和机制来解决争端。&lt;/p>;&lt;p>;“这一信息可以为进一步采取措施缓解海上紧张局势提供基础，”皮特洛&lt;/p>;&lt;p>;关闭离岸博彩公司“也可能为改善紧张的双边关系提供机会”，北京长期以来一直敦促马尼拉关闭该行业，该行业在赌博非法的中国“造成了社会弊病”，皮特洛补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;古铁雷斯表示，总统实施这项禁令可能有政治​​原因，因为他的前任罗德里戈·杜特尔特的阵营与网络博彩公司关系密切，可能会从中受益。 .&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特的前发言人哈里·罗克 (Harry Roque) 在 7 月 10 日的参议院调查中被指控为一家 6 月突袭的离岸博彩公司的“法律顾问”，据称该网络公司犯有酷刑和人口贩运罪。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;古铁雷斯表示，小马科斯“仅用一个大胆的举动就实现了多个目标”，因为新兴的杜特尔特关系“一揽子方案太有吸引力”，总统不能不将其纳入他的演讲中。&lt;/p>;&lt;p>;立法者最近警告称，网络博彩运营商可能会影响明年中期选举的结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/23/708dc54d-c380-4364-bc66-2174513edcc9_abdedaef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯宣布禁止波戈斯。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，这一声明可能意味着小马科斯在该国选票丰富的地区之一甲美地省面临政治麻烦。该省长期以来一直由 Remulla 家族控制，他们在 2022 年为 Marcos Jnr 带来了压倒性胜利。&lt;/p>;&lt;p>;该家族“出售”了其前岛屿度假村，新主人将其变成了“波戈岛” ”用于在线游戏。现任雷穆拉族长胡安·克里斯平 (Juan Crispin) 是小马科斯 (Marcos Jnr) 的司法部长。&lt;/p>;&lt;p>;“如果为盟友制定例外，该禁令将失去所有可信度。因此，这将是对总统政治意愿以及雷穆拉盟友忠诚度的考验。”古铁雷斯说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;小马科斯因西菲律宾海赢得赞誉总统谈到了解决食品通胀的“关键点”，例如通过基础设施支出、创造就业、交通和互联互通来提振经济，但“没有成功”商业和营销服务电子管理董事总经理、菲律宾最大银行 BDO 退休首席市场策略师乔纳森·拉维拉斯 (Jonathan Ravelas) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;农业经济学专家一位不愿透露姓名的人士表示，小马科斯“没有过多谈论通货膨胀或农业方面的重大变化”。&lt;/p>;&lt;p>;农业部前政策、规划和研究副部长费尔明·阿德里亚诺 (Fermin Adriano) 表示，总统表示仅呼吁采取“环境适应措施”以尽量减少厄尔尼诺和拉尼娜的影响，但“没有提出如何大幅提高农业生产力的具体计划”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/32158009-fac6-4369-882d-a744ec943d54_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;一名工人在马尼拉大都会的乡村市场堆放大米袋。批评人士称，小费迪南德·马科斯总统没有提及降低菲律宾大米价格的竞选承诺。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Marcos Jnr 的演讲还将食品和其他必需品的高价归咎于“市场力量”和“气候变化”。&lt;/p>;&lt; p>;批评者称，小马科斯没有提及降低大米价格的竞选承诺，而是总统宣扬他如何在 2023 年将大米产量提高到 2000 万吨以上。&lt;/p>;&lt;p>;据 1 月 30 日报道菲律宾通讯社援引农业部的报道称，去年粮食收成增至 2006 万吨，较 2021 年的 1996 万吨略有增加。&lt;/p>;&lt;p>;人权观察高级研究员卡洛斯·孔戴批评总统宣称他的“针对危险毒品的不流血战争”正在取得成功，并坚持人道方法，其中不包括“灭绝”。&lt;/p>;&lt;p>;孔戴周一告诉《亚洲周刊》，小马科斯的说法是错误的。 “虚假且毫无根据”。他援引菲律宾大学第三世界研究中心的数据称，“迄今为止，在他[小马科斯]的领导下，已有 700 多人被杀，而且与前年相比，过去一年的杀戮情况更加严重”。&lt;/p>; &lt;p>;“通过夸耀他的反非法毒品运动的‘成功’，他实际上是在加倍努力。这只能意味着……杀戮将会继续，甚至可能更加严重，”康德说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s non-financial debt growth slows with firms and households unwilling to leverage up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3271556/chinas-non-financial-debt-growth-slows-firms-and-households-unwilling-leverage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/f05a1b4b-dba1-405c-8cc7-8fdcca739bb3_048fedc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总部位于北京的国家金融与发展研究所警告称，中国陷入困境的房地产行业严重拖累了家庭借贷和消费。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京的一份报告称，由于企业和家庭仍然不愿借贷，第二季度中国非金融部门的债务增速降至二十多年来的最低水平&lt;/p>;&lt;p>;非金融部门——主要指制造业和服务业——第二季度未偿债务同比增长8.3%，是自去年以来最慢的增幅2001 年，借贷数据显示企业、消费者和购房者正在回避提供更便宜的融资。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国第二季度的宏观杠杆率（以债务占名义国内生产总值的比例衡量）小幅上升由于二季度经济增速低于预期，引发稳定物价、更好管理国家宏观资产负债表抵御风险的呼声，从一季度的294.8%上升至295.6%。&lt;/p>;&lt; p>;去年底宏观杠杆率为287.8%。&lt;/p>;&lt;p>;宏观杠杆率已被中国政策制定者广泛用来监控债务风险。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的国家金融与发展研究院周一发布的报告称，“中国的宏观杠杆率目前高于其他主要经济体，这是由于多年来物价涨幅持续疲软所致”。&lt;/p>;&lt;p>; “我们需要加大逆周期调节力度，通过通胀来应对杠杆上升趋势，提振企业信心，应对风险。”&lt;/p>;&lt;p>;作为衡量通胀的重要指标，中国居民消费价格指数上涨0.2% 6 月同比增长，5 月增长 0.3%。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充说，宏观经济管理改革早该取得突破。&lt;/p>;&lt;p>;报告还预测，增长 10 个百分点。报告称，尽管企业和家庭的融资需求仍将不温不火，但2024年宏观杠杆率较2023年将增加一个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;大量数据表明企业和家庭不愿增加借贷货币，即使他们能够获得更便宜的融资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;M2 货币供应量 - 一国流动资产的总价值，包括流通货币和私人银行存款 - 以及社会总额融资增速分别下降至6.2%和8.1%。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，“第二季度企业和家庭的加杠杆意愿甚至比去年更弱。”&lt;/p>; >;&lt;p>;中国名义 GDP 增速也连续五个季度落后于实际增速，第二季度为 4%，而实际增速为 4.7%。&lt;/p>;&lt;p>;财政收入也下降了 2.8%财政部的数据显示，2024年上半年同比增长%至11.59万亿元人民币（1.59万亿美元），而股票交易印花税同比减少一半以上至509亿元人民币。&lt;/p >;&lt;p>;国家金融与发展研究院报告称，三季度地方政府专项债券发行可能大幅增加，以弥补上半年进展缓慢，而中央政府将继续看到报告警告说，陷入困境的房地产行业正在对家庭借贷和消费造成重大拖累，报告称，稳定房价对于北京来说至关重要，作为其经济政策的一部分。国家宏观资产负债表管理。&lt;/p>;&lt;p>;北京上周三中全会将国家宏观资产负债表管理确定为新改革之一。&lt;/p>;&lt;p>;“房地产行业的困境一直在拖累经济。家庭非金融资产价值和抑制消费……稳定房价是资产负债表宏观管理和规避资产负债表衰退风险的自然必要条件。”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;北京的政策放松，包括降低预付款和降低抵押贷款利率，尚未产生促进交易和新房贷款增长的效果。&lt;/p>;&lt;p>;“困扰中国经济增长的最大问题是房地产行业的困境。这种下降对其他行业产生了巨大的溢出效应。”报告补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China rolls out strict new measures for government sector to protect state secrets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271566/china-rolls-out-strict-new-measures-government-sector-protect-state-secrets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 19:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/59b33fe4-9ae6-40e8-817d-0b772d4f58e9_2e12a4a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国周一公布了新规则，以实施最近修订的《中华人民共和国消费者权益保护法》保守国家秘密。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国推出了一套新的法规，旨在更好地保护敏感信息，包括更严格地筛选处理国家机密的政府官员。&lt;/p>;&lt;p>;周一公布的规定涵盖了《保守国家秘密法》的实施，该法刚刚进行了十年来最大规模的修订，大大拓展了其范围和深度。它们还旨在为在中国庞大的政府部门工作的官员提供指导。&lt;/p>;&lt;p>;这些变化的出现是因为北京方面发现外国竞争对手在获取中国数据方面存在潜在的弱点——从政治和经济统计数据到环境数据。 &lt;/p>;&lt;p>;该条例的74条规定涉及5月份生效的修订后的国家秘密法中的十几条新规定。&lt;/p>;&lt;p>;根据该条例，政府部门负责人国家秘密由有权确定国家秘密的机关负责界定。这些官员必须制定各自职责范围内的“国家秘密清单”，并接受如何识别和保护秘密的专门培训。&lt;/p>;&lt;p>;所有中央共产党机关和政府机构还必须制定设立保密办公室，配备专门负责国家秘密监督工作的官员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府部门还必须确定“涉密职务”并筛选官员&lt;/p>;&lt;p>;根据《国家保密法》，处理国家秘密的人员未经事先许可，不得出国旅行。即使员工离职后，这些限制仍然有效，在某些情况下可能是永久性的。&lt;/p>;&lt;p>;修订后的规定还规定了如何处理国家最高秘密，包括指定专门人员接收和处理国家秘密。发送包含秘密的物品。根据新规定，携带此类物品必须有至少两人在场，且只能在指定场所打开、阅读或使用，且不得复制或下载。&lt;/p>;&lt;p>;该规定将9月生效，还敦促制造商“利用新技术、新方法、新工艺，创新安全保密产品和保密技术设备”。&lt;/p>;&lt;p>;根据其中一项新规定，对做出突出贡献的个人和组织&lt;/p>;&lt;p>;根据新规定，从事涉及国家秘密产品的企业必须取得特定资质，相关岗位人员的国籍必须是中国。 &lt;/p>;&lt;p>;国家通讯社新华社周一援引司法部和国家秘密部官员的话说，“国家秘密越来越数字化、网络化，泄密和被盗的风险也更加多样化和隐蔽”。国家保密局。报告补充说，保守国家秘密之战是一场“科学技术的竞争和对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;根据修订后的保守国家秘密法，国家保密局是国家保密局的直属机构。国务院及其各部门已被赋予更广泛的范围来调查从教育、技术到互联网使用再到军事等领域的国家秘密案件。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，国务院总理李肇星，中共喉舌《人民日报》发表文章称，中国需要建立“更加科学、全面”的国家秘密管理体系，让“国家安全扩展到哪里，信息安全工作就覆盖到哪里”。&lt;/p>;&lt;p >;去年，习近平主席强调了国家“更加复杂”的安全问题，并敦促官员为“最坏情况和最极端的情况”做好准备。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Feeling besieged, security-obsessed China struggles to win friends and tell its story well]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271581/feeling-besieged-security-obsessed-china-struggles-win-friends-and-tell-its-story-well?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 19:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/145ba5c8-0594-4c29-8e65-9c4eda265631_21cb8a18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京正在努力平衡发展与安全、国家与人民市场。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;毫不奇怪，共产党备受期待的第三层并没有以上周的大爆炸结束，特别是对于那些希望采取经济刺激措施和开创性结构改革的人来说。 &lt;/p>; &lt;p>;在为期四天的政党会议结束时，北京确实承诺会加深各种部门的改革，以促进经济并消除腐败，同时更新承诺给市场赋予市场“决定性的”在分配资源中的角色。&lt;/p>; &lt;p>;在一条旨在旨在不满的外国和中国投资者的信息中，它也发誓要开放中国市场，并“创造一个透明，稳定且可预测的机构环境”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;但会议于周四发布，周日发布的详细文件未能阐明有关如何实现这些崇高目标的具体计划。&lt;/p>; &lt;p>;和该党日益增长的痴迷随着经济放缓和外部挑战的安全性，外国和私人公司寻求有意义的变化也可能使人失望。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在5,000字的公报中，安全是16次。 ，再次强调了中国领导人和官员在日益激烈的美国 - 中国争执中感到困扰。公报说。领导上海合作组织，中国总统在两个月内第二次与他的俄罗斯同行弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）见面。&lt;/p>; &lt;p>;习惯上这次旅行中的关键信息之一是“抵制外部干预”。中国正在寻求扩大其在俄罗斯传统后院资源丰富的中亚的存在，两国对面对华盛顿进入该地区的政权稳定的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;在更广泛的方面，北京在普京对乌克兰的侵略时面临着对莫斯科的战略枢纽的强烈反对，而其在南中国海与马尼拉的争端有力的姿态也受到了仔细的审查。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;全体公报说，北京为发展与安全之间以及国家与市场之间的平衡而奋斗。加强舆论引导，有效应对意识形态领域风险。我们将适当应对外部风险和挑战，努力在全球治理中发挥领导作用，并积极努力促进一个有利的外部环境。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;自我反省和自我批评，该党精英中央委员会的最重要会议通常会在未来几年设定政策优先事项，它非常关注如何重塑世界秩序。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;在12月外交工作中央会议上与习近平的雄心勃勃的消息传递，周​​日文件说，中国将“参与全球治理体系的改革和发展”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这是罕见的确认&lt;/p>; &lt;p>; XI从北京的全球野心开始，呼吁外交政策官员和外交官抓住“战略机遇”和“打破新的立场”，同时坚持面对“欺凌”的“战斗精神”和来自美国领导的西部的“霸权”。&lt;/p>; &lt;p>;虽然第三个全球似乎已经拨出了反US修辞学，但与最近与华盛顿的détente保持一致，但该文件表示中国将“增强机制”为了维护中国的海上权利和利益”  - 提及其南中国海纠纷。&lt;/p>; &lt;p>;也承诺，中国将“积极参与国际规则的制定”，并“建立促进安全的合理协调机制在邻近地区”。 &lt;/p>; &lt;p>;三年前，习近平发起了一项运动，以“讲述中国的故事很好”并抓住了与美国领导的西部的竞争，他说，他说是“努力说明中国的故事”，他说，他说，他说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;发起了一项运动，以与美国领导的西方的竞争，抓住全球叙事旨在结交更多的朋友，而不是敌人。&lt;/p>; &lt;p>;，但到目前为止，随着世界各地的中国观点继续下降，人们认为中国威胁要与美国一致，这尚未看到切实的结果。关于政治和经济安全和军事问题。&lt;/p>; &lt;p>;虽然北京可以设定宏大的政策目标和温和的民族主义言论，但当当它自己的努力创造较少的努力时，它也可能需要进行一些灵魂搜索敌对的外部环境通常受到其狼战士的外交和行动的阻碍。&lt;/p>; &lt;p>;它对保密和信息控制的痴迷使北京更加困难地提出了一种有效的交流策略来消除怀疑和敌对行动。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;国家新闻社新华社周一的一份报告。&lt;/p>; &lt;p>;这次聚会也未能阐明前外交大臣Qin Gang的下落，这是他一年多的公众视野中神秘失踪的原因。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;一些分析家很久以前就预测，如果北京保持沉默，那么外界可能永远不会知道秦发生了什么，即使中国的声誉基于解释。不幸的是，他们的话可能成真，这将不可避免地打击对北京的诚意和兑现自己诺言的能力的减少。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kremlin calls EU plan to aid Ukraine with interest from Russian assets ‘theft’, vows action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3271579/kremlin-calls-eu-plan-aid-ukraine-interest-russian-assets-theft-vows-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.23 19:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/23/e749a28f-3711-4271-9535-cc36ba55552cd1_ca9645f2.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”违反西方宣称的所有自由市场原则。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;克里姆林宫周二称欧盟计划使用在冷冻俄罗斯资产上获得的利息为乌克兰“盗窃”的军事援助资金，并表示将对任何相关人员采取法律行动&lt;/p>; &lt;p>;欧盟的顶级外交官约瑟夫·鲍雷尔（Josep Borrell）周一表示，从八月初，将从俄罗斯冻结的俄罗斯资产中获得的14亿欧元的军事援助中获得的第一笔以14亿欧元为单位。 &lt;/p>; &lt;p>;“没有互惠，这种动作行为就无法保持，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）告诉记者。 “这笔钱基本上是被盗的，而且还将花在购买武器上。” &lt;/p>; &lt;p>;“当然，我们将确定参与决策和参与决策和的人的法律起诉这些决定的执行，因为这是对国际法的直接违反，这是侵犯财产权的行为。与俄罗斯中央银行和财政部的交易，封锁了西方约3000亿美元的俄罗斯主权俄罗斯资产。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟国家正在利用这些冷冻资产所获得的利息 - 本质上是债券和其他类型的证券俄罗斯中央银行投资了这笔钱，并将其投入欧盟基金，该基金将用于帮助乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>;普京说，西方释放了他作为对俄罗斯的经济战争的施放，但既吹捧俄罗斯经济的韧性去年增长了3.6％，制裁未能阻止俄罗斯贸易。&lt;/p>; &lt;p>;克里姆林宫一再表示，任何扣押其资产的扣押都将违反自由的所有原则西方宣称的市场，并将破坏对美元和欧元的信心，同时阻止全球投资并破坏对西部中央银行的信心。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯外交部周二表示，莫斯科将对莫斯科有艰难的回应，以应对艰难的回应。国营的RIA新闻社报道，欧洲利用俄罗斯资产的任何收入。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris tests Democratic candidacy in Wisconsin, where Trump led Biden in polls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271572/kamala-harris-tests-democratic-candidacy-wisconsin-where-trump-led-biden-polls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.23 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/23/00712dbe-e094-44c6-9d19-0e162269f393_c94f63ae.jpg“ alt =”>;在威斯康星州举行集会。照片：法新社/文件&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;赢得民主党重量级人物的支持后，卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）将于周二在威斯康星州的一次竞选集会上测试她的潜在候选人资格，这是她的关键“摇摆状态”可能与唐纳德·特朗普（Donald Trump。 &lt;/p>; &lt;p>;在周一晚上在特拉华州举行的竞选活动中，这位59岁的年轻人对她作为候选人的样子有了。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;“我知道唐纳德·特朗普的类型”，前检察官打趣说，称特朗普，被定罪的重罪犯，“掠夺者”和“骗子”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们要赢了，对支持者的掌声说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/23/b774b8de -1E76-4F68-88B7-290B62C5D621_71658BC8.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）在周二开始为白宫而竞选的竞选活动在威斯康星州密尔沃基举行的集会。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;来自加利福尼亚的前参议员还承诺将堕胎权放在她的竞选活动的中心，并争取控制自己的身体的权利。&lt;/p >; &lt;p>;这些谈话要点是她周二在密尔沃基举行的第一次正式总统竞选集会上提出的论点之一。&lt;/p>; &lt;p>;选择威斯康星州的首都并不是偶然的 - 上周，这座城市参加了主持人共和党全国代表大会，唐纳德·特朗普（Donald Trump）被提名为该党的官方总统候选人。&lt;/p>; &lt;p>;为期四天暗杀企图仅几天前，这位亿万富翁受到了英雄的欢迎，并以大肆宣传。 >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）在国家针对乔·拜登（Joe Biden）的民意调查中处于领先地位，但现在知道他是否会保持对卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）的领先地位还为时过早。&lt;/p>; &lt;p >;哈里斯将在8月中旬的大会上正式被任命为民主党的提名人。&lt;/p>; &lt;p>;副总统已经获得了许多民主党州长的支持，其中一些人被视为可能的竞争对手 - 不仅是南希·佩洛西（Nancy Pelosi）和希拉里·克林顿（Hillary Clinton）。拜登（Biden）在周日震惊地宣布他正在退出白宫比赛之后，他周一敦促民主党人在哈里斯（Harris）的竞选中集会。&lt;/p>; &lt;p>;“她是最好的，”他说，他说，他说， covid的声音仍然嘶哑。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China moves closer to launching flying taxi services as EHang seeks Beijing’s go-ahead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3271569/china-moves-closer-launching-flying-taxi-services-ehang-seeks-beijings-go-ahead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.23 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/23/ba81b2b5-fd7a-4b9a-a3cd-ef68df63032e_0a72e063.jpg“ alt =”>;无飞行飞机的新操作系统。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国飞行出租车制造商Ehang已在监管机构中国民航局（CAAC）接受该公司的航空运营商申请后，更接近在大陆上推出商业服务的一步Ehang在周一的一份声明中说，总部位于南广东省首都广州的证书。 &lt;p>;“我们正在……更近的一步，即实现我们在商业上运营无人驾驶飞机的目标，这是城市空中流动进入消费市场的最后一步，” Ehang创始人，董事长兼首席执行官Hu Huazhi在声明。 -off and Landing（evtol）行业。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/07/07/23 /3553D84C-34E8-454E-B036-2A49D208617B_14A84BD0.JPG“ alt =”>;在大陆上启动其城市空气流动服务。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;今年早些时候的CAAC授予Ehang的Eh216-S该国的首个乘客交易EVTOL飞机的生产证书。去年CAAC获得了相同的无飞行飞机，获得了其类型和标准的适用性证书 - 均为商业操作。低空经济，涵盖了与载人和无人驾驶的EVTOL飞机相关的广泛行业，在1000米的高度下运行。&lt;/p>; &lt;p>;，而CAAC的审查过程可能需要一些时间才能完成，这是最新的认证过程Ehang反映了北京对低空经济的支持，在国内市场上飞行出租车的潜力。&lt;/p>; &lt;p>;在12月，低空经济的基调中心经济工作会议上被认为是一个战略新兴行业北京得到了大量的投资和政策支持 - 与该国电动汽车行业类似。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 3月，Ehang将其EH216-S以单一价格出售电子商务巨头阿里巴巴集团（Alibaba Group Holding）的主要国内零售平台陶罗（Toobao）的239万元人民币（332,000美元）。阿里巴巴拥有南中国晨报。 EH216-S的自主飞行能力、全电力推进、全面的冗余安全功能以及智能指挥和控制系统使其成为各种城市空中交通应用的理想解决方案，包括空中出租车服务、空中旅游、机场班车和根据Ehang的说法，越野运输。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Disgraced China professor fired after PhD student exposes forced kissing, breast groping]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3271526/disgraced-china-professor-fired-after-phd-student-exposes-forced-kissing-breast-groping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.23 18:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/23/b787d629-99f9-47a8-aeaf-1f453c74fbeb_ee344440.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他的博士学位学生在网上露面是性掠食者。照片：SCMP复合/Shutterstock/Xiaohongshu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国著名人民大学的教授在他的一位博士学位学生在网上以性捕食者为单位后，被驳回。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; Wang Guiyuan，现年65岁，是文科学院的教授，在网上被指控对他的学生Wang Di进行性骚扰，并威胁要在她坚定地拒绝他的进步后阻止毕业。&lt;/p>; &lt;p>; 7月。&lt;/p>; &lt;p>; 21，王发布了一个长达一个小时的视频，她自己拿着身份证报告了她的导师的行为，并得到了诸如语音录音之类的证据。&lt;/p>; &lt;p>;王说她被迫揭露学者，因为他王说，她每天工作18个小时，让她没有时间从事自己的毕业论文工作，该论文应在12月到期。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，王说，她恳求学者去学术让她毕业并收到令人不寒而栗的回应。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/07/07/23 /66A11848-375E-4F5B-9505-7E7D57355093_3F87052E.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; PHD学生Wang Di上网揭露了她的教授教授教授的行为。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“您是什么样的学生，对您的导师不帮忙吗？您等待着看，”这位学者说，称她的毕业是“开玩笑”。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，导师对博士学位学生是否毕业有很大的发言权。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;学生说，Wang Guiyuan持续了两年的任务和严厉的评论。她说，所有这些都是她拒绝他的性要求的结果。当她到达时，他脱下衬衫，问她“我的身体看起来很健康”，然后他要求亲吻和抚摸她，然后再要求做爱。&lt;/p>; &lt;p>;王说她对嘴唇发炎烦恼。知道这个事实，王教授要求亲吻她，然后摸索她的乳房。&lt;/p>; &lt;p>;学者此前曾要求与她一起“父亲和女儿”。&lt;/p>; &lt;p>;担心刺激他王说，她同意了这个要求。&lt;/p>; &lt;p>;她说她试图利用这种关系来帮助拒绝他的性侵害，但教授暗示他可以是她的“糖爸爸”。&lt;/p>; &lt; P>; Wang Guiyuan还试图用“宝贵的学术材料”吸引她，称他只会向特殊人士展示他们。&lt;/p>; &lt;p>;王迪一直说不，同时仍然在记录的对话中保持礼貌。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;人民人大学在24小时内对年轻女子的视频做出了反应。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/07/23/6C250E62-BF39-4287-AE88-9521CCD32EA4_0DAF4BE5.jpg5.jpg“ alt =”>;北京警察。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 7月22日，它说已经确认了她的报告并决定解雇他，将他的职务和资格剥夺了教师研究生的资格。&lt;/ P>; &lt;p>;学者也已从中国共产党开除。&lt;/p>; &lt;p>;大学补充说，它还将把与案件有关的信息和材料传递给“相关机构”。&lt;/p >; &lt;p>;同一天晚些时候，北京警方说他们已经开始调查此案。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国的刑法，可以通过暴力或胁迫骚扰一名妇女，可判处最高五个监禁。年。&lt;/p>; &lt;p>;该职位与王吉尤恩（Wang Guiyuan）联系，但尚未收到答复。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest minibus driver after collision in New Territories, 9 injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271563/hong-kong-police-arrest-minibus-driver-after-collision-new-territories-9-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.23 17:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/23/31F7D7FF-EDDC-4D98-9A91-C360C4A5D8C1_6DC4A56F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;警方说。照片：罗伊·伊萨（Roy Issa）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的一名小巴司机在他的车辆与新地区的一辆扫街卡车相撞后被捕，造成9人受伤。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据警方称发言人补充说，小巴司机因涉嫌危险驾驶而被捕。&lt;/p>; &lt;p>;发言人补充说。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/07/07/23/dd142802-dbef-4d5e-9e4c-f1b546154615f6b9_9dddddd71b3c.jpg.jpg.jpg ：＃999;“>;碰撞发生在1.44pm左右在范林的Pak Wo Road上发生。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;来自新地区北部交通单位的官员正在调查事件的原因。&lt;/p>; &lt;p>;单独进行下午1点后不久，在Kwai Chung的Wing Kei Road的一栋仓库的一楼停车场上，他的汽车撞到了墙上。&lt;/p>; &lt;p>;发言人说，受害者被昏迷不醒地带到了Tsuen的Yan Chai医院Wan在下午1.45左右被宣布死亡。交通警察正在关注此案。&lt;/p>; &lt;p>;官方数据显示，在今年的头五个月中，全市41起交通事故中有45人丧生。去年整个全年，有96人在96起致命的坠机事故中死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 17:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>