<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s first US$1 trillion tech firm? Beijing’s top leaders offer fresh backing to country’s Big Tech sector amid uneven economic recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3228870/chinas-first-us1-trillion-tech-firm-beijings-top-leaders-offer-fresh-backing-countrys-big-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/88b98bf4-0122-441c-b679-46ea8d6b3 0ee_3acdde2d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在周一由国家主席习近平主持的政治局会议上，中国最高领导人承诺为中国的大型科技行业提供新的支持，加大力度扭转政府此前为阻止“资本非理性扩张”而对中国有影响力和表现最好的科技公司进行的监管打压。&lt;/p>;&lt;p>;中国共产党的 24 名政治局常务委员会根据会议后发布的官方消息，中国最高决策机构表示，国家将“促进平台企业规范、健康、可持续发展”（指的是南华早报所有者阿里巴巴集团和腾讯控股等互联网公司），但根据会议后发布的官方消息，没有提供细节。&lt;/p>;&lt;p>;继北京上周宣布支持中国私营部门的 31 点行动计划之后，政治局的促增长信息提振了恒生指数的投资者情绪。代表在香港上市的 30 家最大科技公司的科技指数周二飙升 6%，其中阿里巴巴上涨 6.3%，腾讯上涨 6.2%，美团上涨 7.8%。&lt;/p>;&lt;p>;该指数的大力支持凸显了北京方面决心让大型科技公司恢复增长轨迹，并帮助推动国家疫情后经济复苏（迄今为止，经济复苏一直不平衡）。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，国家发改委中国最高经济规划机构改革委员会批准了 10 家领先互联网平台公司的投资项目，中国政府认为这些项目对于推动增长和创造就业至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;中国风险投资家金沙江创投 (GSR Ventures) 董事总经理艾伦·朱啸虎 (Allen Zhu Xiaohu) 在他的微信帖子中表示，中国应该制定一系列目标来促进包括大型科技公司在内的中国私营部门的发展。金沙江创投是全球最成功的早期风险投资公司之一，管理着超过 37 亿美元的资金。中国媒体上周进行了报道。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，中国应该鼓励领先的私营科技集团市值达到 1 万亿美元，”朱写道。 “在美国和中国科技公司之间的市值差距不断扩大、美国投资者对中国科技公司兴趣不大的情况下，这一点尤为重要。”&lt;/p>;&lt;p>;这个万亿美元俱乐部中没有中国科技公司，该俱乐部仍然是苹果、微软、谷歌母公司 Alphabet、亚马逊、英伟达、特斯拉和 Facebook 所有者 Meta Platforms 等美国巨头的专属。&lt;/p>;&lt;h3>;中国总理支持大型科技公司与阿里巴巴、美团会面&lt;/h3>; &lt;p>;腾讯是全球收入最大的视频游戏公司和中国社交媒体巨头，其估值在 2021 年初曾一度逼近 1 万亿美元。截至周二，这家总部位于深圳的公司的市值约为 4,210 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方媒体也效仿北京的做法，支持该国的大型科技公司，其中许多公司在政府为期 32 个月的监管打压期间被处以巨额罚款。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;例如，国有《经济日报》周二发表评论文章，形容互联网平台经济“前景光明”，这些企业在地方政府的发展举措中“可以发挥重要作用”。&lt;/p>;&lt;p>;据《北京日报》报道，在最近与即将卸任的阿里巴巴董事长兼首席执行官张勇和小米公司创始人兼首席执行官雷军会面时，北京市市长尹勇向科技高管保证，“民营经济在推动首都高质量发展方面发挥着重要作用”周二发布的报告。&lt;/p>;&lt;p>;尹表示希望大型科技公司能够帮助北京到 2025 年成为“全球科技中心”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[IMF says China’s economic malaise is holding back global recovery, with ‘cross-border spillovers’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3228876/imf-says-chinas-economic-malaise-holding-back-global-recovery-cross-border-spillovers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/090334a2-535d-4b5a-bfdb-6e57240dd1 e7_9e7d73e8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国际货币基金组织周二表示，尽管维持对中国经济增长的预测不变，但中国经济重启表现不佳正在拖累全球经济复苏。&lt;/p>;&lt;p>;维持中国今年经济增长 5.2% 的预测，而国际货币基金组织则将印度和美国的增长预测上调了 0.2 个百分点，分别为 6.1% 和 1。在最新的《世界经济展望》中，这一数字分别为 8%。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于华盛顿的基金组织在其旗舰出版物中表示，“中国的复苏可能会放缓，部分原因是房地产问题尚未解决，并会产生负面的跨境溢出效应。” “主权债务困境可能会蔓延到更广泛的经济体。”&lt;/p>;&lt;p>;其增长预测仍仅略高于中国政府“5%左右”的全年目标。&lt;/p>;&lt;p>;不过，该基金组织注意到中国经济构成发生变化，消费增长基本符合预期，但投资表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织今年早些时候表示，中国今年将对全球增长的贡献率超过30%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，正如上一季度连续增长 0.8% 所表明的，中国经济动力逐渐丧失，这似乎对中国今年将引领全球经济反弹的雄心勃勃的预期构成了长期挑战。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织指出“这对本地区及其他地区的贸易伙伴具有潜在的负面影响”。&lt;/p>;&lt;p>;“主要风险包括在没有迅速采取行动重组房地产开发商的情况下，房地产行业收缩幅度超出预期，房地产开发商的实力弱于预期。 IMF 表示，“在信心低迷的背景下，消费增长和地方政府税收收入减少而出现意外的财政紧缩”。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织将今年全球经济增长预测从 4 月份的 2.8% 上调至 3%。但这仍将低于 2022 年 3.5% 的增长率，并且“按照历史标准衡量仍然疲弱”。&lt;/p>;&lt;p>;“全球增长的风险平衡仍然倾向于下行。如果发生进一步的冲击，包括乌克兰战争加剧和极端天气相关事件造成的冲击，通货膨胀可能会保持在高位，甚至上升，从而引发更严格的货币政策。” “随着市场适应央行进一步收紧政策，金融部门的动荡可能会重新出现。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充说，消费反弹基本符合预期，但房地产低迷拖累了投资。&lt;/p>;&lt;h3>;中国经济增长令人失望后，北京的工具箱里有什么？&lt;/h3>;&lt;p>;尽管中国今年前几个月强于预期的净出口帮助抵消了房地产引发的投资疲软，但国际货币基金组织指出，随着全球对中国商品的需求下降，中国经济对中国经济的贡献一直在下降。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，该基金组织将全球总体通胀率和全球核心通胀率的预测分别下调了0.2%，至6.8%和6%，“主要是因为中国通胀水平较低”。&lt;/p>;&lt;p>;领导层在周一的政治局会议上表示，正如其评估的那样，中国经济复苏可能会出现波动。 &lt;/p>;&lt;p>;这些举措是在国家发布令人担忧的经济数据以及1-6月期间私营部门投资同比下降0.2%之后做出的。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PLA sends 29 planes and ships near Taiwan as island holds annual Han Kuang military drills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3228890/pla-sends-29-planes-and-ships-near-taiwan-island-holds-annual-military-drills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/347bdb0d-6b91-43d9-82f8-88a5c6d63 b2f_84bdbb36.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾军方表示，解放军已派出 29 架战机和军舰在台湾周围执行任务，其中一架无人机进入该岛的东南防空识别区 (ADIZ)。&lt;/p>;&lt;p>;解放军出动之际，台湾周一开始了为期五天的年度军事演习。汉光演习的第一天致力于测试台军在台湾东部地区面对解放军全面进攻时保持空中和海上战斗力的能力。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部周二报告称，有 25 架解放军飞机飞向该岛，其中 10 架进入台湾西南部和东南部防空识别区。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾将在汉光演习中首次测试主要机场防御&lt;/h3>;&lt;p>;TB-001 攻击和攻击国防部表示，一架侦察机被跟踪越过台湾海峡与大陆的中线，飞入台湾防空识别区东南部。&lt;/p>;&lt;p>;进入防空识别区西南角的另外九架飞机包括四架歼16战斗机、两架歼11战斗机、一架KJ-500预警机、一架运8侦察机和一架CH-4侦察机。&lt;/p>; &lt;p>;国防部表示，还追踪到四艘解放军海军舰艇在台湾周围活动，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;自周五以来，该部已报告有 107 架解放军战机和军舰在台湾周围活动，其中 38 架飞机越过中线并进入台湾防空区。&lt;/p>;&lt;p>;周五进入台湾防空识别区的 22 架次中，有 4 架次飞入该区域的东南部，还有一架 WZ-7 高空侦察机台湾的东南部和东部地区被认为是军事敏感地区，因为这里是军队保存兵力并保持战备状态的地方，以防台湾西部遭到中国共产党的袭击，引发了人们对解放军正试图增加在台湾东南部和东部地区的战机行动的担忧，这些地区的防御能力较弱。&lt;/p>; >;&lt;p>;台湾西部与中国大陆直接隔海峡相望，更容易受到解放军的攻击。如果受到攻击，台湾可以派出一些战机和军舰到东部进行反击。&lt;/p>;&lt;p>;杰说，除了训练之外，解放军出动台湾东部和东南部的目的是收集情报，让解放军熟悉台湾一侧的行动。&lt;/p>;&lt;p>;“预计解放军将把这作为一种新常态，为未来两岸冲突爆发时封锁台湾铺平道路，因此应该还会有更多的行动。”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个分裂的省份，必须将其置于其控制之下，必要时可以使用武力。与大多数国家一样，台湾最大的非正式盟友和武器供应国美国不承认台湾为独立国家，但反对任何单方面武力改变两岸现状。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾汉光演习让军队和公众接受攻击准备测试&lt;/h3>;&lt;p>;第39届台湾军演周二进入第二天，但台东县东部丰联机场的演习因台风预计将向台湾东部移动。&lt;/p>;&lt;p>;军方原本预计将测试该民用机场作为战机紧急起降的空军基地的准备情况。其余演习，包括在台湾其他地区进行的空袭和疏散演习，均按计划继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;台湾总统府称，台湾总统蔡英文在 Covid-19 检测呈阳性后，不得不取消原定于周二视察南部城市台南的空袭和疏散演习。&lt;/p>;&lt;p>;“结束上午的行程后，蔡英文总统感到有些不舒服，并在 Covid-19 快速检测后呈阳性， ” 并补充说，她的医疗团队建议她取消当天剩余的活动。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文早上前往台北一家医院探望周一在北部城市基隆弹药库迫击炮爆炸中受伤的九名士兵。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ passengers stranded as flights cancelled, hundreds evacuated amid super typhoon pummelling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228894/philippines-passengers-stranded-flights-cancelled-hundreds-evacuated-amid-super-typhoon-pummelling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 21:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/af9199ce-4b71-4bd7-bfb4-18224bcc265 b_ebbf4ce5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周二，超强台风“多克苏里”强度增强，在向台湾和中国大陆袭来之前，给北部带来强风和大雨，菲律宾当局疏散了沿海社区的数百人。&lt;/p>;&lt;p>;这个东南亚国家取消了航班和航运，同时为“多克苏里”做好准备。“多克苏里”以每小时 185 公里的风速和阵风向吕宋岛北部崎岖的地形猛冲。最高可达 230 公里/分钟。&lt;/p>;&lt;p>;“卡加延的人们习惯于在暴风雨来临时进行疏散。他们确实遵守了指示，”该省减少灾害风险委员会主席 Ruellie Rapsing 在接受 DZBB 电台采访时表示。拉普辛说，卡加延市 10 多个沿海城镇的人们逃离了家园，那里的风暴潮可能高达三米。&lt;/p>;&lt;p>;据气象局称，吕宋岛最北端的巴布延群岛提高了五级风力等级中的最高警报，警告高风险建筑物将受到大范围破坏，这种情况“可能对社区造成极大破坏”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，该地区已经出现了一些洪水。预计风暴最早将于今晚晚些时候在卡加延附近登陆或经过。即使风暴没有登陆，其规模之大也意味着它可能对该省造成破坏，该省过去曾经历过大规模洪水。卡加延出产大米和玉米，并拥有一个经济区。&lt;/p>;&lt;h3>;随着台风多克苏里的临近，香港可能会在周三发布 T1 警报&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾航空和宿务航空在 Facebook 上表示，他们从今天起取消了十几趟航班。据该国海岸警卫队称，截至周二上午，已有近 10,000 人、75 艘船只和 1,800 多件滚动货物滞留在各个港口。费迪南德·马科斯总统在发表年度国情咨文的第二天，于周二启程前往马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾预计从今晚到明天将受到风暴的最大影响。国家气象局帕加萨表示，预计多克苏里将于周四早上离开菲律宾。然后，它可能会在周五早上穿过台湾海峡，在中国福建附近登陆。&lt;/p>;&lt;p>;“我已特别要求政府部门做好应对台风的准备”，台湾行政院院长陈建仁在脸书上发帖称。他说：“让我们中央和地方各级共同努力，将影响和损失降到最低”，并指出台湾已经近四年没有台风登陆了。&lt;/p>;&lt;p>;据中央气象局称，台湾政府于周二下午在台风逼近前发布了陆地警报。周一，台湾发出海上警告。&lt;/p>;&lt;p>;预计海面会出现波涛汹涌，这将使台湾当局打捞几天前悬挂帕劳国旗的天使号沉没后被冲入海中的数百个集装箱的工作变得更加复杂。台湾交通部部长王国材在一份声明中表示，高雄港务局需要加快处理集装箱的速度。&lt;/p>;&lt;p>;据《中央通讯社》早些时候报道，台湾已打捞了沉船后落入海中的 1,349 个空集装箱中的 200 多个。&lt;/p>;&lt;p>;台湾周一开始了为期五天的大规模年度军事演习，据报道，出于安全考虑，取消了使用台湾东部丰年机场的计划。国防部。空军原计划首次使用民用机场进行起飞和降落演习。&lt;/p>;&lt;p>;台风正在受到密切关注，以防它影响台湾最大的液化天然气进口码头永安或主要炼油厂。该岛也是生产一些世界上最先进计算机芯片的工厂的所在地，台积电表示正在采取例行预防措施以避免中断。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家气象中心已发布多克苏里黄色警报，这是其四级系统中第二低的警报，而香港天文台表示将于周三发出最低的台风警报信号。&lt;/p>;&lt;p>;只有在超强台风袭击吕宋岛和台湾并在菲律宾的帕加萨说，中国的土地。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾是世界上最容易发生自然灾害的国家之一。每年约有 20 场气旋穿过这个东南亚国家，造成人员伤亡以及农业、房屋和基础设施的破坏。&lt;/p>;&lt;p>;AccuWeather 在其网站上表示：“这次降雨带来的危害包括大范围的洪水和泥石流，这是台风在菲律宾造成的常见且致命的威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月，纳尔盖风暴引发的洪水和山体滑坡导致 100 多人死亡，导致数十万人流离失所。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese court gives Hangzhou party chief Zhou Jiangyong suspended death sentence for bribery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3228892/chinese-court-gives-hangzhou-party-chief-zhou-jiangyong-suspended-death-sentence-bribery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 20:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/dc19376e-a88b-47ad-91f9-3472c9046a 7e_9ba2ab23.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据官方媒体周二报道，中国一家法院对电子商务中心杭州市前党委书记一起具有里程碑意义的腐败案判处死刑缓期执行。&lt;/p>;&lt;p>;据官方媒体中央电视台报道，东部省份安徽省滁州市中级人民法院判定周江勇受贿价值 1.82 亿元人民币（2500 万美元）。&lt;/p >;&lt;p>;死刑缓刑两年后有可能减为无期徒刑，而56岁的周某也被剥夺政治权利终身，并处没收个人财产。&lt;/p>;&lt;p>;法院判决称，其收受的贿赂及其产生的利息将追缴国库。&lt;/p>;&lt;p>;周某案备受社会关注，因为他是浙江省最高级别的官员。 &lt;/p>;&lt;p>;该省是中国主要经济中心之一，是二十年前担任省委书记的国家主席习近平的权力基地，并成为许多其他高级官员职业生涯的跳板。&lt;/p>;&lt;h3>;美国法院案件如何揭示中国的猎狐行动&lt;/h3>;&lt;p>;周在该省度过了他的整个政治生涯，在担任该省的最高职位之前，曾在另外两个城市担任市委书记&lt;/p>;&lt;p>;法院获悉，2001年，周恩来担任副县长时，开始收受组织和个人贿赂，以换取在建设项目和征地等事务上提供的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;腐败行为一直持续到他于2021年被拘留。他去年初被开除党籍，并在4月的审判中认罪。&lt;/p>;&lt;p>;尽管周恩来对中共的大力支持， &lt;/p>;&lt;p>;法院在一份声明中称，周某收受贿赂“数额特别巨大”，给公共利益造成“特别重大”损害，应从重处罚。&lt;/p>;&lt;p>;但法院表示，有一些从轻情节，包括自愿坦白并退还全部贿赂。&lt;/p>;&lt;p>;国家最高反腐败机构纪检部门此前曾指控周先生从事“家族式腐败”，帮助人们获得政府合同和退税，以换取贿赂。&lt;/p>;&lt;h3>;上海新闻门户网站澎湃新闻董事长因腐败被立案调查&lt;/h3>;&lt;p>;在监察机构为中央电视台制作的反腐败纪录片中，指控周建勇的弟弟，同名的周建勇充当中间人。目前还没有关于他兄弟命运的消息。&lt;/p>;&lt;p>;据该委员会称，周被拘留后，两万多名杭州官员被要求报告其家人与私营部门的关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wang Shaojun, bodyguard to China’s top leaders, dies of unknown illness, aged 67]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3228867/wang-shaojun-bodyguard-chinas-top-leaders-dies-unknown-illness-aged-67?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/8e6c3afa-fe25-4f89-9283-8e635392bad6 _03e7fe18.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国已向领导层宣布前首席保镖因不明疾病死亡。&lt;/p>;&lt;p>;官方通讯社新华社周一报道，前中央安全局局长王绍军中将于 4 月 26 日在北京去世，享年 67 岁。&lt;/p>;&lt;h3>;香港抗议为前总统保镖的保安公司提供福利&lt;/h3>;&lt;p>;该报告没有具体说明延迟三个月宣布死亡的原因。&lt;/p>;&lt;p>;王于2015年3月被任命为该局局长，习近平的第一个国家主席任期已过去两年。&lt;/p>;&lt;p>;他接替了调任北京军区副司令员的曹青。&lt;/p>;&lt;p>;该局是一个神秘机构，负责国家最高领导人及其居住的中南海大院的安全。&lt;/p>;&lt;p>;该机构向中共中央办公厅报告，为领导层提供行政支持，由习近平现任参谋长蔡奇领导。&lt;/p>;&lt;p>;新华社的报道称，王为“军队革命化、现代化、正规化”做出了贡献。&lt;/p>;&lt;p>;王是河北人，2009年被任命为该局副司令员，六年后成为该局和中央警卫团团长。&lt;/p>;&lt;p>;王陪同习近平出访。 2017 年访问香港，庆祝香港回归中国 20 周年，并随他乘坐敞篷车视察香港解放军驻军。&lt;/p>;&lt;p>;王毅于 2015 年被任命为保安局局长，此前中共中央办公厅主任令计划于 2014 年底因腐败接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;保安局的改组是这被视为习近平清除令令影响力的努力的一部分。前国家主席胡锦涛的左膀右臂令令于2016年因受贿、非法获取国家机密和滥用职权被判无期徒刑。&lt;/p>;&lt;h3>;帮助推翻四人帮的中国领导人毛泽东的首席保镖去世，享年99岁&lt;/h3>;&lt;p>;前任安全局局长往往与最高领导人关系密切，其中包括担任毛泽东首席保镖和幕僚长的王东兴。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;1976年主席去世后，国家安全局在帮助国家最高军事领导人叶剑英元帅逮捕毛泽东的妻子江青和四人帮其他成员方面也发挥了关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;王的前任曹青本人也是叶剑英元帅的前保镖。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top Chinese diplomat Wang Yi calls for cyberspace ‘fairness’, urges Brics, developing nations to oppose tech hegemony]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228875/top-chinese-diplomat-wang-yi-calls-cyberspace-fairness-urges-brics-developing-nations-oppose-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 19:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/f3f682c4-3a1b-4cd9-8945-2a1578c2f 8d0_c8fe3a35.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最高外交官呼吁网络空间“公平正义”，敦促新兴经济体共同反对一切科技或互联网主导企图，防止利用网络煽动军事霸权或“颜色革命”。&lt;/p>;&lt;p>;“网络空间应该是百花齐放的大舞台，而不是强权夺权的新战场。中国执政党共产党外交部长王毅周一在约翰内斯堡对金砖国家国家安全官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;他使用的“百花”比喻让人回想起毛泽东，毛泽东在 1956 年用它来鼓励知识分子辩论不同的意识形态，以推动科学和文化发展&lt;/p>;&lt;p>;网络安全会议包括来自巴西、俄罗斯、印度、中国和南非的代表，新兴市场使这一非正式集团得名。其他几个国家的代表也出席了会议，包括白俄罗斯、伊朗、沙特阿拉伯、阿联酋、哈萨克斯坦、埃及、布隆迪和古巴。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么非洲国家热衷于加入不断扩大的金砖国家俱乐部&lt;/h3>;&lt;p>;王说，网络安全是国家安全的“重要基石”，他敦促发展中国家联合起来，“坚决抵制网络空间军备竞赛，反对利用网络空间进行‘颜色革命’的企图”。 &lt;/p>;&lt;p>;中国外交部援引王毅的话说，“我们必须坚持公平正义，反对任何形式的科技霸权和网络霸权，让各方在开放包容的网络空间中各尽其能、各取所需。”王毅表示，应加强多边战略协调，应对网络空间挑战。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;王毅发表此番言论之际，中国蓬勃发展的数字产业正面临美国及其盟国的严格审查。&lt;/p>;&lt;p>;政府对数字基础设施的巨额投资帮助中国成为人工智能和5G移动通信等高科技领域的主要参与者。但这也加剧了与美国的科技战，美国试图阻止中国获得美国控制的半导体等核心技术。&lt;/p>;&lt;p>;美国指责中国试图窃取先进技术以发动网络攻击，而北京则指责华盛顿做出虚假声明并试图阻止其发展。&lt;/p>;&lt;h3>;美国机构对中国大学发动了“数千次网络攻击”：报告&lt;/h3>;&lt;p>;王和其他金砖国家官员在南非”下个月，中国国家主席习近平预计将出席领导人峰会。&lt;/p>;&lt;p>;王毅周一还与俄罗斯安全部长尼古拉·帕特鲁舍夫进行了一对一会谈，双方同意加强战略沟通。&lt;/p>;&lt;p>;在与伊朗安全部长阿里·阿克巴尔·艾哈迈迪安举行的另一次会议上，王毅重申了中国致力于在《全面合作协议》（2021 年签署的一项为期 25 年的伙伴关系协议）下加强协调的承诺。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;中国外交部表示，他还表示中国支持德黑兰“维护国家安全、反对外部势力干涉伊朗内政”的努力。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China names new central bank governor as twice-a-decade finance conference approaches]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3228880/china-names-new-central-bank-governor-twice-decade-finance-conference-approaches?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 19:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/ead8857b-652f-46cb-b747-54f823bf0 c3b_b80fdc35.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在被任命为中国央行党委书记不到一个月后，潘功胜晋升为银行行长，进一步巩固了对货币当局的监督，这使他在应对世界第二大经济体的金融风险和增长动力方面发挥了关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;这位 60 岁的人接替了自 2018 年以来担任该职务的 65 岁易纲。成为习近平主席第三任期的关键成员，因为领导层着眼于疫情后的稳定复苏、低通胀以及采取措施防范各种金融风险。&lt;/p>;&lt;p>;自 2016 年以来一直担任国家外汇管理局局长的潘先生于 7 月 1 日被任命为中国人民银行 (PBOC) 党组书记，人们普遍预计他将接替易纲担任行长。党内职务的任命通常先于政府职务的任命。&lt;/p>;&lt;p>;在周二正式任命为中国人民银行行长之前，潘在事实上的职务中已经承担了一些职责。他周日在日本会见了日本和韩国央行行长，并于次日出席了东亚太平洋地区中央银行行长会议。&lt;/p>;&lt;h3>;央行表示，必须密切关注中国的数据安全&lt;/h3>;&lt;p>;潘的任命是在北京一直在引入新血液以帮助监管世界第二大资本市场之际提出的，新的监管要求很快将在即将召开的全国金融工作会议上公布。&lt;/p>;&lt;p>;上一次会议是2017 年 7 月，这一政策被推迟，以确保今年上任的新一届领导班子能够监督自己的政策变化。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的季度经济分析会议上，以习近平为首的政治局誓言要加强逆周期政策调整，为创新、实体经济和小企业提供货币支持。它还呼吁化解小型金融机构的风险，敦促制定债务减免方案，并概述了稳定房地产市场的计划。&lt;/p>;&lt;p>;潘是中国东南部安徽省安庆人，拥有中国人民大学经济学博士学位。 1997年至1998年，他是剑桥大学访问学者，2011年就读于哈佛大学肯尼迪学院。&lt;/p>;&lt;p>;潘对中国金融业有着深刻的了解，他于2006年帮助中国资产规模最大的银行——中国工商银行进行重组和上市，并在2012年被任命为中国人民银行副行长之前，还领导过另一家四大国有银行——中国农业银行。&lt;/p>;&lt; p>;一些分析人士预计，他在中国货币问题前沿的十年经验让他积累了解决中国最紧迫的金融问题所需的经验。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体目前面临着人民币贬值、生产者价格下跌以及市场提振经济放缓的压力。&lt;/p>;&lt;p>;过去，中国人民银行推出了十多种结构性工具，包括各种再贷款计划，以解决中国的结构性问题，例如为金融机构融资等。小企业、农业和科技公司。&lt;/p>;&lt;p>;还有许多隐藏的风险，包括地方政府持有大量债务。潘的前任还监督了中国20年来的首次银行查封，包商银行因该银行第一大股东大规模挪用资金而破产。&lt;/p>;&lt;p>;与强调物价稳定和就业市场的西方央行不同，中国人民银行隶属于中国内阁国务院，经济增长往往在其多重政策目标中享有高度优先地位。&lt;/p>;&lt;p>;北京今年也一直在重组其金融监管体制，成立中央金融委员会和国家金融监督管理局。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China removes Qin Gang as foreign minister after month-long absence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228881/china-removes-qin-gang-foreign-minister-after-month-long-absence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 19:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/ce0aac7d-34fc-4ba6-a680-29ed9784ecde_6 f92dddb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;这个故事已免费提供给我们的读者。请考虑支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;国家广播电台中央电视台新闻报道称，自六月以来一直未在公开场合露面的秦刚已被免去外交部长职务。&lt;/p>;&lt;p>;在对秦刚命运的猜测数周之后，秦刚突然被免职。&lt;/p>;&lt;p>;他的缺席主导了国内政治讨论，并演变成中国国家主席习近平自去年前所未有的第三个任期开始以来面临的最大危机之一。&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台的S简短声明称，级别高于秦、担任习近平最高外交政策助手的王毅是新任外交部长。&lt;/p>;&lt;p>;免去秦的职务的决定是在最高决策机构政治局周一召开会议的第二天举行的全国人民代表大会常务委员会特别会议上作出的。&lt;/p>;&lt;p>;根据去年6月更新的规定，全国人大常委会每两个月举行一次会议，但实际上通常举行一次会议接近偶数月月底。特殊情况可由委员会主席安排召开临时会议。&lt;/p>;&lt;p>;秦免去外交部长职务符合2021年3月生效的《全国人民代表大会组织法》。该规则授权常务委员会而不是全国代表大会任命或罢免国务院的部分成员。&lt;/p>;&lt;p>;据中国称，秦最后一次公开露面是在6月25日俄罗斯、越南和斯里兰卡高级外交官会议上。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管社交媒体和外国外交官中流传着谣言，但北京方面对秦的地位和下落仍然含糊其辞，将他自7月初以来长期缺席的原因归咎于未具体说明的“健康原因”。&lt;/p>;&lt;p>;7月17日，外交部发言人毛宁在被问及秦失踪一事时表示，“中国的外交活动一切正常”，同时没有否认有关他命运的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;但北京的秘密这部戏剧的处理方式招致了广泛批评，引发了人们对中国政府信誉及其臭名昭著的不透明决策的质疑。这也给中国陷入困境的与外界的关系增添了不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;秦一度被视为国家主席值得信赖的助手，后来迅速晋升——从外交部发言人、负责礼宾和欧洲事务的外交部副部长，到该国的二号外交官。&lt;/p>;&lt;p>;秦于2021年7月被任命为中国驻美国大使，17个月后被提升为外交部长，然后于3月晋升为国务委员，这一职位高于内阁部长。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Disgraced ex-carer at scandal-hit children’s home jailed for 2½ years after admitting assaults on 11 toddlers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228883/disgraced-ex-carer-scandal-hit-childrens-home-jailed-2-1/2-years-after-admitting-assaults-11?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 19:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/5ecdf6ca-6777-4dfe-a7cb-1ec1437fd54b _7f293b23.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名香港兼职儿童保育员承认袭击了 11 名幼儿，被判入狱 2.5 年，这是迄今为止一系列涉及大型儿童保护组织经营的丑闻缠身之家的案件中最重的刑罚。&lt;/p>;&lt;p>;冯凤浩周二告诉地方法院，她袭击孩子是因为她脾气暴躁，以及她小时候父母对她的管教。&lt;/p>; &lt;p>;这位 64 岁的两个孩子的母亲还抱怨香港保护儿童会旺角之家人手不足所造成的压力，以及 Covid-19 大流行期间冲突发生率的增加。&lt;/p>;&lt;p>;但法官李振文告诉冯，儿童保育工作众所周知是一项压力很大的工作，但社会仍然期望在该行业工作的人能够自我控制。&lt;/p>;&lt;p>;李强调，孩子们之所以受到攻击，是因为他们行为不端。 d 离开允许的活动区域或在睡眠中走动等方式。&lt;/p>;&lt;p>;“这些确实是微不足道的事情，不应该让任何有理智的人感到不安或失去控制。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“被告的个人背景和之前的明确记录并不构成减轻处罚的有力理由。”&lt;/p>;&lt;p>;法院获悉冯在 11 月 18 日至 12 月 13 日期间袭击了 6 名男孩、3 名女孩和 2 名幼儿，但这些人的身份无法确定。 021.&lt;/p>;&lt;p>;据说她拍打他们的头、打他们的脸、向他们扔东西、把他们捡起来扔到地上。&lt;/p>;&lt;h3>;香港保育员因袭击10名儿童被判入狱27个月&lt;/h3>;&lt;p>;法庭获悉冯某在同一天袭击了三名儿童，其中一名受害者在10分钟内多次受到虐待。&lt;/p>;&lt;p>;为冯出庭的马永祥表示，她的委托人深感抱歉，自从她被指控犯有这些罪行以来，她经常咨询天主教神父。&lt;/p>;&lt;p>;马永祥补充说，媒体对袭击指控的报道给冯及其同事带来了相当大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“这些事件中没有赢家。每个人都输了，”马云说。 “监狱大门的叮当声是被告可能受到的最严重的耻辱。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，冯的行为不仅给孩子们带来不必要的恐惧和焦虑，还导致一个孩子模仿她向一名一岁男孩挥舞塑料棒来攻击他。&lt;/p>;&lt;h3>;香港专业人士在防止虐待儿童的新法案中面临哪些风险？&lt;/h3>;&lt;p>;他每项罪名判处被告12至18个月监禁，但下令部分同时被判入狱 30 个月。&lt;/p>;&lt;p>;冯是 34 名看护者之一，据称对该收容所的 407 起虐待案件负有责任。在附近一名居民报告看到工作人员伤害儿童后，这些案件受到了严格审查。&lt;/p>;&lt;p>;位于波特兰街的收容所为 3 岁以下被遗弃、孤儿或因家庭问题而面临危险的儿童提供全天候支持。&lt;/p>;&lt;p>;这 34 名儿童中，有 16 人是被虐待的儿童。被告在裁判法院定罪后，可被判入狱一至十五个月，最高可判处三年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;冯是区域法院第二位承认与住宅有关的罪行的工作人员，罪犯可面临七年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;她的前同事陈丽娟，56岁，上个月被判入狱27个月。&lt;/p>;&lt;p>;虐待或忽视儿童在香港最高可判处10年监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Indonesia’s Bali, a task force will weed out misbehaving tourists, low spenders ‘who make trouble’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3228884/indonesias-bali-task-force-will-weed-out-misbehaving-tourists-low-spenders-who-make-trouble?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 19:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/f2426744-160f-40fe-b713-e12f9480de 71_1d774cb5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度尼西亚度假胜地巴厘岛扩大了对粗暴游客的打击力度，成立了一个新的特别工作组，旨在每月开展 100 次执法行动，以清除行为不端的外国游客和低消费的客人。&lt;/p>;&lt;p>;巴厘岛去年吸引了超过 200 万游客，近几个月来，在慢慢恢复的过程中，严厉打击了不良行为，以保护该岛的旅游形象&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚移民局局长 Silmy Karim 表示，他希望跨部门的 Bali Becik 特别工作组能够大大减少外国人的不当行为，并补充说，每个月都会执行“控制行动”，而不会干扰旅游活动。&lt;/p>;&lt;p>;Silmy 还表示，反犯罪行动将持续到今年年底，他认为经济型旅行者更有可能违反当地法律。&lt;/p>;&lt;p>;“巴厘岛的外国人面临的主要问题是大量外国人外国游客消费低，经常闹事。据《巴厘岛太阳报》报道，由于巴厘岛属于廉价旅游目的地类别，因此吸引了财力薄弱的游客。&lt;/p>;&lt;p>;据《巴厘岛太阳报》报道，Silmy 敦促巴厘岛居民积极关注游客，并通过新公布的热线举报那些行为不端或伤害宗教感情的人。&lt;/p>;&lt;p>;据巴厘岛移民办公室称，今年前六个月，有 163 名外国人因各种违法行为（包括不尊重行为）被驱逐出旅游热点地区。六月，一名丹麦妇女因骑摩托车时在公共场合暴露自己而被驱逐出境。四月份，一名俄罗斯游客也因在圣树前张贴自己的裸照而被巴厘岛驱逐。一个月后，一名德国游客因在舞台上裸体行走而破坏印度教寺庙的舞蹈表演而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;巴厘岛州长 I Wayan Koster 最近发布了一套针对外国游客的新规则，本月早些时候宣布，将从明年开始对进入该岛的游客征收 150,000 卢比（10 美元）税，以促进可持续旅游业并支撑当地经济。&lt;/p>;&lt;p>;他还要求法律和人权部收紧政策由于一系列违规行为，取消了专门针对俄罗斯和乌克兰公民的落地签证设施，从而满足了签证要求。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>