<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How sushi became a sore point for Hong Kong’s plastics ban. The Post unboxes the saga]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3260518/how-sushi-became-sore-point-hong-kongs-plastics-ban-post-unboxes-saga?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 17:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/a3b1d16a-2b05-4a86-b79d-0d4fcd8a3870_9eaf0ad4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本连锁超市 Don Don Donki 的纸板箱外卖寿司。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的塑料禁令受到批评，因为居民对超市的预包装寿司应该使用哪些容器感到困惑，促使立法者呼吁当局采取行动加大力度解释该政策。&lt;/p>;&lt;p>;批评者还表示，该事件反映了禁令带来的模糊性和混乱，一些居民不确定哪种情况决定某项物品是否被禁止。&lt;/p>;&lt;p>; 《华盛顿邮报》揭示了这一传奇故事，并解释了读者需要了解的内容。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Don Don Donki 是香港一家大型日本折扣连锁店，开始更换部分透明塑料本周早些时候，作为遵守新禁令的努力的一部分，寿司容器装有纸板箱。&lt;/p>;&lt;p>;这一变化意味着一些用于外卖的寿司菜肴被包装在普通塑料盒中，而那些供食客食用的寿司菜肴则被包装在普通塑料盒中。 &lt;/p>;&lt;p>;但可生物降解的纸板箱只在上面显示了食物的图片，一些食客表示，这一决定让他们对食物的呈现质量产生了猜测。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该公司还在商店入口处张贴标志，提醒顾客塑料一次性容器不能用于盛放堂食菜肴。&lt;/p>;&lt;p>;铜锣湾 Don Don Donki 的一些购物者告诉《华盛顿邮报》，他们担心食品安全，更喜欢在购买时看到寿司，而其他人则表示，用餐的便利性比食物的外观更重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/99abd1dd-c95e-481d-ba81-4db580f76bef_d06faa7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”Don Don Donki 的标语告诉顾客，只有纸板包装出售的食品才能购买堂食。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港一次性塑料禁令第一阶段于周一生效，包括六个月宽限期给企业时间清理违禁物品的库存。&lt;/p>;&lt;p>;该政策禁止餐馆向顾客提供任何聚苯乙烯产品、一次性塑料吸管、搅拌器、餐具或盘子以供堂食或外卖。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该禁令还涵盖顾客在用餐时使用的物品，例如一次性杯子、杯盖和食品容器。&lt;/p>;&lt;p>;餐厅仍然可以使用一次性塑料容器提供食物或饮料。外卖订单，但食品不能由聚苯乙烯泡沫塑料制成。&lt;/p>;&lt;p>;宽限期结束后，违法者最高可面临 100,000 港元（12,765 美元）的罚款，并可能被要求支付 2,000 港元的固定罚金。处罚制度。该禁令的第二阶段可能从明年开始，禁止在餐馆使用所有一次性塑料制品，包括食品容器、罐装饮料的六件装轭、桌布、一次性手套和塑料制品。 -带柄牙线。&lt;/p>;&lt;h3>;关于香港一次性塑料新禁令你需要知道的一切——完整的视觉指南&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;环境保护署周四晚间发布声明称，超市等零售商在货架上销售预包装食品以供即食时，可将其归类为外卖食品。&lt;/p>;&lt;p>;“因此可以使用塑料杯和塑料食品容器。顾客在哪里消费产品并不相关。”&lt;/p>;&lt;p>;但设有现场就餐区提供熟食的超市将被视为提供堂食服务，并遵守与该部门补充道，“这种情况与美食广场的运作模式类似，与普通餐厅没有什么不同。”&lt;/p>;&lt;h3>;洪香港当局澄清塑料寿司后遭到批评&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员邵家辉敦促当局加大力度向居民和业界解释禁令的来龙去脉参与者帮助清除任何灰色区域。&lt;/p>;&lt;p>;他举了一个例子，零售商可能会在其经营场所销售预包装炸鸡和定制炸鸡。&lt;/p>;&lt;p>; Shiu 在周五的广播节目中表示，第一种产品将被视为外卖，而第二种产品则受到堂食规则的约束。&lt;/p>;&lt;p>;“消费者可能会想，为什么我购买相同的产品时适用不同的规定产品在同一个地方？这会导致混乱。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;立法者表示，一些零售和餐饮行业的企业告诉他，他们不完全理解新规定。&lt;/p>;&lt;p>;“一些他们一直担心是否还可以使用透明塑料盒。”Shiu 说。 “政府已经作出澄清，但我认为仍需要让利益相关者和企业对新规做出更多解释。”&lt;/p>;&lt;h3>;禁塑令下，在香港挑选寿司会不会变得更像是抽奖？ &lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员江玉芬对部门的解释是否意味着超市仍可以在禁令下使用塑料容器进行堂食表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;江玉芬曾在负责审查禁塑法案的委员会表示，有关解释不符合法律，并指责部门只会造成更多混乱。&lt;/p>;&lt;p>;根据《产品环保责任（修订）条例》，一家餐饮服务商参与其中在堂食服务中，“提供食物或饮料的目的是为了在店内消费”。&lt;/p>;&lt;p>;“太急于让连锁店放心，他们可以将寿司放在塑料盒中”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这种错误是完全可以避免的，负责此事的官员应该为制造这种错误承担责任。相互矛盾的陈述和误解法律。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China hosts talks between rival Palestinian factions Hamas and Fatah in bid to end internal divisions: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260508/china-hosts-talks-between-rival-palestinian-factions-hamas-and-fatah-bid-end-internal-divisions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 17:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/f2d9f5b8-378a-4e5b-bd38-f55cae7afbc4_7f4c18eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道，巴勒斯坦敌对政党哈马斯和法塔赫正在北京举行会议，讨论解决问题的方案他们的分歧可能会对以色列-加沙战争产生影响。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国尚未证实两个敌对的巴勒斯坦组织是否正在北京会面，仅表示北京支持“巴勒斯坦各派通过对话协商实现内部和解”。&lt;/p>; &lt;p>;此前，利雅得的《阿拉伯新闻》报道称，哈马斯和法塔赫周五在北京举行会谈，旨在结束内部分歧。&lt;/p>;&lt;p>;外交部尚未回应评论请求。 &lt;/p>;&lt;p>;这份报告是在法塔赫领导的约旦河西岸发生重大权力洗牌之后发布的，当时华盛顿向法塔赫施压，要求该党介入以色列-加沙战争，并准备在哈马斯控制的加沙进行战后改革&lt;/p>;&lt;p>;去年中国、伊朗和沙特阿拉伯达成和平协议后，北京表示愿意调解以色列与加沙的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;北京并未谴责哈马斯的行为尽管来自西方的压力，10 月 7 日仍对以色列发动袭击。&lt;/p>;&lt;h3>;随着对加沙的袭击，以色列称美国的军事援助向敌人发出了“强烈信息”&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，巴勒斯坦权力机构、法塔赫领导的临时管理机构组建了新任总理穆罕默德·穆斯塔法领导的政府，他表示结束战争是“国家首要任务”。&lt;/p>;&lt;p>;但哈马斯推翻了巴勒斯坦权力机构在加沙的统治17 年前，哈马斯一直反对这一举措，称这一变化是“排斥政策的强化和分裂的加深”。&lt;/p>;&lt;p>;在与其他巴勒斯坦派系的一份正式声明中，哈马斯表示，新政府指出法塔赫对此回应称，哈马斯“10 月 7 日的冒险……导致以色列重新占领加沙” ”，并导致了“比1948年更加可怕和残酷的灾难”，指的是以色列建国期间的一场战争，导致数十万巴勒斯坦人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;中国，如大多数承认巴勒斯坦的国家都将位于约旦河西岸的巴勒斯坦权力机构视为合法政府。但北京也与哈马斯保持着沟通。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自战争爆发以来，双方唯一一次公开承认的会面是在3月份，当时中国特使王克俭会见了哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚。上个月访问中东，为停火奠定基础并改善加沙地带的人道主义状况后，王告诉中国国有的CGTN阿拉伯语频道：哈尼亚和其他阿拉伯领导人“表达了他们对中国发挥更大作用的渴望和希望”。&lt;/p>;&lt;p>;北京在斡旋利雅得-德黑兰和平后，寻求在经济影响力之外的中东事务中发挥更积极的作用去年达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿作为该地区几十年来的主要参与者，也呼吁北京帮助控制地区冲突，包括红海危机以及与伊朗有关的问题&lt;/p>;&lt;h3>;在哈马斯视频中，美以人质称生活在加沙“地狱”&lt;/h3>;&lt;p>;本月早些时候，在伊朗和以色列相互空袭之际，中国呼吁伊朗和沙特阿拉伯缓和以色列-加沙战争不断升级的溢出效应。&lt;/p>;&lt;p>;德黑兰告诉北京，它将保持克制，不会使局势升级。&lt;/p>;&lt;p>;在接受驻多哈的阿尔-周四，中国外交部长王毅在半岛电视台表示，北京将“坚定支持”巴勒斯坦各派之间通过对话实现内部和解。&lt;/p>;&lt;p>;他重申，北京支持巴勒斯坦成为联合国正式会员国，这一提议遭到了巴勒斯坦国的否决。美国本月早些时候表示，支持巴勒斯坦建国和自治权利。&lt;/p>;&lt;p>;“我们主张尽快召开更大规模、更权威、更有效的国际和平会议，并制定具体时间表王在接受采访时说。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，我们应该实现巴勒斯坦和以色列两个国家的和平共处，以及巴勒斯坦和以色列两国的和谐共处。”两个民族——阿拉伯人和犹太人。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着与黎巴嫩真主党的冲突加剧，以色列准备部队&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，加沙地带的巴勒斯坦人死亡人数已上升至超过 34,000 人以色列表示，哈马斯 10 月 7 日在以色列南部边境发动袭击，造成 1,200 人死亡，另有 200 多人被扣为人质。&lt;/p>;&lt;p>;2 月期间，巴勒斯坦前总理穆罕默德·什塔耶在莫斯科会见了哈马斯官员，双方一致同意以色列军队必须从加沙撤军并建立巴勒斯坦国。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia mourns Pakistani refugee guard killed in Sydney mall stabbing: ‘he helped save lives that day’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3260510/australia-mourns-pakistani-refugee-guard-killed-sydney-mall-stabbing-he-helped-save-lives-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 17:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/0894e313-8645-41c0-9617-13a7593a0bb4_968fd152.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哀悼者于悉尼抬着巴基斯坦保安法拉兹·塔希尔的棺材星期五。该保安是 4 月 13 日大规模持刀袭击事件中丧生的六名受害者之一。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯 (Anthony Albanese) 在周五出席的葬礼上发表讲话，称赞巴基斯坦保安法拉兹·塔希尔 (Faraz Tahir) 在悉尼试图制止大规模持刀袭击时被杀。数百人。&lt;/p>;&lt;p>;塔希尔周三将年满 31 岁，他在上班的第一天就成为本月在邦迪海滨一家繁忙购物中心发生的刺杀事件中丧生的六人之一。&lt; /p>;&lt;p>;“奔向危险，为了保护他从未见过的人，毫无疑问，他那天帮助拯救了生命，”阿尔巴内斯说。 “毫无疑问，法拉兹·塔希尔是一位英雄。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /26/0c31fbd2-05f7-45db-9792-80cb4db0aef5_2d583fe7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞（中）向家人和朋友表示哀悼周五，巴基斯坦保安法拉兹·塔希尔在葬礼祈祷后的照片。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;仪式在聚集在该市Baitul Huda清真寺外的人群面前举行，横幅上写着“爱所有人，仇恨任何人”。&lt;/ p>;&lt;p>;据塔希尔所属的澳大利亚艾哈迈迪亚穆斯林社区称，塔希尔以难民身份从巴基斯坦抵达澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;保安同事穆罕默德·塔哈在试图阻止袭击者时受伤，出院后坐在轮椅上参加了仪式。当塔希尔跑向袭击现场时，他是最后一个与塔希尔交谈的人。&lt;/p>;&lt;p>;“当时我们正在努力救人，他的最后一句话是‘让我们看看发生了什么事’，所以我们冲向那个地区，”他在《卫报》报道的评论中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/26/1f00b29a-9ca5-4e6c-9907-1540ae5b9be4_c759f76c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在拜图尔为法拉兹·塔希尔进行葬礼祈祷周五，悉尼的胡达清真寺。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;塔希尔的兄弟穆达萨·巴希尔(Mudasar Bashir)告诉记者，两人前一天晚上已经通话，并承诺第二天打电话。他们再也没有说过话。&lt;/p>;&lt;p>;“即使直到现在，我们也无法相信他已经不在了，”他在葬礼上说道。 “我们为他感到非常自豪，因为……我们的宗教伊斯兰教说，如果你拯救一个人，你就拯救了全人类。”&lt;/p>;&lt;p>;乔尔·考奇 (Joel Cauchi)，40 岁，患有精神疾病4 月 13 日，他在商场杀死了 5 名妇女和塔希尔，随后被警察开枪打死。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China eyes food security boost from gene-cloned Asian soybean rust ‘breakthrough’, could save US$2 billion per year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3260495/china-eyes-food-security-boost-gene-cloned-asian-soybean-rust-breakthrough-could-save-us2-billion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 16:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/bbe7473f-4344-4ede-8f0f-e08d1fd40565_ee81019f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国是全球最大的大豆进口国，占全球的 60%全球贸易的重要组成部分，拉丁美洲和美国是其主要供应商。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国研究人员找到了一种方法来避免一种致命的大豆植物病害，这种病害影响了拉丁美洲对中国的出口，并削弱了北京方面为粮食安全所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;上周在《自然通讯》上发表的一篇论文称，由中国农业科学院油料作物研究所的一组中国研究人员领导的研究小组已经克隆了一种抗亚洲大豆锈病的特定基因。自然组合下的期刊。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲大豆锈病 - 一种真菌感染，在植物下部叶子上表现为褐色或灰色斑点 - 在拉丁美洲也普遍存在，所有主要大豆中都发现了这种严重疾病论文称，由于抗性大豆种质或遗传资源有限，化学防治是迄今为止发现的唯一控制该病害的方法。&lt;/p>;&lt;h3>;需要了解的六件事中国在推动粮食安全的同时，转基因食品取得进展&lt;/h3>;&lt;p>;针对由豆薯层锈病引起的亚洲大豆锈病的新解决方案将确保中国获得更多用于油、蛋白质和牲畜饲料的关键成分.&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界上最大的大豆进口国，占全球贸易的60%，巴西和美国是其主要供应国。&lt;/p>;&lt;p>;中国进口大豆的大部分由拉丁美洲供应，但其作物每年因锈病损失 20 亿美元，商业管理咨询公司 Dezan Shira &amp; Associates 的管理合伙人阿尔贝托·维托雷蒂 (Alberto Vettoretti) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;北京在粮食安全和技术自力更生方面加大了力度。气候变化和地缘政治的不确定性有可能影响贸易并扰乱全球市场。&lt;/p>;&lt;p>;“如果科学技术能够帮助确保农作物的安全，那么它就是有用的，”金融家赵锡军说。北京人民大学教授。&lt;/p>;&lt;p>;“大豆对中国非常重要。它们有利于农业安全。”&lt;/p>;&lt;p>;根据海关数据，去年中国大豆进口量比 2022 年增长了 11% 以上，达到 9941 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;疫情严重据美国俄亥俄州立大学推广中心称，亚洲大豆锈菌可以在两周内推翻杀菌剂处理，使大豆植株完全落叶。&lt;/p>;&lt;h3>;中国扩大转基因玉米和大豆试验，力求消除安全担忧&lt;/h3>;&lt;p>;油料作物研究所周三表示，基因克隆作为锈病的解决方案标志着“从零到一的突破”。&lt;/p>;&lt;p>;科学家们花了 30 年的时间研究大豆锈病。研究院补充说，研究人员成功克隆了Rpp6907抗性基因。&lt;/p>;&lt;p>;“全球首次从大豆中克隆出广谱、持久的大豆锈病抗性基因，为大豆提供了宝贵的遗传资源抗锈病育种，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;使用受中国知识产权保护的抗锈基因将增加拉丁美洲的大豆产量，并可能降低进口价格，“因为产量更高，成本节约” ”，Vettoretti 补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 16:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To become an AI hub, Hong Kong should start by preparing workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3260333/become-ai-hub-hong-kong-should-start-preparing-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/4b718e08-b558-4eea-9f21-b030d55cc323_e6533923.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年香港中环的上班族在午餐时间散步虽然许多香港工人正在拥抱人工智能，但他们需要培训并更好地了解该技术。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港可以成为人工智能之都。许多中国大陆的人工智能公司有兴趣将总部设在这里，希望在那里能够更好地获取国际数据和信息。&lt;/p>;&lt;p>;香港的劳动力已经开始拥抱这项技术。奥纬咨询论坛 11 月对全球 25,000 多名员工进行的一项调查显示，84% 的香港员工表示他们在工作中使用了某种形式的人工智能，其中 61% 的人表示人工智能提高了他们的生产力。香港的使用率高于全球80%的平均水平，与新加坡大致相当。&lt;/p>;&lt;p>;香港致力于发展人工智能。今年 2 月，政府宣布拨款 30 亿港元（3.83 亿美元），支持大学、研究机构和企业利用香港人工智能超级计算中心的巨大处理能力。与此同时，最近成立的战略企业吸引办公室正在与包括内地人工智能公司在内的企业进行接触。&lt;/p>;&lt;p>;但如果香港要成为中国的人工智能中心和全球领导者，雇主必须采取更多措施来培训工人，减轻他们对安全使用人工智能的担忧，并解决其对就业的潜在影响。&lt;/p>;&lt;p>;大多数香港员工已经开始拥抱人工智能，但他们需要培训和再培训。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;香港非人工智能用户报告网络安全担忧和不信任的比例高于任何其他接受调查的市场。例如，超过三分之一的香港员工表示，他们不使用人工智能，因为人工智能工具过去向他们提供了不正确的信息。&lt;/p>;&lt;p>;使用人工智能的员工渴望更好地理解它。近 90% 的香港工人表示他们希望接受人工智能培训，而接受培训的人中有三分之二表示这还不够——这一比例是全球最高的，65% 的新加坡人也有同样的看法。在使用人工智能的人中，84% 的人表示他们通过使用生成式人工智能工具暴露了公司数据 - 通常是为了分析公司数据、总结内部报告或撰写电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;战略性且全面的技能提升方法可以让不熟悉人工智能的工人有信心安全地使用它，降低网络安全风险，并满足渴望接受教育的工人。企业应该为个人角色提供独特的培训，以最有效地提高员工的技能，而实践研讨会和生成式人工智能可以建立熟练程度和信任。&lt;/p>;&lt;p>;风险管理培训也与更多的技术技能提升一样重要。 53% 的香港员工表示，他们在工作中见过人工智能生成的输出不正确，这一比例仅落后于印度和新加坡的员工。这在营销或客户服务等领域带来了特殊的风险，其中不适当的内容可能会产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;关于何时最有效且风险最小地使用生成式人工智能的明确指南可能会有所帮助。使用正确的数据集定制用例并仔细审查输出可以让员工在使用生成式人工智能时拥有更加挑剔的眼光。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了培训人才，香港雇主必须迅速采取行动留住他们——尤其是支撑城市金融和科技主导地位的白领工人。令人瞠目结舌的 80% 的香港白领表示，他们担心生成式人工智能会让他们的工作被裁员——这一比例仅次于阿拉伯联合酋长国和印度，是全球最高的。与其他市场的工人相比，他们更有可能认为人工智能会减少他们领域的工作岗位。&lt;/p>;&lt;p>;对工作裁员的担忧可能会导致城市内的人才迁移。 37%的香港工人表示，他们正在寻找新工作，因为担心他们的工作将部分被人工智能取代。全球只有 23% 的工人也这么说，这或许强调了香港企业和政府缓解这些担忧的紧迫性。&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能尚未杀死人类，但对就业的威胁是真实的&lt; /h3>;&lt;p>;与员工进行直接、诚实的对话会有所帮助。雇主应该表明他们考虑到员工的经济需求，并让员工在人工智能如何融入他们的工作方面有发言权。让生成式人工智能自动执行重复性任务可以让员工专注于工作中更人性化的方面，同时确保人工智能的好处和坏处不会集中在特定的员工群体中，可以培养公平感和包容感。&lt;/p >;&lt;p>;要将香港打造成人工智能公司的目的地，了解工人对生成式人工智能的出现有何反应至关重要。政府和企业旨在沟通和提高劳动力技能的举措有助于留住人才并保持公共和私营部门更具竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 16:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China highlights extremism threat, pledges deeper military ties with Kazakhstan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3260479/china-highlights-extremism-threat-pledges-deeper-military-ties-kazakhstan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/9d57fd00-c082-4daa-a406-5eab69b0144d_7380c152.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;近年来，中国不断加强与哈萨克斯坦的安全和经济合作年。由于过境集装箱运输量的增加，两国最近开始修建第三条铁路线。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国防部长董军承诺深化与哈萨克斯坦（北京的重要中亚伙伴）的军事合作，同时强调地区极端主义威胁。&lt;/p>;&lt;p>;哈萨克斯坦总统托卡耶夫周四在阿斯塔纳表示，随着“三股势力”——北京所指的恐怖主义、分裂主义和极端主义——“变得更加活跃”，该地区正面临“复杂”的安全局势。&lt;/p>; &lt;p>;董周三抵达哈萨克斯坦，参加上海合作组织（SCO）年度国防首脑会议，该组织是中国和俄罗斯于 2001 年发起的欧亚安全集团。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年以来，塔利班喀布尔重新掌权后，北京多次警告该地区恐怖势力死灰复燃。在2023年关于阿富汗局势的立场文件中，中国警告称，“三股势力”仍然对“地区和世界构成重大安全威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;在会晤期间，董和托卡耶夫同意加强国防部声明称，“战略协作”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国军队愿继续拓展与哈萨克斯坦的合作领域，推动关系深入发展董说。&lt;/p>;&lt;p>;作为上任以来第二次出访的一部分，国防部长还会见了哈萨克斯坦国防部长鲁斯兰·贾克西利科夫，就“务实军事合作和地区合作”进行了交流。安全形势”。本月早些时候，董在越南建立了一条海军热线。&lt;/p>;&lt;p>;据哈萨克斯坦国家通讯社 Kazinform 报道，Jaqsylyqov 表示，两国部委“有可能举行联合演习，也有可能培训人员[并]扩大文化和体育领域的联系”。&lt;/p>;&lt;p>;在上海合作组织与印度、巴基斯坦和其他中亚国家（如印度）的同行举行的会议结束后，董将返回中国。吉尔吉斯斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;北京将中亚资源丰富的内陆国家的稳定视为中国能源供应链和贸易流动的关键，并经常提到与该地区和动荡有关的“三股力量”近年来，北京改善了与阿斯塔纳的安全和经济合作，将两国关系描述为“永久全面战略伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;2022年1月哈萨克斯坦各地爆发反政府暴力骚乱时，中国谴责抗议活动是由“外部势力”推动的，并承诺深化与阿斯塔纳的执法合作。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部长王毅将此次骚乱描述为恐怖主义，并在与哈萨克斯坦外长通电话后表示，两国同意共同打击“三股势力”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席访问哈萨克斯坦骚乱发生八个月后，这是他自大流行以来首次出访中国，并达成了一份联合声明，呼吁在主权、国家安全和领土完整问题上相互支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;近年来，随着中国越来越多地向中亚寻求多元化石油和天然气来源，中国一直在加强与哈萨克斯坦的能源贸易。&lt;/p>;&lt;p>;阿斯塔纳也是北京“一带一路”倡议的重要合作伙伴哈萨克斯坦拥有许多基础设施项目，包括边境城市霍尔果斯的交通枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;去年，随着过境集装箱运输量的增加，两国开始建设第三条铁路线。该铁路计划于2027年投入运营，将连接东部城市阿亚戈兹和中国东北边境的巴赫蒂镇。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia PM Anwar denies Forest City casino plan is on the cards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3260480/malaysia-pm-anwar-denies-forest-city-casino-plan-cards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 15:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/f7250206-5dd7-44c9-800a-55597cef1d92_19a07b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚云顶高原云顶天空赌场的赌徒，目前该国唯一合法的赌场。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣(Anwar Ibrahim)驳回了有关马来西亚森林城市计划兴建赌场的报道，此举引发了有关振兴柔佛州陷入困境的数十亿美元开发项目的激烈争论。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“没有赌场执照。这是一个谎言……这不是真的，”安瓦尔在周四的一次活动中告诉记者，此前彭博社发表的这份报告被当地新闻广泛报道，并在马来西亚社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;森林City是陷入困境的中国房地产开发商碧桂园的标志性开发项目，由于中国政府实施的资本管制几乎切断了客户进入中国大陆核心目标市场的机会，其耗资1000亿美元的庞大项目一直难以吸引买家&lt;/p>;&lt;p>;据彭博社报道，安瓦尔已与两位马来西亚富豪会面，就开发赌场的可能性进行初步谈判，以推动森林城市的复兴，易卜拉欣·伊斯干达国王的代表也在场。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据报道，这两名商人分别是经营马来西亚唯一赌场的云顶集团的林国泰和拥有马来西亚最大彩票业务的成功集团的文森特·陈。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/2da8d48f-8dad-4130-81d7-afcaa624599d_07fcb6f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 3 月 15 日在德国接受采访时发表讲话。照片：DPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周五发布的一份声明中，成功集团否认其创始人陈参与了可能在森林城设立赌场的谈判，称该报告包含有关他涉嫌参与与总理讨论的“不准确信息”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示：“我们想明确表示，丹斯里陈志远没有参与任何此类讨论，并驳斥所提出的不准确说法。”&lt;/p>;&lt;p>;赌博被认为是马来西亚多元文化的一大禁忌。这也是一个政治热点问题，可能会削弱安瓦尔及其领导者本已微弱的支持。政府由马来人组成，在分裂严重的 2022 年全国选举中，他们在强大的马来民族主义少数群体中投票进入议会。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有些人认为赌场将有助于促进旅游业和税收，但更多人认为&lt;/p>;&lt;p>;“重振森林城市，再增加一个产业——卖淫。”然后把名字改成罪恶之城，”Azhari Kassim 在 Facebook 上评论了有关所谓讨论的消息。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚人还质疑政府的优先事项，强调了许多需要紧急处理的不同问题人们正在努力应对生活成本上升的问题，而该国货币的持续疲软使情况变得更糟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们需要更多的公园、更好的基础设施……而不是赌场，”一位评论道Alvin Au 在 Facebook 上发表了一篇关于所谓赌场计划的帖子。&lt;/p>;&lt;p>;尽管公众普遍反对，但赌博在马来西亚长期以来一直是一个利润丰厚的行业。&lt;/p>;&lt;p>;云顶集团 (Genting Group)自1969年以来，经营该国唯一的赌场位于云顶高地，报告的总收入约为2023年，约有102亿林吉特（21亿美元），并向政府支付了约3.133亿林吉特的税收。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; Berjaya Corp在2023年的财政年度，贝贾亚公司（Berjaya Corp）受欢迎的体育托托彩票品牌在其2023年的财政年度被征税约1.061亿林吉特（Ringgit但是，可能不会带来预期的那么多的钱，尤其是在中国政府对其在东南亚流行的旅游目的地赌博的公民赌博的加剧。由他们的当局……还有待观察的是，赌场是否可以恢复巨大的项目。反腐败机构说，观察家说，由于他努力说服马来人，政治上的影响也可能超出总理安瓦尔愿意应对的范围，而马来西亚的33％占33％的近60％百万人口 - 他代表了他们的最大利益。&lt;/p>; &lt;p>; anwar双帽子担任财政部长，并且将对批准赌场许可证有最终决定权。分析师说，颁发新许可证并不是马来 - 穆斯林领导人的好外观。 （森林城）的问题。</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese food-delivery giant Meituan to debut in Saudi Arabia’s capital Riyadh as international expansion quickens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3260482/chinese-food-delivery-giant-meituan-debut-saudi-arabias-capital-riyadh-international-expansion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 15:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/26/98241B8E-04BE-4137-975E-EE05B0AA88F1_F7BCB71E.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”阶段，最初针对利雅得的某些地区。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国按需的当地服务巨头迈图恩计划在沙特阿拉伯的首都推出其国际食品交付平台，这是该公司在其国内市场增长放缓的情况下的首次海外扩张。 &lt;/p>; &lt;p>;北京的梅图恩（Meituan）正在努力在中东以利雅得（Riyadh）为第一站，在中东首次亮相其Keeta应用程序。因讨论私人信息而要求匿名的知情人士称，美团点评几个月来一直在探索进军中东市场。其中一位人士说，这种发射可能最早在未来几个月内进行。&lt;/p>; &lt;p>; Meituan的全球扩张象征着中国公司在国外的推动，随着消费减弱，当地竞争的增长也会加剧。进入该地区最富有的城市之一利雅得（Riyadh Hungerstation和Uber Technologies支持的Careem。此举是因为该地区最大的经济体已经制定了数万亿美元的计划，以成为旅游业和商业枢纽。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/aae933ed-ee9c-4a05-99be-b86672f54f54f54fc0_1126e908.jpg“ “>;首都和最大的沙特阿拉伯城市利雅得的天际线。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Riyadh的首次亮相可能标志着中国公司对其家庭经济的搭配，进入中国公司对此更加友好的地区。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美团在中东的做法很可能会在一开始就依靠熟悉的高补贴策略来吸引用户和送货员。与香港一样，该公司很可能会阶段推出其Keeta平台，并以某些地区为目标。&lt;/p>; &lt;p>;该公司已经在LinkedIn上为Riyadh发布了至少十二个Keeta的职位空缺。自己的网站，包括用于用户获取和业务开发的网站。&lt;/p>; &lt;p>;虽然Meituan花了几个月的时间设计了蓝图进行进入，但计划仍然可以改变，该公司可以决定在任何扩展时停下来。同时，该公司探索了其他中东市场。&lt;/p>; &lt;p>; Meituan代表没有回复寻求评论的电子邮件。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/26/4f50945c-92fd-484b-a97d-a97d-af44e37029ee_39653a83.jpg &lt;jpg“ ＃999;“>; 2023年5月22日在Mong Kok中可以看到Meituan的Keeta平台的交付骑士。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Keeta  - 对快速的点头 - 移动Cheetah  - 去年5月由Meituan推出，仅花了几个月的时间才到达Driveoo之前的香港第2位，这是独立研究。从长远来看，竞争更广泛的全球扩张，因为Meituan在像Bytedance的Douyin这样的竞争对手寻求增长时，它降低了其利润。如果该公司的目标将收入提高超过20％，那么在七个季度中首次低于15％，”彭博情报分析师凯瑟琳·林（Catherine Lim）和特里尼·坦（Trini Tan）在一份报告中说。 “不仅可以从杜林（Douyin），而且还可以加强竞争，而且还可以加剧阿里巴巴（Alibaba）的ele.me，在3月31日的领导层变更5月3日更改促使新措施获得新措施，以获得交付市场份额。中国南部晨报。 77E2-4410-982B-E3AC7FC7F72C_32E37858.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; keeta应用程序显示在曼当地新地方的街道街展位上，以促进Meituan的新当地人的推出食品交付平台于2023年5月22日。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Meituan的最新扩张是在2月份的首席执行官王Xing从2月起直接控制公司的海外业务，这是一个王&lt;/p>; &lt;p>;王在3月在公司的收益电话中表示，迈图安（Meituan）积极探索国际扩张，该公司的现金储备和现金流来自其国内业务将有助于它，这将有助于它，这将提高其国际野心的重要性。 &lt;/p>; &lt;p>;像同龄人一样，梅图安（Meituan）在中国严重的经济衰退期间一直在外面寻找增长，包括考虑到收购东南亚的交付英雄的业务。&lt;/p >; &lt;p>;越来越多的中国科技公司尤其是在中东探索了更深层次的存在，与美国和欧洲这样的地方相比，预计政治审查较少。除了热门的全球短片应用程序Tiktok和电子商务时尚平台Shein外，Yalla Group和Joyy&#39;s Bigo Live等中国 - 原始社交应用也在该地区建立了强大的追随者。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How much of Gaza has been destroyed in the war? Chinese satellites detail the damage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3260476/how-much-gaza-has-been-destroyed-war-chinese-satellites-detail-damage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 15:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/26/ced83477-4A56-477E-BCEB-964AA750C78B_71B_71B3333EDA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在星期三的中国太空会议的主角。照片：根据对太空会议上的中国卫星图像的分析，在过去六个月中，加沙所有建筑物中约有60％的建筑物被摧毁了约60％。&lt;/p>; &lt;p>;估计值是第一个来自中国的估计值，并随着时间的推移详细研究了破坏。加沙地带的农田损坏了。 //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/f5ccccd9a-25555-4c77-9a1f-58b1b26b26b26b26b22bc_bc_b444444444444444dc2c2c2c0.jpg Style =“颜色：＃999;”>;武汉大学的李·德恩（Li Deren）在周三的中国太空会议上提出了他的团队的调查结果。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;估计值是基于对大学的Luojia-3和Dongfang Huiyan Gaofen01卫星的观察比较，自10月17日以来采用的卫星之前，在以色列部队侵入了加沙地带。 &lt;/p>; &lt;p>;使用高级自动识别算法，卫星检测到并评估了对各种类型结构的损害，包括学校，大学，医院和礼拜场所。然后，他们对破坏进行了分类。&lt;/p>; &lt;p>; li说，在11月10日之前，加沙的18.7％的建筑物已损坏。到11月29日，这增加到32.6％，到1月22日到3月22日，到3月的稳定为58.4％。截至11月29日，以色列爆炸案损坏或摧毁了加沙的建筑物的百分之约160,800个建筑物。 &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国研究人员还能够确定随着时间的推移的位置，大小和导弹陨石坑的数量，到3月2日之前发现加沙地区的3,747个陨与地带中央海岸的Deir Al Balah City相比，损坏&lt;/p>; &lt;p>;在365平方公里（140平方英里）时，加沙地带大约是长崎的大小，这是美国原子能的日本城市炸弹在1945年。根据该市的说法，该市约39％的建筑物被损坏或摧毁，这一水平已超过加沙。&lt;/p>; &lt;p>;中国估计有助于填补中国的估计例如，关于加沙损害程度的知识孔，不可能进行调查。曼城似乎在其地图上完好无损。广泛的范围，及时性和地缘政治独立性”。 p>; &lt;p>;“随着更频繁的成像，更大的覆盖面积和更快的数据传输，预计会进一步进步。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former arms dealer arrested after Hong Kong police find cache of 18 pistols, over 100 bullets, 11 knives and stun gun]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260478/hong-kong-man-arrested-after-police-find-weapons-cache-including-18-pistols-over-100-bullets-11?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 15:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/26/d9444adef-acf3-41fa-bbd9-d47f1aba38bc_7322e728.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;锡。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察在一个迷你存储中心发现了一系列武器，包括18个手枪，超过100发子弹，超过100张武器，已逮捕了一名前枪支经销商枪支组件。&lt;/p>; &lt;p>;有组织犯罪和三合会局的校长Cheung Ting-fung周五在两天前在Sha Tin的一个场所中占领了这辆船只，还包括一把眩晕枪，11刀和四把刀他说，&lt;/p>; &lt;p>;“部队的法医枪支检查部弹道术的初步检查显示，扣押的手枪和弹药是真实的。”同一地区的武器补充说，警察将评估枪支的性能和能力。&lt;/p>; &lt;p>;根据部队的说法，这位67岁的嫌疑人与枪支行业和其他相关的嫌疑人长期关联活动。&lt;/p>; &lt;p>;校长说，该男子过去曾经营各种公司，包括枪支和弹药贸易公司，电影道具业务和另一家提供军事配件。&lt;/p>; &lt;p>;嫌疑人当时是他补充说，他还负责射击俱乐部。 &lt;/p>; &lt;p>;，但总监指出了所有许可证已于2008年被撤销。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/ D8/Images/Canvas/2024/04/26/BE7D6724-4174-4174-4129-AD64-5EFE30ED4804_43B0F8E4.JPG“真正的人，并说他们没有排除某些人可能来自海外的可能性。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们不排除某人可能从海外获得这批枪支和弹药的可能性。这是我们调查的方向之一。案件说犯罪嫌疑人是前枪支经销商约瑟夫·霍曼·昆（Joseph Ho Mang-keung），他的军械库在2007年受到警察的突袭。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该行动当时导致了大约350,000发子弹弹药是炸药的平板，反坦克火箭发射器的桶和其他60种相关物品。&lt;/p>; &lt;p>;当地媒体将嫌疑人描述为被称为“枪支之王”的射击冠军。&lt;/p >; &lt;h3>;香港人与在线骗局有关的警察装备在家中被捕&lt;/h3>; &lt;p>;内部人士说，2007年的突袭是在胡大陆因走私枪支而被判入狱，使他无法续签他的许可证他说&lt;/p>; &lt;p>; ho在他返回城市后于2012年被捕，随后他被指控藏有弹药和炸药，并入狱五年。&lt;/p>; &lt;p>;他的宽大处理恳求，何何（Ho ho）提交了家人和朋友的许多来信，其中包括功夫明星杰基·陈（Jackie Chan）的一封信，他形容何将霍（Ho手枪和一些弹药在上面写了德国。&lt;/p>; &lt;p>;张说，目前没有证据表明嫌疑人与以前的任何骚乱，反政府抗议或暴力事件有关。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;“我们倾向于相信这个被捕的人只是枪支的狂热者，”他补充说。 /D8/Images/canvas/2024/04/26/83b054e5-1cdd-4b2e-943d-2a20ade9ba31_0ea31_0ea31 f3b6.jpg“ alt =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>;没收物品的来源。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同一局的代理首席检查员Yuen Ming-lok表示，警方的调查显示，嫌疑人开始在2021年中期的Sha Tin房屋中租用存储设施。 /p>; &lt;p>;犯罪嫌疑人因涉嫌拥有枪支和弹药而被拘留，无牌照 - 可处以最高14年的监禁和100,000港元（12,766美元）罚款。&lt;/p>; &lt;p>;警方也是如此。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;逮捕了该男子。扣押的武器仍在进行中，并补充说可能进一步逮捕。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Middle East conflicts, high interest rates could dampen Singapore’s economic growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3260468/middle-east-conflicts-high-interest-rates-could-dampen-singapores-economic-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 15:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/26/eb7ea70d-ce2f-4b7c-8882-c71891b203f3_b00e97a7.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;新加坡中央商务区。预计今年该城邦的经济将增长 1% 至 3%。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;根据中央银行的最新审查，中东的紧张局势不断升级，全球利率延迟的风险可能威胁到新加坡今年的经济反弹。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;，尽管新加坡的货币管理局坚持认为，经济今年将增长1％-3％。 MAS在报告中说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“对于较长的全球利率和资本流动率较长的风险仍然存在较高的风险。” “地缘政治冲突的升级也可能导致金融市场压力的突然增加，不确定性增加，削弱了全球和国内增长的前景。”第三季度，加上全球芯片销售的复苏可以帮助新加坡的GDP增长至2024年的潜在速度。&lt;/p>; &lt;p>;经济在2023年仅扩大了1.1％劳伦斯·王（Lawrence Wong）曾说过，如果长时间持续持续的咒语麻烦。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡飞涨的货币，经济使劳伦斯·黄（Lawrence Wong Wong Wong）充满了上一周的&lt;/h3>; &lt;p>;事件的微笑。对全球和国内经济体造成的速度和巨大震惊会造成巨大的破坏。人们担心中东冲突和较高的石油价格刺激了货币的急剧波动，价格压力重新点燃以及返回亚洲霍克什中央银行的返回。投资者的降低降低税率已被推迟到今年晚些时候，即使不是明年。&lt;/p>; &lt;p>;目前，新加坡政策制定者肯定了他们对核心和头条通货膨胀的估计，平均为2.5％-3.5％今年，他说：“如果没有重大的新鲜震惊，就应该重新解放趋势。” &lt;/p>; &lt;p>;中央银行本月初使其货币政策紧张，对仍然升高的价格压力保持警惕。 MAS在其报告中说，&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“通货膨胀前景的风险在全球不确定性加剧，包括从地缘政治紧张局势的情况下继续发展。” &lt;/p>; &lt;p>;“除非进一步冲击，否则MAS会评估政策频段的主要升值率是为了保持对进口通货膨胀以及国内成本压力的限制，并且足以确保中期价格稳定。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;新加坡的经济在第一季度的预测速度比预测慢，因为旅游业和音乐会的支出未能抵消制造业的低迷。&lt;/p>; &lt;p>;强调政府的担忧，并在2月预算的讲话中警告说，城市国家无法承受持久的缓慢增长时期，以免侵蚀生活水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>