<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[North Korea fires ballistic missile, foreign minister to visit Russia as tensions with the South spikes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3248383/north-korea-fires-ballistic-missile-foreign-minister-visit-russia-tensions-south-spikes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 17:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/14/3d6fbdc2-601f-44ce-b8d7-c2bec9ce44bb_2642bdd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们观看新闻广播，其中包含朝鲜导弹的文件镜头1 月 14 日，朝鲜发射弹道导弹后，朝鲜在首尔火车站进行了测试。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首尔军方表示，朝鲜周日发射了一枚疑似中程弹道导弹，几天前平壤在与韩国紧张的海上边界附近举行了实弹演习。&lt;/首尔参谋长联席会议（JCS）在一份声明中表示，“我军在 14 点 55 分左右发现了一枚疑似从平壤地区向东海发射的中程弹道导弹”。参联会补充说，导弹飞行了 1,000 公里（621 英里），并表示首尔、华盛顿和东京当局正在分析其规格。&lt;/p>;&lt;p >;“我们强烈谴责朝鲜最新的导弹发射，因为这是明显的挑衅，严重威胁朝鲜半岛的和平与稳定，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的军队通过密切共享信息保持全面准备状态与美国和日本发射的“朝鲜导弹”有关，”参谋长联席会议表示。&lt;/p>;&lt;h3>;金正恩威胁要进行“重大连锁反应”，韩国对冲突和核试验保持警惕&lt;/h3>;&lt;p>;日本海岸警卫队还援引该国国防部的信息，证实朝鲜疑似发射了导弹，并警告船只要小心。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜最后一次导弹试验是火星 18 固体燃料洲际弹道导弹导弹，于 12 月 18 日发射到东海。&lt;/p>;&lt;p>;这次明显的测试是在朝鲜在与韩国海上边界附近进行了一系列罕见的实弹演习几天后进行的，引发了反演习和韩国一些边境岛屿的撤离令。&lt;/p>;&lt;p>;领导人金正恩本周早些时候也将首尔称为他的“主要敌人”，并在视察主要武器工厂时警告说，他将毫不犹豫地消灭韩国。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/14/d9161ea6-bf78-4b43-bf46- 466b72d5054b_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩于 1 月 8 日至 9 日视察朝鲜的一家军火工厂。金正恩抨击韩国是“最敌对”的国家。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“历史性的时刻终于到来了，我们应该将称为大韩民国的实体定义为对朝鲜民主主义人民共和国最敌对的国家（朝鲜中央通讯社 (KCNA) 周三报道了金正恩的说法。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士当时表示，这一转变意义重大，意味着平壤对首尔的态度转变为“超鹰派模式”。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩将朝鲜作为核国家的永久地位写入宪法并试射了几枚先进的洲际导弹后，两国关系正处于几十年来的最低点之一弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;去年，平壤在获得韩国声称的俄罗斯帮助后，还成功将一颗侦察卫星送入轨道，以换取莫斯科在乌克兰战争中的武器运输。&lt;/p>;&lt;h3 >;为什么朝鲜在美国大选前通过导弹试验加大赌注&lt;/h3>;&lt;p>;传统盟友俄罗斯和朝鲜最近重新加强了关系，金正恩进行了罕见的海外访问，在俄罗斯远方会见总统弗拉基米尔·普京。 9月东部。&lt;/p>;&lt;p>;去年，包括莫斯科国防部长和外交部长在内的俄罗斯高级官员也访问了朝鲜，一系列双向访问激起了基辅盟友对潜在武器交易可能性的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;朝中社周日表示，平壤外长将于本周访问俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，金正恩试射了一系列先进洲际弹道导弹 (ICBM)，其中据称包括固体燃料&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在平壤年终政策会议上，金正恩威胁要对韩国发动核攻击，并呼吁在武装冲突爆发前增强朝鲜的军事实力。警告可能“随时爆发”。&lt;/p>;&lt;p>;平壤在 2022 年宣布自己是一个“不可逆转”的核国家，并多次表示永远不会放弃其核武器计划，该政权认为核武器计划对其生存至关重要.&lt;/p>;&lt;p>;自平壤2006年首次进行核试验以来，联合国安理会已通过多项决议，呼吁朝鲜停止核计划和弹道导弹计划。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest taxi driver for allegedly charging HK$100 for HK$27 ride during undercover operation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248378/hong-kong-police-arrest-taxi-driver-allegedly-charging-hk100-hk27-ride-during-undercover-operation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 16:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/14/d1edc1b6-a852-4237-8140-d836d45ba678_5363394c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在为期两天的打击非法出租车司机期间，警察检查出租车活动。图片：讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方拘捕一名 41 岁的士司机，涉嫌在打击非法出租车活动时收取近四倍于正常计程车费的费用&lt;/p>;&lt;p >;警方周日表示，行动过去两天在兰桂坊夜生活区进行，期间警员发出43张定额罚款通知书、13张缺陷车辆通知书，并拖走四辆涉嫌非法改装的士。&lt;/p>;&lt; p>;在去年投诉激增的情况下，该市立法机构通过了一项引入扣分制度的法案，旨在杜绝出租车司机的不良行为，就在一个月后，警方发起了为期两天的打击行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/14/9e53e7d6-4bd2-4495-9be3-4dd7e7879605_b572044a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;为期两天的行动在兰桂坊夜生活区进行。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位知情人士称，周六，一名冒充顾客的警察招呼了一辆显示停止服务标志的出租车。司机索要港币 100 元（合 13 美元），而票价本应为港币 27 元。&lt;/p>;&lt;p>;抵达目的地后，41 岁司机因多收费、未出示证明而被捕。知情人士补充说，出租车计价器指示器未显示身份牌照。&lt;/p>;&lt;p>;司机已被保释，等待进一步调查，需要下个月晚些时候向警方报到。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港通过扣分法案以杜绝出租车司机的不良行为&lt;/h3>;&lt;p>;警方表示，他们已设置路障以阻止可疑车辆，并在该地区采取其他交通管制和数字视频执法行动。两天的打击行动。&lt;/p>;&lt;p>;“警方将继续坚决执法，严厉打击非法的士活动，保障居民和游客权益，维护香港的国际形象。”警方表示&lt;/p>;&lt;p>;近年，香港针对的士司机的投诉激增。&lt;/p>;&lt;h3>;2名香港的士司机因涉嫌在尖沙咀多收费而被捕&lt;/h3>; &lt;p>;警方表示，2023 年前 8 个月，他们收到了 2,701 起涉及出租车司机不当行为的投诉，超过了大流行前 2019 年全年记录的 2,298 起案件总数。&lt;/p>;&lt;p>;在收到的投诉中去年1月至8月期间，共有1,073起出租车司机拒绝载客事件。另有756起涉及不必要绕道的案件，以及745起涉及多收费的案件。&lt;/p>;&lt;p>;扣分制度法案预计将于今年第三季度推出。根据该制度，出租车司机将因11种行为被扣分，如果累积过多，将被取消驾驶资格。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 16:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong brother and sister drown after she falls into sea and 2 siblings try to rescue her]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248379/brother-and-sister-drown-after-she-falls-sea-and-two-siblings-try-rescue-her?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 16:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/14/1795c345-257d-40bd-92f5-cefe41a12285_9992adc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东区尤德夫人那打素医院一对兄妹被宣告死亡在柴湾，两兄妹试图营救在石澳附近落海的妹妹。照片：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一对香港兄妹周日落海后溺水身亡。 &lt;/p>;&lt;p>;她在石澳大头洲一带落水，被海浪冲走，两名哥哥试图营救。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/14/f68aa76f-0f03-4c51-b767-5b5ff4f73c70_cb11ec6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女和她的兄弟掉入海中并被冲走后死亡的地区。参与救援的另一名兄弟设法游到岸边。图片来源：Facebook@Jack Ho&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方发言人表示，受害者的一名男性亲属于下午1点左右报警，告诉警方，妹妹和她的两个孩子掉入水中。哥哥们随后跳入水中。&lt;/p>;&lt;p>;急救人员随后将两名昏迷不醒的受害者从离岸约20米处的水中救出。&lt;/p>;&lt;h3>;尼泊尔男子在香港离岛之一游泳时溺水身亡&lt; /h3>;&lt;p>;两人被紧急送往柴湾东区尤德夫人那打素医院，但下午两点刚过就被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，另一名兄弟设法游上岸。&lt;/p>; &lt;p>;警方正在现场进行调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 16:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should enforce guidelines on pupil exercise time at school, mental health advisory head says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248376/hong-kong-should-enforce-guidelines-pupil-exercise-time-school-mental-health-advisory-head-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 15:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/14/b0e7b906-69a0-4003-bd1e-e6d02e743529_1ba5704f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港学校学生。当局正在寻求永久设立一条举报热线，供校长举报紧急心理健康案件。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港应该执行关于学生在学校锻炼的最短时间的指导方针，因为一些机构正在削减学生的上课时间，为课程腾出空间，心理健康负责人心理健康咨询委员会主席林正财周日也表示，学生的心理健康危机已经稳定下来，当局正在寻求永久性的解决措施。校长举报热线，通报紧急情况。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界卫生组织和香港卫生署的指导方针，所有学生每天应至少锻炼一小时。但林郑月娥表示，应该强制执行最短时间，因为香港许多学校都没有达到标准。&lt;/p>;&lt;h3>;香港敦促成立高层机构来协调心理健康政策&lt;/h3>;&lt;p>; “一些学校为了追求成绩而减少锻炼时间，”他在电视节目中说道。 “所以问题是我们如何鼓励、激励，甚至监管这些学校。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，目前的课程框架允许学生每天锻炼一小时，但时间分配根据学校的优先事项而有所不同.&lt;/p>;&lt;p>;林表示，进行体育运动可以改善心理健康，并教会学生如何克服挑战，使他们更具适应力。&lt;/p>;&lt;p>;学生的福祉一直受到人们的关注。年轻人自杀率不断上升，调查描绘了香港中小学生心理健康状况的令人担忧的景象。&lt;/p>;&lt;p>;根据最近与学校的谈话，林说，青少年心理健康危机似乎正在趋于稳定。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/14/4e26b775-0c22-4bcc-afd5- 58ce7f329ca2_9e3dba3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;精神健康咨询委员会主席林正财表示，现行课程架构允许运动一小时学生每天，但时间分配根据学校的优先事项而有所不同。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“疫情过后，几个月来，学生们已经慢慢适应了面对面的学习，而校长们也一直在努力建设一个更快乐的校园。” &lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月接任委员会主席的林郑月娥表示，政府正在考虑扩大和加强其临时三级制度，以应对学生的自杀风险。该计划由卫生局、教育局和社会福利署合作。&lt;/p>;&lt;p>;该机制于12月推出，预计本月结束，旨在帮助教师和社工快速识别中学。 &lt;/p>;&lt;p>;在该制度下，政府从教育系统之外提供额外的专业帮助，例如心理学家和医疗专业人员。&lt;/p>;&lt;h3>;1.6%香港中学生去年自杀未遂调查&lt;/h3>;&lt;p>;教育局可将有严重精神健康问题的青少年转介至医院管理局，优先接受精神科服务。&lt;/p>;&lt;p>;首个月内期间，医院管理局接获 30 宗校长转介个案，而教育局则接获 35 宗学校需要社会福利署校外支持网络提供额外支援的个案。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，当局正考虑扩展该系统包括进一步的预防和转介机制。&lt;/p>;&lt;p>;“公众有‘18111’热线求助，校长也需要有热线求助。我们还将审查是否应该将这样的热线设为常规功能。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当局于 12 月推出了 24 小时“18111”热线，为患有心理健康问题的居民服务。&lt;/p>; &lt;p>;教育局去年12月表示，2023年前11个月，该市共录得31起疑似学生自杀事件，高于2018年14起、2019年23起、2020年21起、2021年和2022年各25起的全年数字.&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，他的委员会对近期学生自杀案件的分析发现，大多数学生并没有患有精神障碍，没有家庭背景不好，也没有成绩不好。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的帖子-2023 年新冠公共卫生的胜利和战斗&lt;/h3>;&lt;p>;“这是因为在他们需要帮助的那一刻，他们认为没有人理解或愿意倾听他们的意见。这些都是可以预防的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一项官方调查还发现，上学年有 1.6% 的香港中学生试图自杀，比 2018 年上升了 45%—— 19.&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要创造一个环境，让更多的老师和学生了解心理健康并知道如何应对不同的情况。我们需要在这方面进行更多培训，也许过去我们在这方面疏忽了。”Lam 说。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请致电或发短信至 988，或拨打 988 自杀与危机生命热线。&lt;/p>;&lt;p>;有关其他国家/地区的求助热线列表，请访问 。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Do US military bases bring violence to the Philippines – and possibly other countries?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248148/do-us-military-bases-bring-violence-philippines-and-possibly-other-countries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/e2d449ed-e2f5-4a43-94da-ead3ae109044_d0d8e29e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一项研究调查了美国在菲律宾的军事存在和发现它与越来越多的家庭冲突之间存在联系。图片：美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国研究人员的一项研究，美国海外军事基地的存在大大增加了菲律宾乃至其他国家发生国内武装冲突的可能性。&lt;/ p>;&lt;p>;但一些专家对他们的结论提出了质疑。&lt;/p>;&lt;p>;北京清华大学的研究团队在中文学术刊物《国际政治季刊》上发表了一篇论文，概述了他们的分析。&lt; /p>;&lt;p>;他们发现美国军队的存在（通过菲律宾军事基地的数量和位置进行量化）与特定地理网格内的潜在冲突之间存在联系。&lt;/p>;&lt;p>;四种分析模型开发这些数据是为了试图证明“如果存在美国军事基地，一个地区及其周边地区发生政治暴力冲突的可能性将会增加”的假设。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员还绘制了政治冲突发生频率的图表。 1989 年至 2014 年菲律宾的暴力事件与美国基地数量的变化有关。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他们没有发现基地运行时间与冲突频率之间存在相关性，但他们确实发现了1991年美国撤出军事基地后，政治冲突数量急剧减少——这可能间接证实了美国存在的影响。&lt;/p>;&lt;p>;作者没有回复《华盛顿邮报》要求进一步解释核实情况的请求&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;选择菲律宾作为研究对象是因为其与美国结盟的历史悠久，且与其他亚太国家相比，该国发生民族冲突的频率更高。&lt;/p>; &lt;p>;论文总结道：“美国在菲律宾的军事基地的存在导致当地及周边地区的政治暴力和冲突增加。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，一位美国国际研究专家认为事实恰恰相反。&lt;/p>;&lt;p>;“与冷战期间相比，如今美国在菲律宾的军事存在微乎其微，但马尼拉渴望与美国保持牢固的安全联系，以便塔塔战略事务主席、美国智库卡内基国际和平基金会高级研究员阿什利·特利斯 (Ashley Tellis) 表示：“我认为当前的形势美国与菲律宾的接触对菲律宾政治和社会环境的影响微乎其微，因为安全关系的加强很大程度上是由菲律宾对美国支持的强烈渴望推动的，”他说。 “华盛顿并没有把任何东西强加给马尼拉。”上个月发表的研究论文称，前苏联解体后，美国海外部署的目的从遏制苏联扩张转变为共产主义打击恐怖主义。这鼓励了美军与驻在国政府之间更频繁的沟通。&lt;/p>;&lt;p>;然而，冷战结束后，大多数发生在美国基地所在国的武装冲突都发生在国内，这引发了人们对是否需要建立军事基地的疑问。该报称，美国海外部署。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/ cc5b2759-286b-4749-9e12-5eaef9f347a4_ad3bca44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合演习期间，一名美国士兵在监督一名菲律宾士兵发射反坦克炮弹。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾武装部队退役海军少将隆美尔·朱德·翁(Rommel Jude Ong)拒绝对这项研究发表评论，因为该文章的英文版本不可用，但解释了他认为美国海外部署背后的原因。&lt;/p>;&lt;p>;“据推测，这些部署是基于美国政府对其当时国家利益的洞察......以及与美国的共同利益他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在制定这些利益时，人们是否同意或不同意这些利益的构建是一个主观问题。”&lt;/p>;&lt; p>;清华大学研究团队认为，美国基地更容易导致局部冲突加剧的原因是“基地威慑作用失效，以及驻在国公众的负面态度”。&lt;/p>;&lt;p>;研究还表示，军事基地的位置很重要。例如，他们表示，与居住在日本其他地区的人们相比，冲绳居民更有可能对那里的美军基地持负面态度。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该研究中的研究方法并没有完全消除“内生性” ” 的担忧，尽管论文发现了这一点并添加了另外两个测试来解释错误。&lt;/p>;&lt;p>;内生性是解释因素与分析中其他错误之间的相关性，可能导致偏差并使模型不可靠.&lt;/p>;&lt;p>;特别是，研究中可能存在一些未纳入的外部因素，这些因素发挥了作用并导致了不准确的研究结果。该论文的作者注意到了这一点。&lt;/p>;&lt;h3>;军工联合体是和平的最大威胁。能挽回吗？&lt;/h3>;&lt;p>;泰利斯表示，还有其他因素可能影响国内政治冲突，例如国内深刻的政治分歧、薄弱的政治机构或执政政权的合法性模糊。&lt;/p>; &lt;p>;“[对于最后一个因素，]冷战期间，这种情况在欧洲很少出现，但在亚洲却经常出现，”泰利斯说。&lt;/p>;&lt;p>;哈里森·普雷塔 (Harrison Pretat)，副主任和美国智库战略与国际研究中心亚洲海事透明度倡议研究员表示，情况很复杂。&lt;/p>;&lt;p>;“很难用一个故事来讲述美国的军事存在对一个国家的影响。因为它以不同的方式参与了许多不同的国家，”普雷塔特说。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多例子表明，美国的军事存在并没有加剧东道国内部的政治武装冲突。几十年来，日本、德国和韩国一直驻扎着美国的大规模军事部署，当然没有因此而陷入内部武装冲突。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“政界人士对于距离有多近总是有各种各样的看法。菲律宾应该与美国结盟。但我没有看到任何迹象表明该国因此而接近政治暴力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Denmark’s Margrethe abdicates throne, more queens in store for European royalty amid Gen Z rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248373/denmarks-margrethe-abdicates-throne-more-queens-store-european-royalty-amid-gen-z-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/14/2b9a3fe7-6154-4091-8806-96680a4006f3_ace62763.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹麦女王玛格丽特（左）、王储弗雷德里克和王储妃1 月 3 日，玛丽在哥本哈根克里斯蒂安堡宫接见外交使团。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;丹麦女王玛格丽特的退位让欧洲失去了女君主，但这种情况不会持续太久——年轻一代21 世纪出生的公主将在未来几年登上欧洲大陆的王位。&lt;/p>;&lt;p>;比利时伊丽莎白公主，出生于 2001 年；荷兰的 Catharina-Amalia (2003)；挪威的英格丽德·亚历山德拉 (Ingrid Alexandra) (2004)；西班牙莱昂诺尔 (2005)；和瑞典的埃斯特尔 (2012) – 不久之后，欧洲大陆一半的世袭君主国可能会由女王领导。&lt;/p>;&lt;p>;在引入女性继承权后，许多人将成为第一个登上王位的人法律，这是以前为男性继承人保留的特权。&lt;/p>;&lt;p>;以前的女王，例如 2022 年去世的英国伊丽莎白，没有兄弟继承王位。&lt;/p>;&lt;p>;“瑞典是瑞典王室专家罗杰·伦德格伦 (Roger Lundgren) 表示，瑞典是世界上第一个采用不分性别继承顺序的国家，“1980 年，维多利亚公主击败了弟弟，她成为了王储妃”。&lt;/p>;&lt;p>;几位专家表示。说，随着未来的女王接受他们的新角色，性别不太可能产生太大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“国王和王后今天所做的大部分事情，以及他们 25 年后所做的事情，都是 200 年国王所做的事情多年前也是这样——国事访问、接待大使、礼仪活动，”龙格伦说。&lt;/p>;&lt;h3>;谁是丹麦受欢迎的未来国王弗雷德里克？&lt;/h3>;&lt;p>;龙格伦还指出，与前几代女王不同，下一代的许多人都在自己的国家服过某种形式的兵役。&lt;/p>;&lt;p>;例如，12 月西班牙的《Hola!》杂志展示了莱昂诺公主身着战斗迷彩服，与她的部队在比利牛斯山脉的斜坡上参加滑雪训练。&lt;/p>;&lt;p>;其他公主都在国内外的精英学校学习——比利时的莱昂诺尔和伊丽莎白公主都在大西洋大学学习威尔士的学院——让他们更多地接触全球事务和关注点，例如女权主义事业或气候变化的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“在人们的日常生活中站稳脚跟，再加上盛况，瑞典影响者和王室专家埃巴·克莱伯格·冯·西多 (Ebba Kleberg von Sydow) 表示：“城堡、珠宝和童话是保持君主制的制胜理念。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，未来的女王可能会向媒体证明更多——也很精明，哪怕只是为了表明君主制在现代社会中仍然扎根并具有相关性。&lt;/p>;&lt;p>;龙格伦指出，虽然玛格丽特女王“甚至没有拥有智能手机，但却为此感到自豪”，但维多利亚王储妃瑞典王储、丹麦王储弗雷德里克和挪威王储哈康都有自己的 WhatsApp 群组。&lt;/p>;&lt;p>;“现在传统媒体渠道已经不再是您的了，您需要在更多平台上，以完全不同的方式将您的信息传达给人们前几代王室成员使用的图像不再覆盖所有人。”von Sydow 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/14/7dd7a540-8814-49f7-b2ff-fa513ac15bac_11562e09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从左上到右下：挪威公主英格丽亚历山德拉、西班牙王妃莱昂诺尔、瑞典王储维多利亚公主、荷兰奥兰治王妃凯瑟琳娜-阿玛莉亚、瑞典王妃埃斯特尔和比利时王储妃伊丽莎白。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在许多方面，欧洲未来的女王将努力解决他们的祖先经常面临的问题的新迭代。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人法国南部图卢兹大学王室历史学家丽莎·卡斯特罗 (Lisa Castro) 表示：“新一代君主必须面对一个主要挑战，而且是最重要的挑战：质疑君主制有何用处。” p>;&lt;p>;在这方面，她说，关注妇女和 LGBTQ 事业或环境问题等问题将是确保公众支持的工具。&lt;/p>;&lt;p>;但下一代似乎是“最好的”卡斯特罗指出，斯堪的纳维亚王室对气候事业的支持是为了满足人们对这些主题的期望，他们了解他们这个时代的需求和挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“现代社会不可避免地会出现这样的情况。西班牙记者皮拉尔·艾尔 (Pilar Eyre) 说道，他特别提到了英国威廉王子和他的妻子凯特的完美形象管理。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，他的弟弟哈里王子已经搬到了英国。加利福尼亚州与他在美国出生的妻子梅根（曾是一名演员）——这是现代王室成员与平民喜结连理的几个例子中的最新一个。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/14/6487c990-adce-4332-9486-5d24496561dc_5b17c7a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;西班牙王妃莱昂诺尔（中）参加西班牙北部韦斯卡比利牛斯山脉的军事演习。资料图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拥抱更现代的事业已经有先例——西班牙王后莱蒂齐亚在遇见她未来的丈夫费利佩国王时是一名记者，最近参观了一个针对女妓的援助协会——艾尔说，“这对于前几代人来说是闻所未闻的”。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，时任荷兰首相马克·吕特 (Mark Rutte) 表示，如果她希望凯瑟琳娜-阿玛莉亚公主能够根据该国的同性婚姻法与一位女性结婚，并且仍然登上王位。&lt;/p>;&lt;p>;“正是通过这些类型的姿态，你才能赢得公民的喜爱和尊重 - “不是用盛大的仪式和华丽的服装，”艾尔说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China price wars help spark US$157 billion rout in mainland consumer stocks, as firms including Alibaba, Yum China and BYD drag the market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3248377/china-price-wars-help-spark-us157-billion-rout-mainland-consumer-stocks-firms-including-alibaba-yum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 16:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/14/d7ee8c74-0c17-418b-85a0-11123cba6f2a_c9baea78.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消费股是自 MSCI 中国指数以来表现最差的股票2023 年 9 月底。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在消费者需求不温不火的情况下，中国商品价格看似持续下跌，削弱了企业盈利能够重振萎靡股市的预期。&lt;/p>; &lt;p>;从电动汽车 (EV) 到快餐，各公司都在进行一场促销战，旨在吸引那些因就业前景黯淡而感到惊慌、且房地产持续低迷损害了财富创造的客户。 12 月份消费者价格连续第三个月下跌，这是自 2009 年以来最长的连续下跌，加深了人们对企业利润和股价的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“这一切都象征着消费环境非常疲弱，包括缺乏消费者abrdn 亚洲股票投资总监 Ng Xin-yao 表示。 “我们对大多数行业的第四季度盈利持谨慎态度，并假设第一季度这种情况会持续下去，除非政府开始采取大规模措施来支持经济。”&lt;/p>;&lt;p>;消费类股的指标是最差的自9月底以来，MSCI中国指数在房地产指标之后表现出色。此后，纳入这两个消费者指数的公司总市值已下跌约 1,570 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/14/c17c04b3-1a34-4b5f-9767-75f9273ed6e5_8a6158cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消费类股票一直是自 2023 年 9 月底以来 MSCI 中国指数表现最差的公司。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在此期间对 MSCI 基准的最大拖累包括电子商务巨头阿里巴巴集团控股公司、餐厅运营商百胜中国控股和电动汽车制造商比亚迪公司——它们都提供了大幅折扣。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;全球第二大股市在 2024 年伊始表现惨淡，MSCI 中国指数今年迄今已下跌逾 4%。这结束了 2023 年连续第三次年度下降。&lt;/p>;&lt;p>;“更大的前景是，需求疲软正在导致通货紧缩环境，这对于无法以较低价格实现更高销量的企业来说尤其是一个坏兆头。” EFG资产管理香港基金经理黛西·李（Daisy Li）&lt;/p>; &lt;p>;电动汽车行业一直受到激烈竞争的打击，随着增长速度的发展，中国制造商遵循特斯拉的领先优势，以降低价格以提高销售额。在过去的几个月中，包括Xpeng和Li Auto在内的Byd和当地同行在市场价值上降低了数十亿美元的市场价值。&lt;/p>; &lt;h3>;特斯拉降低了中国的价格，以保持对高级EV市场的控制&lt;/h3>; &lt;p>;“摩根士丹利分析师在其2024年中国EV部门的展望报告中写道。 “虽然总体而言，当地品牌在折扣方面的表现都比奢侈品和外国品牌要好，但我们希望在季节性效果的情况下，折扣将进一步扩大到今年的第一季度。” &lt;/p>; &lt;p>;甚至甚至中国自负的互联网巨头受到了影响，阿里巴巴和JD.com的股价下跌，因为他们为市场份额发动了激烈的斗争。价格战使美国上市的PDD Holdings是折扣网站Pinduoduo和Temu的运营商，这是中国电子商务行业中罕见的亮点之一。&lt;/p>; &lt;p>;许多经济和市场观察家都希望利率削减和政府的支出，以防止国家进入通缩螺旋。提供更多有关消费者信心的线索。&lt;/p>; &lt;h3>; jd.com，阿里巴巴的淘汰措施“仅退款”政策与Pinduoduo的策略&lt;/h3>; &lt;p>;接下来的几周也可能是对政策行动的关键，给定的关键中国领导人很快将为国民大会做准备。该年度立法会议于3月举行，预计政府将宣布其2024年的官方增长目标。&lt;/p>; &lt;p>;上个月下旬进行的摩根士丹利调查表明，在假期之前，季节性的消费者情绪更好。然而，包括莉莲·卢（Lillian Lou）在一份注释中写道，“在经济复苏放缓的情况下，可持续性是有疑问的。在预计经济从11月起的增长2个百分点的消费者中，总共几乎没有希望快速解决的希望。花旗集团预计，即将到来的成绩季节，在李宁和安塔体育产品的赛季中，共识估计将下降，外国竞争受到伤害，并以较低的产品推向低级城市。&lt;/p>; &lt;p>;快餐公司仍然被锁定在一家持久为客户而战，有些提供了大约3美元的全餐。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们希望行业利润率将削弱直到非理性的价格战结束，”摩根大通公司（JPMorgan Chase＆Co。）的分析师凯文·尹（Kevin Yin同时削减了YUM中国的估计。他说，“没有球员可以免疫”对国家需求增长速度增长而产生的逆风。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Come flu season, Hong Kong hospitals are mobbed again. Why won’t everyone just get jabbed?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248098/come-flu-season-hong-kong-hospitals-are-mobbed-again-why-wont-everyone-just-get-jabbed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/14/8bddc728-759c-4766-8dd8-ea763240eaac_7af7028a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在爪哇路等待接种 Covid-19 疫苗去年1月4日，香港游乐场社区疫苗接种站。香港人对最近流感和 Covid-19 病例的增加感到担忧。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近发生的事件揭示了一些有关香港医疗保健的有趣事实，特别是人们普遍不愿接种疫苗。我们的事故和急诊部门一直处于围困状态，因为一旦出现流感迹象，许多家庭就将他们的孩子和老年人（这两个最脆弱的群体）赶到那里接受治疗。一些医院的等待时间飙升至八小时甚至更长。&lt;/p>;&lt;p>;恐慌的直接原因是每年流感季节的到来以及 Covid-19 病例的增加。尽管新的 Covid-19 变种似乎并不比正在传播的其他变种更具毒性，但公众担心同时感染流感和 Covid-19 可能会产生一些令人讨厌的后果。&lt;/p>;&lt;p>;这个主题在广播节目 I 中进行了讨论。上周与一个专家小组共同主持，专家小组成员包括明爱医院急诊室医生、香港医学会儿科医生、香港大学临床医学院微生物学系主任，以及执业药师协会会长。我随后也向卫生部提出了一些问题。&lt;/p>;&lt;p>;共识似乎很明确：当流感症状首次出现时，公众无需惊慌。大多数情况下，可以通过在家不上班或上学一两天并喝大量的水来治疗。在大多数情况下，无需处方即可获得的普通药物可以解决问题。如果仍延迟康复，则需要去看当地医生。&lt;/p>;&lt;p>;只有当患者的病情在任何时候急剧恶化时，才需要前往最近的公立医院。分诊护士的职责是区分真正严重的病例和较轻的病例，而不是对除了咳嗽或感冒之外没有其他严重症状的人群进行疏导。&lt;/p>;&lt;p>;有一点，所有专家都清楚：每个人都会从每年一次的病例中受益。流感疫苗。与 Covid-19 疫苗接种一样，不存在完全免疫力，但症状和严重影响会减轻。疫苗接种情况如何？简而言之，很差。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/2ea45b8f -388a-4232-838a-67dabc4cfeb3_80e1dde1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医院管理局在启德发展区香港儿童医院举行记者会敦促家长10 月 17 日，带孩子来接种流感疫苗。照片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，最脆弱的两个群体是五岁以下的儿童（疫苗接种率：46%）和65岁及以上老年人（疫苗接种率：47%）。在其他目标群体中，50-64岁年龄段的疫苗接种率仅为17.5%。总的来说，我们的社区距离实现群体免疫还很远。&lt;/p>;&lt;p>;我发现，如果那些现在生病的人或其家人没有采取保护自己的基本步骤，我很难对他们表示同情。多年来，我每年都会注射疫苗，至少注射了六次新冠疫苗（加上疾病本身）。我和其他人一样时不时会生病，但不经常也很少很严重。&lt;/p>;&lt;p>;政府的立场是什么？疫苗可预防疾病科学委员会建议医护人员接种季节性流感疫苗，以减少劳动力的发病率和缺勤率。换句话说，那些接种疫苗的人患严重疾病、死亡或需要休假的可能性较小。接种疫苗的医护人员还可以降低将流感传播给流感并发症和死亡风险高的患者的风险。&lt;/p>;&lt;p>;这无疑是非常重要的一点：医护人员与他们照顾的人密切合作。即使他们不觉得自己或家人有责任，他们也肯定对其专业负责人负有责任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/1bebac8d-df2c-427d-b504-100e6b927cb0_c2fdd433.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;1月8日，病人在伊利沙伯医院急症室等候治疗。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在政府疫苗接种计划下，安老院舍的医护人员长者或残疾人士、住宿幼儿中心、卫生署、医院管理局及其他政府部门有资格免费接种季节性流感疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;但截至1月7日，只有55%卫生署和医院管理局的医护人员接种了季节性流感疫苗，而安老院的医护人员只有 37% 接种了季节性流感疫苗。这些数字虽然比上一年有所改善，但还远远不够。&lt;/p>;&lt;p>;连专业人士都没有认真对待这个问题，我们怎么能指望公众认真对待这个问题呢？&lt;/p>;&lt;p>;建议是为了解决医院应急设施超载的问题。一是实行差别化收费，情节轻微的多加收，情节严重的才给予较低的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;具体操作如何？分诊护士的决定是最终决定吗？或者，对于医生认可的病例，每个人都必须支付高昂的初始费用并获得部分退款吗？这听起来像是一个混乱的根源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/ 2b307eef-55c8-4848-a78f-986d97c98502_f77e38cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生局局长卢松茂教授一月在金钟政府总部9. 他说，政府正在考虑对滥用公立医院急症室服务的患者收取更高的费用。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一个想法是提高收费，让私人诊所的收费相比起来更具竞争力。那么负担能力的问题就会出现。没有简单的选择。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，有报道称，多年前移居香港的前香港居民仍持有有效的永久性居民身份证，以补贴价格回国接受治疗。这是另一个值得仔细研究的棘手领域。&lt;/p>;&lt;p>;我们一直以“一朝是香港人，永远是香港人”的原则运作，这是有感情的。如果有人回到这里居住，那就行了。但是那些很久以前移居国外、在其他地方建立了永久住所并且只在那里纳税的人呢？如果他们继续拖累当地资源，这公平吗？&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[California woman accused of stabbing mother to death on Facebook Live]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248371/california-woman-accused-stabbing-mother-death-facebook-live?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 14:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/14/b291933f-8dc4-4d23-b3e3-25ca4d7a6e92_83241f90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名加州妇女因涉嫌刺伤后因涉嫌谋杀被捕她的母亲死了。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方称，一名加州妇女因涉嫌谋杀而被捕，她涉嫌在 Facebook 直播时刺伤了她的母亲。&lt;/p>;&lt;p>;Tonantzyn Oris Beltran，据圣拉斐尔警察局称，这名 28 岁的男子于周一晚间接到多起关于圣拉斐尔 Terra Linda 社区一处住宅区发生斗殴和持刀伤人的报告后被捕。&lt;/p>;&lt;p>;警察赶到可怕的一幕。警方在新闻稿中称，贝尔特兰的母亲被马林县验尸官办公室确认为 55 岁的奥利维亚·卢西亚·贝尔特兰·帕切科 (Olivia Lucia Beltran Pacheco)，她被发现在公寓后面的阳台上有多处刀伤。&lt;/p>;&lt;她的女儿站在她旁边，手里拿着刀，衣服都被血浸透了。警方称，她“没有及时响应警察的命令和指示”，因此被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;医护人员将帕切科送往附近的一家医院，但她后来在医院死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“医院工作人员竭尽全力挽救受害者的生命，但仍无法克服严重危及生命的伤害。”警方表示。 90 分钟后，她被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，有关该事件的最初电话来自现场目击者和在贝尔特兰正在直播的 Facebook Live 上观看刺伤事件的人。侦探们与 Facebook 母公司 Meta 合作删除了该视频。&lt;/p>;&lt;h3>;美国男子被控谋杀妻子梅莉和姻亲、肢解尸体&lt;/h3>;&lt;p>;调查人员还确定，贝尔特兰在多个社交媒体平台上制作了内容，包括刺伤当天在圣罗莎警察局大厅拍摄的视频。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在与圣罗莎警察局合作处理这部分事件警方表示，正在调查，他们正在审查所发生的事情。&lt;/p>;&lt;p>;《马林独立报》将帕切科描述为“帮助圣拉斐尔运河附近的移民和居民的社区活动家”。许多人在 Facebook 上表达了哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;“这对每天不断从她的工作中受益的社区来说是一个巨大的损失，”一个人写道。&lt;/p>;&lt;p>;“非常感谢另一位写道。&lt;/p>;&lt;p>;治安官的记录显示，贝尔特兰仍被拘留，且不得保释。对此事件的调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;“圣拉斐尔警察局了解这是一起悲惨的生命损失，并向受害者的家人表示哀悼，”他们说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan semiconductors: president-elect William Lai vows to ‘continue to assist’ sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248367/taiwan-semiconductors-president-elect-william-lai-vows-continue-assist-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 14:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/14/87fba3ce-8b2e-42ce-a3a0-4ae83b06dfd5_3633338e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英在台北民进党总部外的集会上发表讲话周六总统选举的胜利。照片：Elson Li &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾当选总统赖清德在周六发表获奖感言时誓言将不遗余力地进一步发展台湾关键的芯片和半导体产业。&lt;/p >;&lt;p>;“作为总裁，我将继续协助半导体产业的发展，从材料、设备、研发、集成电路设计、制造到晶圆制造和测试，为产业打造全面的集群，进一步推动半导体产业的发展。”台湾的发展。这当然也有利于全球经济。”赖在台北表示。&lt;/p>;&lt;p>;台湾生产全球约 60% 的半导体芯片，以及为最新智能手机和平板电脑提供动力的大部分尖端电路。超级计算机。加上其在生产晶圆（芯片的组成部分）方面强大的原始设备制造商（OEM）优势以及在工业供应链中的关键作用，这为这个自治岛屿创造了所谓的“硅盾”。&lt;/然而，近年来，随着台海关系的紧张以及北京和华盛顿之间的紧张关系，以台湾为关键节点的全球半导体供应链的安全担忧日益加剧。 .&lt;/p>;&lt;p>;尽管现任总统蔡英文和她领导的民进党 (DPP) 长期以来一直保证支持台湾半导体等顶级芯片制造商，但台北也面临着华盛顿方面要求将关键生产转移到美国的压力制造公司（台积电）将大部分研发和生产留在国内。&lt;/p>;&lt;h3>;台积电创始人张忠谋的主要担忧：美中脱钩&lt;/h3>;&lt;p>;称台湾工业为“世界共同点”赖表示，台湾有责任确保世界也能受益于其在芯片制造方面的优势。&lt;/p>;&lt;p>;“产业的进步是全球分工的结果。不仅台湾要珍惜自己的成就，中国和其他国家也要珍惜这个产业。”&lt;/p>;&lt;p>;赖周六的胜利确保了民进党史无前例的三连任。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一，并将赖清德描述为“顽固的台独工作者”，如果他上台，他将进一步推动分裂主义事业。&lt;/p >;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾也陷入了美国主导的针对北京的科技战争，芯片和半导体是华盛顿遏制中国高科技发展战略的前沿和核心。&lt;/p>;&lt;p>;美国的禁令和出口限制切断了华为和其他中国科技巨头从台积电获得先进芯片的机会，台积电一直在中国大陆的代工厂生产不太先进的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿还敦促台积电转变做法台积电在亚利桑那州的进军以及在日本的扩张引发了人们对台湾核心芯片制造产业空心化的担忧，但蔡和赖都否认了这一点。这样的担忧。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong remains an ‘ideal option’ for international investment despite capital market pressures, finance chief says ahead of World Economic Forum meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248368/hong-kong-remains-ideal-option-international-investment-despite-capital-market-pressures-finance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/14/95a79f38-5fe8-445b-9fab-8b75152b4eeb_c0055090.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环的屏幕显示去年11月的恒生指数。根据年终报告，该指数到 2023 年将下跌约 13.8%。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;财务总监表示，尽管资本市场面临压力，香港仍然是国际投资“最理想的选择”之一，并指出资金持续净流入&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周日在瑞士达沃斯举行的世界经济论坛年会之前，在他的每周博客上发表了乐观的言论。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“诚然，面对全球高利率环境和多重外围不利因素，香港资产市场过去一年一直承压。”&lt;/p>;&lt;p>; “不过，投资机会也变得越来越有吸引力，很多基金都在伺机寻找投资机会。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/14/9bc4d5e3-c19e-496f-9822-edba307c4ab6_800c224c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;财政司司长陈茂波表示，去年存款总额增长预计将达到5%。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年首11个月，存款总额达16万亿港元，按年增加4.1%，其中存款于陈补充称，港元按年升1.7%至7.6万亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;结合12月份的初步数据，部长表示，去年存款增长总额预计将达到5%。&lt;/p>;&lt;p>;“这些数字反映了从进入到退出之间，资金仍处于“净流入”状态，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港可能需要“一年或一年”的时间陈保罗表示，为了实现预算盈余，陈保罗做出了积极的评估，尽管此前曾希望疫情后会出现反弹，但陈的积极评估是在该市股市四年来低迷以及更广泛的经济萎靡之际做出的。&lt;/h3>;&lt;p>;根据恒生指数年终报告，2023 年恒生指数下跌约 13.8%，连续第四年下跌。由于中国经济增长放缓和美国政策紧缩时间长于预期持续削弱市场情绪，今年开局也为 2016 年以来最差。&lt;/p>;&lt;p>;房价也跌至七年来的最低水平，由于香港经济放缓和高利率削弱了需求，较 2021 年 9 月的市场峰值下跌约 20.6%。&lt;/p>;&lt;h3>;买家在香港 2024 年首个周末销售中选择更便宜的房屋&lt;/h3>;&lt; p>;但陈表示，国际投资者寻求最具“成本效益的回报机会”，因此并不关注“过去的数字”，而是“未来增长的潜力”。&lt;/p>;&lt;p>;“许多国际投资者熟悉香港市场的人都认为香港是最理想的选择之一。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;这位财务总监补充说，香港的财富管理行业有“巨大优势”，并指出美国波士顿咨询集团 2023 年的一份报告估计，2022 年至 2027 年间，该市的行业增长率将达到 7.6%。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调了该市经济多元化的努力，包括“大力推动”创新科技产业，包括人工智能、数据科学和生物医药。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港的创新驱动下，900家科技公司吸引到香港&lt;/h3>;&lt;p>;陈表示他将介绍并在参加本周达沃斯峰会的同时促进城市发展。&lt;/p>;&lt;p>;该峰会是一年一度的活动，汇聚了来自世界各地的政府官员、商界领袖和民间社会团体。今年的会议于1月15日至19日举行，主题是“重建信任”。&lt;/p>;&lt;p>;“希望大家加强合作，共同实现更好的经济增长。”&lt;/p>;&lt;p >;商务及经济发展局局长邱英华将出席部分峰会，联同机场管理局主席苏泽光、香港交易及结算所主席查施美龙及港铁公司行政总裁泽锦泽-普伊。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 14:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>