<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Trump’s call for Russia to invade Nato members ‘appalling and unhinged’, White House says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251657/trumps-call-russia-invade-nato-members-appalling-and-unhinged-white-house-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 12:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/f9729581-54bc-42f2-90c4-5e1b8d171222_5edab109.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普周六在南卡罗来纳州的一次集会上发表讲话。他在集会上发表了有关北约的言论，同时描述了与一位国家元首的谈话。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周六表示，他将“鼓励”俄罗斯攻击未履行财政义务的北约成员国，这是对白宫认为的军事联盟的极端猛烈抨击。 ”特朗普周六在南卡罗来纳州举行的一次竞选集会上发表讲话，描述了在一次未具体说明的北约会议上与一位国家元首的对话。&lt;/p>;&lt; p>;“一个大国的总统站起来说，‘好吧，先生，如果我们不付钱，而我们遭到俄罗斯的攻击，你会保护我们吗？’我说，‘你没有付款，你就拖欠了？’”&lt;/p>;&lt;p>;“不，我不会保护你。事实上，我会鼓励他们做任何他们想做的事情。你必须付钱。你必须支付你的账单。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普发表这番言论之前，参议院共和党人周三拒绝了一项两党法案，该法案将包括为乌克兰提供急需的新资金，以及为盟友以色列提供援助，以及解决问题的改革。美墨边境危机。&lt;/p>;&lt;h3>;美国特使表示，冻结的俄罗斯资产可能是为乌克兰提供“轻松”资金&lt;/h3>;&lt;p>;白宫对特朗普的说法进行了回击，称赞总统乔·拜登为支持乌克兰所做的努力白宫发言人安德鲁·贝茨在周六晚上的一份声明中表示：“鼓励凶残政权入侵我们最亲密的盟友是令人震惊和精神错乱的。”贝茨补充道，拜登总统将继续巩固美国的领导地位，而不是号召战争和煽动疯狂的混乱。&lt;/p>;&lt;p>;参议院法案的失败凸显了特朗普对共和党的铁腕控制，因为共和党议员们同意了这位前总统的主张。呼吁破坏任何协议，以阻止拜登在 11 月大选前在移民问题上取得胜利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/11/720dcf56-9ca4-4077-9a98-02ace53955f5_29f24ced.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在周六的集会上，特朗普庆祝旨在解决美墨边境危机的立法失败。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周六的集会上，特朗普庆祝了这项立法的失败，并发誓，如果连任，他将对其进行大规模的“驱逐行动”。上任第一天。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不要忘记，本周我们还取得了每一个保守派都应该庆祝的另一场巨大胜利。我们粉碎了不诚实的乔·拜登灾难性的开放边界法案，”特朗普在南卡罗来纳州的一次集会上宣称。&lt;/p>;&lt;p>;“整个团队在国会做得很好。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普——他的第一个总统竞选活动的核心内容是在美墨边境修建一堵“又大又漂亮的墙”——周六宣布驱逐移民将是他的首要任务之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; “从第一天起，我将终止拜登政府的每一项开放边境政策，我们将开始美国历史上最大规模的国内驱逐行动。我们别无选择。”&lt;/p>;&lt;p>;参议院目前正在考虑一项外国援助计划，将援助与边境问题完全脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;这项 950 亿美元的计划将于下周进行辩论包括为以色列打击哈马斯武装分子和重要战略盟友台湾提供资金。然而，最大的份额将帮助乌克兰在战争进入第三年之际补充耗尽的弹药供应、武器和其他关键需求。&lt;/p>;&lt;p>;由于特朗普在一些民意调查中领先拜登，欧洲盟友担心特朗普在选举中获胜11 月可能会危及美国对该联盟的承诺，但北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格上个月表示，他认为特朗普连任总统不会危及美国的会员资格。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/d15d8edf-9bb5-45c1-8637-283087e979a5_c9813025.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格表示，自俄罗斯入侵以来，美国对乌克兰的援助总额约为 750 亿美元。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯托尔滕贝格一直在推动成员国增加国防开支，他表示欧洲盟国正在增加军事贡献并“朝着正确的方向前进”。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯托尔滕贝格一直在推动成员国增加国防开支。 p>;&lt;p>;特朗普继续打击跨大西洋联盟，他在上个月的一次竞选集会上表示，如果美国受到攻击，他不相信北约国家会支持美国。&lt;/p>;&lt;p>;关于俄罗斯在乌克兰的战争，特朗普呼吁缓和局势，并对迄今为止花费的数十亿美元表示不满，尽管他几乎没有提出切实的政策建议。&lt;/p>;&lt;p>;自莫斯科于 2022 年 2 月全面入侵以来，美国对乌克兰的援助总额约为斯托尔滕贝格表示，提供了 750 亿美元，而其他北约成员国和伙伴国家总共提供了超过 1000 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/11/d44599c3-2893-484a-8da0-f1cc1937f5a1_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与会者欢呼周六，特朗普在南卡罗来纳州举行的“出去投票”集会上登上舞台。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在南卡罗来纳州的集会上，特朗普对同样寻求共和党提名的前联合国大使尼基·黑利(Nikki Haley)表示不满，尽管她的竞选几乎肯定会失败。她在竞选中严重落后于她的前任老板。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在海莉家乡州向选民发表讲话，询问她丈夫迈克尔的下落，因为他已经一年了，所以没有出现在竞选活动中-长期军事部署到非洲之角国家吉布提。&lt;/p>;&lt;p>;“她的丈夫在哪里？哦，他走了。他走了。她丈夫怎么了？她丈夫怎么了？”他提高了声音，以达到戏剧性的效果。&lt;/p>;&lt;p>;海莉在社交媒体平台 X 上回击。&lt;/p>;&lt;h3>;内华达州初选无人获胜，这让尼基感到尴尬。海莉&lt;/h3>;&lt;p>;“迈克尔被部署为我们的国家服务，这是你一无所知的。不断不尊重军人家属牺牲的人没有资格担任三军统帅。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;迈克尔·哈利 (Michael Haley) 也向特朗普传达了自己的信息，他在 X 上的一篇帖子中标记了这位候选人，并附上了一张狼的特写照片，上面写着：“人类和动物的区别？动物永远不会让最愚蠢的动物领先。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia scraps US$790 million plan to buy second-hand jets from Qatar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251658/indonesia-scraps-us790-million-plan-buy-second-hand-jets-qatar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 13:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/f93fe573-825a-4649-adae-cc31813ade41_44c38fa9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架幻影 2000 战斗机从法国的一个机场起飞1999 年，印度尼西亚立法者对购买该飞机的计划进行了反击。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚国防部表示，印度尼西亚放弃了一项有争议的计划，即购买价值 7.33 亿欧元（7.9 亿美元）的幻影 2000-5 战斗机，此前卡塔尔曾使用过该战斗机。&lt;/ p>;&lt;p>;“没有购买幻影喷气机。尽管有计划，但已被取消……这意味着没有有效的合同，”发言人 Dahnil Anzar Simanjuntak 在周六晚间的一份声明中表示，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，该部表示由于财政限制，购买 12 架战斗机的交易被推迟，军方将下令对其现有的苏霍伊和 F-16 飞机进行改造。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/3e7e6352-997c-48c9-843f-24f736b80ea5_fab59a6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;印度尼西亚国防部长普拉博沃·苏比安托在周六的选举集会上。在竞选总统期间，他因幻影交易而受到竞争对手候选人的批评。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项计划的购买在去年宣布时引起了争议，因为立法者称二手飞机太旧了。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长周三赢得印度尼西亚总统选举的领跑者普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 在竞选期间就该交易受到了竞争对手候选人的批评。&lt;/p>;&lt;p>;但他在一场总统辩论中为此次购买进行了辩护，称这是二手交易。喷气式飞机还能再用 15 年，并且在该国等待新喷气式飞机抵达期间是需要的。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃监督了军方对其老化机队进行现代化改造的努力，其中包括购买阵风战斗机、无人机来自土耳其航空航天公司，战斗机和运输直升机来自美国波音公司和洛克希德马丁公司。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tourism booms for China’s ice sculpture city Harbin in post-Covid revival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3251556/tourism-booms-chinas-ice-sculpture-city-harbin-post-covid-revival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/b1603d1a-0c58-4bca-90e8-4c42a48d63c8_51cdaf3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国东北城市哈尔滨中央大街上的游客今年冬天游客数量创历史新高。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当李安生和他的研究生朋友们计划寒假时，哈尔滨这座中国东北以冰雕闻名的城市成为了他的首要考虑。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;今年的冰雪大世界占地超过 80 公顷（200 英亩），是该市最大的冰雪大世界，也被誉为地球上最大的同类主题公园。&lt;/p>;&lt;p>;哈尔滨黑龙江省的 ，引起了李的注意，当时他的社交媒体动态充斥着有关节日第一天愤怒的人群排长队大声喊叫要求退款的报道。&lt;/p>;&lt;p>;这个 25 年的-老人并不同情那些失望的访客。 “他们的要求不太合理，但哈尔滨还是满足了他们的要求，所以（网上）大家都认为哈尔滨处理得很好，开始关注哈尔滨。”&lt;/p>;&lt;p>;李和他的朋友们上个月在这座城市呆了三天，渴望看到这个已经流行了数周的节日，以及哈尔滨的其他旅游景点，这些景点一直在中国的社交媒体平台上引起轰动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;七位年轻人沿着中央大街繁忙的鹅卵石路行走，在俄罗斯风格的东正教圣索菲亚大教堂前拍照留念，同时关注着小红书（相当于中国的 Instagram）上的热门推荐。&lt;/p>;&lt;p>; “俄罗斯风格（建筑）让我耳目一新，”住在北京但来自中国南方的李说，他和哈尔滨的许多游客一样。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业约占哈尔滨的三分之一。 2019 年 GDP 因 Covid-19 到来而崩溃。今年，该市振兴该行业的热情空前高涨。&lt;/p>;&lt;p>;随着春运的开始，为期40天的春节假期和中国最繁忙的时期开始，炒作进一步升温。 &lt;/p>;&lt;p>;据当地报纸《哈尔滨日报》报道，1月26日春运第一天，哈尔滨机场旅客吞吐量超过7.8万人次，打破了以往记录。&lt;/p>;&lt;p>;除了国内游客外，这个节日还吸引了一些外交官，包括美国大使尼古拉斯·伯恩斯。哈尔滨还于一月举办了中法文化旅游年开幕式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/09/525d405d-4be9-436a-b895-da0c1ec132c2_4397c1ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月哈尔滨火车站的乘客26日，中国农历新年前后40天旅游期的第一天。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;疫情解除一年后，黑龙江省政府发布“百日任务”，指导省级旅游发展旅游季之前的促销、活动和改革。&lt;/p>;&lt;p>;哈尔滨改进了旅游景点的管理，并告诉旅游代表利用今年冬天作为“练习季”，以在明年的亚洲旅游之前提高服务和声誉。该市正在主办冬季奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;黑龙江省省会位于中国“铁锈地带”的中部，其中包括辽宁省和吉林省。该地区富含石油、煤炭和铁，在 20 世纪 50 年代经历了快速工业化&lt;/p>;&lt;p>;但该地区（也称为“东北”或东北）在很大程度上被中国南部沿海省份抛在了后面。 1978 年改革开放后，中国经济在数十年的繁荣时期起飞。随之而来的是人口外流，尤其是年轻人和有才华的人口外流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈尔滨转变为旅游热点导致了据一位旅行社称，东北的性格发生了转变。该地区因粗俗的口音和态度而在南方游客中享有盛誉，在互联网上被称为“南方小土豆”。&lt;/p>;&lt;p>;今年，除了这座城市的俄罗斯遗产外，还有建造这座城市的定居者带来的俄罗斯遗产。 1910年代的东铁——东北的包容和热情好客在游客的网上评论中脱颖而出。&lt;/p>;&lt;p>;“被宠坏”的游客被当地人免费乘车以及市政府提高的视频圣索菲亚大教堂后面的一个适合拍照的充气“月亮”在中国版 TikTok 抖音上疯传。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/45acb893-420b-41bb-9254-f48bd229379d_f41e4cb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客尝试哈尔滨早市上的粘豆沙包子。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“东北人本来就很野蛮，但自从今年哈尔滨的炒作以来，我们东北人变得有礼貌了。”经理华子说。 &lt;/p>;&lt;p>;为了吸引和留住游客，服务已经变得堪比“保姆式护理”，他说。 “无论您有什么要求，我们都能满足。”&lt;/p>;&lt;p>;华说，今年他的公司接到了大量询问，这促使他在哈尔滨运营了约 100 个旅游团，此外还经营了大约 30 个旅游团。公司每年都会在春运期间举办活动。&lt;/p>;&lt;p>;“超乎想象”，他说，并补充说询问量比前一年猛增了20多倍。&lt;/p>;&lt; h3>;冬季旅游的激增提振了中国北方不温不火的经济&lt;/h3>;&lt;p>;但尽管哈尔滨魅力十足，其旅游业复苏的可持续性（如果不是该地区的旅游业复苏的话）仍然是一个悬而未决的问题。&lt;/p>;&lt;p >;相比需要签证的出境目的地，中国东北地区是雪天假期更方便的选择。但距离遥远和有限的冬季仍然对该地区的旅游业构成挑战。&lt;/p>;&lt;p>;哈尔滨拥有独特的文化历史和自然景观，其多样性也尚未得到充分探索。&lt;/p>;&lt; h3>;中国东北正在将冰雪变成银和金&lt;/h3>;&lt;p>;光刻工程师Tim Lin与家人从中国南部沿海的厦门来到东北，他说他发现哈尔滨太拥挤了，主要是”考虑回来欣赏[东北]其他地方的[雪景]自然风光。”他说，但不确定何时会再次穿越全国北上。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sleeping pod, outdoor cabin start-up Bobobox, backed by Li Ka-shing, eyes capsule hotel business in Japan, glamping venture in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3251626/sleeping-pod-outdoor-cabin-start-bobobox-backed-li-ka-shing-eyes-capsule-hotel-business-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/10/e1a41e69-797b-493a-aa66-67a83aa28716_19e07c8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bobopod 为独行旅客提供类似于日本著名胶囊间的住宿。图片：南华早报讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚最大的户外住宿运营商Bobobox 计划今年进军日本或美国，因为它希望在其中两个地区部署其睡眠舱和小屋。总裁兼联合创始人 Antonius Bong 表示，该公司是世界上最发达的住宿市场。&lt;/p>;&lt;p>;这家初创公司成立于 2018 年，由总部位于香港的 Horizo​​n Ventures 提供支持，旨在为经济型群体和经济型群体提供住宿。 Bong 说，单身女性旅行者类别。该业务的初始资本为 50 亿卢比（320,280 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Horizo​​n Ventures 是香港最富有、最著名的大亨李嘉诚的私人投资公司。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年年底，Bobobox 已拥有 32 个露营地，该公司为对豪华露营（高端露营）感兴趣的团体和家庭提供“Bobocabins”露营地，并为希望预算紧张的旅行人士提供“Bobopod”。去年，印度尼西亚总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 和他的一些官员曾入住该国未来首都 Ibu Kota Nusantara 的 Bobocabins。&lt;/p>;&lt;p>;Bobopod 为独行旅客提供类似于日本著名胶囊间的住宿。特别是，它的目标是在不牺牲安全、便利和卫生的情况下，为寻求经济住宿的单身女性旅行者这一利基市场提供服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们的产品不仅针对印度尼西亚市场， ”邦说。 “我们看到了如何在世界许多不同地区复制这些解决方案，因此我们也在考虑国际扩张，并试图吸引国际投资者试图扩展到不同地区，并看看 Bobobox 的下一个足迹将在哪里。 ”&lt;/p>;&lt;p>;同时，该公司计划将 Bobocabin 引入美国，将 Bobopod 引入日本市场，资金将由其核心投资者及其资产负债表提供。 Bong 表示，除了 Horizo​​n Ventures 之外，Bobobox 还拥有来自日本、韩国、新加坡和印度尼西亚的投资者，投资额为 3000 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到日本和美国等较发达国家拥有监管框架将使我们能够快速发展和扩大业务，”他说。 “例如，在日本，他们有针对胶囊酒店的规定，而在美国，也有专门针对小木屋的规定。”&lt;/p>;&lt;p>;就胶囊酒店概念的起源地日本而言，Bong 认为一个针对不同类型客人的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，日本的胶囊酒店一直被视为男性和老年市场的解决方案，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“通常这些胶囊酒店是为错过末班车回家的人或那些出去酒吧喝酒而无法回家而睡在胶囊酒店的人提供的。但它从未被视为经常商务旅行者或单独旅行者的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;“日本的住宿价格不断上涨，但人们仍然喜欢选择。&lt;/p>;&lt;p>;”我们认为我们的产品拥有宽敞的空间、特大号床、空调和隐私，不仅是深夜男性和老一代人的解决方案，而且我们的定价将遵循当地市场价格，介于4,000 日元（26.85 美元）和每晚 6,000 日元。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国拥有成熟的露营市场，大多数露营地已有 20 年以上的历史。他看到了机会，因为他们中没有多少人完全拥抱数字时代。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，Bobopod 在其国内市场的平均入住率为 82%，而 Bobocabin 的平均入住率为 79% &lt;/p>;&lt;p>;“每个地点的盈亏平衡点实际上只有 30%，因此 60% 的入住率已经算不错了。但 80% 的入住率将是非常出色的，这就是我们目前所有地点的目标。”Bong 说道。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年前 9 个月，印度酒店的平均入住率根据雅加达信用评级机构 KRI 的最新报告，印度尼西亚的入住率为 49.2%，较 2020 年至 2022 年冠状病毒大流行期间的年入住率 32.2% 至 47.6% 有所改善。&lt;/p>; &lt;p>;根据官方数据，到2023年，到访该国的外国游客人数将超过1100万人次，几乎是上一年590万人次的两倍。然而，最新数字仍落后于 2019 年疫情爆发前的 1610 万人次海外游客。&lt;/p>;&lt;p>;KRI 和房地产咨询公司戴德梁行 (Cushman &amp; Wakefield) 均预计，随着国际热门酒店的入住率进一步提高，酒店入住率将进一步提高。艾德·希兰 (Ed Sheeran)、布鲁诺·马尔斯 (Bruno Mars) 和戴安娜·克拉尔 (Diana Krall) 等艺人将在印度尼西亚举办音乐会，而包括 MotoGP 印度尼西亚大奖赛在内的体育赛事也将于今年举行。&lt;/p>;&lt;p>;“预计旅客人数将激增KRI 报告称，这一数字将持续到 2024 年，一些地区的数字有望达到甚至超过 2019 年的水平。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚最大经济体酒店业的积极前景引起了人们的关注国际酒店业巨头丽笙酒店集团最近宣布，计划于 2027 年在万丹省著名的海滩上开设拥有 150 间客房的安耶尔丽笙度假村，距离雅加达市中心仅两小时车程。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s Fujitsu got billions from UK government despite Post Office scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251653/japans-fujitsu-got-billions-uk-government-despite-post-office-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 11:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/3725d626-5cf2-4094-9347-60ed91281113_d9306e39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国布拉克内尔富士通有限公司办公楼外的标志。作为对邮局丑闻进行更广泛审查的一部分，议会委员会披露了有关该公司合同的信息。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2019 年以来，富士通有限公司已与包括英格兰银行在内的英国部分地区签订了超过 34 亿英镑（43 亿美元）的有效合同，尽管该公司在英国邮局丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;议会委员会表示，其中 14 亿英镑的合同是在 2019 年法院裁决后授予的，该裁决将富士通与对数百名当地分行经理盗窃和欺诈的错误起诉联系起来。这家日本科技公司向邮局提供的 Horizo​​n 软件存在漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;这些合同包括与英国税务海关总署 (HM Revenue &amp; Customs) 达成的价值 28 亿英镑的交易、与英国金融行为监管局 (Financial Conduct Authority) 达成的价值 6.293 亿英镑的协议以及根据下议院财政部特别委员会的数据，与英格兰银行的 417,586 项承诺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/11/aac74ac9-99dd-4c5d-b4f5-a458bd4f166c_f8097573.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位顾客离开邮局英国分公司。富士通向邮局提供的 Horizo​​n 软件存在漏洞。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该委员会的议会成员从专门隶属于财政部的公共机构获取了这些数据，作为对丑闻进行更广泛审查的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;其中几份合同仍然有效，其中包括与 HMRC 签订的 14 亿英镑合同和与 FCA 签订的 900 万英镑合同。这些服务包括在 FCA 和 BOE 转售“威胁和漏洞管理软件”，以及为贸易商在 HMRC 提交海关申报单提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;BOE 表示不再与富士通持有任何有效合同，而 FCA 表示曾考虑因业绩不佳而终止合同，但最终决定继续执行。&lt;/p>;&lt;h3>;要求日本富士通赔偿英国邮局丑闻的呼声越来越高&lt;/h3>;&lt;p >;财政部委员会主席 Harriett Baldwin 表示：“我希望这将有助于提高富士通作为公共部门供应商角色的透明度和审查力度。”&lt;/p>;&lt;p>;合同的披露是在 Baldwin 代表财政部常务秘书詹姆斯·鲍勒 (James Bowler) 在给鲍德温的一封信中证实，财政部并没有直接自 2019 年以来，富士通没有向富士通授予任何合同，该公司也没有提交任何资金业务投标。&lt;/p>;&lt;p>;FCA 首席运营官 Emily Shepperd 表示，该监管机构与富士通的主要合同将于 2022 年到期。富士通现在提供她补充说，作为第三方代理提供一些服务，但互动有限。&lt;/p>;&lt;h3>;邮局是互联网时代之前的香港的生命线，并且仍然发挥着作用&lt;/h3>;&lt;p>;邮局最近几周，一部以灾难受害者为中心的电视剧播出后，这一丑闻受到了高度关注。&lt;/p>;&lt;p>;一项公开调查正在进行中，以确定谁应该为摧毁该事件的定罪和虚假指控负责。成千上万的副邮政局长的生计。许多未被定罪的人仍然被迫支付他们被错误告知所欠的款项。&lt;/p>;&lt;p>;上个月调查获悉，富士通和邮局工作人员从一开始就知道 Horizo​​n 中的错误和缺陷其部署。富士通高管保罗·帕特森 (Paul Patterson) 对该公司在丑闻中所扮演的角色表示歉意，并表示公司应该承担道德责任，为赔偿金做出贡献。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: Prabowo warns on foreign meddling in frenzied final day of presidential campaigns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251651/indonesia-election-2024-prabowo-warns-foreign-meddling-frenzied-final-day-presidential-campaigns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 11:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/0dc1187b-5442-49bf-a840-57752c8652cf_6000c536.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总统候选人普拉博沃·苏比安托在最后一次竞选集会上发言时的手势周六在雅加达格罗拉蓬卡诺主体育场举行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚三名总统候选人周六在关键选举战场雅加达和中爪哇举行集会，度过了疯狂的最后一天竞选活动，敦促选民周三前往投票站并监督选举结果。 &lt;/p>;&lt;p>;从周日开始，国家进入为期三天的选举静默期，在此期间不允许进行任何竞选活动，也禁止媒体发布任何可能影响选民的内容。参与政党还必须撤下公开展示的任何竞选材料。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查领先者国防部长普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 和他的竞选搭档、总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 的儿子吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 在雅加达的集会上表达了不满关于“外国”试图分裂印度尼西亚，但没有点名具体国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/11/94775799-4cb5-483c-8162-6fbe3a4a66f2_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Prabowo Subianto 和 Gibran Rakabuming Raka 的支持者在他们的周六在雅加达举行的最后一次竞选集会。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普拉博沃阵营声称周六的集会有60万人参加，其中包括前总统苏西洛·班邦·尤多约诺。&lt;/p>;&lt;p>;“兄弟姐妹们，不要“不要被外国互相攻击，不要一直被欺骗，我们要成为一个伟大、繁荣的国家，所以我们必须保持和谐团结。”这位前将军对涌来的数万名支持者说。雅加达市中心的一个体育场举行集会。&lt;/p>;&lt;p>;72 岁的普拉博沃是印度尼西亚最年长的总统候选人，他还对那些反对他的 400 万亿印尼盾（256 亿美元）为学童提供免费餐食计划的人进行了猛烈抨击.&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚普拉博沃在最终选举辩论中因“大脑迟钝”言论而受到严厉批评&lt;/h3>;&lt;p>;“在我看来，那些说儿童食物不重要的人都是不理智的人，不是爱国的人。谁想当我的部长，就必须同意必须给孩子们提供午餐。如果你不同意，就没有必要加入普拉博沃·苏比安托的内阁。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位前特种部队指挥官在结束讲话时呼吁所有在场的人在周三为他投票“然后等待计票完成”。在 2014 年和 2019 年输给维多多后，他在之前的选举后两次发起法律挑战，抱怨投票操纵和作弊。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃随后询问谁想看他跳舞，这是社交媒体密集选举的一部分他的团队这次采取的策略旨在改变这位前军事强人的形象——尤其是在年轻选民中。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在首都另一端最近建成的雅加达国际体育场，黑马候选人阿尼斯巴斯韦丹敦促他的支持者“凭良心投票”。这个场地是他在 2017 年至 2022 年担任雅加达省长期间留下的遗产，同样挤满了数十万选民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/f37f0054-9fee-4ef7-bb88-4773846a585a_59d0eb2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周六，阿尼斯·巴斯韦丹（Anies Baswedan）（中）在雅加达国际体育场举行的最后一次竞选集会上向支持者致意。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿尼斯在竞选活动中反对维多多的许多旗舰计划，例如首都搬迁，他利用这个机会攻击“离散” ”，旨在操纵选举。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们听说未来几天将会有行动，进行恐吓，引导舆论认为选举将一轮结束时，我相信印尼方面人们会凭良心面对它，凭良心与之抗争，”阿尼斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确信，外面有政府官员、公务员、警察、武装部队成员，他们印尼人民也希望自己的孩子有一个更美好的未来。我敢肯定，这就是为什么他们会遵循良心 - 即使面临看不见的压力。他的儿子吉布兰（Gibran） - 导致指控有利益冲突，并谈论社会援助和其他国家权力工具被滥用以摇摆选民。&lt;/p>; &lt;p>; jusuf kalla是前副总统2014年，维多多（Widodo）的竞选伴侣在Anies集会上出任特别嘉宾，以公开宣布他对候选人的支持。&lt;/p>; &lt;p>;周六的背靠背集会使雅加达已经臭名昭著的交通拥堵恶化，这使他已经臭名昭著的交通拥堵。特别是在城市的北部和中部地区，但这并没有阻止穆罕默德·雷扎·威博沃（Muhammad Reza Wibowo）等热情支持者为他的首选总统选择加油：Prabowo &lt;/p>; &lt;p>;自2014年以来，Prabowo很长一段时间，但他总是迷路。今年他一定会赢。我喜欢Prabowo，因为他很坚定，他不想被告知该怎么办，他是反腐败的。 Giska Permatasari说，她喜欢前任誓言要坚持Widodo的遗产项目。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/default/files/d88 /Images/canvas/2024/02/11/d836f41a-96dc-420b-930e-5b011cd3d3dc29_2fd025a5.jpg“右）与朋友和家人在星期六在雅加达的Prabowo集会上。她说，她将在周三为前将军投票。照片：Resty Woro Yuniar &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我也喜欢Gibran，因为他已经在Surakarta进行了测试，”她谈到Widodo出生并担任市长的Java城市时说道。从2005年到2012年，他的儿子从2021年开始担任同样的角色。&lt;/p>; &lt;p>; Surakarta是Java中部的两个城市之一，另一个是Semarang，是第三位总统挑战者Ganjar Pranowo，选择持有他最后的集会在星期六。该省代表了提名甘贾尔（Ganjar）的执政的印尼民主党（PDI-P）的大量投票集团。 PDI-P主席，前总统Megawati Sukarnoputri在Widodo过去的竞选活动中扮演了有影响力的角色 - 参加了Ganjar的集会。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在Surakarta，Ganjar呼吁选民与所有选举欺诈的选民抗击” &lt;/p>; &lt;p>;在集会期间，他吹捧“回答人民投诉”的计划，例如创造1700万个新工作并使食品价格更实惠。&lt;/p>; &lt;h3>;印度尼西亚的甘贾尔能否将径流迫使“全面胜利”干燥？这包括创建一个计划，在每个村庄提供一个医疗机构和一名卫生工作者，以回答公共卫生投诉。”有资格在2月14日的选举中投票，以确定新的总统和地区和国家一级的立法者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong needs a cultural wave to match South Korea’s hallyu]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3251433/hong-kong-needs-cultural-wave-match-south-koreas-hallyu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.11 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/09/40F8F2B5-83FC-4A66666666666666666666666666684DA88703_B72223B37.JPG“ -  1月15日的Expo。乐队的迅速崛起成功表明，当地的潜在艺术家必须团结香港人并激发该市的自豪感。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;是时候到了香港文化浪潮，我们不应该低估这可能对这座城市全球声誉产生的积极影响。&lt;/p>; &lt;p>;城市和国家以持续的方式成功地出口自己的艺术和文化，倾向于发展一种软性形式。这个术语可能对某些人带来负面的含义，但是如果我们考虑Hallyu的现象或韩国文化浪潮，那不是一件坏事。&lt;/p>; &lt;p>;软性 - 一个由美国政治学家约瑟夫（Joseph）推广的术语NYE  - 是一种不使用强制而影响他人的能力。这意味着通过吸引力和友谊而不是通过恐惧和敌意来建立影响力，或者可以说艺术，音乐和食物而不是制裁，炸弹和枪支。&lt;/p>; &lt;p>;后者被认为是“硬力量”的要素。如果每个国家都有影响全球事务的权利，那么肯定会比硬势更可取。&lt;/p>; &lt;p>;上个月在澳门，我们看到了一个明确的例子，说明Hallyu如何使韩国能够行使相当大的柔软性力量。 K-Pop Boy Band Enhypen演奏了三场售罄的音乐会，总共超过32,000人。&lt;/p>; &lt;p>; Enhypen当前的国际巡回演唱会于2023年中期在首尔开始，然后搬到日本，美国，美国，台湾，新加坡，澳门和菲律宾。澳门的崇拜音乐会参与者包括上海和南京等大陆城市的粉丝。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/default/files/files/files/d8/images/帆布/2024/02/08/C11BD502-3087-40A6-98D7-D58E06B76B76AEC_A66CEC46CEC46.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;音乐会于1月26日作为命运世界巡回赛的一部分，该巡回赛于2023年7月开始。照片：Belift Lab &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Enhypen的巡回演唱会，乐队对广泛的交叉的吸引力 - 观众部分是动作中软功率的一个例子。考虑到这些受众在地缘政治断层线的不同方面，这更为重要。如果它通过跨文化的参与和相互赞赏来增强和平与繁荣，那么为什么不呢？ K-Pop和韩国戏剧。 Hallyu不仅是韩国经济的经济福音，每年带来超过100亿美元的文化内容出口；它还有意义地支持该国驾驶其所占地的不稳定地缘政治水域的能力。&lt;/p>; &lt;p>;在这种情况下，香港浪潮的时间肯定已经到来。在一个充满挑战的外部环境中，需要支持努力为这座城市度过光明而繁荣的未来的努力。在这方面，并以流行音乐为主题，让我们考虑一下从香港的镜子现象中学到的东西。&lt;/p>; &lt;p>;经过多年的社会动荡和covid-19的大流行的影响，镜子的出现呈现了香港人的出现在整个政治领域，都有难得的机会为典型的本土而感到自豪。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;作为韩国前居民，我观察到其文化出口现象受到了支持的支持。韩国人民对自己的文化受到广泛尊重。镜子现象使我想起了这一点，并指出艺术和文化是香港人的潜在统一者，同时也代表了城市的巨大经济潜力。&lt;/p>; &lt;p>;使人们对香港文化的深层爱的潜在力量乘数效应更加复杂 - 假设它可以动员 - 是大湾地区的8000万以上居民，他们开始将香港视为一种文化好奇心，而不是仅仅是豪华的购物目的地。&lt;/p>; &lt;p>;这是不可能的将香港视为亚洲的主要全球城市，而没有与新加坡进行比较。尽管两者都淡化了竞争的观念，但鉴于软性在当前的地缘政治气候中的重要性越来越重要，并且文化和创意艺术与此相关性的相关性。大事件经济是有原因的。有一个论点是，没有这个，它缺乏真正的本土，真实的文化吸引力。自2018年以来，当它被任命为全球最少的城市之一，到了《超时城市生活指数》和《文化评价最差》时，新加坡通过投资一级方程式赛车等活动取得了进步由Coldplay，Ed Sheeran，Broadway Musical Hamilton和Taylor Swift等高级国际行为。与新加坡不同。这些差异在香港文化的吸引力方面具有竞争优势。这座城市通过其丰富的，国际化的传统，现代和坚韧的融合，由壮观的山区和海洋环境所束缚。九龙的未经变化，未经保护和深层的当地社区。这些令人着迷的地方在日常贸易以及其他迷人的日常生活中展现出古老的传统。这使得香港更像韩国，这是其国内文化的主要出口国，而不是新加坡，这在很大程度上进口了文化内容以帮助维持其吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;最重要的是，本土文化和创造力是艺术在声誉和经济上为香港带来了巨大的机会，同时也成为国内统一者。&lt;/p>; &lt;p>;建立香港文化浪潮，应通过私营部门投资的生态系统来培养艺术企业家主义，并有权利的伙伴关系学习机构和一个慈善部门，思考超越精英创意艺术，更加专注于对这座城市新兴的基层艺术才华的支持。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After India’s controversial Ayodhya temple opening, Hindu-Muslim divide grows with demolition of New Delhi mosque]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3251579/after-indias-controversial-ayodhya-temple-opening-hindu-muslim-divide-grows-demolition-new-delhi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.11 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/09/ABD24D80-383B-4C13-BB8B-E84254F1B5ED_29B0664F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”>; delhi警察障碍物阻止了对Mehrrari emolition Entropence the Mehrrarii uliuli the Mehhrrauli the Mehhrraili barrive bleaster DDA拆除了600年历史的清真寺后的区域。照片：Kaisar Andrabi &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;五天，23岁的Sameer Tabreez每天从新德里的Uttam Nagar地区驱车到南德里的Mehrauli上个月当局拆除了600年历史的Akhoondji清真寺。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他在附近的一所穆斯林宗教学校里花时间在等待机会检查母亲的坟墓。&lt;/p>; &lt;p>;清真寺和巴布尔·乌鲁姆（Bahrul Uloom）它所容纳的宗教学校于1月30日被推销，清真寺综合体内的一个墓地也被摧毁。此后，德里发展局（DDA）拆除了13世纪的清真寺，该组织是一个负责在德里开发商业土地的集团，此后引发了穆斯林社区的愤怒。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https： ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/3dec3ac6-b573-4dab-4dab-ae3e-8bb4a0bf9bf9bf9b0c_1126e908.908.jpg style =“颜色：＃999;”>; Mehrauli的当地居民在他的手机上展示了清真寺的内部。照片：Kaisar Andrabi &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该地区现在受到德里警察的严重保护，防止当地人和媒体访问该网站。&lt;/p>; &lt;p>; DDA表示该地区表示清真寺侵占了Mehrauli外面的森林预订Sanjay Van，使其成为“非法结构”。&lt;/p>; &lt;p>; 1月30日上午，警察和DDA官员与推土机一起出现在清真寺，促使其促使45岁的牧师扎基尔·侯赛因（Zakir Hussain）要求查看拆除令，但“他们一直无视它，拖着我[离开]”。&lt;/p>; &lt;p>;侯赛因的电话被警察没收，他和小学生被禁止从离开站点到两个结构都被拆除。他说：&lt;/p>; &lt;p>;“我感到无助，想结束我的生命，当我看到推土机拆除清真寺时，我想结束生命。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;H3>; &lt;/h3>; &lt;p>;政治学家和权利活动家指控总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）及其执政的巴拉蒂亚·贾纳塔（Bharatiya Janata）党（BJP）提高了亲印度的议程，并鼓励自2014年夺取权力以来对穆斯林的歧视。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;莫迪上个月在北部城镇阿约提亚（Ayodhya）的一座荒凉的清真寺的有争议的遗址上领导了一座印度教寺庙的就职典礼。 &lt;/p>; &lt;p>;印度在1991年通过了《礼拜场所法》，以冻结宗教宗教场所的地位，因为它们在1947年8月15日的印度独立日，并禁止conversion依，以冻结宗教礼拜场所的地位&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但该行为包括在阿约提亚（Ayodhya）在有争议的遗址上建造寺庙时的明确例外。&lt;/p>; &lt;h3>;是印度的新法律法典范宁印度教 - 穆斯林鸿沟？&lt;/h3>; &lt;p>;印度最高法院在2019年裁定，在阿约提亚的有争议的土地被移交给信托基金来建造这座寺庙。但是法院还明确表示，其判决不应作为证明对其他信仰崇拜场所的公共动员的正当性，并称赞礼拜场所是保护印度政体世俗特征的立法工具，作者兼政治分析师Nilanjan Mukhopadhyay是该国宪法的基本特征之一。他说：“这种判决强调了礼拜场所作为印度宪法基本结构不可或缺的组成部分，现在似乎被忽略了。” >; &lt;p>;对于Mukhopadhyay而言，当前的情况似乎是由BJP的目标驱动的，它使社区两极分化，并将注意力转移到更紧迫的社会经济问题上。&lt;/p>; &lt;p>;“我坚定地将责任归因于执政党，以使这一行动策划这一问题叙述后判断。尽管声称侵占，但很明显，政治领导人的行动塑造了这些事件。” &lt;/p>; &lt;p>;“通过奖励那些没有正当程序的人拆除清真寺的人，他们已经树立了危险的先例，”他补充说，基础问题在印度社会的结构深处，执政党和政府领导人应首当重。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/d8/images/canvas/2024/09/09/783c1e23-8025-44fd-bf80-05da79ddda79dddd20ac_1126e908.jpg“ Mehrauli讨论了拆除，并寻求有关保护该地区其他清真寺的未来策略的建议。照片：Kaisar Andrabi &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自从拆除以来，梅赫劳利社区的穆斯林社区一直在举行会议，并寻求有关法律诉讼的建议，以夺回清真寺的土地。&lt;/p >; &lt;p>;“我们不允许这样的清真寺从我们这里夺走；他们已经从我们那里夺走了一切，我们将为自己的权利而战。年龄在600至700年之间。尽管清真寺具有历史意义，但它从未被正式公认为遗产建筑。&lt;/p>; &lt;p>;这座清真寺于1853年恢复，其支柱是由德里阿拉瓦利山（Aravali Hills）的灰石制成的，遗产激进主义者和历史学家Sohail哈希米说。&lt;/p>; &lt;p>;“ [Mehrauli]是印度历史的生命纪事，持续居住了1200多年，”他在本周在亚洲表示。 “它不能称为侵占。它存在，然后该地区被宣布为储备林，”他说。更多的清真寺很快就会遇到类似于Akhoondji的命运。&lt;/p>; &lt;p>;“我们保护清真寺的尝试正在失败。穆斯林的这种情况每天都在恶化，我认为这不会在将来停止。 H3>; &lt;p>;总部位于德里的律师Anas Tanwir强调了Ayodhya Temple裁决的后果，并观察到该裁决使那些相信每座清真寺都竖立在寺庙遗迹上的叙述的人都鼓舞了。 >;“现在，这种勇气已经通过法院和整个州发生，使任何人制止或挑战这种趋势变得越来越挑战。” &lt;/p>; &lt;p>;最近的法院裁决也削弱了这些地方他说，《敬拜法》。上个月的一项裁决允许印度教徒在圣城瓦拉纳西（Varanasi）的Gyanvapi清真寺提供祈祷，此前印度教徒团体声称它是建立在夷为平地的寺庙上的。&lt;/p>; &lt;p>; tanwir警告说，这样的先驱最终可能导致政府“达到”政府“” &lt;/p>; &lt;p>;完全修改或废除法规。这是多种传统的挂毯。我们的世俗价值的侵蚀代表了对我们的文化和宪法完整性的重大威胁。”他说。一旦坐落在远离城市的宁静森林中，这座清真寺现在埋葬在碎片下。他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lunar New Year prophecy reveals ‘Hong Kong is trapped in forest’, fortune-teller says as rural leader draws ‘neutral’ stick]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3251647/lunar-new-year-prophecy-reveals-hong-kong-trapped-forest-fortune-teller-says-rural-leader-draws?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.11 10:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/11/e74dea1-de6a-4212-b550-d67c23ea0e70_a8bcf696.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”政府应概述更多有针对性的政策以促进经济。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港被困在森林中，需要更精确的政策来促进其经济，根据该市农村领导人的预言，每年的农村领导人绘制的预言年度仪式。&lt;/p>; &lt;p>;由Heung Yee Kuk董事长Kenneth Lau Ip-keung绘制的“中性”第15枚财富棒，这是龙年的第二天，上面写着：“握住斧头和斧头进入森林，寻找尚未获得的东西。浪费良好的材料并失去自己的力量，提供自己并等待春天的到来。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/11/5187fc1c-50e1-4df5-4df5-b73b-695b-695b-695b-695c08d4b5c3 c3 _ca3_ca3_ca3_ca3cc8cc8441.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Heung Yee Kuk主席Kenneth Lau参加了Sha Tin的Che Kung Temple的《财富棒》绘制仪式。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lau做出了四次失败的尝试，试图绘制预言，多杆从圆柱体中掉下来，直到他再次鞠躬，直到他再次屈服于宋朝指挥官Che Kung终于拿出了第15号财富。&lt;/p>; &lt;p>;仪式结束后，劳说，他将财富解释为这意味着政府应该概述更有针对性和精确的政策，以促进该市的经济。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “当您用斧头在森林里时，有很多树木可以砍伐。这正是政府要选择适当的政策所要做的。浪费时间和资源。 《龙：成千上万的蜂群涌向香港农历新年游行&lt;/h3>; &lt;p>;他强调需要在发展IT行业之前稳定香港的房地产和金融工业，这是该市经济的支柱。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Lau说，他支持《基本法》第23条的立法，因为这将使投资者更具信心。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信政治和经济是密不可分的。我们必须做得很好。 。但是，从这一点开始，情况将有所改善，我们可以等待春天。”他补充说，在第23条的立法。&lt;/p>; &lt;h3>;香港在第一天的第一天就欢迎6&#39;龙婴儿&#39; Lunar新年&lt;/h3>; &lt;p>;年度命运抽奖涉及一个装有96个编号棍棒的竹缸。每根棍子对应于一个兆头，其中35个bode良好，17个bode病，44个是中性的。&lt;/p>; &lt;p>;参与者摇动圆柱体，直到棍子掉下来，这是表示他们财富的那个。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;继承了强大的Heung Yee Kuk领导人的领导，自2016年以来就参加了年度仪式。&lt;/p>; &lt;p>;他继承了父亲Lau Wong-Fat，他辞去了领导2015年的农村机构由于健康状况不佳而死亡，两年后死亡。 Heung Yee Kuk代表了新地区的土著村民的利益。&lt;/p>; &lt;p>;年轻的Lau在过去六年中为香港绘制了一个中性的财富棒。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; The Temple，The Temple，The Temple，The Temple，The Temple，它建于大约300年前，以歌曲王朝指挥官Che Kung的名字命名，后者不仅撤销起义，而且还以瘟疫为名。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时锡农村委员会在周日为他的社区绘制了“积极”的“积极”第50枚财富，这被解释为尽管在充满挑战的情况下孤立的感觉，但最终将奏效。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[10 weird dishes from China and Asia: the choice is yours – spicy head of cow, roast pig eyeballs, steamed hedgehogs or octopus ice cream]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3250453/10-weird-dishes-china-and-asia-choice-yours-spicy-head-cow-roast-pig-eyeballs-steamed-hedgehogs-or?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.11 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/31/3828DAE0-944B-4CB0-860F-C398E33B7BE8_A1FB1D20.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;来自中国和亚洲。照片：SCMP复合/shutterstock/baidu/douyin/qq.com/paper &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;因拥有丰富而冒险的烹饪文化而闻名，中国及其亚洲邻国拥有一系列“古怪”绝对不是胆小或胃的美味菜肴。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;带有异常的成分和独特的口味，它们一开始通常显得吓倒，但事实令人惊讶。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Post汇编了一个可口的十个亚洲菜肴清单。您愿意尝试哪个？&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/01/31/F8ABA57A-D5DB-4345-A7CE-DE4EF8D1AFFA_00D05C81.JPG“ ALT =”>;西洋西洋自治区。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国西部的新疆uygur自治区的人，例如他们的牛肉和羊肉，牛头肉是特别喜欢的。&lt;/p>; &lt;p>;这道菜涉及煮牛的整个头，并用复杂的调味品，包括多达15种不同的调味料，例如辣椒，酱油和醋。它也伴随着洋葱。&lt;/p>; &lt;p>;尽管外观令人生畏，而且肉通常是手工撕下的事实，但该菜的“辣和美味”的味道和“融化”而受到庆祝 - 口质感。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国西南部云南省的特色菜需要蜻蜓幼虫在油炸之前从水中捕获到金黄色之前。&lt;/ p>; &lt;p>;虽然蜻蜓在盘子上排成一列的外观似乎令人生畏，但它们的酥脆而美味的味道很难抵抗。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/01/31/a62c90d5-10a6-46f8-46f8-8156-08156-0877EF94510B4 >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;这些闪烁的毛毛虫很美味，但如果不正确煮熟，可能是有毒的。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些小动物的刺刺的外观和五颜六色的身体，通常表明毒性已成为中国东北部的美味佳肴。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在烹饪之前，将它们浸入水中以清除杂质，他们的腹部小心地将其切成薄片以提取内脏。&lt;/p>; &lt;p>;在烹饪过程中，毛毛虫在高火上闪烁30秒。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;通常伴随着葱，姜和切成丁的彩色辣椒，一些经验丰富的厨师涂上鸡蛋和面包屑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Yunnan Province的另一个特色用黑蚂蚁的火锅。&lt;/p>; &lt;p>;汤底由猪的猪肉，黑鸡，肋骨和牛肉内部。&lt;/p>; &lt;p>;它的独特酸味来自蚂蚁时释放的甲酸被燃烧并混合到火锅中。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas /2024/01/31/ffafa2e9-f559-4bcd-bbf3-76d1cc801cc801adf_5f_5f9ad427.jpg“ alt =”>;放在串上，然后被火焰烤以唤起这道菜。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些是广西的传统美味佳肴，这是中国南部与越南接壤的自治区。&lt;/p>; &lt;p>;新鲜的猪眼睛被串起并烤了开火，然后用各种香料调味，例如盐，芝麻和辣椒。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;您会很高兴听到这道菜，最初是从吉州省中国西南部，不使用实际的粪便，而是用牛料的胃中的消化液体。&lt;/p>; &lt;p>;在准备菜之前，奶牛被喂得优质草和草药，之后未消除的草和液体&lt;/p>; &lt;p>;从他们的胃中提取。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/01/01/31/31/ecefe6-5df4-4258-4258-4258-bfd5-bfd5-bfd5-9af0777777777786fa9_b3ee84ec.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;回收的老鼠：这道菜源于农民，从而充分利用了他们捕获和杀死的讨厌的啮齿动物以保护自己的农作物。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;来自中国东南部富士省的著名小吃，这源于该地区的浪费，不愿意的态度它们的作物。&lt;/p>; &lt;p>;干小鼠不仅好吃，而且蛋白质也很高，并且被认为具有药用特性，例如帮助儿童的尿液频繁排尿或床润滑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;传统上是中国春节或农历新的一年。&lt;/p>; &lt;p>;不，吃东西并不危险，“刺猬”实际上是蒸的bun头，像尖刺的哺乳动物一样。&lt;/p>; &lt;p>;在民间传说中，刺猬通常被认为是不朽的，被视为幸运的魅力，被认为可以为Lunarnew年的房屋带来财富和繁荣。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;/h3 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/de3607c2-8a44-4306-8549-b01be031822c_4470add1.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;这些带有沙拉的煮熟的虫子在老挝和泰国东北部都很受欢迎。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国木瓜沙拉带板球是老挝和泰国东北地区所声称的经典菜。&lt;/p>; &lt;p>;进行了脆脆的产品与干燥的木瓜切碎，混合了板球，西红柿，花生，辣椒和其他敷料。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;这个多腿主题的沙漠在日本独有，并且是很受欢迎的首先将章鱼切碎并煮熟，然后与包括牛奶，糖和香草精华的冰淇淋混合物混合。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt; Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong restaurants grapple with impending ban on plastic, with some saying it costs too much to go green]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3251624/hong-kong-restaurants-grapple-impending-ban-plastic-some-saying-it-costs-too-much-go-green?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.11 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/10/ABDC2178-8DD9-4621-B5D5-084F5757CA444_ACE20D48.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;一次性，可生物降解的物品。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的餐饮业表示，在禁止一次性塑料的禁令之前，它正在努力调整，许多餐馆担心他们必须将更高的成本转移给客户&lt;/p>; &lt;p>;许多人都同意该禁令是必要的&lt;/p>; &lt;p>;香港将于4月22日起介绍其对一次性塑料的禁令。对于第一阶段的用餐和外卖服务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 02/10/acf96a5f-f0bf-4D95-ACCB-86A541AF82C8_0E0A5FC1.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;午餐盒打包外卖食品。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他们也将不允许他们提供一次性的杯子，杯盖或食品容器来用餐客户。这些产品还将在明年某个时候的第二阶段被禁止用于外卖服务。&lt;/p>; &lt;p>;在香港附近接受了《邮报》采访的数十个中小型餐厅，表示他们尚未订购环保产品。 &lt;/p>; &lt;p>;安德鲁·楚恩·谢克（Andrew Chui Shek-on）说，他在过去的几周里一直在调查他的太极拳餐厅的常规客户，询问他们还愿意为外卖付费多少。&lt;/p>; &lt;p >;The fifth-generation owner of the well-known chain with four outlets said he had stopped ordering plastic utensils, but had yet to settle on alternatives.&lt;/p>;&lt;p>;Chui, 60, said eco-friendly utensils cost about 40 to 60 per cent more than plastic, and the quality could fluctuate widely. He said he spent more than a week testing paper straws to see which would last longer than 15 minutes.&lt;/p>;&lt;p>;His restaurants handle up to 15,000 takeaway orders a day, and he admitted he was worried that he would have little choice but to pass cost increases on to his customers.&lt;/p>;&lt;p>;“This is a huge expense for us,” he said. “We still don&#39;t know how many people will be willing to pay extra for it.”&lt;/p>;&lt;p>;Chan wai-yip, an employee at The Red Hot Chili Burrow in Sai Ying Pun, said it was estimated the ban would increase operating costs by at least 10 to 20 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;He said the restaurant, which serves Sichuan cuisine, would have to raise prices, but feared that would lead to a drop in orders, particularly online.&lt;/p>;&lt;p>;Chan, 64, added that the policy itself was “too ambiguous to follow”.&lt;/p>;&lt;h3>;What you need to know about Hong Kong&#39;s coming ban on single-use plastics&lt;/h3>;&lt;p>;He said the restaurant had got a letter from the government about the new regulations, but it was “lengthy and written in an official style”, and difficult to understand.&lt;/p>;&lt;p>;“We can&#39;t contact our supplier for the switch to environmentally friendly utensils now as we are not clear about the specific disposable plastic utensils that are prohibited,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Lawmakers and industry experts last month said authorities had not done enough to educate the public and retailers about the ban after earlier confusion over a separate, now-delayed, waste-charging scheme.&lt;/p>;&lt;p>;Secretary for Environment and Ecology Tse Chin-wan wrote in a blog post earlier this month that the plastic ban took into consideration the “actual situation” in Hong Kong, including whether there were “sufficient alternatives on the market”.&lt;/p>;&lt;p>;He said the government had started a website with information on the rules and a list of 45 local, mainland Chinese and international suppliers of eco-friendly products.&lt;/p>;&lt;p>;Tse added that, from his bureau&#39;s observations, many eco-friendly alternatives for forks, straws and stirrers were priced “not that differently” from plastic versions, with prices fluctuating by as little as five HK cents per unit.&lt;/p>;&lt;p>;But a Post check found most suppliers on the government list did not show prices on their websites. One city wholesaler of plastic and eco-friendly utensils had a twofold difference in price.&lt;/p>;&lt;p>;A pack of 100 plastic forks cost HK$12, but its cheapest eco-friendly, wooden alternative was HK$30 for the same quantity.&lt;/p>;&lt;p>;Another city supplier that sold only eco-friendly products had forks made of corn-starch at a higher per-unit price, with a pack of 1,000 priced at about HK$350.&lt;/p>;&lt;p>;Similar price differences were also found with other products under the first phase of the ban, including spoons and straws.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Hong Kong public, firms lack education on coming ban on single-use plastics&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;The Environmental Protection Department said it had conducted a “comprehensive price survey” of city and mainland suppliers and found that the price between products was “not largely different.”&lt;/p>;&lt;p>;It added that it had visited more than 20,000 small and medium-sized operators to teach them about the new rules and help them with compliance.&lt;/p>;&lt;p>;The department said that “with the good availability and affordability of alternatives”, the industry should be able to adapt to the change.&lt;/p>;&lt;p>;Simon Wong Ka-wo, president of the Hong Kong Federation of Restaurants and Related Trades, said small and medium-sized restaurants would be more affected by the ban at first than larger chains.&lt;/p>;&lt;p>;He thought prices for eco-friendly products were relatively higher because wholesalers had yet to amass enough orders from restaurants.&lt;/p>;&lt;p>;Wong predicted that prices would start to fall once the ban kicked in and demand rose. Having more mainland-based companies among the suppliers would help drive down costs, he said.&lt;/p>;&lt;p>;The environmental incentives were enough to start making the change for some small restaurants.&lt;/p>;&lt;p>;Wong Shing, 45, co-owner of Abba Delicacy in Sheung Wan, said the outlet had already decided to stop using plastic spoons for noodle dishes, and would switch from plastic bowls to paper ones once the remaining synthetic stock was used up.&lt;/p>;&lt;p>;“Although the transition away from plastic has an impact on us, it is an inevitable and necessary change because plastic is not environmentally friendly,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Many other places have already made this switch, and Hong Kong is relatively late in doing so.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>