<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore, South Korea to deepen AI, start-up cooperation as strategic partners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281493/singapore-south-korean-deepen-ai-start-cooperation-strategic-partners?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 13:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/79e68cda-06f7-46b0-a40e-102b8eff0720_fb6d7120.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈（右二）和周二，他的妻子金建熙（左二）在新加坡国会大厦举行的欢迎仪式上。照片：Yonhap/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈表示，韩国已同意与新加坡在明年两国建国 50 周年之际建立战略伙伴关系正在访问新加坡并与新加坡总理黄循财举行峰会的尹在电视讲话中表示，两国将在人工智能和初创企业等领域深化合作。战略伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;全球第三大液化天然气（LNG）进口国韩国和液化天然气枢纽新加坡周二还签署了液化天然气供应合作谅解备忘录，这将有助于Yoon 表示，合作可能包括液化天然气互换、联合采购以及合作应对任何液化天然气供应链危机。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia eyes strengthened South China Sea defence with new naval base in Borneo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281496/malaysia-eyes-strengthened-south-china-sea-defence-new-naval-base-borneo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 13:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/d8743394-a81a-486a-b281-756fc6cf84c8_2cf76a80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2015 年巡逻的马来西亚皇家海军舰艇。一半该国49艘船舶已超出其使用寿命。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，尽管马来西亚舰队老化带来了挑战，但婆罗洲的新海军基地将对马来西亚应对有争议的南中国海日益增长的威胁的能力发挥至关重要的作用.&lt;/p>;&lt;p>;位于砂拉越民都鲁的基地地理位置优越，距南卢科尼亚浅滩（马来西亚称为 Beting Patinggi Ali）仅 80 海里（148 公里）。北京声称该地区是其最南端的领土，但位于马来西亚 200 海里专属经济区内。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，中国在主张其南海主张方面变得越来越咄咄逼人，这些主张与其他国家的南海主张重叠。马来西亚、文莱、菲律宾和越南。&lt;/p>;&lt;p>;然而，马来西亚的海上防御因舰队基本上已经过了巅峰期而受到阻碍。该国 49 艘船舶中有一半已经超出其使用寿命，新船交付的延误使这一问题变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 承认，马来西亚难以有效监控其船舶运营情况。在美国指控这个东南亚国家已成为违反制裁的伊朗向中国运送石油的枢纽之后，该国拥有广阔的海域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/10/08/204690e3-aeef-4519-9d0a-d12bf41a1823_0020fd41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣承认，他的国家在有效监控其海域方面面临着困难。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚战略与国际研究所的外交政策和安全专家托马斯·丹尼尔(Thomas Daniel)表示，民都鲁的新基地对于增强马来西亚的海军能力非常重要研究机构告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是关于船舶数量或......现有船舶的巨大运营压力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“拥有更多缩短对关键海域响应时间的最佳基地设施无论从作战角度还是政策角度都非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚海军目前在沙巴州的实邦加开展行动，该基地距离南卢科尼亚浅滩东北超过 215 海里（398 公里） .&lt;/p>;&lt;p>;民都鲁基地于 11 月宣布，因其地理位置靠近浅滩和卡萨瓦里气田而被选中。国防部长穆罕默德·哈山强调了其重要性，称这“对于加强我国水域至关重要”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“国家在砂拉越北部防御能力的增长表明了政府的承诺确保国家沿海地区、水域、边界和空域始终处于待命状态。&lt;/p>;&lt;p>;海军设施以及配套的空军基地预计将到 2030 年投入运营。&lt;/p>;&lt;p>;周五，南海紧张局势升级，越南正式指控中国执法人员在有争议的西沙群岛附近袭击了 10 名越南渔民并扣押了他们的渔获。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，靠近菲律宾的黄岩岛附近的渔民报告称，尽管中国每年为期四个月的休渔期即将结束，但仍被中国海警和民兵船只“完全包围”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;美国专家敦促马来西亚在捍卫其海洋权利方面采取更加自信的立场，即使其与中国的贸易关系变得越来越重要。&lt;/p>;&lt;p>;“迁就中国基本上就是后来支付额外的罚款，并且华盛顿智库战略与预算评估中心高级研究员吉原敏警告称，惩罚往往会以血、汗和泪的形式出现。吉原敏曾撰写了大量有关中国军事和海洋政策的文章。&lt;/p >;&lt;p>;他在 6 月份表示，这些成本可能表现为经济影响、领土完整丧失和地区不稳定加剧 — — 所有这些都会损害马来西亚的国家利益和安全。&lt;/p>;&lt;p>;安全专家托马斯表示，虽然“几乎东南亚声索国所做的任何事情“都可能引起中国的反应，马来西亚让这决定其在南海的核心利益将是错误的。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有的话，那就是拥有可以改善我们的反应和巡逻时间，补充了马来西亚长期以来的做法，即不公开煽动，但对我们的核心利益保持坚定立场。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese conglomerate-owned health product chain to close all 19 Hong Kong stores]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281497/mainland-chinese-conglomerate-owned-health-product-chain-close-all-19-hong-kong-stores?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 13:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/e9d19702-f8e4-46c3-be6e-baf0e78fb1d1_73b30b13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;CRCare 将于 11 月 8 日关闭香港所有门店图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于“外部不确定性和各种运营挑战”，国有企业华润集团旗下的一家健康产品连锁店将关闭其所有 19 家香港分店。&lt;/ p>;&lt;p>;CRCare周二在社交媒体上写道，将于11月8日关闭该市所有商店，敦促顾客在该天之前用奖励积分兑换产品或代金券。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还表示从周二开始，它将停止接受新的奖励计划会员或发放积分。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，本地零售销售没有出现反弹的迹象，促使许多公司关闭分店，包括 Uselect、Pricerite 和 Tom Lee音乐等。&lt;/p>;&lt;p>;根据最新的政府统计数据，8月份香港零售额同比连续第六个月下降，下降10.1%至292亿港元（38亿美元）。 &lt;/p>;&lt;p>;当局将零售业的表现归因于出境度假旅游的增加、港元相对坚挺以及消费者习惯的改变，例如居民选择跨境购买更便宜的商品和服务。&lt;/p>;&lt;p >;华润医药集团有限公司8月下旬发布的中期报告称，其旗下CRCare和德顺行品牌在香港和中国大陆经营760家零售药店，低于去年的809家。&lt;/p>;&lt;p>;该组织华润集团旗下华润集团截至今年6月30日的六个月内总收入达1280亿元人民币，较去年同期增长4.7%。&lt;/p>;&lt;p>;占收入3.9%的药品零售同比增长9.3%，实现收入40亿元。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Car set ablaze in Hong Kong as woman attempts suicide by burning charcoal in vehicle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281491/car-set-ablaze-hong-kong-woman-attempts-suicide-burning-charcoal-vehicle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 13:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/a3d5189b-75e2-42ce-bd0c-9e061965155a_0abd6767.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二西贡附近黄竹湾的汽车起火早晨。图片：南华早报 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一处露天公共停车场，一辆汽车被点燃，据称一名女子在车内烧木炭企图自杀。&lt;/p>;&lt;p >;周二上午9点左右，急救人员被派往西贡黄竹湾天后庙附近的大网仔路工地，一名男子报警称他的女友试图在车内自杀。&lt;/ p>;&lt;p>;据警方称，在消防员和警察到达之前，这名 30 多岁的女子已经下了车。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获得的一段视频片段显示，这辆白色汽车的左后门很宽&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;消防处派出两辆消防车和一辆救护车前往现场。&lt;/p>;&lt;p>;消防局发言人消防部门表示，大火于上午 9.11 分左右被扑灭。&lt;/p>;&lt;p>;“初步调查显示，该女子在车内烧木炭企图自杀，并点燃了车辆，”该发言人称。&lt;/p>;&lt; p>;她表示，在急救人员到达之前，该女子已下车。&lt;/p>;&lt;p>;据部门称，受害人在事件中没有受伤，但情绪不稳定，被送往将军澳医院。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识有自杀念头的人，可以寻求帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请致电或发短信 988 或在 988lifeline.org 上聊天，拨打 988 自杀和危机生命热线。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请参阅此。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris adds little detail to her China policy in 60 Minutes interview]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281470/kamala-harris-adds-little-detail-her-china-policy-60-minutes-interview?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 12:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/9bd2b6fc-2d05-448d-8569-9bf8c7311f2e_7e0468a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一对美国副总统卡马拉·哈里斯进行罕见的单独采访当晚没有触及与中国相关的话题。图片来源：CBS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国副总统卡马拉·哈里斯在周一晚间播出的哥伦比亚广播公司节目《60 分钟》中罕见地接受单独网络采访，没有讨论她的对华政策，而是重点关注乌克兰问题&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯拒绝与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京就结束乌克兰战争展开直接谈判，并且不承诺将乌克兰纳入北约的可能扩张。&lt;/p>;&lt;p>; “乌克兰必须对乌克兰的未来拥有发言权。 [至于北约]，我们将在它到来时进行处理，”哈里斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，我们支持乌克兰抵御俄罗斯无端侵略的能力，”她补充道，声称如果前总统唐纳德·特朗普入主白宫，普京“现在就会坐在基辅”。&lt;/p>;&lt;p>;这位民主党候选人还拒绝直接回答以色列总理本杰明·内塔尼亚胡是否“真正接近” [美国]盟友”。&lt;/p>;&lt;p>;“恕我直言，我认为更好的问题是‘美国人民和以色列人民之间是否存在重要的联盟？’这个问题的答案是肯定的。”&lt;/p>;&lt;p>;这次采访显然没有触及与中国相关的话题，哥伦比亚广播公司(CBS)记者比尔·惠特克(Bill Whitaker)只提到哈里斯表示，她“决心美国必须赢得经济胜利”。与中国竞争21世纪”。&lt;/p>;&lt;p>;措辞与副总统8月份接受民主党总统提名时的言论相似。哈里斯在简短提及中国时表示，她将努力确保美国，而不是中国，“赢得 21 世纪的竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;她在与共和党人特朗普的辩论中重复了这句话。候选人。针对特朗普声称她打算将美国就业机会出口到中国的说法，哈里斯指责他“向中国出售美国芯片，帮助他们改善和现代化军事”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯还指出，在辩论中，特朗普在白宫期间对中国国家主席习近平发表了许多赞美之词。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的最新言论增加了民主党总统竞选期间很少提及中国的情况。这位副总统更多地关注堕胎、移民和中产阶级成本上升等国内问题，很少谈论外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;与乔·拜登总统不同，乔·拜登作为巴拉克·奥巴马的副总统曾多次与习近平会面。 - 两人都成为各自国家领导人之前的总统 - 哈里斯仅于 2022 年 11 月在曼谷举行的亚太经合组织峰会期间与中国领导人进行了简短交谈。&lt;/p>;&lt;p>;北京和华盛顿之间的关系处于低点时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾，促使中国冻结了与美国的通讯线路。&lt;/p>;&lt;p>;当时，哈里斯在 Twitter 上发帖称，她已在亚太经合组织领导人会议上向习近平“致意”。撤退并强调需要“保持开放的沟通渠道，以负责任的方式管理我们两国之间的竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;去年，在旧金山亚太经合组织峰会前夕，她还强调美国的政策中国“不是为了脱钩，而是为了降低风险”。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是为了退出，而是为了确保我们保护美国的利益，并确保我们在哈里斯说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/08/fbeffe1c-7229-4da5-ae66-f772feda6f29_fdc66345.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉·哈里斯与中国国家主席习近平于 2022 年 11 月 19 日在曼谷举行亚太经合组织领导人非正式会议之前。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;值得注意的是，两位候选人都尚未以任何有意义的方式谈论台湾，尽管特朗普表示台北应该“偿还”华盛顿在当地的安全支出。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯竞选团队已推动拜登政府的大部分对华政策在她下个月赢得大选后继续下去。&lt;/p>;&lt;p>;这可能意味着维持特朗普在 2018 年发起的对中国进口商品征收的关税，以及继续大力支持拜登在 2022 年签署的《芯片和科学法案》。&lt;/p>;&lt;p>;后一项立法提供的支持超过了美国2800 亿美元用于国内芯片生产，并限制北京获得尖端半导体。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还受邀参加该节目的选举特别节目，但取消了露面。&lt;/p>;&lt;p>;60 分钟该节目是电视上播出时间最长的黄金时段新闻节目，传统上在总统选举前一个月播出主要政党候选人。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚广播公司表示，特朗普最初同意接受采访，但他的竞选团队后来退出，要求“道歉” ” 记者莱斯利·斯塔尔 (Lesley Stahl) 在 2020 年采访了他。&lt;/p>;&lt;p>;那一次，特朗普在采访中途退出，并说道：“[乔·拜登]从未被问过一个很难的问题。 ”&lt;/p>;&lt;p>;共和党还反对哥伦比亚广播公司在当前的竞选活动中可能进行的事实核查，该网络表示这是其所有报道的标准做法。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian forces reach another key frontline city, Ukraine says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281485/russian-forces-reach-another-key-frontline-city-ukraine-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 12:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/3f786175-a506-4639-815e-952712d5b7c3_95a29b3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名乌克兰军人向顿涅茨克托列茨克附近的俄罗斯阵地开炮九月，乌克兰地区。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰军方周一晚间表示，俄罗斯军队已进入乌克兰东部前线城市托列茨克的郊区，此时距堡垒城镇武赫莱达尔陷落还不到一周。 &lt;/p>;&lt;p>;“卢甘斯克”作战战术大队发言人阿纳斯塔西娅·博博夫尼科娃 (Anastasiia Bobovnikova) 告诉乌克兰国家广播公司：“局势不稳定，每个入口（城市）都在发生战斗。”&lt;/p>;&lt; p>;“俄罗斯人已进入该市东郊。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部没有立即发表评论，该部周一早些时候表示，其部队对几个定居点附近的人力和设备造成了损害该地区，包括托列茨克附近。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/ 047312ee-add4-4050-860a-93c7461f24bf_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰顿涅茨克地区的武赫莱达尔镇。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯军事博主，包括一群管理着名的 Rybar Telegram 频道的军事分析家，表示俄罗斯军队继续向该镇中心推进。 &lt;/p>;&lt;p>;莫斯科军队的推进——就像上周夺取武赫莱达尔一样——突显了俄罗斯在人员和物资方面的巨大优势，而乌克兰恳求一直支持它的西方盟友提供更多武器。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;俄罗斯目前控制着乌克兰不到五分之一的领土，自八月以来一直在向托列茨克推进，在增加使用高破坏性制导炸弹的帮助下，步兵逐村攻占。&lt;/p>;&lt;p>;随着乌克兰失去越来越多的领土，总统弗拉基米尔·泽伦斯基已命令他的高级官员采取“一切可以做的事情”，以最大限度地减少莫斯科在前线的推进。&lt;/p>;&lt;p>;对于乌克兰来说，托列茨克一直是一个前线城市距今已有 10 年了，因为它靠近 2014 年被俄罗斯支持的分裂分子占领的乌克兰领土。此后，它已成为基辅防御工事的支柱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/7a7d5fe8-6d82-40f2-865d-74b2197317fa_aba97131.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克里米亚费奥多西亚的一个油库发生火灾。照片：来自路透社的社交媒体&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于莫斯科来说，占领这座城镇直到2016年都以苏联名称捷尔任斯克（Dzerzhinsk）命名，以苏联秘密警察创始人菲利克斯·捷尔任斯基（Felix Dzerzhinsky）的名字命名，将使弗拉基米尔·普京总统夺取顿巴斯地区的目标更加接近。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军事分析人士称，托列茨克山顶的陷落将使莫斯科阻碍连接该地区基辅部队作战后方与俄罗斯的关键后勤路线。战区，包括主要的波克罗夫斯克-科斯蒂安提尼夫卡公路。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年 2 月莫斯科发动全面入侵时未能占领首都基辅后，普京重点攻克乌克兰东部的老工业中心地带顿巴斯，覆盖卢甘斯克和顿涅茨克地区。&lt;/p>;&lt;p>;周一早些时候，基辅表示，其部队连夜袭击了被占领的克里米亚半岛上的一个大型石油码头。&lt;/p>;&lt;p>;“夜间，乌克兰军方在社交媒体上发帖称：“对暂时占领的克里米亚费奥多西亚的敌人海上石油码头进行了成功的打击。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在克里米亚设立的当局表示，黑海港口城镇的一座石油设施约有 70,000 人，没有人员伤亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/08/ca398cc1-1d2e-48d4-906a-23d8aa0011b0_38186896.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;货船 Paresa，因俄罗斯导弹袭击而受损。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国防部表示，基辅针对俄罗斯目标部署了总共 21 架无人机，其中 12 架乌克兰攻击无人机一夜之间在半岛上空被击落。&lt;/乌克兰军方表示，“费奥多西亚码头是克里米亚转运石油产品最大的码头，这些码头的用途之一是满足俄罗斯占领军的需求”，并誓言将继续进行此类转运。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰坚称，这次袭击是对俄罗斯对其能源基础设施的攻击的公平报复，这些攻击已使数百万人陷入黑暗。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯用弹道导弹瞄准了一艘满载乌克兰粮食的船只据基辅基础设施部称，周一——两天内的第二次——造成一人死亡、五人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;悬挂帕劳国旗航行的远舰号不久后在敖德萨地区港口受损。基础设施部长奥莱克西·库莱巴（Oleksiy Kuleba）在一份声明中表示，该船已停靠码头装载，但没有详细说明其货物的大小或具体位置。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次有目的的恐吓和阻碍乌克兰海上走廊工作的做法，”库莱巴说。&lt;/p>;&lt;p>;周日，另一艘装载乌克兰出口谷物的散货船在敖德萨地区的俄罗斯导弹袭击中受损。悬挂圣基茨和尼维斯国旗的“Paresa”号在黑海皮夫登尼港的一个码头附近被击中。该船载有近 5,500 吨货物。其船员并未受伤。&lt;/p>;&lt;p>;路透社、法新社和彭博社&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea ‘becoming a military superpower’, Kim claims amid nuclear threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281477/north-korea-becoming-military-superpower-kim-claims-amid-nuclear-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 12:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/a62b3d7d-6984-4ea2-9589-9d055cbf9e6d_86c5d414.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜最高领导人金正恩访问金正恩-周一，位于平壤的联合国国防大学。照片：朝中社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩再次警告称，他可能在与韩国和美国的潜在冲突中使用核武器，因为他表示朝鲜将国家通讯社朝中社周二报道称，金正恩已多次发出类似的先发制人使用核武器的威胁，但他的最新警告是在外部专家称朝鲜为之际发出的。可能会在下个月的美国总统大选前加剧敌对行动。&lt;/p>;&lt;p>;周一在一所以他名字命名的金正恩国防大学发表演讲时，他表示朝鲜“将毫不犹豫地据朝鲜官方朝中社报道，“如果敌人试图使用武装力量攻击该国，我们将使用其所有攻击能力来对付敌人”。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，不排除使用核武器他说。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩还在一周内第二次提到韩国总统尹锡烈的名字，谴责首尔与华盛顿勾结破坏该地区稳定，以掩盖其不这样做的事实。甚至拥有适当的战略武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/5e67ee49- 7d15-4dda-be62-c1d365354645_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈在新闻发布会上与美国总统乔·拜登握手去年四月的白宫。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“尹锡烈在演讲中对[朝鲜]共和国的终结发表了一些低俗和粗俗的评论，这表明他完全被消耗了朝中社援引金正恩的话说，指的是韩国与美国的联盟。&lt;/p>;&lt;p>;“说实话，我们绝对无意攻击韩国，”他说他在这所大学的演讲中说，这所大学是精英军事专家的训练场。 “每次我就使用武力表达我们的立场时，我都明确且一贯地使用‘如果’这个限定词。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果敌人试图对我们的国家使用武力，共和国军队将使用武力毫不犹豫的全部攻击力。这并不排除使用核武器。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，“我们成为军事超级大国和核国家的脚步将会加快。”&lt;/p>;&lt;p>;金正恩表示朝鲜的核反应必须全面加强这一态势，因为韩国和美国正在推动加强基于联合核和战略规划的军事联盟，他表示此举将增加打破朝鲜半岛力量平衡的危险。&lt;/p>; &lt;p>;他显然指的是两国于 7 月签署的新韩美威慑准则，该准则旨在将韩国常规能力与美国核武器相结合，以更好地应对朝鲜不断演变的核威胁。韩国没有核武器。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜数十年来一直致力于核武器计划，据信拥有足够的裂变材料来制造数十件武器。它已进行了六次地下核爆炸试验。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年采取侵略性核理论以来，它一再发誓如果平壤的领导层受到威胁，将首先使用核武器。但许多专家质疑朝鲜是否真能做到这一点，因为其军事力量不敌美国和韩国军队。美国和韩国官员警告称，朝鲜使用核武器的企图将导致金氏政府的终结。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，朝鲜半岛的紧张局势加剧，朝鲜公布了一座设施生产武器级铀（一种核成分），并继续进行一系列导弹试验。韩国尹在最近回答问题时表示，朝鲜披露该核设施可能是为了在下个月的总统选举前吸引美国的注意力，朝鲜可能会发动核试爆和核试验等重大挑衅。远程导弹测试。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/43c1755f- 1210-43a9-b111-c5f4aef4e1bd_5fb2f6f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上周二，韩国 K2 坦克在首尔市中心举行阅兵式，纪念第 76 个建军节。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，韩国举行了一次大型阅兵式，庆祝一年一度的武装部队日，展示了能够携带大型弹头并配备飞行器的弹道导弹。一架美国战略轰炸机的过去。&lt;/p>;&lt;p>;尹在当天的讲话中警告朝鲜不要使用核武器。他说：“那一天将见证朝鲜政权的终结。”&lt;/p>;&lt;p>;许多分析人士表示，朝鲜可能会利用其扩大的核武库来让美国做出让步，例如在美国新政府就职后放松制裁。 .&lt;/p>;&lt;p>;朝中社称，金正恩周一发表了上述言论，同一天，朝鲜表示最高人民会议将开会讨论修改国家宪法。自周一以来，该通讯社就没有提及议会的审议情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/08/a9a1b58f-5bee-4eb9-b3ab-cc2a77ea1f61_65317778.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜最高人民会议去年在平壤举行。照片：KCNA/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次会议受到密切关注，因为会议可能会批准一项宪法修正案，以反映金正恩关于统一不再可能的声明。&lt; /p>;&lt;p>;观察人士表示，这次议会会议的目的很可能是在宪法上宣布朝鲜半岛建立敌对的“两国”制度，以正式拒绝与韩国和解并制定新的国家边界。一月份，金正恩下令重写宪法，以取消朝鲜和平统一的长期国家目标，并巩固韩国作为“不变的主要敌人”的地位。&lt;/p>;&lt;p>;此举将正式确定金正恩与朝鲜的决裂。两国几十年来一直拥护的国家统一目标和改善关系的努力，包括 2018 年峰会，两国领导人宣布将不再有战争，新的和平时代已经开启。&lt;/p>;&lt;p>;所有交流和合作自 2019 年针对朝鲜核计划的更广泛的美朝外交崩溃以来，朝韩两国之间的合作计划仍处于休眠状态。&lt;/p>;&lt;p>;自 5 月下旬以来，朝鲜已向韩国投放了数千个携带垃圾的气球，恢复冷战式的心理战。周二，韩国军方称朝鲜再次越境发射此类气球&lt;/p>;&lt;p>;朝中社在另一份报道中称，金正恩向俄罗斯总统弗拉基米尔·普京发送了生日祝福，称他为“最亲密的同志”，表示两国“战略合作关系”将提升到新水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Travel package tickets for Coldplay’s Hong Kong shows snapped up on Klook within 10 minutes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281486/travel-package-tickets-coldplays-hong-kong-shows-snapped-klook-within-10-minutes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 12:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/a4ded53e-21dc-49cf-aebf-5f1dd15462b7_ac83d634.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金钟巴士站的屏幕上宣传酷玩乐队即将登陆香港将于 2025 年 4 月演出。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;酷玩乐队即将在香港举行的演出第二天开始售票，粉丝和海外游客纷纷抢购，合作伙伴旅游平台上的门票于只需 10 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;周二上午 10 点开始的门票销售预计大部分是来自海外的顾客，因为音乐会通行证必须成对购买，并且是包含一张门票的套餐的一部分-或两晚酒店住宿。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》调查发现，上午 10 点钟敲响后，旅游平台 Klook 的虚拟候诊室里约有 1,500 名用户。几分钟之内，这个数字就跃升至 30,000 多张。&lt;/p>;&lt;p>;客户进入购买页面后，会被引导选择他们想要购买哪一天的音乐会门票，选择一家酒店，并决定是否购买住一两晚。&lt;/p>;&lt;p>;他们还被要求提供根据护照提供的姓名，以便购买机票和酒店住宿。&lt;/p>;&lt;p>;到上午 10 点 08 分，《华盛顿邮报》找到了所有酒店选择不再提供，表明门票已售完。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系 Klook客路，了解周二售出的确切门票数量。&lt;/p>;&lt;p>;这支英国摇滚乐队将在明年，他们将在亚洲巡演香港站期间于 4 月 9 日、11 日和 12 日进行三场演出，其中还包括阿布扎比、孟买和首尔。&lt;/p>;&lt;p>;他们将是首批在即将开放的启德体育公园主体育场，如果包括供音乐会使用的站立场地，可容纳多达 65,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;Klook 正在出售“体验套餐”，可在周二上午 10 点起 24 小时内，先到先得。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/08/60122806-5928-4f7a-ad33-31be1e8f73da_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;酷玩乐队主唱克里斯·马丁在 iHeartRadio 音乐节上表演九月在拉斯维加斯举办音乐节。照片：Getty Images。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;套餐有两种价格范围。&lt;/p>;&lt;p>;三星级至四星级酒店套餐起价为 332 美元，列出的27家酒店列表，包括铜锣湾的富豪香港，Tin Shui Wai的Harbor Plaza Resort City和Silka TsuenWan。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;四到五星级的套餐，起价为625美元。还可以从39家酒店的清单中获得，例如香港，普通话东方和岛上的香格里洛。 &lt;/p>; &lt;p>;这些以前曾在乐队网站上注册的粉丝的预售。&lt;/p>; &lt;p>;这些粉丝也在几分钟之内被抢购，但很快在Facebook和Carousell等平台上以官方价格夸张的价格重新出现。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;当地发起人Live Nation的成员的预售将于周三上午11点至11.59在10月10日开始。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China scientists develop space battery that can run on Mars’ atmosphere: paper]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3281325/china-scientists-develop-space-battery-can-run-mars-atmosphere-paper?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.08 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/07/1AAE6B8C-CC15-4043-9EF1-EEE70FEEADAC_5BFBE71F.jpg“他们说，中国可以在零学位上运作近两个火星。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的科学家说，他们已经为火星探索开发了轻巧的，可充电的电池，可以由火星大气供电，同时承受地球的极端温度。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;来自中国科学技术大学的研究人员说，电池能够在放电期间“直接吸入火星大气作为燃料”，外部太阳能和核能来源进行了次要充电。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据同行评审期刊《科学公报》发表的论文，该电池在零摄氏度（32 华氏度）下可以运行超过 1,350 小时——近两个火星月。火星上的一天比地球长40分钟。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员说，他们设计了电池，以便在火星上的极端温度变化下运行，白天和黑夜最多可以变化60度。 &lt;p>;“火星电池的开发旨在基准在1997年美国寄居者漫游器到2021年中国Zhurong Rover的勘探设备中携带的二级[锂离子电池]的垄断。徐是中国东南部安伊菲省大学大学的博士后研究员说，电池像燃料电池一样运行，该电池将能源的化学反应转化为电力。&lt;/p>; &lt;p>;“就像氢一样 - 氧气燃料电池将氢用作产生能量，火星电池从火星大气中吸收二氧化碳，氧气和一氧化碳等气体，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“电池电池。通过电化学或化学反应使用局部资源在现场产生电能。这意味着无需将燃料运送到火星，大大减轻了电池的重量。在尘埃堆积之后，在火星上冬眠限制了它可能会收到的阳光量 - 太阳能电池板不会是充电新电池的唯一方法。她说。大型太阳能电池板和核电池。&lt;/p>; &lt;p>;“几乎所有火星漫游者，甚至是第一批火星直升机，都使用了可充电[可充电[锂离子电池]漫游者]毅力和好奇心或太阳能电池板 - 例如，Zhurong。” /Images/CANVAS/2024/10/07/e11f36e9-544d-4ad0-9117-5ac3f8dcaa90_b07fdc9c.jpg“燃料电池，将能源的化学反应转化为电力。照片：ScienceDirect &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据Xiao的说法，红色星球上的探索性流浪者将继续依赖其功率系统的多种能源。 “火星电池不能取代任何来源 - 它旨在为电源提供额外的选择。” &lt;/p>; &lt;p>; xiao说，该团队希望以概念证明的研究为基础，并进一步发展固态火星电池，解决低压下电解质挥发问题的问题以及支持热和气压管理系统。&lt;/p>; &lt;p>;她说&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Luxury hotel, railway plan for Japan’s Mount Fuji triggers backlash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3281374/luxury-hotel-railway-plan-japans-mount-fuji-triggers-backlash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.08 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/07/4BE13F72-1906-48BD-8F0E-12548649A1DB_49221418.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;>; 999;>;雪地覆盖的fuji，fuji，fuji，fuji，日本的最高峰。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在日本标志性的富士山上建立铁路链接和豪华度假酒店的有争议的提议引发了有关环境保护和旅游管理的辩论。&lt;/p>; &lt;p>; yamanashi县政府在上个月末宣布了计划，以增强进入3,776米（12,388英尺）山峰的通道，预测，与所谓的第五站的铁路链接（位于山上约一半）可能会产生约1.56万亿日元（美国）在接下来的四十年中，收入为105亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;官员概述了他们的愿景，其中包括高端酒店和第五台附近的国际会议中心，在9月20日的新闻发布会上。开始在车站的上升，那里的现有道路在山上结束。政府建议在铁路上收取10,000日元（67.50美元）的往返票。&lt;/p>; &lt;p>;“目前，我们正在与包括居民在内的许多人进行讨论，涉及哪种运输方式是Yamanashi政府的Fuji-San保护和旅游生态系统促进总监Katsuhiro Iwama说：“适合富士山。富士山继续增加，我们认为这是一个需要及时解决的问题。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/207/07/21637f85-c68f-408e-AF6F-4FE07155B3DF_5DF_5D38D38DFDF.jpg.jpg“ “>;游客聚集在富士山第五车站附近的当前餐厅和购物区。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;计划为第五台车站准备的40个房间豪华酒店旨在解决住宿短缺，伊瓦玛说，使游客可以“完全享受”他们的住宿。 &lt;/p>; &lt;p>;“尽管有一些活动，例如观看日出和在第五台散步，而无需爬上山顶，但许多访客就没有意识到这一点，因为他们只停留了很短的时间， “他说。 “我们认为，建造酒店可以成为增强第五站吸引力的工具。” &lt;/p>; &lt;p>;拟议的铁路链接还旨在管理访客交通。伊瓦玛说：“目前，在夏季，私人汽车不受访问第五台的限制，但公共汽车不受此限制的限制，这导致了游客的增加。” &lt;/p>; &lt;p>;仍然不清楚但是，如果县计划限制总线访问控制访问者号码的访问。 Iwama说：“通过开发铁路和允许运营商设置时间表的运输选项，我们相信我们可以控制访客的数量。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/207/25f9facc-6fa9-44b1-bd42-ae9d5856d5856fad9_b01108be.jpg.jpg.jpg“ alt =” ;“>;游客队列在上个月在富士山的第五台登上公共汽车。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但该计划引起了环保主义者和居民的反对。&lt;/p>; &lt;p>; tatsuo nanai fuji-san俱乐部秘书长，警告说，额外的基础设施将进一步损害该山的脆弱生态系统。 p>;“相反，我只看到它造成了更多的伤害。我们已经有一个超级旅游的问题，这会使情况变得更糟。他进一步反对在第五站的酒店想法，称这使“许多人住在山和当地商人附近……非常生气”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;官方数据表明， 204,316人在7月初至9月10日的攀登季节中登上富士山。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;标志着比2019年，这是大流行前的最后一个完整的攀登季节增长4.4％。其中，有114,857名徒步旅行者在山马岛（Yamanashi）沿着吉田（Yoshida）步道，比2019年降低了23％以上，这在很大程度上是由于每位登山者的2,000日元收费和上升时间限制。&lt;/p>; &lt;p>;因此，&lt;/p>; &lt;p>;因此，因此，越来越多的徒步旅行者选择在Shizuoka县中选择替代路线，在这些路径上加剧了拥堵。&lt;/p>; &lt;p>;富士山上的大众运输系统的想法并不新鲜。提案可以追溯到 1935 年，当时有人建议乘坐缆车穿过人造隧道到达山顶。然而，登山者和当地居民的重大反对派停止了该计划。&lt;/p>; &lt;p>; 1946年和1964年对长途缆车的类似计划也面临着环保团体的反对。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/2024/10/07/93475b74-12a5-4682-a590-b3690-b3693ec8d555555a_e271f8a.e271f8a2.jpg， >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;游客在吉田路线上拍照，这是攀登富士山的主要步道之一。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;目前的提案可能会遇到联合国教科文组织的抵抗，该提议于2013年指定为富士山是世界遗产。耸立在“村庄和树上的大海和湖泊”上的“孤独的，经常雪地的Stratovolcano”作为艺术家和诗人的灵感来源，并指出其作为朝圣地点的历史意义。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管有潜在的挑战，Yamanashi县政府正在积极为该项目寻求资金和管理，官员估计，该项目可能在未来40年内创造多达120,000个工作岗位。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;竞选索赔的促销小册子“富士山正在尖叫寻求帮助”，因为人满为患，并且迫切需要采取新的措施来减轻访客人数的环境影响。&lt;/p>; &lt;p>;该提案有望实施“一个对人和友好的下一代运输系统环境”，旨在将该地区转变为“世界一流的旅游胜地”。&lt;/p>; &lt;p>; Yamanashi州长Kotaro Nagasaki表示支持。 “我们不能允许这种情况被忽视，”他说。 “我们这次生活的我们负责将富士山的美丽和价值传递给子孙后代。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Explicit film airs to all passengers on Japan-bound Qantas flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281472/japan-bound-travellers-get-eyeful-explicit-film-airs-whole-cabin-qantas-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 11:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/7e5d4816-e035-4eae-abdb-0b9dac0abd92_d9ff2491.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;技术问题导致从以下航班出发的航班无法选择个人电影悉尼到羽田，让机组人员挑选一个向整个机舱广播。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，从澳大利亚飞往东京的航班上的乘客获得了比预期更多的机上娱乐，当时每个屏幕上都播放了一部以性谈话和露骨图像为主题的电影。 &lt;/p>;&lt;p>;由于技术问题，澳洲航空从悉尼飞往日本最繁忙的机场羽田机场的航班无法单独选择电影，机组人员只能选择一部电影向整个机舱播放。&lt;/p>;&lt;p >;他们选择达科塔·约翰逊和西恩·潘的情色剧《爸爸》让很多人感到惊讶，也让航空公司感到惊讶，该航空公司已于周二道歉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/7e5d4816-e035-4eae-abdb-0b9dac0abd92_bf086334.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; “由于技术问题，从悉尼飞往羽田的航班上无法单独选择电影，机组人员只能选择一部向整个机舱播放。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据一篇评论称，这部电影“提及口交、手淫”，以及“手机屏幕上简短但清晰的勃起阴茎照片”。女性裸露乳房的照片。与性相关的露骨对话和短信”。&lt;/p>;&lt;p>;“这部电影显然不适合在整个航班上播放，我们真诚地为这次经历向乘客道歉，”澳洲航空在一份声明中表示。&lt;/p>; &lt;p>;一旦错误明确，“在剩下的航班中，所有屏幕都改为适合家庭观看的电影，”这家澳大利亚旗舰航空公司补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在审查如何选择这部电影.”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 11:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>