<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[More quick boost technology on its way for Hong Kong electric car owners under government plan to power up more charging points]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259934/more-quick-boost-technology-its-way-hong-kong-electric-car-owners-under-government-plan-power-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 19:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/e8b4c17e-ab1a-474f-b6b7-25789a570344_ee0821ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;更多电动汽车快速充电站正在建设中，政府表示。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府鼓励安装充电桩计划后，香港电动汽车司机的快速增长即将到来，40个加油站准备安装100个快速充电器明年 3 月之前。&lt;/p>;&lt;p>;立法者周一获悉，政府计划包括延长运营商土地租赁的优惠条款，以及免除为覆盖快速充电器而修改租赁的土地溢价成本。 &lt;/p>;&lt;p>;环境生态司司长谢展云向环境事务委员会表示，政府去年11月已致函加油站经营者，要求在其前院改造电动汽车充电设施。&lt;/p>;&lt; p>;他表示已收到 98 个站点的提案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /22/4bd7f1ad-20c1-420a-b5b2-d5aa1bd019e1_ec2ab927.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名司机在充电站给他的电动汽车充电。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“3月份，政府邀请提交详细设计方案，涵盖其中60个地点，涉及超过200个充电桩……而其余32个地点正在设计中。” ”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计在2024-25财政年度内，首批约40个现有加油站将提供总共约100个快速充电器。” &lt;/p>;&lt;p>;该计划是政府鼓励使用电动汽车运动的一部分，以期在 2050 年之前实现碳中和的目标。&lt;/p>;&lt;p>;Tse 表示，电动汽车的普及近年来汽车有所增加。 1月份新登记私家车约70%为电动车。&lt;/p>;&lt;h3>;香港未来或会在公共停车位安装充电设施&lt;/h3>;&lt;p>;电动车充电器数量达8,056个截至上月底，全市公共使用的充电桩包括4,662个中型充电器和1,397个快速充电器。&lt;/p>;&lt;p>;与会的立法者表示，他们对政府计划的进展感到满意。&lt;/p>;&lt; p>;工联会郭伟强敦促政府放宽规定，允许咖啡店或小酒馆在充电站内营业。&lt;/p>;&lt;p>;“汽车电池充电需要一些时间，”郭说。 “也许可以开设一些小咖啡店或休闲餐厅，供司机休息或在等待时消磨时间。”&lt;/p>;&lt;p>;谢表示会考虑这个建议。&lt;/p>;&lt;h3>;香港会更精简吗？电动汽车的税收优惠促使买家购买更便宜的车型？&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，我们还正在招标将两个废弃加油站（一个位于九龙湾，另一个位于沙田）改建为快速充电站。&lt;专家小组获悉，这两个项目预计将提供 20 多个快速充电器。招标过程预计将于五月结束。&lt;/p>;&lt;p>;立法者还听取了上个月开放的罗宾巢郊野公园的管理工作情况。&lt;/p>;&lt;p>;新郊野公园涵盖沙头角边境地区占地 214 公顷（530 英亩），位于从深圳梧桐山风景区延伸的山脊上。&lt;/p>;&lt;p>;立法者听说渔农自然护理署正在与深圳对应部门合作，制定联合计划，促进两个风景区之间的生态连通。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 20:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Norway’s King Harald, Europe’s oldest monarch, to scale back work after pacemaker implants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3259935/norways-king-harald-europes-oldest-monarch-scale-back-work-after-pacemaker-implants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 19:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/8301b965-1c4d-4fbc-a7b0-35b42b5e0880_347e90bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;挪威国王哈拉尔一再表示他没有退位的计划。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲最年长的君主、挪威国王哈拉尔五世在接受两次植入起搏器手术后长期病假后于周一重返工作岗位，王室表示他将缩减手术规模&lt;/p>;&lt;p>;根据挪威王室日历，87 岁的哈拉尔的首要任务是在奥斯陆王宫接待挪威军官。&lt;/p>;&lt;p>; “由于他的年龄，国王未来将调整他的计划。这将导致国王参与的活动数量和范围永久减少，”王室在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“还将在执行他的官方活动方面做出实际安排。 ”&lt;/p>;&lt;p>;哈拉尔德一再表示，他没有计划退位，不像他的二表弟丹麦女王玛格丽特二世，后者今年早些时候辞职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;二月底，哈拉尔德与妻子索尼娅王后在马来西亚度假胜地兰卡威度假时病倒。 3 月 2 日，由于心率过低，他在那里接受了临时起搏器。&lt;/p>;&lt;p>;Harald 乘坐医疗飞机返回挪威，并立即被转移到医院。十天后，他在奥斯陆大学医院接受了第二次手术，安装了永久性起搏器。&lt;/p>;&lt;p>;最初，他预计将休两周病假，但后来多次延长。在此期间，他50岁的儿子哈坎王储一直承担着国王的职责。&lt;/p>;&lt;p>;哈拉尔作为挪威国家元首的职责只是仪式性的，他不拥有任何政治权力。 1991 年，他的父亲奥拉夫国王去世后，他即位。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 20:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan will tear down all remaining statues of Chiang Kai-shek in public spaces]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3259936/taiwan-will-tear-down-all-remaining-statues-chiang-kai-shek-public-spaces?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/1da20ffb-c46e-450f-876c-4658c58431de_bb17dc84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这里有数百座已故总统蒋介石的雕像台湾各地的公共场所。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾政府将从公共场所移除已故总统蒋介石的所有剩余雕像，此举被视为抹杀他的遗产以及与中国大陆的历史联系。 .&lt;/p>;&lt;p>;蒋介石统治台湾近三十年，直至 1975 年去世。1949 年，他率领国民党军队进入台湾，并在台湾建立临时政府，宣布戒严。台湾在大陆共产党的内战中被击败。&lt;/p>;&lt;p>;台湾有独立倾向的民进党政府于 2018 年成立了一个过渡司法委员会来调查蒋介石的统治，发现被认为是政治异见人士受到迫害，而他滥用政府资金为国民党谋取利益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该委员会的建议之一是拆除台湾各地数千座蒋介石雕像。批评者将蒋称为独裁者，他在 1947 年动乱期间派遣军队杀害了数百名平民，并称他不值得被铭记。&lt;/p>;&lt;p>;周一，一名内阁官员告诉立法机关，内政部将迅速拆除岛上仍矗立的760多座蒋介石雕像。&lt;/p>;&lt;p>;人权司副司长施普表示，该部将与地方和中央政府协调拆除这些雕像&lt;/p>;&lt;p>;“内政部已与相关部门就[拆除]事宜进行沟通和协调，并提供补贴作为激励措施，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;施是响应民进党立委黄杰加快进程的号召。&lt;/p>;&lt;p>;黄表示，政府已向相关单位提供价值10万新台币（约3,000美元）的补贴，以拆除雕像，但在列出的 934 座雕像中，只有 165 座被推倒。她询问是什么造成了阻碍。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾如何赢得从美国归还蒋介石日记的战斗&lt;/h3>;&lt;p>;施说，军队是问题的一部分。 “国防部表示需要考虑军事传统，”他说，指的是蒋介石被尊为岛上军事学院的创始人。&lt;/p>;&lt;p>;蒋介石曾是广东黄埔军校的校长1924 年设立台湾省，并于 1950 年在台湾重新建立。&lt;/p>;&lt;p>;上周，国防部长邱国正表示，纪念蒋介石及其在台湾军队中的任何雕像是军事传统基地被视为私有财产。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22 /5bf134e5-88ed-4a7d-993f-e12829983073_c76a7cfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蒋介石（中）与妻子宋美龄及其夫人儿子蒋纬国（右）1961 年在台北拍照。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;台北国立政治大学外交学教授黄桂波表示，民进党政府似乎正试图加快“去中国化”的步伐。&lt;/p>;&lt;p>;“在任何有关社会正义的公开讨论或辩论之前，在法庭判定是否违反所谓过渡正义之前，单方面的处理他说：“民进党当局对一位为保卫台湾及其离岛做出贡献的前领导人的指控是不合理的。”&lt;/p>;&lt;h3>;台湾军方因秘密警察的担忧而搁置了有争议的提案&lt;/h3>;&lt;p >;新北市淡江大学外交与国际关系教授陈一凡表示，民进党推动拆除雕像与新设立的白色恐怖阵亡将士纪念日有关。&lt;/p>;&lt;p>;政府周五批准计划将 5 月 19 日定为蒋介石统治下政治镇压的白色恐怖时期的纪念日。阵亡将士纪念日将在民进党的赖清德就任台湾下一任领导人的前一天举行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这个阵亡将士纪念日可能是一个非常有用的攻击工具。陈说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，黄埔军校——第一任领导人是蒋介石——将于六月中旬庆祝建校 100 周年。&lt;/p>;&lt;p>;“陈说，作为即将上任的总司令，赖清德必须……尊重他的前任，才能赢得军方的信任。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，拆除蒋介石的雕像“将被视为对中国大陆不友好的姿态”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 20:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More pain ahead for Hong Kong retailers as residents flock to Shenzhen for cheaper goods, slowing recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3259930/more-pain-ahead-hong-kong-retailers-residents-flock-shenzhen-cheaper-goods-slowing-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 19:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/c684aa75-35e0-4531-b3b6-ca3781dc2235_82a3aa42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳 KK Time 购物中心的购物者。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的经济复苏正在慢慢填满该市的零售空间，将空置率推至三年来的最低点。然而，由于深圳和邻近中国大陆城市更便宜的商品和服务的吸引力，反弹绕过了城市的西北部。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份零售店整体空置率下降至 9.6%。根据米德兰 IC&amp;I 的最新报告，一年前增长了 10%，并且可能在未来六个月内保持稳定。元朗的空置率从同期的 5% 上升至 7.1%，而上水的空置率则从 6.4% 恶化至 8.3%。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的零售额已下降商业地产机构周一在报告中表示，四大核心领域的零售业持续复苏。然而，消费者北上的趋势“导致大陆附近地区的生计受到很大影响”。&lt;/p>;&lt;p>;正如戴德梁行和韦克菲尔德指出的那样，这种趋势自去年以来一直持续。该房地产咨询公司补充说，连接香港西北部罗湖和落马洲和深圳的东铁线沿线的购物街和购物中心销售额下降了 30%。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/6313a640-6057-43c9-a850-345b5d4ea6ce_9e77abfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顾客在旺角一家服装店选购。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1月和2月约有780万游客到访香港，相当于2019年新冠疫情爆发前水平的63%。据该市旅游局公布的数据，19日疫情爆发。与此同时，根据房地产咨询公司高力国际的数据，同期香港居民出境总数为 1500 万人次，与 2019 年的流量相当。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人北上消费热潮” ，”米德兰说。 “很多人会去内地就餐、娱乐等休闲活动，并到内地大型超市购买生活必需品。深圳附近[香港一侧]地区的生计将受到最严重的影响。”&lt;/p>;&lt;h3>;贸易组织警告艰难时期，香港零售商没有复活节喜悦&lt;/h3>;&lt;p>;百佳购物李嘉诚旗下长和经营的连锁超市是其在香港业务 2023 年表现不佳的受害者之一，部分原因是中国大陆的跨境购物。大昌上个月关闭了所有 28 家门店，一位分析师表示，这是由于网上购物的增长以及香港人北上消费的趋势不断增长。&lt;/p>;&lt;p>;去年香港经济增长了 3.2%，根据政府预测，今年的经济增长可能会增长 2.5% 至 3.5%。根据最新的官方数据，消费者支出增加，今年前两个月零售额增至 703 亿港元（89 亿美元），比去年同期增长 1.4%。&lt;/p>;&lt; h3>;内地游客回流提振香港零售物业市场&lt;/h3>;&lt;p>;今年的租赁交易更加集中在港岛区，带动铜锣湾和中环的零售租金上季度较去年同期上涨 1%据 Midland 称，2023 年最后三个月。尖沙咀及旺角租金同期下跌2%。&lt;/p>;&lt;p>;溥仪眼镜于2月租下中环大厦地下两间连线商铺，面积达2,497平方尺，其中部分较大型商铺位列其中。二月份的优惠。据仲量联行称，据报道，该公司每月支付 70 万港元，比之前的租约低约 20%。&lt;/p>;&lt;p>;“整体零售市场将受益于大型活动和扩张所吸引的回头客。高力香港零售服务主管 Cynthia Ng 表示：“考虑到出境游热潮，食品和饮料行业可能会经历放缓，而金匠和珠宝行业的前景可能会放缓。”吴说，健身中心将保持积极的态度。她补充说，预计未来两个季度核心区高街商铺的需求将占主导地位。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With BrahMos missile delivery to Philippines, India sets out its arms stall for Southeast Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3259900/brahmos-missile-delivery-philippines-india-sets-out-its-arms-stall-southeast-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/6e1f69df-14b7-4d70-9e09-4d0d7aedf886_f868aaac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位参观者正在欣赏印度展台上展示的布拉莫斯导弹2018年，国防研究与发展组织在金奈郊区举行的国防博览会上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度已向菲律宾交付第一批超音速巡航导弹，标志着向前迈出了重要一步新德里试图抗衡中国在东南亚日益增长的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士认为，这项军火交易是印度将自己打造成该地区安全伙伴的更广泛目标的一部分，导弹出口的时间安排恰逢该国正在进行的选举，以强调执政党加强国防基础设施的誓言。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么印度向菲律宾出售导弹对两国来说都是一个里程碑&lt;/h3>;&lt;p>;上周五，印度根据 2022 年签署的价值 3.75 亿美元的协议，向菲律宾交付了布拉莫斯导弹。有报道称，由于南海与北京的紧张关系日益加剧，马尼拉打算在该国沿线部署这些武器。&lt;/p>;&lt;p>;沃尔特·拉德维格 (Walter Ladwig)伦敦国王学院国际关系高级讲师称，鉴于印度传统上与菲律宾缺乏牢固的关系，此次导弹销售是“非常有趣的进展”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是印度明确推动的一部分将与东南亚国家的防务合作扩大到其通常的合作伙伴越南和新加坡之外，”学术研究重点是印太地缘政治以及印度外交和国防政策的拉德维格告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p >;上一财年，印度国防出口额达到创纪录的2108亿卢比（25亿美元），比2022-23年增长超过32%，其中菲律宾的布拉莫斯导弹占据了出口份额的最大份额。德里希望本财年出口价值 3500 亿卢比的武器和武器装备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/22/ec3b0756-b573-48ba-93e4-ee73ca4b308f_2841eac0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2010年试射了布拉莫斯导弹，在印度国防研究与发展组织发布的这张照片中。照片：DRDO/法新社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ladwig 将与马尼拉的军火交易描述为德里现有政策在某些方面的延续。&lt;/p>;&lt;p>;“印度已向越南提供援助和培训，以帮助发展其战斗机能力，并多次提出协助其基洛潜艇计划，所有这些都将成为保卫有争议领土免遭中国侵犯的关键资产。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;布拉莫斯巡航导弹由印俄跨国防务公司布拉莫斯航空航天公司制造，飞行速度可达 2.8 马赫，几乎是音速的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;对于菲律宾来说，获得这种导弹被视为一项重大举措。阻止中国在南海增加军事存在和活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/22/de151a2e-ee00-4d96-bbff-1f7e7fa39c1d_7efbd17c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名印度士兵骑在布拉莫斯武器系统上敬礼2021 年新德里共和国日阅兵期间。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果印度向其他国家出售武器系统以帮助他们抵御中国的侵略，[并且]会影响与中国的双边关系，那就是北京，”拉德维希说。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的三十年里，中国一直是[德里的主要竞争对手]巴基斯坦的主要军事赞助人，提供先进的常规武器，例如第四代核武器。一代战斗机、现代装甲、火炮和其他影响南亚常规军事平衡的资产。”&lt;/p>;&lt;p>;除了马尼拉和北京（对几乎整个南海拥有主权）之外，越南、马来西亚、文莱和台湾也占据了部分争议航道。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，北京和马尼拉在南海的对抗日益频繁，促使美国和日本承诺支持南海问题。菲律宾卷入了争端。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于德里的观察者研究基金会智囊团战略研究项目研究员普雷梅沙·萨哈表示，印度向菲律宾出售布拉莫斯导弹是迈向这一目标的一步。这个南亚国家正在成为东南亚乃至印度-太平洋地区的战略和安全参与者。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，印度还在与印度尼西亚和越南进行谈判，这两个国家都与中国存在海洋争端，向他们出售布拉莫斯导弹。&lt;/p>;&lt;p>;去年，印度和菲律宾加强了防务伙伴关系，德里在马尼拉开设了常驻武官办事处，并向菲律宾政府提供国防装备优惠信贷额度上个月，印度外交部长苏杰生在马尼拉与外长恩里克·马纳洛会面时表示支持菲律宾维护主权。两国还讨论了国防和安全领域的合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /22/5edc0784-bbe9-455e-bc6c-0ef767c27659_01086494.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度外交部长苏杰生（左）与菲律宾总统费迪南德握手小马科斯上个月在马尼拉。图片：菲律宾总统通讯办公室/法新社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;萨哈表示，印度未来需要与印度尼西亚和越南等其他国家达成类似的武器交易，才能真正被看到作为该地区可靠的战略参与者。&lt;/p>;&lt;p>;“该地区（东南亚）对于印度在印太地区的雄心壮志而言至关重要，也被视为全球南方的主要声音”，萨哈说，他的研究重点是东南亚、东亚、大洋洲以及印太地区的新兴动态。&lt;/p>;&lt;p>;在“向东行动”政策下，印度一直在加强与东盟的军事关系&lt;/p>;&lt;p>;然而，新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所本月发布的《2024 年东南亚状况》调查显示，大多数受访者将印度列为东南亚国家之一东南亚国家联盟中战略相关性最低的合作伙伴之一（仅加拿大和新西兰排名较低），而中国被视为该地区最具影响力的经济、政治和战略力量。&lt;/p>;&lt;p>;萨哈表示，出售向菲律宾发射布拉莫斯导弹“必须超越仅仅遏制中国这一事实。目标是让印度开始采取措施，被视为东南亚可靠的安全和战略伙伴。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;印度一直在积极追求自力更生和制造业本地化战略，包括印度前外交官阿尼尔·特里古纳亚特 (Anil Trigunayat) 表示，在国防方面。&lt;/p>;&lt;p>;“从这个意义上讲，以及在印太地区不断变化的安全动态背景下，向菲律宾等友好国家提供最好的布拉莫斯导弹是很自然的事情。”马尼拉，”他说道，并称“印度为世界制造”并实现国防出口 50 亿美元的目标是德里的“口头禅”。&lt;/p>;&lt;p>;Trigunayat 表示，虽然中国的羽毛可能会被激怒， &lt;/p>;&lt;h3>;中国会在美菲“肩并肩”军演中退缩吗？&lt;/h3>;&lt;p>;“中国和菲律宾都有自己的问题——和主权矩阵迫使马尼拉加强防御，包括与美国的安全伙伴关系，”特里古纳亚特说，他也是维韦卡南达国际基金会智库的研究员。 “不幸的是，中国在该地区的霸权行为继续经常[打扰]其邻国。”&lt;/p>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪周五在中央达莫的一次选举集会上宣布交付布拉莫斯导弹他向印度人民取得的成就表示祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;特里古纳亚特表示，印度与中国的关系目前处于非常低谷，“[但]莫迪最近重申，与中国的关系非常重要，而且意义重大，双方需要紧急解决两国边境长期局势，使两国关系的不正常状态得以摆脱。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese state media hit out at US over TikTok ‘sell-or-ban’ bill as owner ByteDance remains silent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3259926/chinese-state-media-hit-out-us-over-tiktok-sell-or-ban-bill-owner-bytedance-remains-silent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/e0a6b377-83e6-4ad7-b2c3-59c6a7f83177_4b0837eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在此插图照片中，美国国旗放置在 TikTok 徽标上拍摄于 2024 年 3 月 20 日。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国官方媒体公开反对美国众议院通过的一项新法案，该法案将迫使 TikTok 撤资，而该应用的母公司字节跳动公司和中国政府一直保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;美国众议院周六快速通过立法，要求字节跳动在 12 个月内剥离其对这款热门短视频应用程序的所有权，并将其与一项援助计划挂钩。乌克兰和以色列。预计参议院将在未来几天对该法案进行投票，美国总统乔·拜登表示，他将签署该法案成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;最新事态发展增加了强制出售 TikTok 的可能性，尽管该公司已告诉美国员工，将在法庭上起诉法律。&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 所有者否认利润激增的报道，让 Instagram 竞争对手做好准备&lt;/h3>;&lt;p>;TikTok“将向法院提起法律诉讼” 《南华早报》看到，TikTok 美洲政策主管迈克尔·贝克曼 (Michael Beckerman) 在周六的一份内部备忘录中表示，该法案签署时“将面临挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;中国的反应相对谨慎。字节跳动周一没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》早些时候报道称，总部位于北京的字节跳动决定将政治游说和法律斗争委托给新加坡首席执行官周受资领导的 TikTok 团队。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/73b3aeb8-893b-4435-8603- 9cce8f59d885_04410cbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 首席执行官周受子于 2024 年 1 月 31 日在华盛顿特区举行的美国参议院司法委员会听证会上作证图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 X（前身为 Twitter）上发表的声明中，TikTok 重申反对众议院投票，批评立法者“利用重要的外国和美国的信息”。人道主义援助”，以推动一项实际上是“践踏 1.7 亿美国用户和 700 万企业言论自由权”的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府尚未对最新法案发表评论，但中国官方媒体表示反对。&lt;/p>;&lt;p>;在周日晚间的一篇文章中，国营中央电视台的英文频道 CGTN 表示，字节跳动因安全问题而要求剥离 TikTok 是一个迹象”暴露了华盛顿对中国的弱点和缺乏信心，并质疑美国立法者是否会追查时尚零售商 Shein 等其他中国支持的企业。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，每当非美国实体提出要求时，戈塞特写道：“如果对美国在特定领域的主导地位构成威胁，政府往往会进行干预，将问题政治化，并重写参与规则。”&lt;/p>;&lt;p>;针对 TikTok 的最新抵制始于 3 月份，当时众议院通过了“出售或禁止”法案。周末，众议院议员通过了一项包含 TikTok 提案的外国援助计划，但新立法将出售期限延长至大约一年，但须获得总统豁免。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/53333e04-f57f-41e2-8f1c-32a4238c7def_28d19f22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国众议院议长迈克·约翰逊准备就针对乌克兰、以色列和台湾的一揽子对外援助计划以及要求 TikTok 母公司出售或被出售的法案进行投票2024 年 4 月 20 日在华盛顿特区禁止。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国日报报道称，该法案很可能签署成为法律，并将涉及给中美关系带来沉重打击。中国日报欧盟分社社长陈卫华赞同埃隆·马斯克对X的评论，特斯拉首席执行官指责该法案“违背言论和表达自由”。陈表示，马斯克“对权力说真话”，并补充说“在今天的麦卡锡主义美国，没有多少人敢这么说”，他指的是 1940 年代末和 1950 年代初美国对所谓共产主义者的政治镇压。&lt;/p>; &lt;p>;另外，TikTok 发言人亚历克斯·豪雷克 (Alex Haurek) 周日否认了彭博社的报道，该报道称该公司正准备罢免其驻美国总法律顾问埃里希·安德森 (Erich Andersen)，后者的职责是让华盛顿相信该应用程序的安全性。 TikTok 发言人告诉彭博社，该信息“100% 虚假”。&lt;/p>;&lt;p>;《人民日报》旗下民族主义小报《环球时报》前主编胡锡进写道，TikTok 法案的通过也不全是坏事。胡指出，新法案将最后期限延长至美国大选之后，“将缓解选举期间围绕 TikTok 的争议”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British PM Rishi Sunak says first deportation flights to Rwanda leave in 10-12 weeks: ‘enough is enough’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3259928/british-pm-rishi-sunak-says-first-deportation-flights-rwanda-leave-10-12-weeks-enough-enough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 18:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/63cf4eda-2549-4c3c-8426-bddeb29cae97_b8e2e449.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克抵达唐宁街参加新闻发布会。苏纳克领导的执政保守党计划派遣一些寻求庇护者前往卢旺达，以起到威慑作用，说服移民不值得冒险乘坐漏水的充气船穿越英吉利海峡。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克(Rishi Sunak)周一承诺，该国第一批飞往卢旺达的驱逐航班可能会在10-12周内起飞，因为他承诺将结束议会在一项关键政策承诺上的僵局在预计今年晚些时候举行的选举之前。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克在新闻发布会上发表了上述言论，在上周誓言议会将继续开会直至立法通过之前，他直接向公众阐述了自己的观点。下议院将在当天晚些时候审议该法案，然后上议院进行审议。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克要求未经选举产生的上议院停止阻止允许当局将一些寻求庇护者驱逐出境的立法。卢旺达，他寻求兑现竞选承诺，“阻止那些非法将移民带到英国的船只”。&lt;/p>;&lt;p>;“够了，”苏纳克告诉记者，商业包机是预订运送寻求庇护者。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及未来几个月预计有多少人乘坐这些航班时，他拒绝提供详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经准备好了。计划已经就位，无论发生什么情况，这些航班都会起飞。没有任何外国法院会阻止我们起飞。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;英国议员拒绝对苏纳克的卢旺达法案进行修改，并将其发回上议院&lt;/h3>;&lt;p>;该法案已被搁置了两年几个月来，它在议会的两个大厦之间来回弹跳，上议院反复提供修正案，然后被公地拒绝。上议院没有权力杀害立法，但他们必须在成为法律之前就同意。&lt;/p>; &lt;p>;管理保守党计划将一些寻求庇护者派往卢旺达，以使移民说服移民说，不值得在泄漏的充气船上越过英国频道的风险。&lt;/p>; &lt;p>;过去两年来，三个主要大师追求的计划一直受到一系列法院裁决和声乐的困扰移民倡导者的反对意见是非法和不人道的。&lt;/p>; &lt;p>;当前的立法，称为卢旺达法案的安全，是对最高法院判决的回应，该裁决阻止了驱逐出境的逃亡，因为政府无法保证政府保证随着中国将顶级医生送往卢旺达医疗保健外交&lt;/h3>; &lt;p>;，移民派往卢旺达的移民安全。政府提出了新的立法，宣布卢旺达是一个安全的国家。这是“在英国现行和国际法中是非法的”。&lt;/p>; &lt;p>;“这是我认为，这是我在议会一所或另一个议院中经历的最莫名其妙和不敏感的一天，”他对英国广播公司说。 “ Rishi Sunak要求议会要做的就是说不真实是一个事实。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany arrests 3 suspected of spying for China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3259924/germany-arrests-three-suspected-spying-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.22 18:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/22/3407b3a2-e095-4f5d-99e6-b5a2609feb01_b7f1f1f1f1f1f1f0d8.jpg“ alt =”>; 。检察官称，调查人员周一在德国西部逮捕了三名德国公民，罪名是涉嫌为中国从事间谍活动，指控他们收集可用于军事目的的技术信息。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周一，调查人员周一逮捕了德国西部的三名德国国民，涉嫌涉嫌监视中国。检察官在一份声明中说， /p>; &lt;p>;三人，被称为Herwig F.，Ina F.和Thomas R.“强烈怀疑在2022年6月之前的某个时候为中国的特勤局工作。 /p>; &lt;p>;犯罪嫌疑人在杜塞尔多夫和德国西部的巴德·霍姆堡被捕，他们的房屋和工作场所也被搜查。&lt;/p>; &lt;p>;托马斯·R。涉嫌担任中国雇员的代理人。国家安全部（MSS），在德国获取有关可用于军事目的的技术的信息。&lt;/p>; &lt;p>;他已经与Herwig F.和他的妻子Ina F.建立了联系杜塞尔多夫的公司，访问此类技术并在德国科学和研究社区建立联系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/default/files/d88 /Images/canvas/2024/04/22/179223ab-ee9e-43e2-a420-a420-cc5da1cc9bbb3_438887bdb.jpg.jpg“ alt =”德国联邦总理。据称，嫌疑人被捕时正在就可能有助于扩大中国海上作战能力的研究项目进行进一步谈判。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公司与德国大学签署了一项协议，以提供“知识转移”。&lt;/p>; &lt;p>;他们说，项目是为在强大的船舶发动机中使用的最先进的机器零件上为中国“合同合作伙伴”做准备。&lt;/p>; &lt;p>;合同合作伙伴是Thomas R.的MSS员工他们说，该项目是由中国国家机构资助的。海上战斗能力。&lt;/p>; &lt;p>;这三人还被指控代表MSS从德国购买特殊激光，并在未经授权的情况下将其出口到中国。&lt;/p>; &lt;p>;逮捕是在Chancellor的一周后。奥拉夫·舒尔茨（Olaf Scholz）前往中国，向北京施加对俄罗斯战时经济的支持，并提出知识产权盗窃和公平市场的问题。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;内政部长南希·菲瑟（Nancy Faeser）表示，政府说政府是监视她所谓的中国间谍活动在商业，行业和科学中构成的重大威胁。她在一份声明中说。一周，德国逮捕了两名俄罗斯 - 德国人，涉嫌间谍俄罗斯。据说他们绘制了旨在破坏德国在与俄罗斯战争中对乌克兰的军事支持的破坏袭击。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：https：https：https：https： //feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run =“ style =” color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s growing nationalism renews Sarawak’s quest for autonomy to become a ‘state within a state’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3259925/malaysias-growing-nationalism-renews-sarawaks-quest-autonomy-become-state-within-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.22 18:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/22/86B97960-B94D-4DF7-8EA8-192E8F131E_E77FBF8C.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”马来西亚砂拉越州的自治呼声日益高涨。照片：shutterstock。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;即使是在他家乡砂拉越州在公务员工作的薪水也无法阻止罗宾·王离开半岛返回他的根源，在那里恢复了政治和政治上的重新现在，经济影响力与抵抗马来西亚伊斯兰硬林崛起的决心相匹配。&lt;/p>; &lt;p>;两年后，这位38岁的年轻人对婆罗洲的马来西亚部分不后悔。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“我只是觉得是时候回家了，我至少可以在帮助发展自己的家乡状态方面做出自己的一项，” Wong说。马来西亚的迅速发展是由砂拉越和邻近沙巴州的自然资源以很大的范围驱动的，尽管有财富，但在那里获得基本基础设施仍然是一个关键问题。&lt;/p>; &lt;p>;，但近年来，砂拉越的政府已经拥有一直在拉动砂拉越人的情感弦，他们在寻找返回家园的工作中走了很大范围，以帮助推动雄心勃勃的计划朝着完全的自主权和经济自给自足。&lt;/p>; &lt;p>;该计划背后的是该州的Gabungan Parti Sarawak（GPS）统治联盟，没有该联盟，总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）在2022年进行了深入的全国大选之后，将无法获得高级职位所需的议会人数。&lt;/p>; &lt;h3>;赚钱的钱笼罩着马来西亚的砂拉越ex ex to to Malaysia的死亡。 -Governor Taib Mahmud &lt;/h3>; &lt;p>;作为国王制造商，砂拉越已经建立了坚定的基金会，以根据1963年的一项1963年的马来西亚婆罗洲州的权利，以马来亚和当时的新加坡形成新的马来西亚条约，以促进联邦承认马来西亚的两个婆罗洲州的权利马来西亚联合会。&lt;/p>; &lt;p>;最终目标是根据所谓的马来西亚协议所阐述的砂拉越和沙巴的自治恢复，该协议涵盖了丰富的自然资源的医疗保健，教育和管理&lt;/p>; &lt;p>;在两个州发现。 /p>; &lt;p>;它已经在推动自治的推动下获得了一些成功，并与国家能源巨头石油公司进行了谈判，以增加该州生产的石油和天然气的较高收入，并通过更积极地管理陆上石油和天然气资源其国有能源公司Petros。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/04/04/04/22/ 89D73DBA-72DF-4C0A-85D9-F8B042DB83FF_B9A04B88.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; samajaya轻型工业区是所有大型电子，solar and solar and solar and solar and solar and solar and solar and solar and emeconconductor is solonic and solar ans solar and semiconductor。在砂拉越。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最近，砂拉越已经建立了交易，以向日本和韩国供应绿色氢，利用其大型水力发电储备，并且正在初步谈判中随着新加坡最多将1000兆瓦的水力发电通过海底电缆向市政府发送到今年早些时银行。&lt;/p>; &lt;p>;也有计划在2025年之前接管马来西亚航空公司的乡村航空服务，商场，并创建砂拉越的唯一航空公司。&lt;/p>; &lt;p>;，但经济学只是一部分的一部分方程式。&lt;/p>; &lt;p>;国家领导人在公共利益问题上也越来越发声，例如最近在出售阿拉品牌的袜子的强烈反对，后者看到商店遭到汽油轰炸，并面临法律行动的商店所有者。 &lt;/p>; &lt;h3>;第三马来西亚KK超级市场商店汽油汽油轰炸了“阿拉·袜子”的行&lt;/h3>; &lt;p>;，在4月初，州旅游部长阿卜杜勒·卡里姆·拉赫曼·拉赫曼·拉赫曼·哈曼（Abdul Karim Rahman Rahman Hamzah）敦促警方敦促警方逮捕盟友的青年领袖前执政党的巫统推动了一场抵制运动，该运动似乎触发了一连串的汽油炸弹爆炸，上面卖出了超市连锁店的销售，其中包括砂拉越的一家店铺。&lt;/p>; &lt;p>;穆斯林代表了萨拉瓦克的三分之一与半岛不同的是250万人，马来穆斯林是多数人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;本地伊巴人，主要是基督教，但也是穆斯林少数派，占人口的28％，是28％的人口砂拉越最大的族裔是马来西亚唯一的基督教多数州。近四分之一是中国人，而砂拉越马来人则占约23％。 Sun是新加坡国际事务研究所的高级研究员。因此，砂拉越的一面觉得有必要反对这种侵占。贾班说。&lt;/p>; &lt;p>;彼得辩称，砂拉越没有签署马来西亚协议，只是让该国被宗教极端主义接管，而责任是在砂拉越作为联邦政府的支柱来站起来的对于马来西亚的多元文化主义。 H3>;马来西亚瑞士非政府组织敦促冻结已故的砂拉越州长Taib Mahmud的资产&lt;/h3>; &lt;p>;观察员说，观察家说，砂拉越反对在半岛上种植马来民族主义的抵抗力量几乎是普遍的，并且与对更大国家自治的需求直接相关。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;，这对总理安瓦尔的政府来说是一个挑战，更多地提醒他们的要求不会消失，塔斯马尼亚大学的下巴说。&lt;/p>; &lt;p>; chin尚未确定有关教育和健康自治的谈判，还有待观察砂拉越和沙巴是否能够促进他们对议会席位的35％份额的需求。&lt;/p>; &lt;p>;“很多他们正在做的事情只是他们寻求确保联邦内完全自治的一部分。”您可以自己做大多数事情，但在政治上仍然是一个更大的联邦的一部分。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Inspirational domestic inscriptions of deceased man in China trend online, highlight plight of country’s elderly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3258477/inspirational-domestic-inscriptions-deceased-man-china-trend-online-highlight-plight-countrys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.22 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/10/396F2900-65D3-4B63-8A57-D790410225CE_41CF253D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他对生活和墙壁上的宇宙的想法和家具周围。照片：SCMP复合/Xiaohongshu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一系列凄美的铭文，揭示了一个最近已故的78岁男子的思想和感受，该男子写在他家周围的墙壁和家具上&lt;/p>; &lt;p>;“思想之屋”在该男子的葬礼上被捕获，并于4月7日在Xiaohongshu帐户@caishanhai上发布。 &lt;p>;这一发现使许多人在社交媒体上移动了许多人。&lt;/p>; &lt;p>;在他位于中国中部山西省的乡村住宅周围，张富王石写下了他所发生的一切，从日常的日常历史到他的家族史及其他的家族史以及他关于宇宙的好奇心。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” 10/FEA83060-0CCC-492F-A40C-6566850ABE1B_5A31EC6F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;男人的整齐的书面沉思仔细地写在他家中的零件上。照片：Xiaohongshu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在另一个中，张反映了他在2023年听到的一段消息：“新疆的喀什加尔（Kashgar）将在2026年成为世界上最大的物流中心之一。现年77岁的张富王石会有机会看到吗？” &lt;/p>; &lt;p>;“ 2023年8月7日，7点。福清，血糖9.0，体重80kg。宗十二，血糖13.8。 &lt;/p>; &lt;p>;老人的沉思并没有停在平凡的情况下，他们甚至冒险进入宇宙。&lt;/p>; &lt;p>;“宇宙有多大？太阳表面温度为6000摄氏度，中心温度为1500万摄氏度。需要130万个地球才能填满太阳的体积，太阳的质量是地球的33万倍。需要 48 个卫星才能填满地球的体积。 &lt;/p>; &lt;p>;张在4月7日&lt;/p>; &lt;p>;张整齐的笔记在Xiaohongshu的趋势清单中排名最高，并吸引了许多人评论生活的美景，以及老年人面临的看不见的问题。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/04/04/10/47700B9A-63F8-44EBB-950A-950A-8F5F5F47D93BFBFB54DBB54CA 。照片：Xiaohongshu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我很感动。这些砖块是一个在这个世界上生动生动的人的持久遗产，”一位在线观察者说。&lt;/p>; &lt;p>;“通过他的笔记，我看到了老一辈的生活。他们一生都在小院里辛苦劳作，日以继夜，春去秋来。他们只有与他们交谈，而且从来没有想到其他人会回答他们的问题。我用他的话看见了我的父母。 2022年底，其总人口的19,8％和国家面临着惊人的挑战，以满足他们的需求。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Many small Hong Kong food, drink outlets still dishing out plastic utensils under grace period of ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259919/many-small-hong-kong-food-drink-outlets-still-dishing-out-plastic-utensils-under-grace-period-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.22 18:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/22/38527B3E-0D7F-4F30-AEC8-5EB6532A53ED_831BF48C.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”但是，公司有一个六个月的宽限期。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;流行的香港旅游区的许多小食物和饮料都使用了六个月的宽限期，并继续在周一分发塑料器皿和餐具&lt;/p>; &lt;p>;在周一开始在香港启动了对一次性塑料的禁令。但是，除了一些饮料商店和香港咖啡馆（Cha Chaan Teng）（香港咖啡馆）外，大多数位于Mong Kok的餐馆和外卖商店仍在午餐时间使用塑料器皿，但提供了纸吸管，这些纸是纸上的。 /p>; &lt;h3>;手套炸鸡吗？香港沟塑料避免在禁令的第一阶段，泡沫聚苯乙烯产品和抛弃塑料用具（例如餐具和稻草）的第一阶段，以避免售价$ 1 &lt;/h3>; &lt;p>;，尽管适用于宽限期。顾客不再可以在Mong Kok的Bute Street上的一家受欢迎的台湾泡泡茶连锁店的出口中供餐。 Div>; &lt;/div>; &lt;p>;来自中国大陆富士省的游客张小氧化物不喜欢纸稻草，因为它们比塑料较软，因此很难在饮料的塑料中戳戳，他们丢失了他们的纸。 &lt;/p>; &lt;p>;“但是我现在已经习惯了，因为我们在大陆上也使用了它们。我现在只喝更快的速度。曾努力促进该禁令，企业似乎自己解决了任何问题。&lt;/p>; &lt;H3>;香港环境负责人敦促公众公开禁止对一次性塑料的禁令&lt;/h3>; &lt;p >;“就像[政府]并没有努力了解企业的​​运作方式，”零售和办公室综合大楼Mong Kok的Argyle Center的一家剃光冰和茶水店的雇员说。&lt;/p >; &lt;p>;“政府表示他们正在实施这些措施，但没有帮助我们找到解决方案或提供指导方针。订购很快就会湿润，大多数客户都需要第二个顾客。&lt;/p>; &lt;p>;商店在宽限期内使用塑料吸管。男人说竹吸管是一种可能的解决方案，但它们会大大增加运营成本，客户必须覆盖一些额外的东西。&lt;/p>; &lt;p>;男人补充说，商店将用手用塑料用具和餐具购买更多。将来可能会在纸杯杯中供应产品。&lt;/p>; &lt;p>;在Sau Mau Ping的Anderson Road的建筑工地，工人说，他们通常去附近的餐馆吃午餐，很少购买外卖食品。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;香港餐厅提供各种器具，以适应塑料ban &lt;/h3>; &lt;p>;两名建筑工人在太极购物中心外面的长凳上享用午餐的两名建筑工人表示，他们不会受到禁令的影响，因为他们不会受到很大的影响他们通常不订购外卖汤或面条。&lt;/p>; &lt;p>;“我们喜欢的食物，例如米饭上的猪排，用木筷子比用叉子和勺子更容易吃，”一个人说。 &lt;/p>; &lt;p>;给了他的姓氏。五十多岁的园林绿化工人在凯·塔（Kai Tak）说，她不知道星期一是禁令的第一天。&lt;/p>; &lt;p>;这个女人，姓氏，她说她带走了炒饭饭吃午餐，但塑料汤匙她说的&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>