<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Land has played a critical role in China’s economic rise, but is it time for reform?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3255229/land-has-played-critical-role-chinas-economic-rise-it-time-reform?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/efc74e57-8ed4-467c-af94-5863e271fa21_be834f45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国拥有 1.2 亿公顷（297 英亩）的耕地确保粮食安全。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;用世界9%的耕地养活了世界不到五分之一的人口，这是中国经常吹嘘的成就之一。&lt;/p>; &lt;p>;中国的 9.6 亿公顷（24 亿英亩）土地大部分被山地和高原覆盖，土地资源稀缺，使其利用成为具有战略意义的问题。&lt;/p>;&lt;p>;虽然多次警告不要打破耕地面积“红线”不少于1.2亿公顷，中国最高领导层在经历了几十年的快速城市化之后敦促提高土地利用效率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一次会议上今年 2 月，在习近平主席主持下，高层官员一致同意加强土地政策与宏观经济政策和区域发展的协调，承诺将更多资源配置到更具经济竞争力的地区。&lt;/p>;&lt;p>;尽管会议的官方内容虽然内容简短而模糊，但它表明有必要改革中国复杂而僵化的土地制度，该制度阻碍了经济的进一步增长。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在中国，国家实际上拥有所有土地并控制如何使用土地。 &lt;/p>;&lt;p>;在城市地区，土地可以通过自动续期的长期租约将土地出租给企业和个人，从而授予类似于私有财产所有权的功能性权利。&lt;/p>;&lt;p>;但是，农村土地属于村集体所有，只能在村里居民之间进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;这一制度的建立是为了保证集体所有制，同时允许农民将土地用于农业用途。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，过去几十年来，随着城市化和工业化的发展，越来越多的农民进城，很多农村土地都被荒废了。&lt;/p>;&lt;p>;由于土地不能交易，农民也被荒废了。无法出售房屋或农田，这限制了他们在城市地区购买住房的能力。&lt;/p>;&lt;p>;但是，城市地区用于商业开发的地块短缺，限制了城市地区的经济增长前景。 &lt;/p>;&lt;p>;除了城乡差距之外，由于经济发展水平的不同，不同地区的可用土地资源也存在很大差异。&lt;/p>;&lt;h3>;缩小城乡差距？中国考虑让“留守财产”可交易&lt;/h3>;&lt;p>;2022年，西北欠发达省份甘肃的工业增加值仅相当于中国较富裕的东南部城市武汉的广东省的7%。天风证券2月表示。&lt;/p>;&lt;p>;但甘肃人均可建设用地规模是广东人均可建设用地规模的1.7倍。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在中国房地产行业最近崩溃之前，地方政府严重依赖扩大房地产市场来提供主要收入来源。&lt;/p>;&lt;p>;当基础设施或城市扩张等开发项目征用土地时，农民农村集体通常由地方政府给予补偿。&lt;/p>;&lt;p>;补偿可能包括货币、安置或替代土地分配。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但金额往往远低于政府将土地出售给房地产开发商时获得的报酬，为地方当局带来了可观的财政收入。&lt;/p>;&lt;p>;这就是中国各地普遍存在的“土地融资”开发模式。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;许多地方政府目前资金紧张，甚至负债累累，主要原因是新冠肺炎疫情期间房地产市场长期低迷。&lt;/p>;&lt;p>;这种不健康的发展模式，表现为房价暴涨。前财政部长楼继伟去年 12 月在深圳举行的一次论坛上表示，城市房价上涨、房地产开发商负债累累以及地方政府对土地收入的依赖已接近尾声。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;随着世界第二大经济体寻求新的增长潜力，城乡之间和不同地方之间的土地可交易被广泛视为一种解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;在西部直辖市重庆，进行了土地自由化试验。自 2008 年以来一直在通过“土地优惠券计划”来刺激土地市场。&lt;/p>;&lt;h3>;“不再下降”：中国的农作物整治针对关键谷物、油籽&lt;/h3>;&lt;p>;根据该计划，进城定居后自愿将宅基地转为耕地的农民，将获得“土地券”，以后可以将土地券出售给需要建设用地指标的地方政府或开发商。&lt;/p>;&lt;p>;据市国资监管机构称，截至 2022 年底，约 24,700 公顷农村土地已根据该计划进行交易，价值超过 720 亿元人民币（100 亿美元），并称这是“富有成效的改革”。&lt;/ p>;&lt;p>;但该方案尚未在其他地区复制。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese men held in Manila belong to crime syndicate running ‘Luffy’-led ring]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255280/japanese-men-held-manila-belong-crime-syndicate-running-luffy-led-ring?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 23:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/50ddb76f-83c6-4840-a290-e0ef2283518c_b708b753.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;车辆沿着马尼拉的道路行驶。菲律宾当局表示，目前在马尼拉被拘留的两名日本男子是一个犯罪集团的成员，该犯罪集团在日本组织了一系列入室盗窃案。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾当局周三表示，目前在马尼拉被拘留的两名日本男子是一个犯罪集团的成员，该犯罪集团在日本组织了一系列入室盗窃案，并补充说，“路飞”领导的熟悉此案的一位不愿透露姓名的高级执法官员在接受共同社采访时表示，其中一名男子名叫 Tomohiro Koyama，是“三号人物”。 ” “JP Dragon”黑帮集团的一名成员，而另一名成员鹿儿岛贵之则承认自己是该组织的成员。&lt;/p>;&lt;p>;小山是 10 名逃犯之一，其中包括被日本当局认定为头目的今村清人。该官员称，他于 2019 年请求被驱逐出境。日本警方表示，今村涉嫌使用化名“路飞”远程策划 2022 年在日本实施的入室盗窃案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;49 岁的小山于 1 月 24 日因涉嫌盗窃罪被菲律宾警方逮捕。该官员称，3 月 4 日，55 岁的鹿儿岛因日本福冈县法院签发的盗窃令而被移民局逮捕。两人目前都被拘留在菲律宾移民拘留所。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，JP Dragon 和路飞领导的团体的存在是由于 2019 年 11 月逮捕了 30 多名日本公民，原因是他们涉嫌逃跑。菲律宾金融区马卡蒂的电信诈骗计划。&lt;/p>;&lt;p>;该集团的运作据信始于一年前，由一名日本男子发起，该男子开设了在线赌博、斗鸡和卡拉 OK 酒吧等业务在菲律宾首都，担任其领导人。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国犯罪团伙盯上菲律宾护照，马尼拉誓言采取更严厉的行动&lt;/h3>;&lt;p>;“在日本进行了多次逮捕、驱逐和调查之后，[当]这名官员说，“JP Dragon”集团的名字出现了。”该官员表示，并补充说，根据日本当局的信息，调查人员发现路飞团伙与其有联系。&lt;/p>;&lt;p>;“在日本进行调查后， “我们发现JP龙是路飞集团的操纵者，”该官员说道。然而，JP Dragon 的领导人仍然逍遥法外。&lt;/p>;&lt;p>;路飞集团据信通过加密消息应用程序从菲律宾移民拘留设施协调在日本的犯罪活动，并通过该应用程序提供高额报酬为日本人从事犯罪活动提供工作机会。&lt;/p>;&lt;p>;今村和其他三人去年 2 月被菲律宾驱逐出境，并于 12 月因一些入室盗窃案被起诉。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US House overwhelmingly passes bill to force ByteDance to divest TikTok]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3255278/us-house-overwhelmingly-passes-bill-force-bytedance-divest-tiktok?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 22:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/08ac9f15-f9fc-49f8-938b-6fb586e728e9_373a78fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 位于加利福尼亚州卡尔弗城的美国办事处。美国众议院周三以压倒性多数投票，迫使其母公司字节跳动剥离该应用程序。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国众议院周三以 352 票对 65 票通过一项法案，迫使中国科技公司字节跳动剥离其热门短视频分享应用 TikTok，以免面临禁令这项法案给了字节跳动大约六个月的时间进行剥离，目前已提交参议院，民主党和共和党领导人就是否支持该法案发出了不同的信号。肯塔基州共和党参议员兰德·保罗表示，他将阻止一致通过该法案的努力。&lt;/p>;&lt;p>;15 名共和党人和 50 名民主党人投票反对该法案；有 1 人弃权。美国总统乔·拜登上周表示，如果该法案在参众两院获得通过，他将签署成为法律，不过即使该法案成为法律，也可能面临诉讼。此前限制 TikTok 的努力可以追溯到 2020 年，但已陷入停滞或被法院阻止。&lt;/p>;&lt;p>;该法案由众议院中国特别委员会领导人于 3 月 5 日提出，其中包括众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher)、威斯康星州共和党人 - 并于周四一致通过众议院能源和商业委员会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/13/24c3fcf8-cc6a-43a0-97ee-521cba41e6a3_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;众议院选举主席迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher)中国委员会于 3 月 5 日提出了 TikTok 法案。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该快速法案还建立了一个流程，供总统指定受控制的其他应用程序“外国对手国家”将面临在美国运营的限制。&lt;/p>;&lt;p>;议员们对 TikTok 通过收集个人数据和修改算法来监视和操纵美国人的潜力表示担忧。&lt;/p>;&lt;p >;TikTok 辩称，限制它的努力将妨碍使用该短视频平台的 1.7 亿美国人的言论自由。&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 因对美国立法者的“强硬立场”而在中国获得好评&lt;/h3 >;&lt;p>;据《华盛顿邮报》报道，该公司于 9 月份重新启动了与美国外国投资委员会（财政部领导的审查外国交易的跨机构组织）的谈判，以制定一项限制外国访问美国用户数据的计划&lt;/p>;&lt;p>;这项名为“德克萨斯计划”的计划耗资 15 亿美元，将把 TikTok 美国业务的管理权交给 CFIUS 选出的三人董事会。该委员会将运营一家名为“美国数据安全”的子公司，该子公司将处理该应用程序在美国的所有关键功能，包括用户数据、工程、安全和内容审核。&lt;/p>;&lt;p>;但立法者仍然不相信，他们告诉TikTok 首席执行官 Shou Zi Chew 表示，只有禁令或剥离才是可以接受的。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家安全法可能要求应政府机构的要求移交应用程序中的数据，但 TikTok 坚称它没有给出任何要求美国向北京提供用户数据，北京也从未要求过。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;针对批评者对言论自由的担忧，加拉格尔一再坚称他的法案并不是禁止 TikTok ，但旨在强制改变该应用的所有权。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析人士表示，该立法实际上起到了禁令的作用，因为中国政府的规定禁止出口软件，包括用作 TikTok 推荐引擎的算法&lt;/p>;&lt;p>;此外，奥尔布赖特石桥集团 (Albright Stonebridge Group) 的保罗·特里奥洛 (Paul Triolo) 表示，“如果字节跳动被迫在美国剥离 TikTok，那么美国公司的收购也需要获得中国政府的反垄断批准”，他指出这一过程通常花费的时间比该法案要求的剥离期限“长得多”。&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部去年表示，“坚决反对”强制出售该应用。&lt;/p>;&lt;p>;Triolo，专门研究中国和科技政策的专家补充说，中国的国家安全法过于模糊，无法得出中国公司必须应北京要求移交数据的结论。&lt;/p>;&lt;p>;“所有相关法律都没有制定实施规定将提供有关法律在实践中实际含义的任何细节。”&lt;/p>;&lt;p>;包括美国公民自由联盟在内的言论自由倡导者上周在给众议院能源和商业委员会的一封信中写道，“它并没有改善事情说这不是禁令”。&lt;/p>;&lt;p>;“一般来说，政府不能直接完成被禁止做的事情，强制出售是一种受到严格审查的言论惩罚。他们写道，并引用了蒙大拿州法院 11 月阻止该州禁止 TikTok 的决定。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 3 月，由弗吉尼亚州民主党人马克·华纳 (Mark Warner) 领导的两党参议员团体推动了一项白宫支持赋予拜登政府新权力，以限制构成国家安全风险的技术。两党的批评阻碍了这项目标广泛的法案，该法案没有提及 TikTok 的名称，但可能会影响该应用程序在美国的运营能力。&lt;/p>;&lt;p>;一些参议员对最近限制 TikTok 的努力尚未做出决定。 &lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 被告知要与中国共产党决裂，否则将失去美国用户的访问权限&lt;/h3>;&lt;p>;南卡罗来纳州共和党人林赛·格雷厄姆 (Lindsey Graham) 周日表示，他对加拉格尔的法案感到“矛盾”。同一天，佛罗里达州共和党人马可·鲁比奥表示，他还需要阅读该法案才能做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;参议院情报委员会主席华纳表示，TikTok 构成了国家安全威胁，但没有表明支持当前众议院的努力。参议院商业委员会主席、华盛顿州民主党人玛丽亚·坎特威尔 (Maria Cantwell) 表示，她赞成通过其他立法来监管应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;周一，共和党总统候选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 重申了他新发现的反对TikTok 禁令，他上周首次明确表示。他现在辩称，禁令只会赋予 TikTok 竞争对手 Facebook 权力，扭转他之前禁止该应用程序的努力。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，特朗普上个月会见了 TikTok 的主要投资者和共和党捐助者杰夫·亚斯 (Jeff Yass)，尽管这位前总统周一否认他们讨论过该应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府本身发出了混合信号：虽然它禁止在联邦设备上使用 TikTok 并与加拉格尔就其法案进行合作，但拜登的连任竞选活动上个月推出了官方 TikTok 帐户。&lt;/p>;&lt;h3>;美国行政命令，禁止美国人向“关注国家”获取个人数据&lt;/h3>;&lt;p>;多伦多大学研究小组 Citizen Lab 的 2021 年报告没有发现TikTok向中国政府“公开传输数据”，但不排除在中国境外收集的用户数据随后被传输到中国的可能性。对于 TikTok 是否对用户帖子进行政治审查，其分析“尚无定论”。&lt;/p>;&lt;p>;它还发现 TikTok 收集的数据量与 Facebook 等其他社交媒体平台相似。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 用户就他们而言，国会办公室已收到大量呼吁，敦促不要禁止该应用程序。在 TikTok 上，一些人表示，国会选择不针对其他社交媒体应用程序，对这款流行应用程序表现出偏见，并指出，即使 TikTok 被禁止，中国也可以通过其他社交媒体应用程序访问他们的数据。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则表示怀疑，认为该应用程序正在操纵有利于中国的内容。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国控制了 TikTok，那么他们在审查批评美国政府的内容方面做得非常好，”一位 TikTok 人士表示拥有 140 万粉丝的创作者。&lt;/p>;&lt;p>;纽约民主党众议员贾马尔·鲍曼 (Jamaal Bowman) 上周在他的 TikTok 帐户上发帖称，实施禁令代表着“让年轻人保持沉默”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia to correct gender bias with citizenship amendment promising equal rights for foreign-born children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255273/malaysia-correct-gender-bias-citizenship-amendment-promising-equal-rights-foreign-born-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 21:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/7684f39d-f1c7-49fb-a696-51c01032e4dd_355da732.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（右二）会见马来西亚人周二，德国柏林君悦酒店的侨民。照片：Afiq Hambali/马来西亚总理办公室&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据总理安瓦尔·易卜拉欣的说法，马来西亚将于下周纠正宪法中的性别偏见，允许马来西亚母亲及其非马来西亚人在外国出生的孩子-马来西亚配偶自动获得公民身份，结束许多人多年的挣扎。&lt;/p>;&lt;p>;根据可追溯到1963年的现行法律，只有与非公民结婚并在国外生子的马来西亚男性才能将其公民身份传给&lt;/p>;&lt;p>;正在柏林进行正式访问的总理表示，宪法条款是错误的，内阁已批准下周向议会提交修正案，称此事已“完成”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/03/13/e66e6ecd-edd6-46e0-ac91-4968b403a9f9_a64e7701.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在周一在德国联邦总理府举行的新闻发布会。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在的问题是现行宪法中的“父母”，几十年来意味着父亲。我们意识到这是不对的。父母是指父亲和母亲。”安瓦尔说。&lt;/p>;&lt;p>;这项修正案将影响宪法第14条，该条在授予在马来西亚境外出生的人公民权时没有提及母亲。&lt;/p>; &lt;p>;国际权利组织“现在平等”组织指出，马来西亚是六个国家之一，其他国家包括巴哈马、巴巴多斯、伊拉克、利比里亚和毛里塔尼亚，这些国家继续阻止妇女在与男性平等的基础上将公民身份传给子女，如果孩子在国外出生。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔在德国首都与马来西亚侨民举行的斋月晚宴上，被一名居住在柏林的马来西亚妇女询问此事，由于这项规定，她的孩子不是马来西亚公民。 .&lt;/p>;&lt;p>;此类宪法修正案需要在安瓦尔指挥的议会中获得三分之二多数票，这支持了他对宪法修正案获得通过的信心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/f2b41a14-5514-40bf-a548-9b36c58dbc90_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 4 月，吉隆坡高等法院外，一宗案件的原告对一项法律提出质疑，该法律禁止马来西亚妇女将公民身份传给在海外出生的孩子。照片：Family Frontiers/AFP&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020 年，倡导组织 Family Frontiers 就法律中的性别偏见起诉政府，并在吉隆坡高等法院法官裁定这些母亲在外国出生的孩子有权获得抚养权后获胜。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，在政府提出法律质疑后，该裁决于 2022 年被上诉​​法院推翻，政府希望维持现状。&lt;/p>;&lt;p>;随后 Family Frontiers 施压该案将由该国最高法院联邦法院审理，该法院已定于 6 月审理此案。&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年印度尼西亚选举：“人才外流”中双重国籍的呼声升温&lt;/h3>;&lt;p>;周一在议会，内政部长赛夫丁·纳苏蒂安 (Saifuddin Nasution) 表示，尽管修正案尚未提交，但他的部门已经解决了所有公民身份案件，并补充说，家庭前沿的斗争理由“不再是”。&lt; /p>;&lt;p>;“关于马来西亚母亲与[非马来西亚]伴侣在国外分娩的案件，上周所有3,000个[案件]已得到解决，”赛夫丁说。&lt;/p>;&lt;p>;他的评论，这意味着所有悬而未决的案件都已得到解决，这引起了许多马来西亚母亲的不满，她们在社交媒体上表明她们的案件仍在悬而未决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/52ebcc81-4dab-448c-bcc7-ba4aa13e5a23_b670b5e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周二在德国柏林君悦酒店与马来西亚侨民会面。图片来源：Afiq Hambali/马来西亚总理办公室&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;X 上，单亲妈妈用户 Tee Li Li 是众多展示公民申请屏幕截图进行注册的人之一他们的孩子目前仍被标记为“正在处理”，她的申请可以追溯到 2017 年。&lt;/p>;&lt;p>;“我孩子的公民身份申请尚未得到解决，”她在回应内政部长的评论时说道。&lt; /p>;&lt;p>;总理的回应与内政部长在议会的评论之间的差异正在给这些家庭带来进一步的焦虑，因为缺乏公民身份给他们的日常生活带来了障碍，包括去医院就诊和上学，而后者与公民的象征性 1 林吉特（20 美分）相比，非公民的费用过高。&lt;/p>;&lt;p>;非公民也被禁止进入公立学校，迫使父母花钱让孩子在公立学校接受教育私立学校。&lt;/p>;&lt;p>;家庭前沿组织的首席协调员比娜·拉马南德 (Bina Ramanand) 表示，无论宪法修正案何时完成，这些孩子都应立即获得公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;“这件事应该立即完成，不能再拖延了。” ，他们已经受够了，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s military disqualifies procurement company for ‘serious risks’ of leaked secrets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3255255/chinas-military-disqualifies-procurement-company-serious-risks-leaked-secrets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/83daef58-d192-4b91-bb64-5d1492415f6b_801ab6ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在与华盛顿关系日益紧张之际，中国正在加强对保密问题的审查及其盟友。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国军队装备部门周二发布的通知，中国人民解放军已取消一家具有泄密“严重威胁”的采购公司资格。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据军队装备采购信息网站发布的通知，中国远东国际招标公司在为解放军战略支援部队采购时违反保密规定。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民解放军战略支援部队成立于2015年，是军队一体化和现代化计划的核心，其任务是整合整个军队的“战略”职能——从太空、互联网到心理战。该部队还充当情报收集中心。&lt;/p>;&lt;h3>;中国最高立法者考虑修改国家机密法&lt;/h3>;&lt;p>;在与华盛顿及其盟友的紧张关系日益加剧的情况下，中国正在加强对保密问题的审查。北京上个月通过了一项收紧国家秘密法的重大修正案。&lt;/p>;&lt;p>;该法规定，在未采取适当保密措施的情况下通过互联网发送国家秘密是违法的。&lt;/p>;&lt;p>;周二的公告确实不提国家秘密法，而是引用解放军的规定。通知称，该公司违反了“设备采购招标代理服务管理办法等相关规定”。&lt;/p>;&lt;p>;通知称，该公司通过电子邮件、微信“转发大量采购公告材料”，违反规定。中国社交媒体平台。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还在未受保护的计算机上存储了大量机密文件。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在国家安全推动下制定了《国家保密法》&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;该通知由中央军委装备发展部科研订购局发布。&lt;/p>;&lt;p>;该公司机密信息管理“失控”，造成“严重风险威胁”通知称，该公司的装备采购招标机构资格已被取消，相关军队单位不得再与该公司签订新的合同。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;根据通知，现有服务也将根据项目情况终止或“妥善处理”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，军队单位应及时检查并移交文件和材料公告称，“确保不出现安全问题”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在没有任何解释的情况下解雇了失踪的国防部长李尚富&lt;/h3>;&lt;p>;这一消息是在对国防部军事装备采购进行全面调查之后发布的。设备部。国防部在 7 月份罕见地发布了一份通知，对项目“泄露信息”和帮助某些公司获得投标等问题进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;此前还对高级军事官员进行了清洗。去年12月，九名将领被免去中国最高立法机关职务，其中包括解放军火箭军的多名高级军官以及中央军委装备部的两名将领。其中包括装备部副部长饶文民和2016年至2018年担任装备部副部长的张玉林。&lt;/p>;&lt;p>;此外，2017年至2022年领导装备部的李尚福也被免职。十月担任国防部长，但没有给出任何解释。自8月份以来，他就没有在公开场合露面。&lt;/p>;&lt;p>;据该公司网站称，中国远东国际招标的业务范围包括国际贸易和采购服务以及与“军工产品”相关的服务。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该网站还跻身2017年涉密军工项目招标机构前十名。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Green imperialism’: de facto EU ban on recycled plastics imports sparks row in Brussels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255270/green-imperialism-de-facto-eu-ban-recycled-plastics-imports-sparks-row-brussels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 21:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/4d054a76-d644-4e10-886b-29b68ef4c8e3_c6f3efa9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;到 2030 年，欧盟市场上的所有包装都必须可回收. 照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟贸易官员正疯狂地试图废除对欧盟以外生产的再生塑料的有效禁令，认为这将加剧全球南方对“绿色帝国主义”的指控&lt;/p>;&lt;p>;几天前，法国要求在具有里程碑意义的欧盟包装规则中添加一项最后一刻条款，要求中国和世界其他地方的生产商符合欧洲回收塑料包装的标准。&lt; /p>;&lt;p>;法国认为，非欧盟行为体必须遵守与欧洲竞争对手相同的规则，这才是公平的，因此推动“等同标准”，也称为“镜像条款”。&lt;/p>; >;&lt;p>;此举旨在创造一个公平的竞争环境，因为欧盟被视为塑料回收领域的世界领导者，其公司必须承担相关成本。&lt;/p>;&lt;p>;但此举可能会激怒贸易伙伴他们已经对欧洲的碳边境税和其他可持续贸易措施感到不安。例如，中国经常指责欧盟的“绿色保护主义”。&lt;/p>;&lt;p>;如果再生塑料不符合欧盟生产商要求的相同标准，则不会被允许进入单一市场，可能对全球贸易造成巨大干扰。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟针对中国塑料，以打击“不公平”贸易行为&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟委员会消息人士将其视为“事实上的禁令”考虑到世界各地回收标准之间的差异。理论上，欧盟以外的出口商在将货物运往欧洲之前必须购买欧盟制造的包装，以满足布鲁塞尔的标准。&lt;/p>;&lt;p>;“这将创建一个系统，包装的价格将通过该系统进行定价。”屋顶，因为它成为一种珍贵的商品，”一位委员会消息人士表示。 “所以从这个意义上说，你是在欺骗发展中国家。”&lt;/p>;&lt;p>;人们还担心这样的条款与世界贸易组织规则的兼容性。&lt;/p>;&lt;p>;委员会重量级人物现在争先恐后地说服成员国在最早可能在周五举行的会议上投票反对临时法律。&lt;/p>;&lt;p>;他们认为尚未进行经济分析，并指责法国“纯粹政治活动”，因为它已经需要保护自己强大的回收行业。&lt;/p>;&lt;p>;然而，回收行业一直反对来自中国的“不公平竞争”，指出中国的劳工标准和经营成本较低。&lt;/p>;&lt; p>;欧洲废物管理协会秘书长保罗·坎帕内拉 (Paolo Campanella) 告诉《华盛顿邮报》，如果不对中国塑料实施新规则，“欧洲的回收行业将会崩溃”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在进口很多材料被标记为回收材料，但我们无法检查。中国是最大的来源之一。”Campanella 说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一个行业组织欧洲塑料回收商协会 (Plastic Recyclers Europe) 总裁托恩·埃曼斯 (Ton Emans) 表示，他“坚信有必要为所有人创造一个公平的竞争环境”确保欧盟法律也适用于来自第三国的参与者，从而保护塑料回收行业的参与者”。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2017 年禁止进口塑料废物，并制定了法律禁止在食品包装中使用再生塑料。从那时起，欧洲工业界发现运往欧洲的聚合物数量激增。&lt;/p>;&lt;h3>;中国大陆的废物进口禁令如何影响我们今天回收塑料的方式&lt;/h3>;&lt;p>;“非欧盟制造的产品，在这种情况下，包括含有再生塑料的产品，必须符合欧盟框架制定的环境和健康标准，以确保它们对消费者来说是安全的，并且尊重欧盟的环境目标，就像欧盟产品一样。这实际上是一个公平的竞争环境。”埃曼斯说。&lt;/p>;&lt;p>;镜像条款是旨在逐步淘汰欧盟一次性塑料的更广泛规则的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;所有包装均采用到 2030 年，欧盟市场必须实现可回收，欧盟希望禁止新鲜农产品、迷你酒店盥洗用品和外卖的一次性塑料包装。&lt;/p>;&lt;p>;委员会消息人士称法国的插话是“史无前例的”，鉴于它是在大使会议期间以口头形式提出的。随后，目前担任欧盟轮值主席国的比利时政府将此写入法律。&lt;/p>;&lt;p>;同样不寻常的是，该委员会进行干预，废除了其最初提议的部分法律。随着六月欧盟选举前的紧张局势加剧，这标志着立法者、官僚和外交官之间最新的内讧。&lt;/p>;&lt;p>;随着政客们紧张地关注远方的崛起，一系列绿色法律已被淡化或废除。 -正确，布鲁塞尔因一系列破坏性农民抗议而感到震惊。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在德国和意大利撤回支持后，要求对企业供应链进行全面人权审计的规则搁浅，这在很大程度上导致了议会成员对此感到愤怒，他们指责他们屈服于企业利益。&lt;/p>;&lt;p>;比利时现在正忙于在 7 月份将总统职位移交给匈牙利之前挽救法律。&lt;/p>;&lt;p>;事件的转变相对不那么引人注目，欧盟成员国周三为禁止使用强迫劳动生产的产品开了绿灯。该法律没有点名中国，但在制定时考虑到了北京。&lt;/p>;&lt;p>;在 27 个欧盟成员国中，只有拉脱维亚投票反对该法律，认为该法律的管理负担过重。德国和匈牙利投了弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;最终文本现在将在欧洲议会贸易委员会进行投票，所有立法者可能会在下月初进行投票。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Move faster on elevated Kai Tak mass transit system and consider extension, Hong Kong authorities urged]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3255272/move-faster-elevated-kai-tak-mass-transit-system-and-consider-extension-hong-kong-authorities-urged?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 21:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/0b076729-648a-485f-b5e0-7c24cb1b3e4b_bdb606eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府对启德地区制定了雄心勃勃的计划。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局应加快启德高架公共交通系统的招标和建设，并考虑将其延伸至东九龙，以振兴该地区，香港政界人士表示，政府早前排除任何延期的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;政府建议在启德（香港前机场所在地）兴建一条长 3.5 公里的高架智能公共交通系统，设有 5 个车站，行程时间为 10 小时根据土木工程拓展署向九龙城区议会提交的一份文件，香港将在 2024 年启动有兴趣的交通项目&lt;/h3>;&lt;p>;建议五站系统将沿着成丰路在地上运行，途经启德港铁站、启德体育公园（设有 50,000 个座位的体育场）、都会公园、前跑道区的住宅区以及启德邮轮码头。 &lt;/p>;&lt;p>;该报称，政府曾考虑将该系统连接至九龙东，但认为此举不可持续，因为建造成本高昂，且邻近密集发展地区造成技术限制。&lt;/p>;该部门表示，由于不需要架空电缆，该系统将是一种具有成本效益的选择，电力支持系统相对简单，并补充说该项目将于 2026 年进行招标，合同将于 2027 年获得批准。该提案将进行讨论在周四的区议会会议上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府计划邀请供应商或运营商在今年晚些时候提交对该项目的意向书，以最终确定包括招标条件在内的细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;行政长官李家超去年10月施政报告中宣布，此前搁置的项目将在引入“天梭”、“自动轨道交通”和“快速巴士”等系统后重启。 ” 考虑在内。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个搁置项目的复兴，作为 320 公顷（791 英亩）地区公共交通系统可能组合的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;九龙城区议员张敬勋呼吁当局考虑日后将路线延伸至东九龙，并为规划兴建连接观塘、油塘等其他地区预留空间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/5504d935-944f-4d1e-b91c-19c4461c8226_1a1d11d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;区议员张景勋表示政府应充分利用该制度。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们希望政府除了启德的五个车站外，日后可考虑将路线延伸至东九龙，例如观塘唐、油塘，还有牛头角的香港儿童医院，为更多人服务。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该充分利用这个系统，为市民提供更多便利。” &lt;/p>;&lt;p>;张又促请当局加快招标和施工进程，以推动更快完成，因为政府预计该项目可能要到2031年或2032年才能完成。&lt;/p>;&lt;p>;“我们大家都渴望看到项目竣工，希望尽快享受到它带来的便利。政府需要考虑如何加快这一进程。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港“将恢复单轨铁路计划，提出解决方案”以解决启德交通问题&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员颜文文民建联议员于宇表示同意，并表示政府应考虑将航线延伸至东九龙，以激发启德经济。&lt;/p>;&lt;p>;“连接东九龙是他说：“这对振兴启德经济是必要的，因为这可以通过港铁站吸引游客到其他地区。”&lt;/p>;&lt;p>;“根据中国内地的经验，施工时间也应缩短至两年可以在一年内交付系统。我预计该项目可以在 2030 年之前完成。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /13/04bd034c-d189-4f88-9b7d-5088df3cf4c7_583eeb8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;颜文龙议员（右）外出竞选时会见居民。图片来源：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府在花费了 11 年时间和 9,000 万港元（1,150 万美元）建造连接启德、观塘和九龙湾的单轨铁路计划后，于 2020 年取消了该计划。可行性研究。&lt;/p>;&lt;p>;当局在十年前估计该项目将耗资 120 亿港元，并表示建立单一高架铁路系统将“受到邻近拥挤开发项目的严重限制，成本非常高，而且不经济”相反，政府后来提议在新的巴士和小巴路线上混合使用电动汽车、自动人行道和长廊网络、行人和骑自行车者的开放空间以及连接的高架景观平台前往观塘地铁站。&lt;/p>;&lt;p>;启德发展计划的雄心勃勃的计划包括创建一个拥有住宅、办公室和商店、绿地、体育和休闲中心以及游轮中心的新商业区。&lt;/p>;&lt; p>;SkyShuttle 列车系统由深圳电动汽车制造商比亚迪汽车建造，而自 2016 年起在成都运营空中列车的四川省中唐空铁集团也表达了兴趣。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Shanghai tries to shore up foreign confidence with promise-laden action plan that’s filled with uncertainty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3255241/chinas-shanghai-tries-shore-foreign-confidence-promise-laden-action-plan-thats-filled-uncertainty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/3bdcdce2-cd02-4c93-a71f-4213f31ad9f6_ce10d91e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海吸引外资新行动计划周五生效，但人们对它到底意味着什么提出了疑问。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最大的经济火车头之一正在准备推出一项行动计划，希望该计划能够推动外国对研发的投资，这是吸引商人和企业家回国的最新举措。成长为全球创新中心。&lt;/p>;&lt;p>;上海做出的承诺包括更好地促进跨境数据流动和采取更多措施保护知识产权，这仍然是外国公司最关心的问题该计划于本月初宣布后于周五生效，旨在“提振外国投资者对上海的信心”，这是继中央政府发布的一系列相关指示之后&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年两个月的零新冠封锁以及去年的反间谍法和对外国公司的突击搜查之后，这种信心在上海受到了打击。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国就其反间谍法猛烈抨击“居心不良的外国势力”&lt;/h3>;&lt;p>;除了承诺财政激励和简化备案程序外，该计划还将“有助于推动本土创新公司与中国企业的更深层次融合”市政府周二在其网站上解释新政策指令时表示，“外资研究中心”。&lt;/p>;&lt;p>;该金融和商业中心去年未能实现 5.5% 的经济增长目标，报告称在出口下滑和内需疲软的情况下，国内生产总值 (GDP) 增长 5%。&lt;/p>;&lt;p>;当局将对自贸区上海出口的数据进行分类，仅审查出于安全原因认为必要的数据根据《方案》，具体清单尚未出台。&lt;/p>;&lt;p>;还将加强与其他省市的协调配合，加大对外资研究中心侵犯知识产权的打击力度， &lt;/p>;&lt;p>;吸引外商直接投资和改善营商环境一直是上海在疫情后的重要议程，以坚定其成为全球金融中心和科技创新中心的雄心。但外国企业重申，他们希望少一些承诺，多一些行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海美国商会会长郑埃里克表示，数据本地化和其他网络安全要求，以及知识产权保护，是商会成员最关心的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“企业需要透明的跨境数据网络安全评估流程，也需要执行知识产权法，”他说。 “我们期待有关该计划及其实施的更多细节。”&lt;/p>;&lt;p>;中国德国商会（上海）执行董事Maximilian Butek表示，上海是设立研发中心的首选得益于其“一流的基础设施和本地人才”。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，对于德国公司来说，利用上海作为全球研发中心，可以简化国际数据传输并消除互联网-准入障碍是必要的，”他说。 “到目前为止，该计划似乎还不足以满足这些需求。”&lt;/p>;&lt;p>;在降低风险的努力中，上海一直在努力保持其作为跨国公司区域中心的吸引力。应对针对跨境数据传输的反间谍规则和法规收紧所带来的明显挑战。&lt;/p>;&lt;h3>;未来存在风险，但中国经济将继续走长期、技术主导的道路&lt;/h3>;&lt;中国国家互联网信息办公室去年提出的跨境数据传输法规中的严格规定，导致跨境数据流动的审批流程被推迟，同时加剧了定期在中国境外传输数据的跨国公司的担忧&lt;/p>;&lt;p>;“上海吸引外资的计划是中国在会员国商业信心多年来不断衰退后寻求重建信任和吸引外资的又一积极举措，”中国英国商会在一份声明中表示。声明。&lt;/p>;&lt;p>;上海承诺解决的问题是其成员提出的最常见的投诉之一，并补充说，他们希望看到在国家层面针对这些问题采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;在上周的政府工作报告中，李强总理誓言要解决跨境数据流动问题，这是吸引更多海外资本的措施之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore sentences woman to 12 years’ jail for cheating boss into giving her US$2.78 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255262/singapore-sentences-woman-12-years-jail-cheating-boss-giving-her-us278-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/b4e729b9-79aa-44c6-a894-3181d33f513f_d2f3c75d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡中央商务区的建筑物。 47 岁的新加坡人琳恩·夏洛特·詹姆斯 (Lynne Charlotte James) 上周被判犯有五项作弊罪。量刑时还考虑了其​​他七项类似指控。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名女子欺骗了一家房地产公司的老板，在近十年的时间里给了她 370 万新元（278 万美元），其中包括他一生的积蓄，被判处 12 个月监禁。周三入狱多年。&lt;/p>;&lt;p>;林恩·夏洛特·詹姆斯 (Lynne Charlotte James) 不断向受害者撒谎，称她已经破产，并在电子邮件中冒充政府官员来支持她的谎言。&lt;/p>;&lt;p>;69-岁男子耗尽了积蓄，他和妻子卖掉了两套公寓以及个人财产，为詹姆斯筹集资金。&lt;/p>;&lt;p>;当这对夫妇的现金用完时，他不得不借钱他的侄女骗取了 110 万美元，后者最终向当局举报了此案。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡女子诈骗了 646,000 美元，其中包括欺骗父母的情人&lt;/h3>;&lt;p>;这对夫妇现在甚至买不起一套房子两居室的住房委员会公寓，并住在出租屋中。&lt;/p>;&lt;p>;47 岁的新加坡人 James 上周被判犯有五项作弊罪。量刑时还考虑了其​​他七项类似指控。&lt;/p>;&lt;p>;她没有向受害者做出任何赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;在要求时间服刑后，她将于 4 月 16 日开始服刑。照顾她的孩子和母亲，并以 10 万新元保释。&lt;/p>;&lt;p>;她在审判中途认罪，但在她声称自己患有哮喘发作并且无法呼吸后，审判被推迟。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;地区法官 Shawn Ho 周三告诉法庭，这是一起“令人心碎的案件”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/11596118-97c9-4cac-af22-73b22a1c00eb_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;建筑物新加坡正在建设中。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于案情压力，受害人中风，差点与妻子离婚。他目前患有癌症。&lt;/p>;&lt;p>;他妻子的心理健康状况每况愈下，她寻求精神科帮助，但因无力承担医疗费用而不得不停止治疗。他们的女儿也伤害了自己。&lt;/p>;&lt;p>;法官指出，詹姆斯向受害者发送了数百封伪造的电子邮件，并“精心编造了一个谎言”。&lt;/p>;&lt;p>;“你欺骗了受害者 2,253 次，几乎超过了10 年了，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;法庭此前获悉，詹姆斯于 2006 年左右开始在一家身份不明的房地产公司工作，向受害人汇报工作。&lt;/p>;&lt;p>;2008 年，她开始陷入财务困境。困难重重，面临破产。她设计了一个欺骗受害者的计划，受害者的名字已从法庭文件中删除。&lt;/p>;&lt;p>;詹姆斯告诉受害者，她已经破产，并向他撒谎说破产和公共受托人办公室 (IPTO) 保留了资金&lt;/p>;&lt;h3>;中国游客被控在新加坡策划绑架&lt;/h3>;&lt;p>;她要求受害人帮助她向 IPTO 支付各种据称的费用，以便 IPTO 将资金退还给她.&lt;/p>;&lt;p>;那个男人相信了詹姆斯并给了她一大笔钱。随着时间的推移，詹姆斯向他索要更多现金，并告诉他，一旦 IPTO 释放了她破产财产中的资金，她就会退还他给她的所有钱。&lt;/p>;&lt;p>;受害者确信他必须这样做继续向 James 转账，因为她说，如果 IPTO 不释放她的资金，她就无法退还他已经给她的钱，而他希望收回大笔款项。&lt;/p>;&lt;p>;James 还创建了来自以下地址的虚构电子邮件IPTO和司法部等政府机构证实了她的谎言。&lt;/p>;&lt;p>;在伪造的电子邮件中，政府机构据称要求向IPTO支付各种费用。&lt;/p>;&lt;p>;James还制作了虚假电子邮件总检察长办公室和首席大法官 Sundaresh Menon 等法官要求她继续向 IPTO 支付费用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/13/32f5144f-a0a3-4263-b4e6-9fcebff09477_8b70a3eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们拍照以新加坡艺术科学博物馆和滨海湾金沙度假村为背景。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她告诉受害人，如果他停止付款，他已经投入的资金将被没收，而且他将无法拿回钱.&lt;/p>;&lt;p>;她警告他不要举报此事，并表示如果IPTO发现他在帮助她，他们将没收她的资金，而且他将无法拿回任何钱。&lt;/p>;&lt;p >;从2008年5月到2017年10月的九年多时间里，受害人通过2,253笔交易向詹姆斯转账了3,677,537.03新元。&lt;/p>;&lt;p>;詹姆斯用这笔钱偿还放债人的贷款并支付她的个人开支。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周三，地区法官 Ho 表示，虽然 James 没有犯罪记录，但由于她多次犯罪，因此不能被视为初犯。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，就减刑因素而言，她通过认罪节省了资源，但这是在经过几天的审判之后。她还中止了三项认罪提请。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡法律将严重犯罪者关押到监狱外是否会侵犯权利？&lt;/h3>;&lt;p>;詹姆斯的律师、IRB Law 的 Mohamed Baiross 告诉法庭她对自己的行为感到抱歉，并且不会淡化自己的所作所为。&lt;/p>;&lt;p>;“我的当事人在法庭上几乎没有什么可说的，她有多么悔恨，”拜罗斯说，他寻求九年监禁&#39; 为他的客户入狱。&lt;/p>;&lt;p>;“她非常抱歉，也理解受害者所遭遇的事情，但她在法庭上表示，她至少应该得到一些怜悯、一些宽大处理。”&lt;/p>;&lt; p>;副检察官Edwin Soh要求判处12年半监禁。他告诉法庭，受害人必须在审判的不同日子出庭，等待很长时间，而且由于詹姆斯去医院，不知道听证会是否会继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;“被告的罪行其罪行极其恶劣，毁掉了受害人及其家人的生命。”检察官补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管她造成了巨大伤害，但她却毫无悔意。”&lt;/p>;&lt;p>;对于每项作弊指控，詹姆斯最高可被判入狱 10 年并处以罚款。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese-origin researchers stand out in Apple’s 2024 AI scholarship programme, shining a light on mainland’s brain drain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3255259/chinese-origin-researchers-stand-out-apples-2024-ai-scholarship-programme-shining-light-mainlands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/2d4cb419-fdb9-4816-b34b-5af4388d26e0_ae34e2d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AIML 博士奖学金的苹果学者专注于机器学习，人工智能的一个分支，涉及为计算机系统开发算法和统计模型。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年苹果人工智能 (AI) 年度奖学金计划的获奖者中有一半以上是华裔研究人员，这揭示了威胁国家雄心的人才流失问题成为这一关键技术的全球强国。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年 Apple Scholars in AIML 博士奖学金 – 专注于机器学习，这是人工智能的一个分支，致力于为计算机系统开发算法和统计模型 – 显示 11根据苹果公司周二在其网站上发布的名单，根据他们的姓名和学术背景（包括在大陆学习过学士学位），被该项目录取的 21 人是中国人。&lt;/p>;&lt;p>;至少有 7 人是中国人。 11 名奖学金获得者中有 1 人在内地完成本科学业，并在海外（主要是美国）继续深造。&lt;/p>;&lt;p>;每位学者在攻读博士学位、实习机会和指导时都将获得该计划的资助与所选领域的 Apple 研究人员进行交流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13 /2d4cb419-fdb9-4816-b34b-5af4388d26e0_f866df6e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AIML 博士奖学金的苹果学者专注于机器学习，这是人工智能的一个分支智能涉及为计算机系统开发算法和统计模型，以便在不使用明确指令的情况下有效地执行特定任务。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们致力于通过扩大其领域的新兴领导者及其尖端机器学习研究来支持学术研究界，”苹果在其声明中表示今年的奖学金获得者。&lt;/p>;&lt;p>;根据这家美国科技巨头的说法，AIML 中的苹果学者的评选标准是他们的创新研究、作为思想领袖和合作者的记录以及对推进各自领域的承诺。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;越来越多的中国研究人员被美国的该项目和其他人工智能相关机会录取，这反映出与美国的人才增长相比，中国大陆仍在与人才流失作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;人才持续增长距离北京将人工智能作为国家优先事项、到 2030 年将中国打造为“世界首屈一指的人工智能创新中心”已近七年，人员外流可能使中国处于巨大劣势。&lt;/p>;&lt;h3>;中国与美国的人工智能差距正在扩大：“我们都非常焦虑”&lt;/h3>;&lt;p>;尽管中国在过去几年中扩大了人工智能人才库以满足不断增长的国内需求，但美国仍然是顶级人工智能研究人员工作的首选目的地总部位于芝加哥的 MacroPolo 最新的人工智能人才追踪报告，该报告比较了 2022 年和 2019 年的全球人才流动。MacroPolo 在保尔森基金会旗下运作，该基金会是一家专注于中美关系的独立智库。&lt;/p>;&lt;p>;报告发现，中国美国是世界顶级人工智能研究人员的主要来源国，MacroPolo 将其定义为基于本科学位的此类精英研究人员的前 20%。到 2022 年，中国的市场份额将达到 47%，高于 2019 年的 29%。美国的市场份额将从 2019 年的 20% 下降到 2022 年的 18%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，美国仍处于领先地位。顶尖人工智能研究人员工作的领先国家。美国的份额到 2022 年将达到 42%，而 2019 年为 59%。中国的份额从 2019 年的 11% 增至 2022 年的 28%。&lt;/p>;&lt;p>;MacroPolo 数据显示，中国已成为在美国机构工作的顶级人工智能研究人员的主要来源国，其所占份额从 2019 年的 27% 上升到 2022 年的 38%。美国紧随其后，2022 年的份额从 2019 年的 31% 上升到 37% &lt;/p>;&lt;h3>;报告发现，中国以高额薪资吸引了很少的人工智能人才&lt;/h3>;&lt;p>;在美国机构中，美国和中国血统的研究人员占顶级人工智能人才的 75%到 2022 年，这一比例将从 2019 年的 58% 上升。&lt;/p>;&lt;p>;根据 MacroPolo 的数据，美国拥有全球约 60% 的顶级人工智能机构。其中包括谷歌、斯坦福大学、麻省理工学院、卡内基梅隆大学、微软研究院和 Meta Platforms 等。&lt;/p>;&lt;p>;在美国完成博士学位后，绝大多数非美国人工智能人才根据 MacroPolo 的说法，留在美国。获得博士学位后选择赴美工作的中国研究人员比例从 2019 年的 4% 翻倍至 2022 年的 8%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然内地对人工智能人才的需求很高，但海外机会不断增加，但缺乏合适的候选人。根据职业社交网络脉脉去年年底发布的一份报告，中国每新增 5 个人工智能岗位，市场上就只有 2 名合格的工人。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Significant discovery’: Hong Kong study identifies certain bacteria as risk factor for stomach cancer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255266/significant-discovery-hong-kong-study-identifies-certain-bacteria-risk-factor-stomach-cancer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 20:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/a2033a0d-9c31-4e01-8222-527926a3aeb9_cb643906.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中文大学医学院研究人员研究发现，咽峡炎链球菌会增加患胃癌的风险。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的一项研究发现，某种类型的细菌是胃癌的危险因素，这一发现可能为未来可能的临床干预措施提供线索。&lt;/ p>;&lt;p>;香港中文大学（中大）医学院的研究人员周三表示，他们发现咽峡炎链球菌（S.anginosus）是胃癌的病原体，因为它可以促进肿瘤生长。&lt; /p>;&lt;p>;该研究的共同通讯作者、中大荣休医学教授沈祖尧教授称这一发现“意义重大”，因为虽然之前的研究表明幽门螺杆菌、感染和遗传学是胃癌的主要危险因素，其他细菌是否也会导致该病尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;“仅感染幽门螺杆菌的人患胃癌的可能性是普通人的两到三倍新加坡南洋理工大学高级副校长、香港中文大学前校长宋说。&lt;/p>;&lt;p>;“同时感染幽门螺旋杆菌和咽峡炎链球菌可能会进一步导致感染。”增加风险，但由于我们的研究是在老鼠身上进行的，我无法提供确切的数字。但根据我们的研究，可以估计风险会额外增加两到三倍。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/0b2674fc-ae93-4c5a-9dad-99414dd8e8da_4c0589f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;约瑟夫教授宋（屏幕上）形容这一发现“意义重大”。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该研究上月发表于全球顶级生物学期刊《Cell》，成为首项由中大研究人员领导的研究成果被刊登。&lt;/ p>;&lt;p>;Sung 表示，早期研究发现，即使从患者胃中去除幽门螺杆菌，胃癌仍然可能出现，促使研究人员将注意力转向其他细菌。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究研究小组发现，50%至70%的中国受试者中有咽峡炎感染者，而幽门螺杆菌的感染率在40%左右。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，由于幽门螺旋杆菌的抵抗力强，在低pH或强酸性条件下，幽门螺杆菌消失后，咽峡炎链球菌仍能在患者胃中存活。&lt;/p>;&lt;h3>;香港专家突破性发现儿童白血病复发风险&lt;/h3>;&lt;p>;他说：“我们认为这种细菌是帮凶，甚至是致命因素，因为即使去除了幽门螺杆菌，仅这种细菌仍然会增加患胃癌的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;研究人员发现，咽峡炎链球菌可能引发炎症，从而导致小鼠模型中癌症的形成。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的研究表明，咽峡炎链球菌与胃癌存在因果关系，”研究第一作者付凯利博士说中大医学院博士生及博士后研究员。&lt;/p>;&lt;p>;「我们亦发现咽峡炎链球菌会损害胃屏障功能并促进细胞增殖，从而改变胃部微生物群，为胃部微生物创造更有利的环境。」癌症进展。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/fb4ce5de-c4e2- 41d5-8e7d-32ded49de000_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;付凯丽博士表示，咽峡炎链球菌可能引发炎症，从而导致小鼠模型中癌症的形成。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Sung表示，咽峡炎链球菌还可以作为生物标志物，显示患者患有癌症的高风险或需要密切监测，这对于早期诊断非常重要。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，这种细菌经常存在于人们的口腔和牙齿中，因此保持口腔卫生可以预防细菌的出现和胃癌。&lt;/p>;&lt;p>;“患有牙周炎的人或牙结石可能携带这种细菌，这些细菌可能通过唾液摄入胃中并导致其他疾病。&lt;/p>;&lt;h3>;担心肠易激综合症？香港学者5点建议&lt;/h3>;&lt;p>;“如果我们能够关注口腔疾病，预防牙龈发炎、牙周炎或牙结石，就能降低患胃癌的风险。”&lt;/p>; &lt;p>;Sung补充说，未来在处理H. pylori感染时，医生可能还需要检查患者是否感染了咽峡炎链球菌，并使用抗生素或其他方法进行治疗。&lt;/p>;&lt;p>;余军教授该研究通讯作者、中大消化疾病国家重点实验室主任表示，研究人员未来将探索开发针对细菌的治疗方法，以降低胃炎症和癌症的风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 20:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>