<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Homebuyers snap up flats at Wang On’s 101 King’s Road project amid market revival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3287854/homebuyers-snap-flats-wang-ons-101-kings-road-project-amid-market-revival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 17:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/13735a66-da2e-441c-ae56-010066b7e6b7_8fce640d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新网站鸟瞰图位于北角英皇道101号的宏安项目。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，宏安地产在香港东区推出的新住宅项目，购房者蜂拥而至，显示出在政府刺激措施的推动下，对香港房地产市场的新热情。 &lt;/p>;&lt;p>;截至下午3时30分，英皇道101号的157个单位中的98个在售，该住宅项目由住宅主塔、商业裙楼和户外商业组成据代理商称，已售出。&lt;/p>;&lt;p>;“英皇道 101 号的公寓定价相当有吸引力，”美联物业香港及澳门住宅部门行政总裁包兆明 (Sammy Po Siu-ming) 表示。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示：“由于该项目提供多种单位类型，且邻近港铁，因此受到许多长期投资者的青睐。”他补充说，约40%的购房者表示周六上涨的投资者。&lt;/p>;&lt;p>;该项目位于北角英皇道101号，邻近炮台山港铁站，提供一房至三房单位，面积介乎244平方尺至434平方尺。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/8619959c-dd0d-494a-aedd-9cabf8aae604_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;邻近炮台山地铁站的位置有使英皇路 101 号对投资者具有吸引力。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;成交价介乎488万至1,187万港元，即每平方尺18,626至27,357港元。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国利率下降、印花税降低以及抵押贷款融资制度改革，香港房地产市场在过去两个月出现复苏。&lt;/p>;&lt;p>;香港行政长官李家超上个月在施政报告中宣布，计划将按揭融资条件降低至2009年之前的水平。这使得购房者可以获得高达 70% 的融资，无论房产的价值或用途如何。偿债比率也从之前的 40% 提高到 50%，从而标准化了住宅和非住宅物业的水平。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，香港金融管理局 (HKMA)在美联储将基准利率下调四分之一个百分点至 4.5% 后，基准利率从 5.25%（2023 年 2 月以来的最低点）下调至 5%。随后，香港六大银行今年第二次下调最优惠贷款利率，将借贷成本降至两年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;北京本月宣布的经济刺激计划也刺激了购房活动随着投资者对当地经济和房地产价值改善的期望提高，人们产生了兴趣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/8eb6cc31-df5b-4a06-939c-1d937d121a0f_6c62d809.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王安的艺术家插画位于英皇道101号的物业项目。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师预计明年香港住宅物业价格将上涨5%，这在很大程度上得益于借贷减少，从而使香港的房地产市场温和复苏中原地产行政总裁陈永杰表示，尽管有不利因素，但市场可能需要一段时间才能完全复苏，特别是考虑到美国总统大选带来的不确定性代理住宅&lt;/p>;&lt;p>;“交易数量增加，但房价上涨幅度不大，”他说。 “市场需要一些时间来消化。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China’s vertical-drama frenzy spreads to US, soft-influence exports bring risk, rewards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3287747/chinas-vertical-drama-frenzy-spreads-us-soft-influence-exports-bring-risk-rewards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/67c215b4-8bb3-47f1-9f81-58817ee8d3f6_0fa28e77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;导演在专业拍摄时从垂直屏幕进行监控短视频内容在美国越来越受欢迎。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;短小、快节奏的垂直视频正在吸引越来越多的美国年轻人。这些迷你剧通常由西方演员饰演经典的富有的英雄迷恋卑微的女主角，因此人气飙升。有趣的是，这些令人上瘾的故事情节背后的创作者是中国制作团队。&lt;/p>;&lt;p>;Kasey Esser 是扮演此类角色的美国演员之一。去年，他在一部讲述矛盾爱情的垂直迷你剧中扮演狼人。该节目在一个名为 ReelShort 的中国平台上播出后迅速走红，并迅速让这位 35 岁的演员成为业内抢手货。&lt;/p>;&lt;p>;“我很惊讶能够获得来自各个国家的粉丝“除了美国之外，还有印度尼西亚、巴西和印度。”这位曾担任健身教练的洛杉矶表演者说道。&lt;/p>;&lt;p>;与他之前的项目不同，他现在合作的团队 –包括导演、编剧等电影摄影师——主要是华人。艾瑟计划明年前往中国拍摄，与制作团队一起努力进一步压缩成本。&lt;/p>;&lt;p>;“我不是唯一受邀来中国的美国演员；我的许多与 ReelShort 合作的同事也收到了商务签证邀请。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/3158991f-1557-45dc-8bbe-0c200d7bd5ea_3d4d4fce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kasey Esser（右）已成为垂直视频行业的明星。照片：Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;ReelShort 是一家总部位于加利福尼亚州的公司，其制作短剧的灵感来自中国低成本电视剧的娱乐性但往往是陈词滥调的风格。 ReelShort 近一半（49%）的股份由中国 COL 集团所有，该集团自 2020 年以来因开创此类垂直短视频剧而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;这些视频每条长约一分钟，节奏很快。 ，旨在提高观众参与度的戏剧性情节。用户可以免费观看前几集，但必须付费才能解锁其余剧集。&lt;/p>;&lt;p>;作为第一家进军美国市场的中国垂直短视频公司，2022 年 8 月，该平台实现了快速增长自 2023 年 6 月以来的增长。其最初的成功很大程度上归功于将埃瑟扮演狼人的迷你剧《命中注定我的禁忌阿尔法》。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，距离 ReelShort 推出不到两年海外扩张的同时，其母公司疯枫工作室凭借创新的短视频产品被《时代》杂志评为2024年最具影响力的100家公司之一。&lt;/p>;&lt;p>;根据广发证券10月的研究报告，垂直媒体电视剧以快节奏、高强度的剧情吸引外国观众。在中国市场，制片人已经磨练了有效的讲故事技巧，并获得了许多负担得起的本地知识产权。制作方在进入国外市场之前也会进行深入的受众分析。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，“中国短视频行业竞争加剧，营销成本极高，内容供过于求” 。 “这让大量中国短视频制作者和短视频平台的生存环境变得更加困难&lt;/p>;&lt;p>;“中国制作者在海外市场发现了更高的利润率，因为用户更习惯于付费观看。订阅，这是这些公司在全球范围内拓展业务的动力。”&lt;/p>;&lt;p>;以 Crazy Maple Studio 为例。这家总部位于硅谷的公司公布的半年营收为 10.86 亿元人民币（1.5 亿美元），是其总部位于北京的母公司 COL Group 营收的两​​倍多。&lt;/p>;&lt;p>;超过 40 家中国空头企业电视剧平台纷纷拓展海外市场，主要集中在美国。据 Sensor Tower 称，ReelShort 和 2023 年 4 月推出的另一个中国平台 DramaBox 在美国应用程序的下载量方面均超过了迪士尼平台。&lt;/p>;&lt;p>;这个快速增长的市场规模可能达到 36 美元根据国海证券 1 月份发布的一份报告，“未来”将达到 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析师表示，快速的海外扩张，加上中国的叙述模式和用户数据收集，可能会给这些公司带来挑战。中国企业在美国，类似于中国短视频应用程序 TikTok 所面临的问题，该应用程序正在美国对抗禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“除了输出软影响力之外，这些中国公司面临的更大风险是新加坡国立大学政治学副教授 Chong Ja Ian 表示，“由于从不同市场收集和处理的数据存在敏感性，因此会遭遇针对自己公司的进一步调查。”&lt;/p>;&lt;p>;“这可能会导致要求当地实体与其母公司进一步分离冲说：“不仅在数据收集、存储和处理方面，还可能在管理方面。”华创证券 10 月份的一份报告警告投资者，中国短视频平台在法国投资银行 Natixis 亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗 (Alicia Garcia-Herrero) 表示，中国通过短视频平台传播的内容可能面临挑战由于这些软出口中蕴含的文化影响力，受到美国等西方国家的审查，类似于 TikTok 与美国监管机构发生冲突的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“这种形式的文化出口确实有利于中国的形象，即使人们不知道TikTok是中国应用程序。虽然现在总部设在新加坡，但它确实输出了中国文化，但并没有明说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，监管风险并没有减缓中国企业的海外雄心，它们在发达市场取得了长足进步。 。在非洲，他们成功推广了该地区领先的短视频社交平台 Vskit 以及流行的在线音乐平台 Boomplay。&lt;/p>;&lt;p>;在东南亚，中国企业通过出口各种自营产品扩大了影响力。通过爱奇艺（类似于 Netflix 的平台）制作电视剧。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国的交友应用 Litmatch 和免费音乐和视频应用 Lark Player 在中东和拉丁地区获得了极高的人气美国。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府当局也在抓住垂直视频领域的机遇。 8月，疯枫工作室所在地深圳宣布投资8000万元政府资金，辅以2亿元民间资本，建立短片基地，推动产业国际化。&lt;/ p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian airspace may reopen under Trump but new tariffs set to hurt Hong Kong air cargo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3287866/russian-airspace-may-reopen-under-trump-new-tariffs-set-hurt-hong-kong-air-cargo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/c49f4467-35cf-478c-8f0d-4d6da446f83e_df876c71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普承诺为迅速结束乌克兰和中东战争而进行的竞选活动。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果唐纳德·特朗普能够结束俄罗斯与乌克兰的战争并打破空域僵局，全球航空业可能会受益于他的连任，但香港的航空货运业务将受到影响行业领袖和分析师表示，美国因对中国加征关税而遭受损失。&lt;/p>;&lt;p>;亚太航空公司协会 (AAPA) 总干事苏巴斯·梅农 (Subhas Menon) 表示，如果特朗普能够结束美国的冲突和战斗，正如他所声称的那样，中东如果他愿意，西方航空公司可能会重新飞越俄罗斯领空，而不是飞越阿富汗。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他说出他的意思并且如果他按照他所说的[关于停止]战争去做，我认为梅农最近在文莱举行的 AAPA 主席年度大会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“目前航空公司正在处理的所有这些空域关闭确实使航空公司的运营变得非常困难。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;特朗普早些时候的承诺本月包括在上任后 24 小时内结束俄罗斯-乌克兰战争，但分析人士称他的主张过于宏大，因为任何谈判都需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;他还希望中东地区的战争“据他的竞选发言人称，“尽快结束......以色列取得决定性胜利”。&lt;/p>;&lt;p>;梅农指出，在莫斯科于 2022 年决定关闭伊朗领空后，许多西方航空公司已转向飞往伊朗上空。肯定随着伊朗和以色列之间的紧张局势最近恶化，航空公司开始飞往阿富汗领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;莫斯科限制欧洲和北美 36 个国家的航空公司飞越俄罗斯领空，以报复西方引入自己的航空公司2022 年 2 月对克里姆林宫入侵乌克兰的限制。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，航空公司运营确实陷入混乱。这类事情非常麻烦，也给航空公司增加了很多成本。”Menon 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然亚洲国家普遍避免类似的制裁，但大韩航空等航空公司、全日空航空和新加坡航空均自愿绕行俄罗斯领空，这些变化增加了飞行时间。&lt;/p>;&lt;p>;香港旗舰航空公司国泰航空于 3 月至 11 月期间改道从俄罗斯领空起飞。 2022 年。后来宣布将恢复这些航线，以减少飞行时间和燃油成本。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯空域限制“仍然是一个大问题”，阻碍香港机场恢复到新冠疫情前的运力，机场管理局代理首席执行官张家辉早些时候表示，俄罗斯的限制“仍然是一个大问题”。作为香港的新长途航线无法飞越香港领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;展望未来，梅农预计，中美紧张局势升级可能会给香港航空业在货运业务和航空供应链方面带来更多麻烦。 &lt;/p>;&lt;p>;香港机场在 2023 年稳居全球最繁忙货运机场的地位，货运量同比增长 3.3% 至 430 万人次吨，约占香港对外贸易总值的 47%，即约 4.16 万亿港元（5,340 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“地缘政治紧张局势将影响每个人，取决于特朗普如何处理决定表现。他非常难以预测，”梅农说。&lt;/p>;&lt;p>;“美国和中国之间的大量贸易制裁已经很糟糕了。特朗普已承诺提高对中国的关税……这肯定会影响贸易、航空货运和经济。&lt;/p>;&lt;p>;“关税上升将影响供应链，因为飞机和发动机的零部件供应来自中国世界各地：中国、俄罗斯和乌克兰。”&lt;/p>;&lt;p>;但梅农表示，如果特朗普能够结束俄罗斯-乌克兰战争和中东冲突，全球航空业将整体受益。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;罗博士香港中文大学航空政策研究中心政策主任张国表示，如果战争结束，一些航空公司可以考虑重返香港市场，而其他航空公司则可以恢复或增加长途航班服务。 &lt;/p>;&lt;p>;“战争的结束将是航空公司返回香港的考虑因素之一，但这并不是唯一的因素......但一些暂停的长途航班可能会返回香港，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;法律还表示计划对北京提高关税将对香港的对外贸易及其海运和空运业务产生较大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“短期内，影响应该是负面的，特别是对航空货运业务。” &lt;/p>;&lt;p>;“但随后中国内地制造商可能会转移到其他亚洲国家进行生产并调整运营，而香港可能会转向这些国家开展货运业务，这可能会抵消部分损失。” ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/68858196-68de-4eb5-aed7-68c31dc472de_b403ae0d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港机场成功保持了全球第一机场的地位2023 年最繁忙的货运机场。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大学决策、运营和技术系首席讲师 Andrew Yuen Chi-lok 同意拟议的关税将航空业的货运业务因需求下降而受到严重打击。&lt;/p>;&lt;p>;“供应链将受到干扰，这对香港来说不是一件好事。”&lt;/p>;&lt;p >;但是袁说会有如果俄罗斯领空向更多国家重新开放，也会对香港产生积极影响。&lt;/p>;&lt;p>;“更多北美或欧洲航空公司可能会返回香港或在香港设立办事处，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“这将有助于香港巩固其航空枢纽的地位，因为随着更多航空公司回归，他们将增加经停香港的航空服务，这也可能导致机票价格下降。”&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Kai Tak Sports Park puts emergency preparedness to test in drill involving 5,000]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3287867/hong-kongs-kai-tak-sports-park-puts-emergency-preparedness-test-drill-involving-5000?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 21:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/bc87af1a-210b-42f2-a7c9-cdd71b851a60_25fa3887.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;紧急救援人员将一名男子送往安全地带五小时的演习。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，启德青年运动场发生了一场戏剧性的紧急救援，一名男子从楼梯上摔下来，痛苦地大喊，救援人员迅速赶到救治受害者。&lt; /p>;&lt;p>;这一表演是体育场内 5,000 人参与的 5 小时压力测试的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;不到一分钟，三名医务人员赶到对该男子进行治疗，包裹住他的腿用绷带和放上冰袋。救护车很快抵达，将该男子送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强周六表示，演习的迅速进行显示了紧急救援人员应对各种安全压力的有效性。整个过程仅用了15分钟。&lt;/p>;&lt;p>;这是该设施进行的第三次演习，包括人群出入控制、安全检查和应急响应演练。&lt;/p>;&lt;p>;Lam Mak-重点搜查部重大活动局总督察汉姆表示，此次演练的主要目的是检验“消防、医疗、场馆控制中心等不同部门之间的协调配合”。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/30e0d2ec-e855-427c-93d6-e862d7c76793_24d1a1ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保安人员对进入的访客进行检查体育场。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员还在体育场的入口处进行了测试。&lt;/p>;&lt;p>;在一次演习中，访客携带了非法物品，例如新鲜水果和用刀抵住金属检查门。执勤保安迅速发现了物品，并指示访客将其丢弃。&lt;/p>;&lt;p>;在疏散演习中，由4,500名公务员和500名社区成员组成的5,000名参与者被分成三组，模拟不同的情况。 &lt;/p>;&lt;p>;首批2000人以正常步行速度前往宋皇台站，用时不到10分钟。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;第二批 1000 名参与者在步行前往车站时携带雨伞，模拟潮湿的天气。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，其余 2000 名参与者缓慢散开，模拟“极其拥挤的情况”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;为吸纳大量人流，港铁将所有12个转闸单向入口闸门临时设在宋皇台站。还将列车班次提高到每2.5分钟一班。&lt;/p>;&lt;p>;疏散演练在30分钟内完成。&lt;/p>;&lt;p>;青少年运动场首次试运行，进行了一场有1,500名观众的足球比赛上个月，人群在终场哨响后 10 分钟内顺利散去。&lt;/p>;&lt;p>;上周六，第二场比赛也在同一场地举行，其中包括香港队与巴西队的橄榄球比赛。下雨天，一些观众抱怨体育场缺乏避雨设施。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s private sector law needs to punish unjust law enforcement, ex-official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3287862/chinas-private-sector-law-needs-punish-unjust-law-enforcement-ex-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/19b3ef13-063b-436b-9035-6f68d9ba9c96_de1db666.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;私营部门放缓正在拖累中国的增长率。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位前国务院官员表示，中国促进私营经济发展的立法草案亟待完善，其中包括对执法机构越权和侵犯企业权利的处罚&lt;/p>;&lt;p>;原工商贸易研究部副部长陈永杰指出，企业家认为草案中的条款“不够充分”，因为该行业面临“外部挑战日益增多”。唐纳德·特朗普重返白宫。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 10 日发布的立法大纲旨在重振商业信心，商业信心因政策不确定性和当局模棱两可的行为而受到打击。&lt;/p>; &lt;p>;在为期一个月的立法公众咨询期的前四天里，司法部收到了 1,000 多份建议。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的中国宏观经济论坛上的一次演讲中，司法部兼任北京市副主任大成企业研究院表示，该所最近的一项调查发现，接受调查的 56 名企业家中，超过一半的人认为草案没有达到预期。&lt;/p>;&lt;p>;样本量“有限”，但仍然有“ ”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;“应明确政府相关部门的执法职责，并设置相应的惩罚性条款，以增强法律的震慑作用。”陈在讲话中表示，发表于周五。&lt;/p>;&lt;p>;他的言论呼应了企业家和私营企业因不当执法和司法行为而受害的说法。&lt;/p>;&lt;p>;当前版本的法律要求当局明确区分经济和私营企业。争端和经济犯罪，并确保在不构成犯罪或缺乏足够证据的案件中无罪释放或不起诉。但也有人质疑缺乏具体内容。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说：“应增加具体条款来保护企业家的合法权益，并明确对侵权行为的限制措施，避免法律形式主义或安慰剂。” ”&lt;/p>;&lt;p>;该法律草案共九章 77 条，旨在将关键政策和做法编入法典，强调平等对待和保护私营企业，同时促进规范增长。&lt;/p>;&lt;p>;法律应“进一步强调依法保护企业家私有财产权和人身权，杜绝无证据抓捕、非法限制，坚决纠正冤假错案。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈认为，私营经济的放缓在很大程度上导致了中国经济增长的下滑。他表示，私营企业表现“相对较好”的“唯一领域”是外贸，2015 年至 2023 年间，其出口增长了 20% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;“这种增长趋势反映了中国廉价商品的影响。陈表示，“随着特朗普连任，民营企业面临的外部挑战加剧，前景不明朗。”&lt;/p>;&lt;p>;北京方面多次承诺支持该行业。新冠疫情后的经济放缓。 9月，中国最高经济规划师郑善杰称私营企业家是“我们自己的人”，并补充说国家发展和改革委员会将“不遗余力地帮助你们的企业克服困难。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan sectarian violence kills 32, injures 47 amid ongoing Sunni-Shiite clashes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3287863/pakistan-sectarian-violence-kills-32-injures-47-amid-ongoing-sunni-shiite-clashes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/76f216ec-5299-4491-80e1-a88febcfe934_cae32e5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;什叶派穆斯林在抗议游行中反对周五，拉合尔开伯尔-普赫图赫瓦省山区的帕拉吉纳尔库勒姆地区发生宗派袭击。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名官员周六表示，在巴基斯坦西北部的教派冲突中，至少有 32 人死亡、47 人受伤，两天前，什叶派客运车队遭到袭击，造成 43 人死亡。&lt;/p >;&lt;p>;过去，在与阿富汗接壤的开伯尔普赫图赫瓦省山区，逊尼派和什叶派穆斯林之间的零星战斗已造成约 150 人死亡几个月。&lt;/p>;&lt;p>;“什叶派和逊尼派社区之间的战斗在多个地点仍在继续。据最新报道，已造成 32 人死亡，其中包括 14 名逊尼派和 18 名什叶派，”一位不愿透露姓名的高级行政官员周六表示。&lt;/p>;&lt;p>;周四，枪手向两支不同的车队开火。官员称，什叶派穆斯林在警察护送下前往古勒姆，造成 43 人死亡，11 人“情况危急”。&lt;/p>;&lt;p>;作为报复，什叶派穆斯林周五晚上袭击了数名库勒姆地区的逊尼派企业曾经是一个半自治区，多年来宗派暴力已导致数百人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/cc67a62a-0200-4aab-80a7-62b347084cb7_0399c7​​e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们放置集装箱来封闭道路巴基斯坦伊斯兰堡被监禁的前总理伊姆兰·汗领导的巴基斯坦正义运动党的支持者计划于周六在巴基斯坦伊斯兰堡举行集会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“晚上7点左右，一群愤怒的什叶派人士袭击了逊尼派主导的蒲甘集市，”驻古勒姆的一名高级警官说。&lt;/p>; &lt;p>;“开火后，他们放火烧毁了整个市场，并进入附近的房屋，倒入汽油并纵火焚烧。初步报告显示，300 多家商店和 100 多所房屋被烧毁，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当地逊尼派“也向袭击者还击”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Javedullah Mehsud，库勒姆的一名高级官员表示，“[通过]部署安全部队”并在“当地长老”的帮助下，正在努力恢复和平。&lt;/p>;&lt;p>;周四的袭击造成 43 人死亡，其中包括周五，七名妇女和三名儿童，数千名什叶派穆斯林走上巴基斯坦各个城市的街头。&lt;/p>;&lt;p>;数百人参加了巴基斯坦第二城市拉合尔和该国商业中心卡拉奇的示威活动。 &lt;/p>;&lt;p>;在古勒姆区首府帕拉奇纳尔，数千人参加静坐，数百人参加受害者的葬礼，受害者主要是什​​叶派平民。&lt;/p>;&lt;p>;部落和家庭之间的不和很常见在逊尼派占多数的巴基斯坦，什叶派社区长期遭受歧视和暴力。&lt;/p>;&lt;p>;最新的暴力事件引起了官员和人权组织的谴责。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/49b6ed66-4919-4486-a7cc-27152d9118d1_471e888e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被监禁的前任的支持者11 月 9 日，巴基斯坦总理伊姆兰·汗领导的巴基斯坦正义运动党 (PTI) 在巴基斯坦斯瓦比参加集会，要求释放他。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;巴基斯坦独立人权委员会（HRCP）本月敦促当局“紧急关注”该地区“令人震惊的冲突频率”，并警告称，局势已升级至“人道主义冲突的比例”。危机。”&lt;/p>;&lt;p>;“当地敌对团体显然能够获得重型武器，这一事实表明国家无法控制武器流入该地区，”HRCP 在一份声明中表示。&lt;/p>; >;&lt;p>;上个月，至少 16 人在该地区的一场教派冲突中丧生，其中包括三名妇女和两名儿童。&lt;/p>;&lt;p>;此前 7 月和 9 月发生的冲突造成数十人死亡，直到支尔格会议或部落委员会，称为停火。 HRCP 表示，7 月至 10 月期间，有 79 人死于宗派暴力&lt;/p>;&lt;p>;几天前，该省发生了至少 20 名士兵在不同事件中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，发生了这些冲突和袭击。</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Hong Kong vs Trump 2.0, global CEOs see new hopes, old threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3287789/hong-kong-vs-trump-20-global-ceos-see-new-hopes-old-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/a5496e2c-4f82-4a26-a95d-b94385506e2a_0b552b4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：亨利黄&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国将香港资本市场视为繁荣的灯塔，使香港在 2020 年 6 月摆脱了社会混乱。本周，北京在一次投资峰会上明确表示支持这一目标全球银行和基金经理的首席执行官出席了会议。&lt;/p>;&lt;p>;全球投资者也持同样的乐观态度吗？&lt;/p>;&lt;p>;随着美国一月份迎来当选总统唐纳德·特朗普，这个问题变得更加切题。 。根据竞选演讲，他的经济政策将扰乱全球市场。根据流行的预测，在第一个任期内陷入中美争端的香港应该为重蹈覆辙做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;发挥作用的是 32 万亿港元（4.1 万亿美元）的资产根据政府数据，由本地和全球基金以及该市的私人银行管理。风险肯定要高得多，数万亿美元在亚太地区流动，着眼于城市边界两侧资本市场的潜在回报。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的贷款机构，包括摩根大通、美国银行美国、花旗集团、汇丰银行和三菱日联金融集团都指望中国实现增长，并在该地区拥有数千名员工。桥水基金 (Bridgewater Associates) 和贝莱德 (BlackRock) 也寄希望于全球最便宜的股票市场之一出现好转。&lt;/p>;&lt;p>;“人们对在一个地缘政治紧张局势的国家投资大量资金持谨慎态度，”共同表示。董事长霍华德·马克斯 (Howard Marks) 的洛杉矶公司管理着 2050 亿美元的资产。 “中国仍然落后于其他市场。这仍然是一个不受欢迎的市场。 [但是]最好的价值通常是在不受欢迎的市场中找到的。他说，他说。他补充说，中央政府还将帮助香港更多的大陆公司榜单，改善共同市场的访问并加强其作为全球海上人元中心的地位。中国证券监管委员会（CSRC）主席Wu Qing通过“连接”计划（CSRC）的其他财务选择。他补充说，这将帮助香港更多的大陆公司榜单，并加强该市作为全球海上人元中心的地位。 &lt;/p>; &lt;p>;根据香港金融管理局主持的全球金融领导人投资峰会的首席执行官和高管说，这可能会大大放心全球投资者。该行业的旗舰活动由300多名高管组成的成员参加，并于周三结束。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/dd889560-c011-4348-a128-a128-a128-a128-f028-f020fbfbf26bcc_bb60eb30.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国证券主席Wu Qing监管委员会在11月19日在全球金融领导人投资峰会上发表讲话。全球香港的重要性以及香港对中国大陆的重要性的强烈证明。” “这是一种真正的荣幸。” &lt;/p>; &lt;p>;许多全球银行和资金将希望香港从他的第一任期开始重复特朗普的发脾气，并证明其怀疑论者是错误的。总统发出了一项命令，结束了该市在2020年7月的优惠经济待遇，并签署了《香港自治法》，该法案对促成香港自治的侵蚀的个人和实体施加了制裁。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;都告诉了特朗普的，贸易战导致了价值5500亿美元的中国出口和价值1850亿美元的美国商品的关税。应对未来的挑战。 “我们可以期望采取更多措施，以帮助香港克服下一轮贸易和政治斗争。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/11/22/e77f842d-375f-4de8-95e8-95e8-95e8-b8ad378ad37872b62b62b62b62b62b62b62b62b62b _61436cf f2.jjpg.jp2.jp2.jp2.jp2.jp.jp alt alt alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;“北京的强大部长代表团是一个强烈证明了香港的重要性。”照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;处于“看似棘手的”中国 - 美国冲突的交火中，这是香港“结束”的三个原因之一，前摩根斯坦利投资银行家斯蒂芬·罗奇（Stephen Roach）在2月说。数据表明，评估远非如此，因为纽约市继续为中国资本市场的“超级缔合”角色塑造。&lt;/p>; &lt;p>;自从10年前股票连接起飞以来，外国投资者已经购买了1.8。交换数据显示，净基础上有价值的中国股票（2.492亿美元）。在香港上市的基金中，内地基金吸纳了 3.4 万亿港元（4,372 亿美元）的资金。在那个时期，中国股票的外国所有权已上升20倍。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我希望从这里和亚洲许多不同的地区看到很多活力花旗集团首席执行官简·弗雷泽（Jane Fraser）说。她在接受采访时说：“我们尤其是看到与香港作为一个关键的全球金融中心的连通性。” “关税的抑制作用将会受到抵消。”她补充说，即使有额外的关税，中国也是一个重要的市场，无法忽略。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/835B27A9-3F09-40B2-B8885-CAEEEB9218C9218C80_C09AA1A1A1A1A43.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;“我希望看到很多在未来几年中，这里和亚洲许多不同地区的许多活力都充满活力。”花旗集团的弗雷泽说。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Blackrock是世界上最大的货币经理，在该地区投资了约8％的客户的10万亿美元资产。 。据Co-Cio鲍勃·普林斯（Bob Prince）称此外，自9月以来的空间。&lt;/p>; &lt;p>;此外，从布里奇沃特（Bridgewater）到DBS集团和汇丰银行（HSBC）的高级管理人员正在押注自己的钱，以扎根于城市。 Prince，DBS Bank（香港）首席执行官Sebastian Paredes和HSBC资产管理首席执行官Nicholas Moreau今年在廉价的豪华住宅中耕种了近2亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;私募股权公司PAG的联合创始人兼首席执行官克里斯·格拉德尔（Chris Gradel）表示：“在香港的住宅市场中价值很长时间。” Gradel本人去年5月在Pok Fu Lam中为100年历史的名为Villa Ellenbud的房屋支付了5.5亿港元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/11/11/22/a8a6817b-879e-4a4a4d-a1fe-a1fe-a666890c45b45b345b34_2712b20a.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Gradel别墅的入口埃伦布德（Ellenbud）位于pok fu lam的50-52 Sassoon Road。照片：Google Map &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管本周的峰会上有良好的共鸣，但香港仍在行走。恒生指数是由许多中国最大的企业和特朗普可能的目标组成的基准，已经失去了刺激后的所有上涨。私人财富管理协会和毕马威（KPMG Chine）的一项调查显示，今年，越来越多的投资者关注该市的政治未来。十亿美元，这与2020年（500亿美元）和2021年（420亿美元）的充实一年相去甚远。根据Oaktree Capital Management的说法，北京将需要做更多的事情。 /p>; &lt;p>;虽然中国的刺激闪电战建议它不允许其市场崩溃，但北京的决策者“还有很多要交付的东西”，布里奇沃特的Co-Cio Karen Karniol-Tambour说。她在10月10日的播客中补充说，意识形态上的差异可能是一种障碍。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“他们突然对他们可能需要的许多不同类型的刺激有很多意识形态上的反对是处理像去杠杆化一样严重的所有道德危害问题，还是他们真正感觉到美国所做的刺激的刺激问题，例如给所有人进行检查，从意识形态上来说不是好的。” &lt;/p>; &lt;p>;中国对香港的依赖是陆上资本的回收商，并且鉴于在家中的缺点，消费者的信心在几十年来下降到了最低水平，因此增加了海上筹款枢纽。 。公司依靠银行贷款来支付其融资的近三分之二，而将近三分之一的家庭储蓄押在了雨天。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为，这是最重要的教训最近的经济历史：旨在实现繁荣的国家不仅需要强大的银行体系，而且还需要强大的资本市场。 “该课程现在正在世界各地传播。” &lt;/p>; &lt;p>;尽管有疑虑，但特朗普的年代仍在为投资者带来回报。追踪在国内外交易的 700 多只中国股票的 MSCI 中国指数在他的第一任总统任期内以美元计算的回报率为 98%。 Hang Seng Index上涨了31％，而CSI 300量规飙升了74％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Xavier Musca，Credit Agricole CIB的首席执行官Xavier Musca表示，法国贷方不会退缩如果还有另一场贸易战，可以从中国市场。他补充说，作为第二重要的经济，中国将继续增长并向外部投资者开放。商业。德国市场领导者德意志银行将从该市越来越多的富裕客户中获利，亚太首席执行官亚历山大·冯·祖尔·穆伦（Alexander von Zur Muhlen）表示。温特斯说：“人们正在变得更加富有 - 在亚洲更富裕，在中国更富有。”冯·穆伦（Von Muhlen）补充说。&lt;/p>; &lt;p>; hkma首席执行官埃迪·尤伊·韦曼（Eddie Yue Wai-Man）表示，香港在其“超级企业”角色中坚定不移，是作为投资者的优势网关，这是一个坚定不移的投资者要进入中国大陆市场，反之亦然，并补充说，连接方案的增强能力正在管道中。&lt;/p>; &lt;p>;“显然，有一种增强的意图，即扩大债券和股权连接，并且非常强大，并且非常强大中国监管机构的意图支持香港。 “所有这些，再加上我们最近看到的非常强大的刺激套件，以激发经济，这使我们对明年感到非常积极。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop29: developing nations seek trillions, get billions in cash deal for climate change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3287859/cop29-developing-nations-seek-trillions-get-billions-cash-deal-climate-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 18:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/23/8310df36-403d9-4059-a201-a201-6e97d02f697d02f69c69c6c6c6c6c6c6_dcfecbd9.jpgg gg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;激进主义者吉娜·马塞拉·科尔特斯（Gina Marcela Cortes）中心瓦尔德拉玛（Valderrama）参加了周六在阿塞拜疆巴库（Baku）的​​联合国气候峰会（COP29联合国气候峰会）参加气候融资的示威游行。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;联合国的年度气候谈判在周六加时赛迫使谈判人员迫切要求与发展中国家的资金达成协议，以遏制和适应气候变化。&lt;/p >; &lt;p>;几个国家对周五下午的会谈最新提议的交易感到生气和失望。该选秀权到2035年每年承诺每年2500亿美元，是15年前的1000亿美元目标的两倍以上，但远远远远远远不如专家说的年度1万亿美元以上。&lt;/p>; &lt;p>;顶级领导者。&lt;/p>; &lt;p>;和谈判者 - 包括英国的埃德·米利班德（Ed Miliband），德国的气候使节詹妮弗·摩根富国和发展中国家都能达成一致的协议。谈判中的消息来源说，在正确条件下，该交易的下一个版本可能会看到一个新的，更高的数字。&lt;/p>; &lt;p>;，但对于巴拿马的谈判代表Juan Carlos Monterrey Gomez来说，甚至更高的数字是”仍然是碎屑。” &lt;/p>; &lt;p>;“你知道，如何从1.3万亿美元的要求到3000亿美元？我的意思是，这只是我们提出的一半吗？”他问。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/23/27f46730-9f8d-4d75-4d75-8ab3-1603c078888880cf_e7c5ddddd37.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;巴拿马气候特使胡安·卡洛斯（Juan Carlos）蒙特雷·戈麦斯。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“他们必须确保他们放在桌子上的东西可以飞行……因为否则，随着部长们开始开始，我们开始失去批判性质量今晚离开明天，”迈耶说。 “因此，他们正在截止日期，但这是真实的。” &lt;/p>; &lt;p>;气候谈话，称为Azerbaijan巴库的COP29的气候谈判定于周五结束。工人已经开始拆除会谈的场地。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;富裕国家有义务根据2015年在巴黎达成的一项谈判达成的脆弱国家。发展中国家正在寻求我们寻求我们1.3万亿美元，以帮助适应干旱，洪水，海洋上升和极高的热量，为极端天气造成的损失和损害付费，并将其能源系统从星球上的化石燃料转移到清洁能源。&lt;/p>; &lt;p>;在星期六早上，爱尔兰环境部长埃蒙·瑞安（Eamon Ryan）说，他觉得下一个草案中会有一个新数字。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须看看什么最终数字是。我认为这不会是昨天最初发表的人。”瑞安说。 “但这不仅是那个数字 - 这是您如何达到1.3万亿。” &lt;/p>; &lt;p>;瑞安说，在警察到达的任何数字都必须补充其他财务来源，例如通过市场对于碳排放量，污染者将支付以抵消其发射的内容。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/23/df2ab15a-d814-4e36-8666e-36e-3333abd2231afba_c0bba_c0b5f6f6f7.jpg7.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Kevin Magron（左），气候大使法国和爱尔兰环境部长埃蒙·瑞安（Eamon Ryan）周四在阿塞拜疆巴库举行的COP29联合国气候变化会议上举行了新闻发布会。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; COP谈判达成的任何交易中的数量（通常被视为核心”）将被动员或利用以增加气候支出。但其中大部分意味着为债务淹死的国家的贷款。&lt;/p>; &lt;p>;一些观察者对周六的谈判进行了警惕。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“联合国首脑会议的基本原则是他们是一个政党驱动的过程，国家应该直接与彼此进行谈判。然而，COP29已经看到了侵蚀。”智囊动力转移非洲的董事穆罕默德·阿多（Mohamed Adow）说：&lt;/p>; &lt;p>;“不仅公开谈判在很大程度上被后室交易所取代，而且还承受着压力发展中国家接受目前摆在桌面上的微不足道的提议。这是一个令人担忧的迹象，不得允许发生。 &lt;p>;“仍然没有问题，即无法弥补财务问题的差距，”他说。 “这显然不是一个理想的情况。” &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;几名十几十名激进主义者在周五晚些时候在大厅外默默地游行表示拒绝文本草案。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/23/ba2f96e2-4a2f-4a2f-46a9-8c444444-3795- &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周六在阿塞拜疆巴库举行的COP29联合国气候变化会议上，Zhao Yingmin的生态与环境。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;也在星期五，有355个民间社会组织发布了一封支持G77和中国谈判集团拒绝最新草案的信。这封信敦促谈判者“为全球南方人民站起来”，称“巴库没有交易比一项不好的交易更好。” &lt;/p>; &lt;p>; lidy nacpil，菲律宾人民与亚洲人民的菲律宾人协调员&#39;债务和发展运动，如果气候融资人数翻了一番，达到5000亿美元。她说。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们所有人都以某种方式哀悼，”与非政府激进青年联盟的杰西卡·邓恩（Jessica Dunne）说。但是该小组说，在社区中，邓恩（Dunne她说：“重新跳舞，哭泣和笑，这使您希望我们要为其他一天而战。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Creating a bigger pie’: Hong Kong studio takes Kaws’ Companion on Swiss holiday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3287860/creating-bigger-pie-hong-kong-studio-takes-kaws-companion-swiss-holiday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/11/11/a37f405-d88a-4e56-9452-81b26b26d1b26d1ab4ecb26d1ab4ec_fd2b7299.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国艺术家Kaws的卡通人物，同伴，在瑞士制表师鸽子鸽子总部的屋顶上。照片：Instagram/kaws &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港创意工作室将巨型黄鸭带到维多利亚港，将其异想天开的邮票放在瑞士制表师piguet的总部，座位，座位座位&lt;/p>; &lt;p>; Allights保留的创始人Lam Shu-kam告诉《邮报》，该工作室从以前的努力中获得了见解，并在亚洲动员供应商来使其在亚洲获得了见解，从而使美国艺术家Kaws在建筑物的屋顶上。 &lt;/p>; &lt;p>;在瑞士进行技术要求的项目。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们已经经历了许多测试和试验，并与过去的一群供应商紧密合作，从过去的事件中与一群供应商进行了密切合作说。&lt;/p>; &lt;p>;瑞士的停车位是该项目在2018年开始的世界巡回演唱会“ Kaws：Holiday”的第12个目的地，与推出以KAWS为主题的Audemars Piguet Watch的推出。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; Kaws的真名是Brian Donnelly，他说他希望伴侣是米老鼠和小丑之间的悲伤十字架，会鼓励人们放慢脚步并接受&lt;/p>; &lt;p>; 2019年游览到达香港时，当地人和居民涌向港口，拍摄了37米长的可充气版本的伴侣的照片。 。种类艺术表演，这将有助于创造一个更大的馅饼，不仅使我们的公司受益，而且与旅游业相关的行业都受益。&lt;/p>; &lt;p>;“在香港，艺术，文化和旅游业之间的协同作用尚未达到爆炸性点，这意味着有很大的开发空间。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/11/1183039c6c6c6c6c6c6-4260-b537-978a27ccbb427ccbb427ccbb427_7390c8888888c.jpg a alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;瑞士的停车Project在世界巡回演唱会“ Kaws：Holiday”的第12个目的地。照片：Instagram/kaws &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;举例来说，他指出去年夏天的日本Magna项目“ 100％Doraemon＆Friends Tour”，吸引了游客，并产生了超过100港元的游客百万（1,284万美元）各个部门。&lt;/p>; &lt;p>; Allightsedseds保留的两个港口无人机在5月和7月以Doraemon主题为主题，引发了人们对此类兴趣项目。&lt;/p>; &lt;p>;在本月初与该市的商业领导人的闭门会议上，香港和澳门事务局主任夏·鲍隆（Xia Baolong）表示，旅游业是香港发展的核心焦点，并称为了更好地利用城市的海岸线。&lt;/p>; &lt;p>;这是五个月来的第二次北京官员强调需要在发展旅游业方面做出更大的努力，林说他相信创造力是创造新机会的关键为&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要新的和旧事物的组合，”他说。 “也就是说，通过创新我们以前所做的事情，我们将提供新的创意产品。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ KAWS：Holiday”项目已在12个城市托管。大约三个月前，当同伴角色到达上海时，它的胸口将满月拿着一个满月，并在外滩的天际线背景下。&lt;/p>; &lt;p>;去年，Allrightserved Shisterved发起了一场名为“”的艺术表演。佛罗伦萨·霍夫曼（Florentijn Hofman一辆较小的16.5米鸭，于2013年出现在Tsim Sha Tsui港口城市购物中心的水域中。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s biggest Trump 2.0 threat would be changes led by Elon Musk, adviser warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287847/chinas-biggest-trump-20-threat-would-be-changes-led-elon-musk-adviser-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 18:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/23/020be6d5-ba06-4ae6-4ae6-bf5d-917a7a7c7c7cf17cf17cf17cf17cf17d_22108c25.jpg gl &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;埃隆·马斯克（Elon Musk然后，总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）在10月在美国宾夕法尼亚州举行的竞选集会上。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在唐纳德·特朗普（Donald Trump）第二任期期间最大的风险是总统是由中国北京大学的政治学家埃隆·马斯克（Elon Musk）驱动的美国政府大修，北京的主要政治学家和政策顾问警告说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;作为对策，中国应将单方面的开放措施扩展到美国中文大学公共政策学院院长郑杨尼安（Zheng Yongnian）周六。&lt;/p>; &lt;p>;“谁比谁更开放”的原则是在美中竞争中获得杠杆作用的关键，郑告诉大学的国际事务研究所（IIA）主持的Baichuan论坛。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;特朗普返回白宫后的短期内，中国的经济和贸易可能会面临“重大冲击”，但地缘政治压力可能会缓解。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/23/5912A900-CD0C-4EA5-4EA5-8827-C858B536ACB9ACB9ACB9_7B0B795B795A95A.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Zheng Yongnian说唐纳德·特朗普可能会损害双边与关税联系，但“他实际上不想与中国交战”。照片：Cuhk-Shenzhen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普根据他的“美国第一”政策方法对中国的“关税棒”的预期不仅会“最大程度地”损害双边关系，还将他补充说。台湾海峡。&lt;/p>; &lt;p>;“他实际上并不想与中国交战，”也是IIA总裁的Zheng说。他补充说。说。&lt;/p>; &lt;p>;，如果特朗普成功地努力改革政府，美国将“发展一个新的，更具竞争力的制度”，称其为“具有美国特征的州资本主义”的一种形式。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我个人认为我们不应该低估了像马斯克这样的人物优先考虑的机构改革。 >; &lt;p>;“一个更有效的美国政治制度将对中国当前的体系造成巨大压力，”郑说。 “当然，压力不是中国独有的，而是其他人，尤其是欧洲。” &lt;/p>; &lt;p>;马斯克（&lt;/p>; &lt;p>;马斯克，他共同创立并领导特斯拉和太空人，以及维维克·拉马斯瓦米（Vivek Ramaswamy），前美国企业家和共和党总统有希望的，特朗普在一月份总统上任时被特朗普命名。减少政府劳动力的规模。为了加快机构改革的速度以支持其“双重流通”战略，该战略也旨在减少对西方的依赖，并建立统一的国家市场。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>;他说，中国应该加快开放的速度，尤其是单方面，为了反对美国建立以两个国家为中心的两个平行贸易体系的努力。&lt;/p>; &lt;p>;在最新此类举动中，中国周五增加了包括日本在内的九个国家/地区的单方面无签证进入计划，以上周在秘鲁举行的APEC经济领导人会议上，总计38。 ，“特朗普行政管理破坏全球贸易体系的能力不得被低估。 “但更重要的是，我们不应该低估中国通过我们的开放政策重塑全球贸易体系的能力。” &lt;/p>; &lt;p>;他还呼吁扩大单方面的开放性，以包括美国首都和公民。他说：“这样，那些真正孤立的人”将是美国的硬战争，冷战倡导者和反中国派系。必须太害怕。但是，我们必须意识到，比赛的核心是谁比谁更开放。” 。 “我相信我们一定会超越美国。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sri Lanka’s new leftist government sticks within IMF ‘guard rails’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3287857/sri-lankas-new-leftist-government-sticks-within-imf-guard-rails?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 17:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/23/23/fb6cf2a4-cf2a4-1c21-4ccf-a825-14bbbb8a9bb8a9bcff5_0b7118b9e18b9e.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Sri Lankan总统Anura Kumara Dissanayake（右第二）到达议会综合大楼，以解决斯里兰卡科伦坡第10届议会的仪式。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;斯里兰卡的新左派政府已同意提前一项有争议的IMF救助计划，涉及严格的紧缩和经济改革。 >; &lt;p>;国际货币基金组织表示，它与总统阿努拉·库马拉·迪萨纳克（Anura Kumara Dissanayake）的政府达成了一项协议，继续于去年由他的前任谈判的四年贷款。&lt;/p>; &lt;p>;“当局已致力于IMF团队负责人彼得·布鲁尔（Peter Breuer）在与新政府的会谈结束时告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;他说，新政府的承诺确保了政策的连续性。&lt;/p>; &lt;p>; >;“维持改革的势头对于维护该计划的艰苦胜利，并使经济处于持久恢复和稳定和包容的增长方向。” IMF营救该国在2022年4月在史无前例的经济崩溃中拖欠了460亿美元外债后的包装。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;外汇短缺，这使该国甚至无法为食品和燃料的最重要进口提供资金，导致了几个月的街头抗议活动，并强迫当时的总统Gotabaya Rajapaksa辞职。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/23/3E0407B6-7D92-43CE-A9B8 CE-A9B8-E44440587444C744C7B_798E.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;国际货币基金（IMF）任务斯里兰卡·彼得·布鲁尔（Sri Lanka Peter Breuer）在周六在斯里兰卡科伦坡的斯里兰卡中央银行的第三次审查媒体简报中对第三次审查的媒体简报。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年年初获得的29亿美元贷款要求科伦坡大幅提高税收，取消慷慨的能源补贴，并同意重组50多个损失 - 建立国有企业。&lt;/p>; &lt;p>; Dissanayake的前任Ranil Wickremesinghe获得了救援，涉及四年来支付了29亿美元的贷款。&lt;/p>; &lt;p>;在他在他在议会之后的第一个地址中，他的民族人民权力党在11月14日大选中赢得了山体滑坡，Dissanayake于周四支持了IMF交易，这标志着他的选举承诺的掉头。&lt;/p>; &lt;p>;对对经济崩溃负责的传统政治家的不满。 &lt;/p>; &lt;p>; Dissanayake说，在管理经济时没有任何错误。&lt;/p>; &lt;p>;根据新政府对与腐败作斗争的保证Breuer将“振兴治理改革”，重建经济信心，并使增长更加健壮和包容。&lt;/p>; &lt;p>; Sri Lanka现在将能够降低3.33亿美元IMF董事会批准，到今年年底。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，Dissanayake的临时内阁签署了有争议的重组，以147亿美元的外国商业信贷进行了临时约定。 Wickremesinghe。&lt;/p>; &lt;p>;债务重组是国际货币基金组织重建该岛经济的关键需求，该岛上的经济在2022年降低了7.8％，这是有史以来最糟糕的表现。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>