<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[With Hong Kong’s property market reeling from falling deals and prices, an uptick in rates will dampen mood further, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3224215/hong-kongs-property-market-reeling-falling-deals-and-prices-uptick-rates-will-dampen-mood-further?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/7efa46a3-e532-45ae-86b2-01cda1a82835_2d1dcdb6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;高利率环境可能会给香港的二手房市场带来压力，直到分析师表示，考虑到美联储可能进一步加息及其对香港抵押贷款利率的影响，明年，利率上升对生活的交易量造成了影响-据香港两家主要房地产机构的高管称，房屋价格较今年每周平均水平下降了 40% 至 50%。他们预计高利率将在短期内进一步压低价格。&lt;/p>;&lt;p>;中原地产亚太区副主席兼住宅部门首席执行官 Louis Chan 说：“市场将继续下去。”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;不排除抵押贷款利率进一步上升的可能性。美联储自 2022 年 3 月以来连续 10 次加息以控制通胀后首次维持利率不变，现在又加息一两次。&lt;/p>;&lt;p>;就连香港金融管理局 (HKMA) 行政总裁余伟伟-man，周四警告说，在降息之前，香港的利率可能会继续维持在目前的高水平一段时间。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么香港房主在市场上涨时降价?&lt;/h3>;&lt;p>;“公众不应将今天暂停加息视为加息周期结束或近期降息，”岳说。 “他们在做出投资决定或进行抵押贷款之前应仔细评估利率风险。”&lt;/p>;&lt;p>;自从美联储于去年 3 月开始加息周期以来，中原城市领先指数 – 中原地产的衡量住宅价格的指标 – 下跌了 6.6%。&lt;/p>;&lt;p>;在元朗，6 月上半月的二手交易量环比下降超过 40% 至 27 宗，原因是业主削减据中原地产称，价格略有下降。&lt;/p>;&lt;p>;该数字与美联物业整理的数据相比较，美联物业追踪了该市 35 个大型住宅区的交易。根据该机构编制的数据，该机构表示，自 3 月以来，交易量持续下降，连续 14 周低于 100 笔，自 5 月初以来已降至不足 50 笔。它表示，过去六周的每周平均交易量为 34 笔，而今年的总体平均交易量为 73 笔。&lt;/p>;&lt;p>;短期内，为了吸引价格具有竞争力的新住宅项目的买家，二手房业主急于Midland 表示，要出售可能需要进一步降价。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行、中国银行（香港）和恒生银行表示，他们将维持最优惠贷款利率在 5.75% 不变，而渣打银行和东亚银行周四表示将维持利率在 6% 不变，但香港金管局的 Yue 警告称，“今年利率有可能再上升一两次”，呼应美联储主席杰罗姆·鲍威尔 (Jerome Powell) 在今年有必要“进一步”加息以降低通胀。&lt;/p>;&lt;h3>;随着利率上升削弱信心，香港房价增长急剧放缓&lt;/h3>;&lt;p>;由于抵押贷款利率更高从加息周期前的 1.5% 翻了一番，达到 3.5%，一套 600 万港元（766,640 美元）、贷款价值比为 90%、30 年的公寓的每月按揭还款额飙升了 30.1%根据美联物业的数据，升至 25,461 港元。&lt;/p>;&lt;p>;莱坊大中华区研究及咨询主管 Martin Wong 表示，高利率的逆风只会在 2024 年开始缓和。&lt;/p>;&lt;p >;“一些中小型单位的买家可能无法通过银行的压力测试，这将在短期内压低房价，”Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;“美国加息周期尚未结束结束，”他说，并补充说，香港银行仍有可能提高最优惠利率。&lt;/p>;&lt;p>;同时，岳表示，金管局并未考虑对其抵押贷款政策进行任何调整，指出&lt;/p>;&lt;p>;“去年房地产价格下跌了 15%，但今年已经反弹，”他说。 “金管局将需要更多时间监测供求、交易、价格和其他经济数据，以决定是否放宽按揭政策。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blinken’s visit may not deliver a breakthrough in US-China relations, but watch for positive ripple effects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3224148/blinkens-visit-may-not-deliver-breakthrough-us-china-relations-watch-positive-ripple-effects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/6974a3cf-9458-445a-a46b-733479c0946e_c2b76b7c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;很少有人期待美国国务卿安东尼·布林肯今年的中国之行取得任何有意义的突破星期。此次访问不会改变美国在知识产权、芯片安全、南中国海或台湾问题上的立场，但这不是重点。&lt;/p>;&lt;p>;双方在如此高级别会面这一事实本身就是一个表明关系中危险的消极趋势至少有机会得到修复。自美国总统乔·拜登去年在印度尼西亚巴厘岛与中国国家主席习近平会面以来，双方几乎没有找到共同点。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全担忧加剧导致两国关系螺旋式下降，中国的气球和海上部队之间的险情。布林肯的会谈虽然未能达成重大协议，但仍可能大大有助于将双边关系从悬崖上拉下来。任何切实的结果都将是微妙的，但它们可能会在政府和公司董事会中产生连锁反应。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几个月里，拜登政府表达了重新参与的开放态度，结果却遭到了来自中国的冷遇。财政部长珍妮特耶伦最近在国会作证时表示，“脱钩将是一个大错误”，国防部长劳埃德奥斯汀最近在新加坡香格里拉对话会上表示，“冲突既不是迫在眉睫也不是不可避免的”。拜登政府在没有明确迹象表明会谈会产生积极成果的情况下同意举行会晤，这冒着被视为对中国软弱的政治风险。&lt;/p>;&lt;p>;就中国而言，接受这次会议是部分是出于必要。中国迫切需要改善西方企业高管的情绪。这些会谈将在经济压力巨大的背景下进行。中国的外国投资正在下降，中国股市也在苦苦挣扎。&lt;/p>;&lt;h3>;“好日子一去不复返”：中国经济低迷造成了损失&lt;/h3>;&lt;p>;除此之外，还有上涨的主要国际金融机构面临困难，其中一些机构几十年来一直支持中国。这些公司现在正在退出首次公开募股，并发现中国的经营环境更加艰难。&lt;/p>;&lt;p>;这种关系几乎达到了临界点。就连长期看好中国的 Ray Dalio 等前雄心勃勃的亿万富翁投资者本周在纽约举行的福布斯反传统峰会上也表示，他认为美国和中国正在走向冲突。&lt;/p>;&lt;p>;不必要的困难对于外国企业来说，这也阻碍了两国关系。新的访问申请规则要求提供大量通常具有侵入性的个人信息，从而使前往大陆的旅行变得不必要地困难。&lt;/p>;&lt;p>;最近一个学年，在中国学习的美国学生人数也急剧下降至 350 人左右。 Covid-19 大流行可能是最初的原因，但这些学生也没有成群结队地返回。相比之下，尽管双边关系紧张，但 2021-22 年仍有近 300,000 名中国学生在美国学习。&lt;/p>;&lt;p>;强硬的访问方式只会加速企业计划，以尽量减少他们在中国的曝光率。曾经对北京的过度扩张持反对意见的观点现在正在成为共识。如果北京在关系中表现出一些积极的势头，那么对更广泛的经济、投资和人与人之间的联系就越好。另一种选择是一个更加孤立的中国，这对任何人都没有好处。&lt;/p>;&lt;p>;关于布林肯的访问，为期两天的会谈表明双方正在更加认真地对待这一问题。虽然主持的晚宴可能不在讨论之列，但访问时间越长，在主要会议之外进行拉边或非正式会谈的机会就越大。许多外交工作正是在那些非正式的时刻完成的。&lt;/p>;&lt;p>;为了进一步设定预期，在任何美中对话中都可以预料到一定程度的相互交谈。双方都经常向本国观众摆出姿态，以证明他们在另一方有多强硬。尽管外交部长秦刚要求华盛顿“停止干涉中国内政”，但布林肯很可能会提到人权和台湾问题。这些在过去并没有结束谈判，这次也不应该成为症结所在。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿也有很多问题。正如对供应链的冷静分析所表明的那样，在依赖中国加工和制造的行业中，要切断商业联系并不容易。 Lazard 最近发布的关键材料研究简报强调了中国在清洁能源、医疗保健和先进电子产品的采矿和提炼材料方面的关键作用。虽然在国内政治中呼吁完全断绝关系是必要的，但在某些领域这并不现实。&lt;/p>;&lt;p>;其他领域，例如应对气候变化，也通过合作得到加强。正如上周华盛顿上空泛着橙色烟雾的天空所表明的那样，气温上升和天气模式变化的影响并不在意政治边界。任何使美国总统气候问题特使约翰·克里的访问重新列入日程的结果都使布林肯之行变得值得。他已经等了几个月才正式重启对话。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿也从继续表现出对对话的开放态度中获益，这向盟国和未结盟国家发出信号，表明微妙的外交政策胜过任何威胁冲突的强硬政策。抛开达里奥对大国冲突不可避免的担忧，美国和中国走向战争并不是不可避免的。&lt;/p>;&lt;p>;除了空谈之外，不能保证这些会议会导致任何结果，课程。然而，对话是发生更多事情的最佳机会。&lt;/p>;&lt;p>;如果会议只是像 Seinfeld 的“Festivus”插曲一样表达不满，减去幽默，那么很明显，进一步对话的可能性不大.这将是官方的选择，不是历史的必然。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange &quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 15 dead after truck hits bus carrying elderly passengers in Manitoba, Canada]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224258/least-15-die-after-truck-hits-bus-carrying-elderly-passengers-manitoba-canada?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 07:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/1dd0e138-e36d-4e31-91f5-72d044bf71a0_561ddea3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四，加拿大草原省曼尼托巴省至少有 15 人遇难当地警方称，铰接式卡车撞上了一辆载有一群主要是老年人的小型公共汽车。&lt;/p>;&lt;p>;这起撞车事故是加拿大近代历史上最致命的交通事故之一。另外，Winnipeg Free Press 报纸称，受害者当时正在前往当地一家赌场的路上。&lt;/p>;&lt;p>;事故发生在曼尼托巴省西南部 Carberry 镇附近两条主要道路的交界处，距离 170 公里（105 英里） ...警察。&lt;/p>;&lt;p>;希尔在电视新闻发布会上说，“可悲的是，这一天在曼尼托巴省乃至整个加拿大都将作为悲剧和令人难以置信的悲伤之一被铭记”。他说，这辆公共汽车载有大约 25 人，其中大多数是老人。&lt;/p>;&lt;p>;警方说，两辆车的司机都还活着。他们拒绝透露谁可能对这起事故负责。&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道最初将这辆车确定为面包车而非公共汽车。他们说它是由运送老人和残疾人的 Handi-Transit 运营的。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大广播公司展示了一张被烧毁的白色小型货车的静态照片。它还显示了一辆蓝色卡车的照片，前部被撞坏了。&lt;/p>;&lt;h3>;“看这个”：警方说，澳大利亚的婚礼撞车速度太快了&lt;/h3>;&lt;p>;轮椅和皱巴巴的温尼伯自由报称，助行架仍留在覆盖现场尸体的防水油布附近。&lt;/p>;&lt;p>;总理贾斯汀·特鲁多 (Justin Trudeau) 在一条推文中哀叹他所说的“令人难以置信的悲惨”消息。&lt;/p>;&lt;p>;“我向那些今天失去亲人的人表示最深切的哀悼，我也一直在想着受伤的人。我无法想象那些受影响的人所感受到的痛苦，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“听到 Carberry 附近发生悲惨事故的消息，我的心都碎了，”马尼托巴省省长希瑟·斯特凡森 (Heather Stefanson) 在 Twitter 上说。&lt;/p>;&lt;p >;在邻近的萨斯喀彻温省，2018 年 4 月，一辆卡车在乡村公路上撞上了一辆运送少年曲棍球队的公共汽车，导致 16 人死亡。卡车司机于 2019 年被判处有期徒刑八年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘blank paper’ graduates fear years of remote learning and no experience make them unemployable]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3224211/chinas-blank-paper-graduates-fear-years-remote-learning-and-no-experience-make-them-unemployable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/526a190a-05b2-4f12-9bb7-5b2b4e8ddef4_939659e8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在各个求职门户网站上找了 50 多个职位后，Connie Xu 终于得到了一份蚕食——在中国主要城市的一家公司实习面试的机会。&lt;/p>;&lt;p>;本月毕业并获得中国语言文学学位的 22 岁的她认为自己是一个不错的候选人对于该职位，具有必要的技能组合和大学项目的课堂经验。因此，这位广东本地人为了面试跑了 90 分钟，预计这可能是她获得一份有酬工作的机会。&lt;/p>;&lt;p>;结果并没有像她希望的那样。&lt;/p>;&lt;p>;“他们说我我是新手。用面试官的话说，我是一张白纸，没有任何实际工作经验。”她回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;于是，她继续寻找。她并不是唯一一个为找工作而苦苦挣扎的人，尤其是今年进入中国劳动力市场的应届毕业生共计 1158 万人。&lt;/p>;&lt;p>;中国 16 至 24 岁的失业率继续上升5 月份创下 20.8% 的历史新高，高于 4 月份创纪录的 20.4%。&lt;/p>;&lt;p>;中国高度限制性的零 Covid 政策持续了近三年的大流行并以全市范围的封锁为特色，于 12 月突然被取消，但世界上最大的劳动力继续感受到这种影响。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年的大部分学生在他们的大学成长阶段几乎都与外界隔绝人学习和实习，现在许多人都在努力说服雇主他们能够胜任一份真正的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“大学四年，我们在校园里呆了三年，”徐感叹道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;驻上海的外国公司招聘人员 Miriam Wickertsheim 说，她最近采访的应届毕业生——那些从 2019 年到 2023 年攻读本科学位的人——感觉基本上是在线获得学位后对招聘人员没有吸引力。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们的面试官说他们只是远程学习，因此社交活动和面对面工作、培养团队合作和社交技能的机会更少，”她说。 “雇主说他们只会等待下一批毕业生。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，传统上为许多应届毕业生提供第一份工作的许多小型私营中国公司在大流行期间受到了影响，仍在努力恢复。&lt;/p>;&lt;p>;“即使公司正在提供职位空缺，它们也是替代职位而不是扩展职位。这些不是初级或研究生级别的职位，”Wickertsheim 说。 “一家公司需要花费大量时间和资源来招收应届毕业生并将他们教授到可以为公司增加经济价值的地步。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，当商业环境具有挑战性，很多公司都不愿意进行此类投资，尤其是当年轻的毕业生往往有一定的流动率 [rate] 和更高的波动性时。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国的青年失业率是多少，为什么会这样覆盖 16 至 24 岁？&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，许多年轻人现在持有根本不需要的学位，在中国工作超过 13 年的 Wickertsheim 说。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“十年前的毕业生学的是工程，或者是金融或者会计，因为这是他们的父母或老师推荐给他们的，所以他们肯定能找到工作。现在，很多人都是在经济增长的环境中长大的，他们可以更自由地学习他们感兴趣的东西，所以这可能会增加找工作的难度。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国青年失业率不断刷新纪录，并继续在全国引发热议。&lt;/p>;&lt;p>;在 16-24 岁人口中，每 5 人就有 1 人找不到工作，中央政府发誓以应对在大流行后崎岖不平的复苏导致消费者需求疲软和投资者情绪喜忧参半之际出现的恶化趋势。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 1 日，中国教育部宣布了一项全国性的百日活动“引导毕业生主动求职，帮助更多高校毕业生在离校前后尽快找到工作”。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国的本科生来说，求职通常从秋季开始最后一年的学期，主要公司和公共机构举行校园招聘活动，旨在填补大部分初级职位的人数。&lt;/p>;&lt;p>;接下来的春季招聘期，通常在三月和五月之间，填补任何剩余的配额，通常为待毕业的毕业生提供更少的职位。&lt;/p>;&lt;p>;但即使是那些设法找到工作的人——通常是在大学的帮助下——也可能不会发现自己处于最有利的位置。&lt;/p >;&lt;p>;杭州的建筑工程专业学生莫浩楠通过学校组织的招聘活动找到了实习机会。他说，学校邀请积极招聘的公司参加招聘会，以加快招聘过程。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他的工作是短暂的，因为这位 21 岁的年轻人被解雇了他的公司在帮助完成一个项目数周后。&lt;/p>;&lt;h3>;“更多自由”：中国年轻人在低迷的就业市场中拥抱“灵活”工作&lt;/h3>;&lt;p>;“他们只是把我们当作廉价、可有可无的劳动力.完成一个项目后，他们无法再获得更多客户，所以他们就解雇了我们，没有太多补偿，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;现在，他担心，未来的面试官和企业招聘人员可能会觉得他因为表现不佳而被解雇，他说这不是真的，但仍然让他感到一定程度的耻辱。&lt;/p>;&lt;p>;不过，根据 Eddie Cheng 的说法，应届毕业生还是有一线希望的，中国公司的高管招聘人员。&lt;/p>;&lt;p>;表现不佳或非必要的中层管理职位通常在裁员期间最先被裁掉，而公司可能会开设更多的管理培训生职位，他说。&lt; /p>;&lt;p>;“有些公司实际上解雇了中高级职位并雇用应届毕业生，因为他们更便宜。他们更愿意花更少的钱聘请应届毕业生并培训他们[几年]。聘请一名总经理的费用可以用来聘请 30 多名应届毕业生，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国经济能否应对失业危机？&lt;/h3>;&lt;p>;Xu，她的学位是手，说她因无休止的求职而筋疲力尽。当被问及如果可以重来，是否还会选择同样的专业时，她表示有两种想法。&lt;/p>;&lt;p>;“一方面，选择中国语言文学似乎更保守，因为我，因为这个专业用途广泛，公务员考试有很多与这个专业相关的工作选择。我对中国语言和文学也很感兴趣，”她说。 “不过，在找工作的时候，其他专业也可以做到。”&lt;/p>;&lt;p>;在可预见的未来，她相信没有实习经验的人仍将是最先拿到简历的人在申请过程中尽早淘汰。她说，连成绩优异的朋友都还没找到工作。&lt;/p>;&lt;p>;“公司都在抢裁员，怎么招人？即使他们这样做了，他们也会雇用那些可以担任多个角色的人。这批毕业生被关在学校三年，我们的行业经验从何而来？”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Anxiety’ over new US trade policy focused on American workers, cutting China reliance: Katherine Tai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3224257/anxiety-over-new-us-trade-policy-focused-american-workers-cutting-china-reliance-katherine-tai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 06:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/1f4d3f26-af67-4ce2-83cb-37ef0b789f50_a0f67cda.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;华盛顿最高贸易官员承认在推动拜登政府的新政策时遇到阻力和“焦虑”贸易政策的愿景侧重于美国工人，同时削减对中国的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;美国贸易代表凯瑟琳·泰周四表示，“脆弱的供应链”和“不可持续的全球化”是几十年来的负面结果支持市场自由化和消费者低价，因为国内制造业受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;“当效率和低成本是唯一的动力时，生产就会转移到国外，”Tai 在华盛顿国家新闻俱乐部的一次演讲中说.&lt;/p>;&lt;p>;她继续说，这种方法意味着生产“在一个经济体中日益巩固，例如中国，它操纵成本结构，控制关键行业，并成为许多重要商品和技术的主要供应商”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，在供应链中追求去风险和弹性是为了“改善国家安全和减少经济胁迫的机会”。&lt;/p>;&lt;p>;在直接发给北京的信息中，Tai美国需要利用“消费”而不是“出口和供应”作为美国的“超级大国”来决定如何“利用进入我们市场的力量”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，Tai 承认在国内对美国的新策略遇到一些阻力，但警告说“自满确实不是一种选择”。一些盟友也犹豫不决，例如印度，它上个月选择不参加在密歇根州底特律举行的印太经济框架部长级会议上的贸易谈判。&lt;/p>;&lt;p>;摆脱过去的做法很困难，她说，并指出“坚持旧结构和旧方式有一定的安慰，因为它们很舒服”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国通过首次供应链博览会与美国“去风险化”作斗争&lt; /h3>;&lt;p>;“我遇到了一种焦虑和消极情绪[说]……你只是想拆散这个系统，你想把我们带回自然状态。这绝对不是我们想要做的。&lt;/p>;&lt;p>;Tai 的评论是在俄克拉荷马州共和党国会议员汤姆科尔对美国正式退出跨太平洋伙伴关系协定（美国旨在扩大贸易的倡议）表示遗憾之后发表的。 &lt;/p>;&lt;p>;科尔在上个月的众议院规则委员会听证会上就中国的经济策略表示，放弃 TPP“是一个错失的机会”。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，美国乔·拜登总统的前任唐纳德·特朗普以保护国内制造业和美国工人的名义，让美国退出了由 12 个成员国组成的 TPP，现在称为跨太平洋伙伴关系全面进步协议。最初的协议是在巴拉克奥巴马政府期间签署的，目的是对抗中国的崛起。&lt;/p>;&lt;p>;但戴强调，拜登政府正在做“非传统的事情”，“在经济成果方面促进弹性、可持续性和包容性”，因为它认为“为了自由化而限制自由化”存在“重大局限性”。&lt;/p>;&lt;p>;她发表这番言论的几个小时前，美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 预计将在北京进行为期五天的访问。布林肯的访问将是自 2018 年以来美国国务卿的首次访问。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯将与中国国家主席习近平会面。原定于 2 月举行的访问突然取消，因为据称是中国间谍气球被发现并在美国领土上空坠落。&lt;/p>;&lt;p>;虽然许多分析人士称赞此次访问是美中关系在出现严重沟通裂痕后的突破在这两个全球大国之间，Tai 在周四的单独露面中将其描述为“普通”。&lt;/p>;&lt;h3>;最近的 Apec 主办城市底特律体现了拜登的贸易政策更新目标&lt;/h3>;&lt;p>;“对于她说，我们政府中的一些人，我们有沟通渠道，这只是正常行为中的正常业务过程。&lt;/p>;&lt;p>;周三，美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克 (Daniel Kritenbrink) 表达了华盛顿的目标，即“以尽可能最负责任的方式”管理与北京的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们要管理紧张局势，激烈的竞争需要激烈的外交，”他说。&lt;/p >;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US grand jury indicts Pentagon leak suspect Jack Teixeira, Justice Department says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224256/us-grand-jury-indicts-pentagon-leak-suspect-jack-teixeira-justice-department-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 05:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/b6c51a90-d4b9-4903-9e5c-87c8e074bd5f_376e6348.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;联邦大陪审团起诉一名美国空军国民警卫队成员，指控他泄露绝密信息司法部在周四的一份声明中表示，在线军事情报记录。&lt;/p>;&lt;p>;21 岁的马萨诸塞州北戴顿的杰克·道格拉斯·特谢拉 (Jack Douglas Teixeira) 被控故意保留和传输与国家有关的机密信息的六项罪名声明说，国防。&lt;/p>;&lt;p>;每项未经授权保留和传输国防信息的指控最高可判处 10 年监禁、最高三年监督释放以及最高 100 万美元的罚款。该部门补充说，250,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;自 2010 年维基解密网站上出现超过 700,000 份文件、视频和外交电报以来，特谢拉被指控犯下了美国最严重的安全漏洞之一。&lt;/p>;&lt; p>;他因涉嫌在即时通讯应用程序 Discord 上发布高度机密材料而于 4 月被捕，这引发了人们对一名低级别飞行员如何能够如此广泛地接触军事机密的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;他所在部队的两名指挥官被后来暂停。&lt;/p>;&lt;p>;联邦法律要求政府在某人被捕后 30 天内提出起诉，而星期四是 30 天的最后期限。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是《反间谍法》以及什么是反间谍法这对特朗普可能意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;作为马萨诸塞州空军国民警卫队第 102 情报联队的成员，特谢拉早些时候放弃了他的初步听证会权利。&lt;/p>;&lt;p>;他被指控犯有刑事罪一项违反间谍法非法复制和传输敏感防御材料的指控，以及一项与非法将防御材料移至未经授权的地点有关的指控。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US tourist, 21, dies after she and friend pushed into ravine at Germany’s Neuschwanstein castle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224255/us-tourist-21-dies-after-she-and-friend-21-pushed-ravine-germanys-neuschwanstein-castle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 03:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/fcdb943c-7151-42d0-933e-c1c3419b976e_7a9827b1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名美国男子因一名美国游客死亡和袭击当局周四表示，据称他将两名妇女推下陡坡后，在德国南部的新天鹅堡附近发生了另一起事件。 &lt;/p>;&lt;p>;这名 30 岁的男子在一条徒步小径上遇到了这两名年龄分别为 21 岁和 22 岁的女游客，并引诱她们走上了通往新天鹅堡的小径。警方在一份声明中表示，他出于某种观点。&lt;/p>;&lt;p>;然后，他对这名年轻女子进行了“人身攻击”。当她的同伴试图干预时，他掐住她的脖子并将她推下陡坡。&lt;/p>;&lt;p>;随后袭击者似乎试图对这名 21 岁的女孩进行性侵犯，然后将她也推下斜坡。她从将近 50 米（165 英尺）的高度坠落，最后离她的朋友很近。&lt;/p>;&lt;p>;山地救援队救到了这两位女士。警方说，这名 22 岁的男子“有反应”并被送往医院；一架直升机将这名 21 岁的女子送往另一家医院，她受了重伤，她在那里过夜死亡。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人离开了现场，但很快在附近被捕。在线发布的旁观者视频显示，警察带走了一名身穿 T 恤、牛仔裤和棒球帽的戴着手铐的男子。&lt;/p>;&lt;p>;目击者 Eric Abneri 是匹兹堡大学刚毕业的商科毕业生，他拍摄了这段视频，他说男子脸上似乎有划痕。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰男子在 Tinder 约会后杀死了英国游客，陪审团裁定&lt;/h3>;&lt;p>;“他没有说一个字。他没有张嘴；他没有咕哝，”阿布内里说。 “他只是和警察一起走，仅此而已。”&lt;/p>;&lt;p>;Abneri 说，当一架直升机抵达时，他和朋友们到达了风景优美的观景台，他们看到救援人员向受害者俯身。&lt;/p>;&lt; p>;“老实说，我非常震惊有人还活着。 It is like falling from the top of an absolute cliff,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Abneri described it as “a very, very difficult rescue because of those cliffs and because the helicopter came mere feet above the tree line at the top of the hill”. “They did an unbelievable job,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Police said the man they arrested was American and described him as also a tourist; prosecutors said the women were fellow US citizens. The 22-year-old remained hospitalised on Thursday, according to prosecutors. Authorities did not identify either the suspect or the victims or give any further details.&lt;/p>;&lt;p>;Police said a judge in nearby Kempten on Thursday ordered the suspect held pending a potential indictment – a process that can take months – and he was taken to jail. He is under investigation on suspicion of murder, attempted murder and a sexual offence.&lt;/p>;&lt;p>;Police said they and prosecutors were focusing on trying to reconstruct exactly what happened and called for any witnesses to come forward.&lt;/p>;&lt;p>;Neuschwanstein, located in southern Bavaria close to Austria&#39;s border, is one of Germany&#39;s most popular tourist attractions. It is the most famous of the castles built by King Ludwig II of Bavaria in the 19th century. Construction started in 1869 but was never completed. Ludwig died in 1886.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU tells its members to ban Huawei and ZTE over ‘materially higher risks’ than other 5G suppliers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3224253/eu-tells-its-members-ban-huawei-and-zte-over-materially-higher-risks-other-5g-suppliers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 02:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/16/130ec11c-de27-4a7e-90e8-2bc075b41bd0_0e9af4a0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The EU has told its members to ban Chinese telecoms giants Huawei Technologies and ZTE from their 5G networks “ASAP”, saying they carry “materially higher risks than other suppliers”.&lt;/p>;&lt;p>;The European Commission, the bloc&#39;s secretariat, would also rip Huawei and ZTE equipment out of their premises across the continent, said Thierry Breton, the EU&#39;s internal-market commissioner, at a press conference in Brussels on Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;“We will ask our connectivity services to tell suppliers to be free from Huawei and ZTE, and this applies of course for new and existing contracts,” Breton said, adding that the commission would recommend that the European Parliament and Council follow suit.&lt;/p>;&lt;p>;In 2020, Brussels recommended that its 27 members strip “high-risk” suppliers out of their networks, but the public communications were country- and platform-neutral.&lt;/p>;&lt;p>;Three years later and frustrated by the pace of change, the commission has taken the quantum leap of publicly going after China&#39;s two blue-chip 5G providers, which have had market restrictions in 10 out of 27 members so far, with legislation pending in three more.&lt;/p>;&lt;p>;“This is too slow, and it poses a major security risk and exposes the union&#39;s collective security since it creates a major dependency for the EU and serious vulnerabilities,” Breton said.&lt;/p>;&lt;p>;Excluding “Huawei and ZTE from 5G networks is justified and compliant”, according to the EU report, which updates the 5G toolbox first revealed in 2020.&lt;/p>;&lt;p>;“Consistently with such decisions, and on the basis of a broad range of available information, the commission considers that Huawei and ZTE represent in fact materially higher risks than other 5G suppliers,” the report continued.&lt;/p>;&lt;h3>;Huawei hits back at reported EU ban on its 5G equipment&lt;/h3>;&lt;p>;Huawei and ZTE have been approached for comment.&lt;/p>;&lt;p>;The report said the high-risk vendors in question were likely to be “influenced by specific third countries which have security laws and corporate governance that are a potential risk for the security of the [EU]”, and that members should “impose restrictions on high-risk suppliers without delay”.&lt;/p>;&lt;p>;But removing Huawei and ZTE from members&#39; networks could prove challenging, given the sizeable investments European governments have made in the firms&#39; hardware.&lt;/p>;&lt;p>;A 2022 study by Strand Consult, a research firm, found that in one EU member, Cyprus, Chinese vendors provided 100 per cent of the 5G network. In Romania, 76 per cent was Chinese-backed, and 72 per cent in the Netherlands.&lt;/p>;&lt;p>;Brussels has grown increasingly sceptical of Chinese tech firms in recent months, and in February moved to ban staff from using TikTok, the Chinese-owned social media app, from their work phones.&lt;/p>;&lt;h3>;US-sanctioned Huawei sharpens focus in home market with local government deals&lt;/h3>;&lt;p>;In this sense, it is moving closer to the approach of the United States, which has been gradually weaning Huawei and ZTE from its networks for years.&lt;/p>;&lt;p>;The EU decision comes as it prepares to release an economic security strategy next week. This will set out a plan for reducing dependencies on China for critical resources, and preventing EU technology from ending up in Chinese hands, owing to national security concerns.&lt;/p>;&lt;p>;Breton on Thursday said protecting Europe&#39;s telecoms networks from dependencies on autocratic countries was as important as weaning off their critical commodities.&lt;/p>;&lt;p>;“We eliminated our dependencies in other critical sectors, for example, on energy, in record time when many thought at that time it was impossible,” Breton said.&lt;/p>;&lt;p>;“The situation with 5G should be no different. We cannot afford to maintain critical dependencies that could become a weapon against our interests.”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s R&F property tycoon Zhang Li agrees to US extradition in California bribery case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224254/chinas-rf-property-tycoon-zhang-li-agrees-us-extradition-california-bribery-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 02:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/16/7b0927fe-8dbd-4cb4-b5b0-b50f81c7076b_d9fce736.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The co-founder of Chinese property developer Guangzhou R&amp;F Properties agreed to be extradited from London to the US to face criminal allegations of paying bribes to secure contracts in California.&lt;/p>;&lt;p>;Zhang Li “consents to extradition to USA on conditional bail”, according to a UK court filing.&lt;/p>;&lt;p>;Zhang, a former government official who rose to lead one of China&#39;s largest real estate firms, was arrested last year at Heathrow Airport on a flight from Singapore.&lt;/p>;&lt;p>;The US law enforcement agencies alleged Zhang provided kickbacks and funds to San Francisco officials to win permits for construction of a multi million-dollar mixed-use residential and commercial development project.&lt;/p>;&lt;p>;Zhang, 70-years-old, then paid for accommodation and gifts when an official travelled to China on holiday, the US alleges.&lt;/p>;&lt;p>;The total bribes paid are estimated to be between US$40,000 and US$70,000.&lt;/p>;&lt;h3>;R&amp;F&#39;s billionaire Zhang to fight US extradition from luxury London flat&lt;/h3>;&lt;p>;He courted controversy last year when he avoided jail by agreeing with a court to lock himself in his own London luxury tower block&#39;s five-bedroom penthouse apartment and paid £15 million (US$19.1 million) for conditional bail.&lt;/p>;&lt;p>;R&amp;F previously said that it planned to fight the “false allegations” against Zhang.&lt;/p>;&lt;p>;Lawyers for Zhang did not respond to a request for comment.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese spies breached hundreds of public, private networks, security firm says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224252/chinese-spies-breached-hundreds-public-private-networks-security-firm-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 01:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/16/588b1b11-fb52-4f84-988b-d6f2789a7dde_9e0ffc2f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Suspected state-backed Chinese hackers used a security hole in a popular email security appliance to break into the networks of hundreds of public and private sector organisations globally, nearly a third of them government agencies including foreign ministries, the cybersecurity firm Mandiant said Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;“This is the broadest cyber espionage campaign known to be conducted by a China-nexus threat actor since the mass exploitation of Microsoft Exchange in early 2021,” Charles Carmakal, Mandiant&#39;s chief technical officer, said in a emailed statement. That hack compromised tens of thousands of computers globally.&lt;/p>;&lt;p>;In a blog post on Thursday, Google-owned Mandiant expressed “high confidence” that the group exploiting a software vulnerability in Barracuda Networks&#39; Email Security Gateway was engaged in “espionage activity in support of the People&#39;s Republic of China”. It said the activity began as early as October.&lt;/p>;&lt;p>;The hackers sent emails containing malicious file attachments to gain access to targeted organisations&#39; devices and data, Mandiant said. Of those organisations, 55 per cent were from the Americas, 22 per cent from the Asia-Pacific and 24 per cent from Europe, the Middle East and Africa, and they included foreign ministries in Southeast Asia, foreign trade offices and academic organisations in Taiwan and Hong Kong. the company said.&lt;/p>;&lt;p>;Mandiant said the majority impact in the Americas may partially reflect the geography of Barracuda&#39;s customer base.&lt;/p>;&lt;p>;Barracuda announced on June 6 that some of its email security appliances had been hacked as early as October, giving the intruders a back door into compromised networks. The hack was so severe the California company recommended fully replacing the appliances.&lt;/p>;&lt;p>;After discovering it in mid-May, Barracuda released containment and remediation patches but the hacking group, which Mandiant identifies as UNC4841, altered their malware to try to maintain access, Mandiant said. The group then “countered with high frequency operations targeting a number of victims located in at least 16 different countries”.&lt;/p>;&lt;p>;Mandiant said the targeting at both the organisational and individual account levels, focused on issues that are high policy priorities for China, particularly in the Asia-Pacific region. It said the hackers searched for email accounts of people working for governments of political or strategic interest to China at the time they were taking part in diplomatic meetings with other countries.&lt;/p>;&lt;h3>;Chinese hackers spying on US critical infrastructure, Western agencies say&lt;/h3>;&lt;p>;In a emailed statement on Thursday, Barracuda said about 5 per cent of its active Email Security Gateway appliances worldwide showed evidence of potential compromise. It said it was providing replacement appliances to affected customers at no cost.&lt;/p>;&lt;p>;The US government has accused Beijing of being its principal cyberespionage threat, with state-backed Chinese hackers stealing data from both the private and public sector.&lt;/p>;&lt;p>;China says the US also engages in cyberespionage against it, hacking into computers of its universities and companies.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sanctions North Korean couple in Beijing accused of helping procure equipment for ballistic missiles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3224251/us-sanctions-north-korean-couple-beijing-accused-helping-procure-equipment-ballistic-missiles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 01:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/16/5014e8b3-c1df-4ccb-a7a9-d34d1ad97a4a_71341ba5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The US on Thursday imposed sanctions on a North Korean husband and wife living in Beijing accused of helping to procure equipment for ballistic missiles that ended up in the hands of North Korean and Iranian customers.&lt;/p>;&lt;p>;Treasury&#39;s Office of Foreign Assets Control said Choe Chol-min and his wife, Choe Un-jong, work through North Korea&#39;s Second Academy of Natural Sciences, a state organisation that conducts research for the nation&#39;s ballistics missiles programme, to help procure equipment for buyers.&lt;/p>;&lt;p>;Treasury says Choe Chol-min worked with North Korean weapons trading officials to buy equipment for Iranian customers. His wife is accused of coordinating at least one order for dual-use bearings that are used in North Korean ballistic missile production.&lt;/p>;&lt;p>;The isolated Asian nation uses a network of representatives in foreign countries, including China and Iran, to illegally import restricted materials used to create ballistic missiles and other weapons in violation of UN Security Council resolutions, Treasury said.&lt;/p>;&lt;h3>;North Koreans who fled to China may be sent back to harsh fate, US panel hears&lt;/h3>;&lt;p>;Tensions have risen in past months as the pace of North Korean weapons tests and US-South Korea military exercises has increased.&lt;/p>;&lt;p>;North Korea has test-fired about 100 missiles since the start of 2022, and South Korean and US troops recently ended a fifth round of large-scale live-fire drills near the Koreas&#39; border on Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;In May, a North Korean long-range rocket carrying its first spy satellite crashed off the Korean peninsula&#39;s west coast.&lt;/p>;&lt;p>;On Thursday the nation conducted its first missile tests since that failure, launching two short-range ballistic missiles toward its eastern waters.&lt;/p>;&lt;p>;Brian E. Nelson, Treasury&#39;s undersecretary for terrorism and financial intelligence, said North Korea&#39;s development of its missile programme – “even Pyongyang&#39;s recent failed military satellite launch – continues to threaten regional and international security”.&lt;/p>;&lt;p>;“The United States is committed to targeting the regime&#39;s illicit procurement networks that feed its weapons programmes,” Nelson said.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>