<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Persecution of Bangladeshi Nobel laureate is political ‘vendetta’ by Hasina government: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271388/persecution-bangladeshi-nobel-laureate-political-vendetta-hasina-government-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 15:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/b9d4dabe-e613-4c12-9a12-6d08b7f784ad_92c4231a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯在法庭宣判后出柜1 月 1 日，孟加拉国达卡因违反劳动法被判处六个月监禁。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;著名孟加拉国经济学家、诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯教授是新的贪污案的核心人物观察人士称，他因政府对他的政治“仇杀”而接受审判，这与去年世界领导人谴责所谓迫害的公开信相呼应。&lt;/p>;&lt;p>;尤努斯因刑事案件将在下个月面临新的审判在其中，他被指控从格莱珉电信公司（他创立的非盈利公司之一）的工人福利基金中挪用了超过 200 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;这位经济学家因帮助数百万人摆脱困境而受到赞誉。他通过格莱珉银行 (Grameen Bank) 开创性地使用小额贷款来扶贫，该银行是他于 1983 年为那些无法从传统银行获得贷款的人创建的。 2006 年，他因其在孟加拉国的基层发展工作而获得诺贝尔和平奖，当时孟加拉国是世界上最贫穷的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;自从谢赫·哈西娜首次成为孟加拉国总理以来，已有约 200 起针对尤努斯的案件被提起。 2009 年担任总理，主要是因为涉嫌违反劳动法并挪用他在该国设立的 50 多家社会企业中的一些公司的资金。&lt;/p>;&lt;p>;尤努斯的支持者声称这些案件标志着一场运动孟加拉国当局骚扰和诽谤这位经济学家，他是该国最知名的人物之一，也是哈西娜的长期竞争对手。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/1a575d55-9e61-4a31-b016-02e348f82220_54f02639.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;1 月 1 日，孟加拉国诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯（中）出现在达卡的法庭上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1 月，尤努斯被判处六个月徒刑格莱珉电信 (Grameen Telecom) 因违反劳动法而入狱，格莱珉电信 (Grameen Telecom) 与挪威国有电信公司 (Telenor) 共同是孟加拉国最大移动运营商 Grameenphone 的股东。但他仍处于保释状态，等待进一步诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;除了贪污案外，尤努斯还被指控犯有 200 项其他指控，但他否认了每一项指控。&lt;/p>;&lt;p>;在早些时候的一份声明中，尤努斯挑衅地说：“我呼吁孟加拉国人民齐声反对不公正现象，支持我们每一位公民的民主和人权。”&lt;/p>;&lt;p>;在 6 月 12 日的起诉听证会之后，他不认罪，尤努斯向记者挥手并告诉他们，他在法庭审理过程中被关在“铁笼子”里，并面临政府的骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我来说是一种耻辱 -一个无辜的人在整个听证期间必须站在铁笼里！这是一种令人憎恶的做法，”他说，并要求对该条款进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;一些全球领导人和社会活动家批评哈西娜对待尤努斯的方式，指责她的政府骚扰他，因为她将他视为“ 2007 年，这位著名经济学家表达了组建公民权力党的愿望，这是一个旨在对抗腐败和两极分化的政党，这一计划后来被放弃，被认为是让他陷入了困境。尤努斯因与格莱珉银行合作促进“自下而上的经济和社会发展”而获得诺贝尔奖”为他赢得了国际社会的支持。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，他开始公开批评哈西娜政权，导致哈西娜称这位经济学家为“穷人的吸血鬼”，并指责他收取极高的利率通过格莱珉银行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/36529a35-8aa4- 47b1-aaa9-f6baa4569605_015cf37b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谢赫·哈西娜在孟加拉国达卡总理官邸与外国观察员和记者会面时发表讲话一月。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尤努斯否认了哈西娜的指控，区分了“正确的小额信贷”和“错误的小额信贷”，并表示小额信贷必须用于社会发展，而不是为了&lt;/p>;&lt;p>;去年8月，包括100多位诺贝尔奖获得者、美国前总统奥巴马、土耳其作家奥尔罕·帕慕克在内的170多位全球领导人在一封公开信中声称，尤努斯因哈西娜的言论而被指定为“目标”。对他感到不安。他们进一步敦促政府结束针对尤努斯的法律诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;“我们感到震惊的是，他最近成为我们认为持续的司法骚扰的目标”，这封信的收件人是哈西娜并在《纽约时报》国际版上以整版广告的形式发表，读到。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，对针对他的反腐败和劳动法案件的任何彻底审查都会导致”&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜政府此后否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;在世界领导人对尤努斯表示支持后，哈西娜指责这位教授“乞求”国际法庭声明，并表示她欢迎国际专家评估针对尤努斯的法律诉讼。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;孟加拉国妇女权利活动人士法里达·阿赫特 (Farida Akhter) 告诉《亚洲周刊》，这位经济学家获得的全球认可受到了威胁哈西娜的政权应该成为一名政治人物并支持反对一些人认为的“腐败和压迫”统治的事业。&lt;/p>;&lt;p>;“也许该政权感到受到他的想法的挑战，因为它们引起了民众对治理的担忧，社会平等和经济管理必须以服务穷人和受压迫者为导向，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/97e1839c-9b84-4646-8dc1-839e6ad4b13a_ca205262.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉语六月，达卡的街头小贩出售他的产品。诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯通过格莱珉银行开创性地使用小额贷款，使数百万人摆脱了贫困。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;死刑司法项目顾问穆罕默德·阿什拉夫扎曼 (Mohammad Ashrafuzzaman) 15 年来一直在记录孟加拉国的侵犯人权行为，他表示哈西娜政府正如尤努斯案中所表明的，“孟加拉国司法系统的特点以其明显的双重标准而闻名。在一种情况下，存在亲政权的国家和非国家行为体，例如前任警察局长、陆军首长、官僚、各级公务员，而执政党领导人通过腐败和滥用权力获得了不成比例的大量财富。他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“在另一种情况下，持不同政见者、反对派政治领导人、尤努斯教授等知名人士、独立记者、网络活动人士和人权捍卫者将立即面临惩罚。任意监禁、虐待和酷刑，然后在出于政治动机的案件中被起诉和定罪，而公平审判的权利得不到保障。”曾在孟加拉国任职的退休美国外交官乔恩·丹尼洛维奇 (Jon Danilowi​​cz) 表示，哈西娜“一直在追捕”自 2009 年重新掌权以来，针对尤努斯的政治和个人恩怨。&lt;/p>;&lt;p>;“针对尤努斯的法律案件是哈西娜选择的方法，向任何敢于反抗她的人发出明确的信息。她还希望向她的支持者表明，西方不会采取行动威胁追究其政权的责任，”丹尼洛维奇告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜面临“回国以来最大的政治挑战” 2009 年上任”，丹尼洛维奇表示，她无疑仍对 2007-08 年时期的记忆心有余悸，当时军方支持的看守政府试图排挤她。&lt;/p>;&lt;p>;“哈西娜和她的核心圈子仍在继续鉴于尤努斯教授的国际和国内地位，将他视为潜在的竞争对手。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这解释了为什么哈西娜继续对尤努斯进行报复。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong jails 3 stock market manipulators for up to 80 months in landmark case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3271382/hong-kong-jails-3-stock-market-manipulators-80-months-landmark-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 15:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/44b7945f-003f-45c1-8852-aced63271c4b_f3a8abe8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金钟高等法院的全景。图片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港高等法院周一裁定，三名股市交易员因操纵正利控股股票被判处最高六年零八个月监禁，标志着这是香港迄今为止对虚假股票交易最严厉的打击。&lt;/p>;&lt;p>;薛宜琪、林永琪和谭卓恒被判处四年四个月至六年八个月的监禁，这是对虚假股票交易最重的刑罚。此类刑事犯罪。他们在证券及期货事务监察委员会（证监会）五月份提起的具有里程碑意义的起诉中被判有罪。&lt;/p>;&lt;p>;操纵计划是“一个复杂而复杂的阴谋”，给真正的市场参与者造成了损失和损害高等法院原讼法庭副法官邱德康在量刑时表示，“公平、高效的股市是香港作为全球金融中心的声誉”。&lt;/p>;&lt;p>;保持我们在该地区竞争力的先决条件。”丘表示，维护市场秩序对香港人民来说“至关重要”，同时补充说，在此类失败之后，公众不应受到金融体系的涓滴效应的影响。&lt;/p>;&lt; p>;被判刑的三人操纵正利控股公司的股票交易，该公司是一家投资控股公司，主要从事在香港创业板二级市场上市的建筑、咨询和项目管理服务。&lt;/p>;&lt;p>;该交易操纵计划是该项目于2016年3月29日正利首次公开募股（IPO）之前筹划并开始，历时五个多月。法官称，共谋者通过在其控制的 156 个证券账户之间进行操纵交易，人为地提高股票换手率。&lt;/p>;&lt;p>;这些操纵活动使正利股价较 IPO 价格上涨高达 2,000% 2016 年 8 月，该公司的股价跌至 5.71 港元，随后于 2016 年 9 月 7 日暴跌 90%。该计划的非法利润超过 1.24 亿港元（1,590 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Nelson Ho Ming Hin 和 Simon孙文以及涉嫌参与市场操纵案的另外两名人员仍然在逃，目前正在被当局通缉。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump campaign readies attacks on ‘Cackling Kamala’ after Biden’s exit from 2024 race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271383/trump-campaign-readies-attacks-cackling-kamala-after-bidens-exit-2024-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 15:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/b2ae9c0e-931d-47b1-b189-9cc1309924ea_68f778b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;59 岁的副总统卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 将提供生动的世代相传在与 78 岁的唐纳德·特朗普的竞选中使用文化分屏。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普将试图向摇摆选民表明，他可能的新对手、副总统卡马拉·哈里斯在他指望在 11 月获胜的两个问题上都有她的身影：移民和生活成本。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队内部的消息人士表示，哈里斯将成为继乔·拜登总统之后可能的民主党候选人。周日退出竞选，因为政府政策的“副驾驶”称其是选民不满的两个根源。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的突然退出和对哈里斯的支持颠覆了竞选，距离特朗普仅八天在一次竞选集会上的暗杀企图中幸存。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，特朗普的竞选团队几周来一直在为哈里斯做准备，如果拜登退出并且她赢得了党内提名。&lt;/p>;&lt;p>;“哈里斯会更容易拜登周日宣布这一消息后不久，特朗普告诉美国有线电视新闻网（CNN）。特朗普的竞选团队已表示，将尽可能将她与拜登的移民政策捆绑在一起，共和党人称，非法越过墨西哥南部边境的人数急剧增加，应归咎于这一政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/497bf47e-2606-4981-aa8b-b3bdbb49b852_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年早些时候，移民试图通过墨西哥边境的铁丝网进入美国。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二道攻击线将围绕经济展开。民意调查一致显示，美国人对高昂的食品和燃料成本以及导致买房变得更加难以负担的利率感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;“她是拜登愿景的副驾驶，”一位特朗普说道。顾问在上周的共和党全国代表大会上以匿名方式发表讲话，会上统一的政党指定特朗普为其白宫竞选的提名人。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们想转向拜登 2.0 并‘咯咯笑’卡马拉在选票中名列前茅，无论怎样，我们都很好，”这位顾问说，重复了竞选团队几周来一直在尝试的侮辱性言论，重点是副总统如何笑。&lt;/p>;&lt;p>;让美国伟大支持特朗普的超级政治行动委员会Again Inc周日表示，将撤下原定在亚利桑那州、佐治亚州、内华达州和宾夕法尼亚州等战场州投放的反拜登电视广告，代之以攻击哈里斯的广告。这则 30 秒的广告指责哈里斯向公众隐瞒了拜登的病情，并试图将政府的记录完全归咎于她。 “卡玛拉知道乔无法完成这项工作，所以她做了。看看她做了什么：边境入侵、失控的通货膨胀、美国梦的破灭，”旁白说道。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普以使用侮辱性、有时甚至是攻击性语言攻击对手而闻名，他在集会上向支持者发表了讲话周六在密歇根州，尝尝他在未来几天可能对哈里斯进行的侮辱。&lt;/p>;&lt;p>;“我称她为笑卡马拉。你见过笑吗？她疯了。通过笑你可以看出很多东西。她疯了。她疯了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;民主党尚未决定如何前进，而且尽管有拜登的支持，目前还不能保证哈里斯将成为该党的提名人。&lt;/p>;&lt;政治战略家表示，哈里斯作为民主党提名人可能会以意想不到的方式改变竞选。&lt;/p>;&lt;p>;一位 59 岁的黑人亚裔女性将与特朗普形成一种全新的动态， 78，提供生动的代际和文化分屏。美国在 248 年的历史中尚未选出一位女总统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/22/b2ae9c0e-931d-47b1-b189-9cc1309924ea_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;59 岁的副总统卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 将在与 78 岁的唐纳德·特朗普的竞选中，提供了生动的代际和文化分屏。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党战略家兼长期国会助手罗德尔·莫利诺 (Rodell Mollineau) 表示在拜登努力激励这些重要的民主党投票集团之后，哈里斯将能够发起“一场更有活力的竞选活动，受到年轻选民和有色人种的兴奋”。&lt;/p>;&lt;p>;前检察官和加州总检察长以及莫利诺表示，作为前美国参议员，哈里斯将能够利用“她多年的诉讼经验，在舆论法庭上有效地起诉特朗普”。&lt;/p>;&lt;p>;共和党策略师奇普·费尔克尔警告说，这会特朗普竞选团队认为哈里斯可以作为拜登的简单替身是错误的，因为她对不同部分的选民具有潜在的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;最近的民意调查显示哈里斯与特朗普具有竞争力。在 7 月 15 日至 16 日的路透社/益普索民意调查中，在假设的面对面对决中，哈里斯和特朗普的支持率均是 44%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/91dc6365-deb4-4620-a9ae-24f0d3ae1029_32460652.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;上周，与会者等待特朗普在共和党全国代表大会上发言时欢呼。图片来源：Getty Images/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据消息人士透露，周日之前，特朗普竞选团队已经开始讨论如果拜登退出竞选，他们将如何重新部署竞选资源共和党政治顾问珍妮特·霍夫曼(Jeanette Hoffman)表示，尽管哈里斯会给竞选带来巨大反差，但她与拜登的密切关系将拖累她的候选资格。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;霍夫曼表示，哈里斯“并不代表美国正在寻求的变革”。&lt;/p>;&lt;p>;MAGA Inc 首席执行官泰勒·布多维奇 (Taylor Budowich) 表示，他的团队已委托反对派对几位可能的民主党候选人进行研究。 “MAGA Inc 已经为民主党带来的所有结果做好了准备，民主党只会带来混乱和失败，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 2 burglars, recover HK$700,000 worth of stolen goods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271375/hong-kong-police-arrest-2-burglars-recover-hk700000-worth-stolen-goods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 14:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/fda616ca-e9ec-42d3-90c1-36b3a2c55f7b_0d29d0e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方拘捕两名涉嫌闯入中药的窃贼周一在尖沙咀购物。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方逮捕了两名窃贼，并追回了从该市繁华的尖沙咀一家新开的商店偷来的价值 70 万港元（89,600 美元）的中药和干海鲜产品。 &lt;/p>;&lt;p>;这起入室盗窃案发生在周一凌晨5点40分左右，两名男子闯入汉口道张宝国药堂地下单位，引发安全警报。 ”说。&lt;/p>;&lt;p>;安全警报通知了商店的保安公司，保安公司立即报警并通知了店主。&lt;/p>;&lt;p>;店主说，他已经使用手机应用程序检查了商店的闭路电视，并发现实时看到店内有两名戴着帽子和口罩的男子。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在店里悠闲地走来走去，就像在超市购物一样。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/9bce0a7a-58b0-4b48-a0d8-9acbb0c3377e_b3cdfb85.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;窃贼清空了几个装有燕窝和虫草的罐子。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充，两名窃贼将多个装有燕窝和虫草的罐子倒空，并从上个月刚开业的商店偷走昂贵的中药材&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，两名嫌疑人在警方赶到之前已携带价值70万港元的中药和海味制品潜逃。&lt;/p>;&lt;p>;他说，警方搜查了该地区并抓获了两名盗窃嫌疑人携带赃物在附近的一条小巷中，距离商店不到 100 米（328 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士补充说，警方正在调查这两人是否闯入商店&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，两名分别为 59 岁和 61 岁的入侵者因涉嫌入室盗窃而被拘留，根据《盗窃条例》，该罪名可判处最高 14 年监禁。&lt;/p>; &lt;p>;油尖刑事调查组探员正跟进案件。&lt;/p>;&lt;p>;今年首5个月，全港警方共处理604宗入室盗窃案，增加37.3% 2023 年同期记录的案件为 440 起。&lt;/p>;&lt;p>;警方数据显示，入室盗窃案数量从 2022 年的 886 起增加到去年的 1,354 起，增加了 52.8%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New health trend hits China workplaces – jogging with laptops, lifting lunch packs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3271335/new-health-trend-hits-china-workplaces-jogging-laptops-lifting-lunch-packs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/b917507f-b831-4319-8147-1a8995dbac07_a73474c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一种新的办公室锻炼趋势正在席卷中国的工作场所。图片来源：南华早报综合报道/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国压力重重的上班族正在将锻炼融入日常工作中，比如拿着笔记本电脑慢跑、提着午餐包、礼拜时做瑜伽、以及办公椅普拉提。 &lt;/p>;&lt;p>;这种被称为“5分钟快充健身”的做法已在大陆掀起热潮。&lt;/p>;&lt;p>;7月初，一名网友在小红书上发布了一张同事的照片等电梯时进行快速锻炼，并配文：“上班族有自己的健身房。”&lt;/p>;&lt;p>;图像显示，一名女子一手拎着午餐外卖袋，背着帆布包&lt;/p>;&lt;p>;她的腰间还系着几个送餐袋，增加了锻炼的重量。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/bac8fc0e-631d-4a52-b8a3-bd04325a22a5_fd7ee151.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位女士将送餐当作哑铃，并将袋子绑在腰上进行快速“锻炼”。图片：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同事称赞她是天才，说：“她总是主动从楼下给大家送午餐，把这次旅行形容为一次负重锻炼。&lt;/p >;&lt;p>;“由于她整天坐在办公室，没有时间去健身房，所以她可以一边送外卖，一边等电梯，快速锻炼身体，节省了健身房费用。”这位同事说道。&lt; /p>;&lt;p>;在另一篇文章中，有人讲述了他们公司的实习生如何带着瑜伽垫去上班锻炼身体。他们问：“我很想加入，我该怎么办？”&lt;/p>;&lt;p>;实习生在瑜伽垫前放了一台展示财神的iPad，从而将崇拜融入到她的瑜伽练习中。 &lt;/p>;&lt;p>;她的行为在网上引发了热烈的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“这是天才，最好的多任务处理。崇拜、锻炼和工作时稍微放松一下，”一位人士打趣道。&lt;/p>;&lt;p>;网上分享的其他短期锻炼包括坐在办公椅上进行普拉提、挥动羽毛球拍和举起水桶。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;来自浙江杭州的文案常女士向九派新闻分享了她的锻炼方法。她带着笔记本电脑慢跑到地铁站。&lt;/p>;&lt;p>;“我的电脑有点重，所以感觉就像举重训练一样，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Chang 很喜欢快速充电。锻炼，因为她不喜欢加入健身房的所有麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;“我担心我不会坚持下去并浪费我的钱，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“A 5分钟快充锻炼对于我们经常加班、没有太多空闲时间的上班族来说更容易驾驭。而且，当我在工作中感到疲倦时，它还能给我注入活力。”Chang 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/22/975046fe-b91d-41c7-afa1-d51dc753c816_61b2198d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;甚至可以使用办公椅来进行快速锻炼程序图片：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她还表示，爆发性的运动对她的心理健康有益，因为它们有助于全天“释放一些负面情绪”。&lt;/p >;&lt;p>;其他人一直在网上分享他们的快速健身习惯。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，我的锻炼是为我的老板取包裹。当重量变重时，我把它当作手臂训练。”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位人士则表示，他们每天都会冲刺上班：“我每天都会在三分钟内跑完 800 米，以便准时打卡。最近，感觉很轻松。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Promises abound of deepened reform, but what did China’s third plenum tell us?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271338/promises-abound-deepened-reform-what-did-chinas-third-plenum-tell-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/bfa895c8-8cde-4df7-995e-ef4be3cf7470_f4f0f66f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中央政治局常委出席十一届三中全会中国共产党第20届中央委员会在北京召开。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《全球影响力》是一份每周精选的时事通讯，其中包含源自中国的新闻主题，对世界各地的新闻阅读者产生重大的宏观影响。 &lt;/p>;&lt;p>;发布的公报总结了中国的三中全会——共产党精英中央委员会的几次聚会之一——被视为在面临日益增加的不确定性的情况下寻求增长与安全之间的微妙平衡。&lt;/p >;&lt;p>;该报告在为期四天的会议结束时发布，这通常是党内精英制定长期战略的机会。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，结果符合预期，因为它延续了现有的政策调整，尽管没有任何迹象表明中国正在走向不同的方向。&lt;/p>;&lt;p>;“中国领导层已承诺继续在广泛领域全面深化改革。但几乎没有迹象表明刚刚结束的三中全会标志着政策制定方向发生重大变化，”凯投宏观中国经济主管朱利安·埃文斯-普里查德(Julian Evans-Pritchard)表示。&lt;/p>;&lt;p>;“而且似乎仍然存在旨在促进经济安全和扩大经济供给侧的政策与旨在赋予市场力量更大作用和重新平衡增长以促进消费的政策之间存在紧张关系。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该声明确实承认，中国必须“坚定不移地努力完成今年的增长目标”，这罕见地背离了关注长期目标的传统。&lt;/p>;&lt;p>;会议在中国透露的同一天开始二季度经济同比增长4.7%，不及预期。&lt;/p>;&lt;p>;上半年，中国国内生产总值同比确实增长了5%，这与北京今年早些时候确认的 5% 左右的年度目标一致。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然三中全会主要关注中长期方向，但它重申需要实现这一目标今年GDP增​​长目标。汇丰银行分析师表示，由于近期增长面临国内消费动力疲软的挑战，因此需要更多短期政策支持来推动增长。&lt;/p>;&lt;p>;“从长远来看，国内消费科技进步、绿色发展仍是重要战略方向，全会强调发挥市场机制配置资源作用，坚持对外开放。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;公报要求党员们要“坚定不移地听从党的领导的经济决策，积极采取措施刺激国内消费，培育进出口新动能”。&lt;/p>;&lt;p>;还表示，中国将继续深化各项改革公报还呼吁国家深化供给侧改革，更好融入数字经济深入实体经济，升级现代基础设施，增强产业供应链韧性。它认为改善人力资本和人才是实现这些目标的基础。&lt;/p>;&lt;p>;在经济方面，它承诺“更好地发挥市场的作用”，但省略了之前使用的“赋予市场作用”这一短语。 ”，这与 2013 年和 2018 年同一会议上使用的措辞有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;它确实承诺“坚定不移地支持和引导”“非国有经济”的发展，并表示政府应确保经济中的“所有形式的所有制”都可以“在平等的基础上”公平合法地竞争，这是指中国萧条的私营部门。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以及以科学教育为目标的目标还包括通过启动为期五年的技能升级来培养专业知识，作为 2029 年发展“高素质劳动力”的最后期限的一部分，以帮助为创新驱动的国家和经济提供动力。&lt;/p>;&lt;p>;在其他方面，它发誓要继续打击腐败，特别是军队中的腐败。全会听取并批准了关于原国防部长李尚福等两名将军腐败案件的报告。&lt;/p>;&lt;p>;免去原外交部长秦刚中央委员职务的决定也通过中央委员会确认。公报。&lt;/p>;&lt;p>;三中全会的活动将像在中国国内一样受到海外的热切关注，据《华盛顿邮报》报道，一群重量级的美国高管将于下周前往北京，以获得第一手的见解会议结束后。&lt;/p>;&lt;p>;但公报发布后，在华西方企业代表对北京的中长期经济愿景表示失望，称该文件缺乏改善经济状况的具体措施。尽管一再承诺支持，但商业环境仍不乐观。&lt;/p>;&lt;h3>;60秒追赶&lt;/h3>;&lt;p>;中国共产党坚持痛苦的改革策略，以瞄准风险和增长。&lt;/p>;&lt; p>;习近平要求党对改革计划表现出“坚定不移的信心”。&lt;/p>;&lt;p>;美国高管关注以经济为中心的秘密会议的第一手见解。&lt;/p>;&lt;p>;观点：中国如何持续开放让国家走上更美好的未来。&lt;/p>;&lt;p>;解释：投资银行如何看待中国共产党迟来的三中全会？&lt;/p>;&lt;p>;中国共产党瞄准了另一位解放军火箭军司令腐败调查。&lt;/p>;&lt;p>;前中国外交部长秦刚失去党内最高席位，但可能逃脱惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;解释：4位中国经济学家和学者就资本、就业和金融向北京提供建议.&lt;/p>;&lt;h3>;深入探讨&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/ 22/bcd4cee8-f0b5-4c43-a4d6-eb6a9800c95c_3d60786e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;&lt;/p>;&lt;p>;在华西方企业代表对北京的中长期经济愿景表示失望，称总结最近结束的三中全会的文件缺乏改善营商环境的具体措施尽管一再承诺提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，在中国的海外企业在增加对世界第二大经济体的投资之前仍将保持持有模式，等待新改革的更清晰画面出现。可能会在商店中。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas /2024/07/22/720C8216-0027-4691-9156-4327D0EB2072_91265DB8.JPG“ &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;市场在中国经济中的作用似乎已被该国的政治领导人降级，共产党的高级成员在会议后进行了很小但重大的调整预计将在未来几年内为经济政策定下基调。可能的。 //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/22/eb75ef2a-945c-49fe-49fe-a3f5-52-52e3e0060c52_e97295556.e97295556.e9729556.jpg style =“颜色：＃999;”>;照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国针对科学教育和专业知识，开始了五年的技能升级驱动器试图开发应对美国领导的遏制工作所需的关键技术。&lt;/p>; &lt;p>;共产党中央委员会周四宣布，该国有2029年的截止日期来发展“优质劳动力”以帮助&lt;/p>; &lt;p>;驱动的国家和经济。 /Images/canvas/2024/07/22/9c0feda3-9cf2-49e5-b0f4-4f14444aceaa25_f0d7603.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;史蒂芬·罗奇（Stephen Roach）是摩根士丹利亚洲的前董事长，在投资银行的30年职业生涯中，他还担任过摩根士丹利的首席经济学家。其后担任耶鲁大学管理学院高级讲师，现为耶鲁大学法学院蔡保罗中国中心高级研究学者。这次采访首先出现。有关“公开问题”系列中的其他访谈，请单击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/afa23d09-342c-443f-946a-0a86e4a4a4bb50_b1d4d800.jpg“ “>;插图：Henry Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Arthur Kroeber是以中国为中心的经济研究公司Gringkal Dragonomics的创始合作伙伴。在 2002 年创立龙洲经讯之前，克罗伯曾担任财经记者和经济分析师 15 年。他是纽约大学斯特恩商学院的兼职教授、外交关系委员会和美中关系全国委员会的成员。他的书《中国的经济：每个人都需要知道的内容》于2020年出版。有关“公开问题”系列的其他访谈，请单击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; Global Impact是每周策划的新闻通讯，其新闻主题起源于中国，对我们的全球新闻阅读器具有重大宏观影响。&lt;/p>; &lt;p>;立即注册！&lt;/p>;！&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bohai Bank to sell US$3.5 billion in loans to China’s bad banks in bid to shore up capital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3271368/bohai-bank-sell-us35-billion-loans-chinas-bad-banks-bid-shore-capital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 13:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/295A09AD-525D-4511-BA4A-DE7C71087007_4DC31235.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;通过公共投标来提高资本水平的公共投标，包括全国不良债务经理在内的投标人的折扣。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国波海银行提议以折扣价出售价值35亿美元的资产国家的坏账经理通过公共招标来提高资本水平。&lt;/p>; &lt;p>;这些资产将以256亿元人民币（35亿美元）的本金金额交给潜在的竞标者，包括中国的四大大竞标者&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总部位于天津的贷方寻求出售的金额比166亿元人民币的166亿元人民币高出54％，该金额高出54％它报告说在去年年底。截至去年底，渤海银行还有关注类贷款289亿元。这是债务，付款处于危险之中，但尚未变得尚未表现出色。在北京召集贷款人以帮助企业和廉价贷款的消费者召集贷款人之后，利润率也缩小了低点。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;销售资产在2023年征收15.8亿元人民币之前造成的损失。与贷方的利润为50.8亿元。他说，不良资产处置“仍然是银行尽快清除风险并改善资产负债表的关键措施，”他指出，销售的折扣“不是很低”。&lt;/p>; &lt;p >; Bohai Bank表示，最初对转让的最低考虑为177亿元人民币，在包括利息支付，罚款和司法费用后，资产总额为29亿元人民币的40％折扣。它说，它尚未与潜在买家达成任何协议。它将利用收益来补充营运资金并提高其资产质量和资本缓冲。截至12月底，其资本充足率为11.58％，而核心1的资本充足率为8.17％，而监管要求分别为8％和5％。&lt;/p>;。&lt;/p>;。</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s car market may grow fivefold by 2047, driving Suzuki’s goal to grab 50% of sales]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3271361/indias-car-market-may-grow-fivefold-2047-driving-suzukis-goal-grab-50-sales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 12:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/34E4FEC4-00C5-418F-B23F-E8AE3AAE3A1293FB_EF7F9073.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”班加罗尔于2016年12月16日。照片：EPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度的汽车市场有望在2047年到达2000万台，这有助于有望在电池电动汽车上增长，Suzuki Motor的执行副总裁Kenichi， Ayukawa说的。&lt;/p>; &lt;p>;首先，目标是在日本汽车制造商的子公司Maruti Suzuki India到2030年，从财政年度的40％到3月，才能获得50％的市场份额。 Ayukawa在接受采访时说：“我们有信心印度市场将在长期到长期中扩展。自1983年以来一直活跃于南亚国家的Hamamatsu制造商，并获得了Swift和Brezza等型号的最畅销汽车制造商。为了保持领先优势，铃木计划在Ayukawa的数据显示，明年一年在印度即将在印度的即将到来的汽车博览会展示了其大规模生产模式后，计划在印度以及欧洲介绍其首次电动汽车。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;“我们将开发产品，投资并扩展我们的网络，” Ayukawa说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8 /Images/canvas/2024/07/22/effb72bf-da21-4f7b-b037-61e61149629c_0693e825.jpg“曼萨尔（Manesar），位于印度北部哈里亚纳邦（Haryana State），于2023年9月26日。照片：路透社。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在印度，印度总共出售了420万乘乘用车根据印度汽车制造商协会的说法。从该数字和阿尤川的预测中说，去年美国出售了310万辆客车，而欧洲的单位销售额为1500万。根据国际机动车制造商组织的数据，中国是世界上最大的汽车市场，拥有2600万台乘用车销售额。&lt;/p>; &lt;p>;尽管铃木计划的EVX是高级电动汽车，但汽车制造商还将推出更实惠的价格和更便宜的电动汽车根据Ayukawa的说法，紧凑的型号带有较轻的电池。他补充说，到2030年，铃木将其在印度销售的15％的销售额。尽管人们为汽车支付的费用要比以前要多，但“印度仍然是一个价格昏迷的市场”。据Ayukawa说，车辆。他说，在该细分市场中竞争更加激烈，因为它是塔塔和马恩德拉的“强大领域”。流行的Tiago和Nexon模型，并期望其电动汽车业务在2026年初到达盈利能力。&lt;/p>; &lt;p>; Suzuki将专注于可用于日常需求的型号，这将需要开发新类型的电池类型Ayukawa。他补充说，将来，铃木可能会在未来5至10年内开始进行家庭生产。 Ayukawa说，铃木的股份约为5％，可能会专注于较小的汽车，而丰田将领先于较大的车型。他补充说，丰田的电动汽车技术也将加强铃木的产品开发。根据Ayukawa的说法，在由压缩天然气提供动力的汽车中，它的潜力比印度的汽油便宜。 Maruti Suzuki在最新财政时期出售了483,000辆CNG汽车，比去年同期增长了47％。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管Suzuki计划开始操作四种将甲烷从牛粪中转换为目前运行的汽车的工厂CNG，面临挑战，例如在大规模生产燃料后仍保留的有机肥料货币化。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong cancels No 1 typhoon signal as tropical storm Prapiroon moves away from city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271357/hong-kong-cancels-no-1-typhoon-signal-tropical-prapiroon-moves-away-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 12:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/dcbdcf0d-e6a3-48d2-adbd-9aa4d1505c27_942e5963.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;居民在周一早晨享受愉快的天气。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个故事已免费为我们的读者提供公共服务。请考虑支持SCMP的新闻。信号于周六晚上10:40提出，周一下午12.20被取消。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中午左右，普拉皮罗（Prapiro）估计为610公里（380英里）的香港西南地区，预计将为610公里（380英里）在中国南部附近的Beibu Wan越过大约10公里/小时（6mph）的西北移动。&lt;/p>; &lt;p>;尽管取消了信号，但仍有一些阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵，偶尔仍然会有强烈的海上和高地。 &lt;/p>; &lt;p>;建议居民远离海岸线并保持警惕。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s Trump question, driverless taxis in Wuhan: 5 weekend reads you missed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271336/taiwans-trump-question-driverless-taxis-wuhan-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 12:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/df699bd2-7fec-493d-ac56-ff66a63ce477_3a9432cd.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;共和党总统候选人的唐纳德·特朗普（Donald Trump）的最新言论是新的，他是新的不同意的，台湾未来与美国的防务关系。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;我们上周末已经整理了报道中的故事，以帮助您了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看更多我们的报告，请考虑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/22/4F316DA0-9439-4B28-8BF0-A9F2E5A20BDA_26E04747.JPG“分析师说，“自然意味着他可能是台北和北京的“比较要约”，如果他赢得连任。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/22/22/8152A715-E0EA-4098-A5FB-5A8FC3BF1A5A_E52360C9.JPG“ ALT =” ALT =“”来自百度的狂欢服务带到武汉的道路。照片：可可冯&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8 /Images/canvas/2024/07/22/d5f07a9f-5df7-4f7-4f80-8981-2c3fd59eb3ef_98c54a39.jpg“ alt =” 5月，来自印度海得拉巴的路边供应商在当地被称为穷人的冰箱。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ Images/Canvas/2024/07/22/FA6CD0EC-2FA1-4D7E-8823-21A2FAD579A4_2B6E4780.JPG“悉尼。澳大利亚正在努力应对住房负担能力危机。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/07/22/9C64BA69-DF9F-4E3E-A0DD-E31CE6F46035_A66CEC46.JPG“ - 在经济不景气中的生活方式。摄影师：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Joe Biden’s re-election bid unravelled in 25 days: from debate debacle to dropping out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271359/how-joe-bidens-re-election-bid-unravelled-25-days-debate-debacle-dropping-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 12:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/152E782D-199E-480A-A96A-EF09B5B5B5B54E9B_FBBC0788.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”在7月11日的华盛顿。这是适得其反的，在他的年龄和敏锐度上表现出了紧密的关注，并立即将他的最后一场竞选活动陷入了危机。&lt;/p>; &lt;p>;这些是跨越辩论的25个关键日子的亮点，以及他重新选举的历史性结局：&lt; /p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;怀疑他作为候选人的可行性立即出现了，超过5000万观众观看拜登在一次令人震惊的90分钟糟糕的糟糕的90分钟，对特朗普的最佳辩论中。&lt;/p>;。 &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;呼吁拜登（Biden）脱掉加剧，包括纽约时报的编辑委员会，但他的助手坚持不在桌子上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/07/22/249763fb-98c0-4229-bebf-59e4de4de4de629ff7_ccd7_ccd5c5c5c5c5c5cc.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>; 6月28日，《纽约时报》的社论呼吁拜登在对唐纳德·特朗普的辩论中摇摇欲坠后离开总统竞选。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;拜登营地进行进攻，代理人淹没了周日的华盛顿脱口秀节目，希望能加剧流血。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;民主叛逃开始，德克萨斯州代表劳埃德·迪格特（Lloyd Doggett国会民主党人在公众中更加不安，成员呼吁领导层进行干预，而拜登则匆匆安排了约20名民主党州长的会议。 ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/22/9dec28fd-3f9e-4678-bb10-56ea249999993_a666666cec46cec46cec46cec46cec46.jpg style =“颜色：＃999;”>;拜登（Biden）在7月5日在一次采访中与ABC新闻主持人乔治·斯蒂芬诺普洛斯（George Stephanopoulos）交谈，他坚持只有“全能勋爵”才能阻止他竞选连任。照片：ABC/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;危机的第一周结束了Biden在ABC News上挖掘ABC News，他使用他的第一个Prime-自辩论以来，他坚持认为他正在跑步，只有“全能勋爵”才能阻止他。他否认自己在民意测验中落后于特朗普。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;随着国会的休息，拜登试图与自己的政党作战，在一封挑衅的两页信中加倍努力民主党人。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;党领导层的严重怀疑的迹象出现为前众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi），在MSNBC的早晨乔（Msnbc）的早晨乔（Joe）露面时，躲避了她的认可。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/mages/canvas/2024/07/22/578729fb-26ae-44444f9-a1f9-a1f9-a1f5-c5a1ecec3af03af031_98cd098cd098cd。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;前美国众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）在周六在北卡罗来纳州的一场筹款活动中讲话。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;所有人的目光都转向拜登的北约新闻发布会 - 他一年多的第一个漫长的问答环节 - 在报告中国会领导人表明他们对他退学的兴趣。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;非常近距离的封闭式暗杀特朗普的企图将竞选活动陷入进一步的危机，使biden陷入了防守端，并提高了前者的危机总统的支持。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在短暂停顿了特朗普枪击的震惊之后，拜登再次受到压力。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/&lt;/ H3>; &lt;p>;报道显示，拜登内阁的一些成员对他越来越昏暗的选举前景进行了私人讨论，拜登仍然没有公开的迹象他可能会退出。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在他位于特拉华州Rehoboth Beach的家中，Biden和他最亲密的家庭成员正在与总统内心圈子的其他圈子一起做出重大决定，包括Ricchetti，Donilon，Annie Tomasini和Anthony Bernal。到晚上结束时，拜登开始考虑退出，但是该运动被告知要全力以赴。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在早晨做出的决定中，拜登的地方打电话给哈里斯，白宫参谋长杰夫·泽斯特（Jeff Zients）和奥马利·狄龙（O&#39;Malley Dillon）的头部抬头，并在雷霍博斯海滩（Rehoboth Beach）与他的团队一起宣布一封宣布信。&lt;/p>; &lt;p>;下午1:45，拜登（Biden）召集了与高级白宫的电话和竞选官员 - 包括许多第一次学习该决定的人。一分钟后，宣布他打算退出竞选的信被发布到社交媒体上：“我相信，我辞职并专注于履行总统职责，符合我的政党和国家的最大利益。” &lt;/p>; &lt;p>;少于半小时后，拜登释放了另一个帖子，又赞同哈里斯。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>