<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK billionaire Joe Lewis avoids jail, fined US$5 million by US judge for insider trading]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257894/uk-billionaire-joe-lewis-avoids-jail-fined-us5-million-us-judge-insider-trading?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/a2f986fa-1220-4f8e-8036-a2f4a21f276c_328c31f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国亿万富翁乔·刘易斯抵达时用围巾遮住脸周四在纽约法庭接受宣判。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，一名美国法官因分享非法股票提示而下令英国亿万富翁乔·刘易斯 (Joe Lewis) 缴纳 500 万美元罚款并缓刑三年，从而允许一家投资公司 87 年的经营权- 在检察官及其律师敦促宽大处理后，老创始人避免入狱。&lt;/p>;&lt;p>;美国曼哈顿地区法官杰西卡·克拉克对刘易斯判刑，刘易斯于 1 月份承认一项共谋罪和两项证券欺诈罪。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;宣判时，塔维斯托克集团 (Tavistock Group) 创始人刘易斯 (Lewis) 身穿灰色西装，戴着眼罩，坐在律师的两侧。他告诉法官，他对自己的所作所为感到羞愧。&lt;/p>;&lt;p>;“我今天来这里是因为我犯了一个可怕的错误，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/3ec32eaf-eeed-49ed-8558-69daaeda2e5c_fe1d60e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国亿万富翁乔·刘易斯（中）于 2023 年 7 月离开纽约曼哈顿联邦法院。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法官同意刘易斯可能会在周四晚上乘坐私人飞机离开美国，但他的游艇 Aviva 将被扣留，直到他支付罚款为止。&lt;/p>;&lt;p>;“刘易斯先生很感激法院判处了缓刑，刘易斯的发言人马克·赫尔 (Mark Herr) 在听证会后表示，“考虑到他的年龄和健康问题。”&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，刘易斯的家族信托控制着伦敦托特纳姆热刺足球队的大部分股权​​，他传递了有关他的内幕信息。检察官称，这些提示使信息接收者能够获得数百万美元的利润。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;h3>;英国亿万富翁托特纳姆热刺老板在美国被指控进行内幕交易&lt;/h3>;&lt;p>;刘易斯于 1 月份与检察官达成认罪协议，同意对其巴哈马公司 Broad Bay 处以 5000 万美元罚款。根据协议，刘易斯的罚款将计入总额中。&lt;/p>;&lt;p>;他还同意辞去美国公司的董事会席位，并放弃 Boxer Capital 的多数股权，该基金是一家专注于生物技术的基金，检察官称他从该基金获得了线索&lt;/p>;&lt;p>;这位居住在巴哈马的伦敦人在得知自己被起诉后立即前往纽约接受指控，他的律师在法庭文件中称。此后，刘易斯一直留在该国，并以他的游艇和一架私人飞机支付了 3 亿美元的保释金。&lt;/p>;&lt;p>;他决定不反对引渡，再加上他严重的健康问题，导致检察官建议对他宽大处理刘易斯，他的医生说监狱可能会致命。&lt;/p>;&lt;p>;根据《福布斯》杂志，刘易斯的身价为 62 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/8cbee9b0-3822-4d20-b0be-5eba26583f91_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;英国亿万富翁乔·刘易斯（身穿灰色夹克）周四离开纽约法庭。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官表示，他在 2019 年至 2021 年间收集了自己投资的四家公司的内幕信息，并向朋友和同事透露了信息。&lt;/p>;&lt;p >;据检察官称，这些公司包括癌症治疗开发商 Mirati Therapeutics 和 BCTG Acquisition，后者是 Boxer Capital 赞助的一家空白支票公司，并于 2021 年通过合并将生物技术公司 Tango Therapeutics 上市。&lt;/p>;&lt;p>;这两家试点公司还被指控从刘易斯的举报中非法获利数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位帕特里克·奥康纳 (Patrick O&#39;Connor) 已认罪，并计划于 5 月被判刑。第二名飞行员布莱恩·沃（Bryan Waugh）否认有不当行为，并表示这些指控应该被驳回，因为他只是被指控根据股票推荐进行交易，而不是根据内幕信息进行交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To overcome global health challenges, collaboration is vital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3257615/overcome-global-health-challenges-collaboration-vital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/60959b5d-0687-49bc-90a9-09614b5b792a_60518f0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;世界各地流行病、干旱、洪水、野火和冲突，我们生活在一个“多重危机”时代，这给全球健康造成了重大损失。各国正在努力解决如何照顾人口老龄化、应对非传染性疾病的增加、解决医疗保健机会不足以及应对健康方面错误信息和虚假信息增加的问题。&lt;/p>;&lt;p>;这种快速而复杂的变化与此同时，地缘政治紧张局势加剧，全球治理困难重重，这意味着我们作为一个国际社会应对这些挑战的能力正在下降。&lt;/p>;&lt;p>;这场大流行病向我们表明，全球卫生系统可以齐心协力应对严峻的共同挑战威胁。以英国研究与创新 (UKRI) 和中国之间的项目为例，在之前的医疗保健合作基础上，两国合作开发了 Covid-19 快速检测试剂盒，这是英国遏制和抗击这一流行病的一个重要里程碑。或者以欧盟成员国为例，建立可以在整个欧盟范围内快速调动的个人防护装备储备。&lt;/p>;&lt;p>;国际对话对于建立更强大、更有弹性的全球医疗保健系统至关重要。不幸的是，合作的势头，比如英国和中国之间，甚至欧盟成员国之间的合作势头并没有持续下去，这是所有国家都应该寻求改变的。&lt;/p>;&lt;p>;作为许多全球卫生专家已经认识到，越来越多的证据表明，我们需要摆脱过于注重治疗的卫生系统，转向综合护理。从我与世界各地医疗保健当局的对话以及伦敦大学学院全球健康商学院的学术研究来看，很明显，综合方法最适合预防疾病、创建适合当地需求的服务以及保持医疗保健工作者的参与。&lt;/p>; &lt;p>;虽然医疗保健系统的运作没有完美的公式，但各国可以而且应该向周围国家学习。我们越多地关注国际最佳实践，我们就能越快地看到患者的治疗效果得到改善。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以英国和中国为例。 《“健康中国2030”战略》提出了通过利用医疗创新、确保获得基本药物和服务以及提高训练有素的医疗保健专业人员的质量和数量来提高健康成果的愿景。但这一挑战的规模是巨大的。中国对优质医疗保健日益增长的需求、慢性病的增加以及老龄化社会继续带来系统性挑战。&lt;/p>;&lt;p>;那么英国可以向中国传递哪些经验教训呢？英国在全球卫生的许多方面处于领先地位，包括加强其他国家的卫生系统。去年，英国在其旗舰全球健康框架中制定了明确的行动，以改善全球健康并增强抵御威胁的能力。&lt;/p>;&lt;p>;英国也是生物医学研究、开发疫苗和治疗方法以及拥有&lt;/p>;&lt;p>;此外，英国国民医疗服务体系早已表明了英国对全民医疗保健覆盖的承诺，英国社会也乐意接受通过税收为其提供资金。在很大程度上，它提供了一个高效且有效的卫生系统，因为它的支出水平低于许多其他国家。&lt;/p>;&lt;p>;然而，过去十五年已经暴露出该系统的缺陷。自 2008 年和全球金融危机以来，预算跟不上不断增长的服务需求。服务于年轻且不断增长的经济体的融资模式不再适用于广大人口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/02/f90bc4b9-d65f-4540-9d3f-7906b27397dc_a8055bec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;初级医生在唐宁街外集会2023 年 3 月 13 日，英国伦敦，初级医生开始在英格兰各地举行为期三天的罢工，抗议工资和工作条件。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，中国医疗保险制度的改革已成为其医疗保健系统的重要融资来源。英国可以了解替代融资模式可能带来的价值。此外，考虑到中国人口规模，英国可以学习如何大规模应对医疗改革。&lt;/p>;&lt;p>;我们还看到了英国和中国医疗保健专业人员，特别是临床专业人员的重要性，同时面临短缺。鉴于医疗保健需求不断增长，劳动力短缺是我们在医疗保健领域需要共同努力解决的一个问题。&lt;/p>;&lt;h3>;如果做得好，中国的医疗改革可以促进经济发展等等&lt;/h3>;&lt;p>;因此，像英国最近派往中国的医疗保健教育代表团（我是其中的代表）这样的举措正是我们所需要的，以分享英国和中国之间在培训和教育下一代医疗保健专业人员方面的最佳实践。&lt;/p>;&lt; p>;此次访问旨在促进长期的机构合作伙伴关系，为中英教育和医疗保健领域更广泛的合作做出贡献。从上海、广州到深圳，代表团进行了有意义的接触和对话。&lt;/p>;&lt;p>;我有幸会见了中国主要医疗保健机构、顶尖医科大学、领先的公立医院集团、私立医疗机构和其他潜在合作伙伴，了解中国医疗保健的最新情况以及医学教育、培训和研究方面的国际合作重点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国代表团有很多要分享的内容，包括各种医学教育举措的合作以及如何进行合作教育和培训可以扩展到临床和科学培训之外。在访问期间，中国代表对通过综合课程采用跨学科方法的必要性表示欢迎，该课程承认医疗保健专业人员的商业和管理培训的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;这次访问证明了保持全球视野的重要性医疗保健领域的对话和参与。通过利用彼此在医疗保健方面的优势，无论是英国在全球健康方面的专业知识和医学教育的综合课程方法，还是中国在医疗创新方面的进步，我们都可以为我们的人民开辟一条通向更多合作和更好成果的道路。&lt;/p>;&lt; p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden warns Israel’s Benjamin Netanyahu that US support depends on Gaza civilian protection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257893/joe-biden-warns-israels-benjamin-netanyahu-us-support-depends-gaza-civilian-protection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 02:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/073a1fc2-1360-4fc7-8426-0dc260038431_6d56e7c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们周二检查世界中央厨房工人被杀的现场位于加沙地带代尔巴拉赫。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周四警告总理本杰明·内塔尼亚胡，美国对以色列的政策取决于对加沙平民的保护，这是他对军事援助可能提出的条件的最强烈暗示以色列袭击造成七名援助人员死亡。&lt;/p>;&lt;p>;自周一美国世界中央厨房集团员工死亡以来，拜登在第一次呼吁中还呼吁“立即停火”。不可接受的”袭击和加沙更广泛的人道主义局势。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人拜登因支持以色列加沙战争而在选举年面临越来越大的压力，盟友敦促他考虑发送数十亿美元的军事援助美国每年向其主要盟友发出的威胁取决于内塔尼亚胡听取克制的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;拜登“明确表示以色列需要宣布并实施一系列具体、具体和可衡量的步骤来解决白宫在通话中表示：“平民伤害、人道主义苦难和援助人员的安全”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/e3ac636d-1f15-41c5-b098-38708b983b07_c3a7d15f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国乔·拜登总统于 2023 年 10 月在特拉维夫出席与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的会晤。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他明确表示，美国对加沙的政策将是拜登的一位重要亲信早些时候曾敦促他利用华盛顿向以色列提供的巨额军事援助所提供的影响力 — — 拜登过去一直拒绝这样做六个月。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们已经到了那个时候，”来自总统家乡特拉华州的民主党参议员克里斯·库恩斯 (Chris Coons) 告诉 CNN。&lt;/p>;&lt;p>;如果以色列开始长期- 威胁要对南部城市拉法发动全面进攻，但又没有计划让约 150 万人在那里避难，“我会投票决定向以色列提供有条件的援助，”库恩斯说。 “我以前从未说过这样的话，我以前从未去过那里，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列-加沙战争六个月后 - 现在的问题是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;拜登据报道，还面临着来自更近的国家的压力——来自第一夫人吉尔·拜登。&lt;/p>;&lt;p>;根据评论，她向总统讲述了加沙平民伤亡人数不断增加的情况。据《纽约时报》报道，拜登本人在白宫与穆斯林社区成员会面时向一位客人致意。&lt;/p>;&lt;p>;拜登支持哈马斯 10 月 7 日袭击引发的以色列长达六个月的战争，但越来越多地对以色列右翼总理表达了对加沙死亡人数飙升和严峻的人道主义局势的失望。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在自战争开始以来最强烈的声明中表示，他“感到愤怒和心碎” ”以色列杀害了七名援助人员，其中包括一名美裔加拿大公民。以色列表示这些死亡是无意的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但拜登的言论并未采取任何具体措施来限制华盛顿向其基本区域盟友提供的数十亿美元军事援助&lt;/p>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》周四报道，拜登政府在以色列发动袭击导致七名援助人员死亡的同一天，批准向以色列转移数千枚炸弹，这是一切照旧的迹象。&lt; /p>;&lt;p>;许多民主党人担心，由于穆斯林和年轻选民表达了对加沙的愤怒，这场争议可能会损害拜登在 11 月击败共和党人唐纳德·特朗普连任的机会。&lt;/p>;&lt;p>;巴拉克的前高级助手奥巴马——拜登在其领导下担任副总统——呼吁拜登以行动来支持他的言论。&lt;/p>;&lt;h3>;在以色列袭击中丧生的外国援助人员的尸体被运出加沙&lt;/h3>;&lt;p>;“美国政府仍在提供 2000 磅炸弹和弹药，以支持以色列的政策，”奥巴马政府前副国家安全顾问本·罗兹 (Ben Rhodes) 在 X 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“在产生实质性后果之前，这愤怒没有任何作用。比比（内塔尼亚胡）显然并不关心美国说什么，而关心美国做了什么。”&lt;/p>;&lt;p>;美国选民也越来越多地反对以色列对加沙的攻势。&lt;/p>;&lt;p>;大多数选民根据 3 月 27 日发布的盖洛普民意调查显示，现在有 55% 的人不赞成以色列的行动，而赞成的人只有 36%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s businesses in Mexico]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/series/3257891/chinas-businesses-mexico?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 01:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Judge rejects Donald Trump’s free speech challenge to Georgia 2020 election case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257892/judge-rejects-donald-trumps-free-speech-challenge-georgia-2020-election-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 02:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/89de7474-a047-4ee4-b4df-cd03324183b8_93c815dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在绿湾的竞选活动中发表讲话威斯康星州，周二。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，佐治亚州一名法官驳回了唐纳德·特朗普(Donald Trump)提出的驳回该州2020年选举干预案中针对他的刑事指控的请求，这位共和党前美国总统认为这侵犯了他的言论自由权。 &lt;/p>;&lt;p>;富尔顿县高等法院法官斯科特·麦卡菲 (Scott McAfee) 发现，起诉书称特朗普和其他 14 名涉案人员的言论是“促进犯罪活动”，不受美国宪法第一修正案的保护.&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和其他被告因试图推翻特朗普在佐治亚州输给民主党美国总统乔·拜登的结果而被指控犯有敲诈勒索和其他罪行。他们不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;随着 11 月 5 日大选临近，此案是特朗普面临的四项刑事起诉之一。他的第一次审判与向色情明星支付封口费有关，定于本月晚些时候在纽约进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“特朗普总统和其他被告谨表示不同意特朗普乔治亚州案件的首席律师史蒂夫·萨多（Steve Sadow）在一份声明中表示，“迈克菲法官的命令将继续评估他们对第一修正案挑战的选择。”&lt;/p>;&lt;p>;富尔顿县地方检察官办公室发言人，正在起诉此案，拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚州的指控集中在试图召集另一批总统选举人，尽管拜登在该州获胜，但仍承诺投票给特朗普，以及特朗普 2021 年 1 月的电话敦促&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年拜登与特朗普复赛的 6 个关键战场&lt;/h3>;&lt;p>;迈克菲的裁决表明他将继续前进尽管特朗普和八名同案被告继续努力取消负责此案的检察官法尼·威利斯的资格，但该案仍在审理中。佐治亚州上诉法院将在未来几周内决定是否受理该问题。&lt;/p>;&lt;p>;迈克菲表示，将由陪审团决定特朗普和其他被告，其中包括他的前私人律师鲁迪朱利安尼和前幕僚长马克·梅多斯的行为具有犯罪意图。&lt;/p>;&lt;p>;他说，随着更多证据的披露，被告可能能够重新发起挑战。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还有其他悬而未决的挑战对此案，包括声称他免受与他作为总统所采取的官方行动有关的指控。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Czech hospital gives woman involuntary abortion after mixing up Asian patients]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257890/czech-hospital-gives-woman-involuntary-abortion-after-mixing-asian-patients?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 01:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/20e303e9-ec4d-4e6d-8939-f51fd6a37431_e1639fea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医院已停职一名员工，并命令另一名员工在其手下工作专家监督的结果。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;布拉格一家医院周四向一名上周将一名患者与另一名患者混在一起进行非自愿堕胎的患者道歉。&lt;/p>;&lt;p>;一一名妇女因怀孕而来到医院进行定期检查，另一名则前来进行刮宫术，这是一种组织切除手术，这也是终止妊娠的一种方法。&lt;/p>;&lt;p>;两人都是亚洲人，患有当地媒体称，他在捷克共和国拥有永久居留权。医院工作人员将它们混合在一起，对怀孕的患者进行了手术，结果导致她失去了胎儿。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，这是人为错误，人为失败，”Bulovka 负责人 Jan Kvacek 说。周四，布拉格一家医院对记者表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Kvacek 表示，医院对他所说的“悲剧性”混乱事件“深表歉意”，并表示该机构还提供心理治疗服务。并为患者提供法律帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，她有权获得赔偿，”他补充道，并指责语言障碍是导致该事件的原因之一。&lt;/p>;&lt;p>;Michal Zikan，该医院妇产科主任表示，该患者用捷克语签署了一份文件，但该文件属于另一名患者。&lt;/p>;&lt;p>;“三天前，患者被详细告知，在翻译在场，她将经历什么，这只是一个检查，”齐坎告诉记者。他补充说，外科医生“没有理由相信他们正在治疗另一位患者”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港医生因建议如果胎儿性别不合要求就堕胎而被开除&lt;/h3>;&lt;p>;医院已因此，公司暂停了一名员工的职务，并命令另一名员工在专家监督下工作。&lt;/p>;&lt;p>;此案与越南裔法国妇女 Thi-Nho Vo 的案例类似，她于 1991 年在接诊类似患者后失去了孩子&lt;/p>;&lt;p>;Thi-Nho 向欧洲人权法院提出申诉，声称该医院犯有过失杀人罪。&lt;/p>;&lt;p>;但法院于 2003 年裁定，非自愿堕胎并不构成过失杀人，开创了未出生婴儿法律地位的先例。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Chinese businesses launch operations in Mexico, managers learn cross-cultural lessons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257822/chinese-businesses-launch-operations-mexico-managers-learn-cross-cultural-lessons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/6e03b6a1-0139-4216-a1bc-7f1c56979ec2_f3ef2da3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;墨西哥在中国通常被认为是一个偏远而危险的地方，但它也成为了希望服务于当地市场甚至美国市场的中国公司的淘金热目的地。当华盛顿政策制定者学习适应新环境时，他们变得谨慎起来。曾经的、可能是未来的美国总统唐纳德·特朗普威胁要对来自墨西哥的产品（包括电动汽车）征收关税，以阻止中国。在三部分系列的第一部分中，《南华早报》探讨了墨西哥的中国制造商如何应对对盈利能力、贸易政策和安全以及工作文化巨大差异的担忧。&lt;/p>;&lt;p>; 2月份，墨西哥西部300公顷未开发工业土地上杂草丛生，龙舌兰酒、当地民歌和红烧肉迎来了来自中国深圳的旅游代表团。&lt;/p>;&lt;p>;由全球最大的比亚迪公司派遣最大的电动汽车制造商，参观者正在这个拉丁美洲国家参观，寻找建造一家可雇用 6,000 名当地工人的汽车工厂的潜在地点。&lt;/p>;&lt;p>;这块土地是最大的工业中心哈利斯科物流中心 (Centro Logistico Jalisco) 的所在地。位于哈利斯科州的公园，由比亚迪提供。而且它已经配备了变电站、水管和铁路线，所有这些都是工业制造商寻求的必备设施。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是对该项目进行想象和梦想的一种很好的方式公园总经理 Gabriela Martin 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/04/94254bef-0139-4dbb-89ce-5ff41994188a_bf44d560.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥城机场的比亚迪广告。摄影：季思琪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于两个遥远的国家来说，吸引力是双向的。墨西哥已成为中国制造商出海的热门目的地，墨西哥当地官员也纷纷涌向中国，希望吸引更多中国企业投资，并提供从税收减免到免费土地等巨额优惠。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，对于许多确实冒险或希望冒险的中国公司来说，对盈利能力、政策不确定性和安全性以及工作文化的巨大差异仍然存在担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“很难说服或希望这样做。”试图向中国大陆的中国企业解释为什么他们应该来墨西哥以及这样做的好处是什么。但这种情况已经发生了巨大的变化，”墨西哥中国商会执行副会长塞萨尔·弗拉戈索(Cesar Fragoso)表示。&lt;/p>;&lt;p>;这种转变是在美国前总统唐纳德·特朗普于2018年发起与中国的贸易战时发生的。中美贸易重组使墨西哥受益，墨西哥是美国“近岸外包”的主要目的地——符合一定原产地规则的产品可以零关税进入美国市场。&lt;/p>;&lt;p>;新冠疫情之后，这一趋势进一步“爆炸”，弗拉戈索补充道：“两年前，[中国投资者]基本上明白，中美之间的贸易形势不会更好，只会变得更糟。”&lt;/p>;&lt;p>;最初，中国企业进军墨西哥主要关注美国市场，特别是那些在靠近边境的北部各州建厂的企业。&lt;/p>;&lt;p>;但随着墨西哥产业链的逐渐延伸以及当地对中国企业的接受度——品牌产品增加，许多公司开始开发墨西哥消费市场。&lt;/p>;&lt;p>;这种转变在可再生能源和电动汽车等行业尤其明显，这些行业不仅被墨西哥政府视为未来的经济增长引擎，而且全球供应链中也由中国公司主导。&lt;/p>;&lt;p>;投资哈利斯科州的投资者——其首府瓜达拉哈拉距美国边境近 1,290 公里（800 英里），距离曼萨尼约大型集装箱港口更近——哈利斯科州经济发展部长 Roberto Arechederra 表示，他们通常不会将国家视为进入美国市场的“后门”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，他们将国家视为进入美国市场的“后门”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;通往墨西哥和南美洲的“前门”。&lt;/p>;&lt;p>;“比亚迪告诉我们，他们的工厂将服务于当地市场，而不是出口到美国，”Arechederra 说。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国公司在哈利斯科州的投资仍仅为 1,770 万美元，而美国的投资额为 7.772 亿美元，而美国仍然是该州最大的外国投资者 Arechederra &lt;/p>;&lt;p>;不过，他补充道：“我们相信，在未来几年，（中国投资的）这一数字将至少增加十倍。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着“制造-中国迫于美国压力，墨西哥贸易调查引发担忧&lt;/h3>;&lt;p>;最近的数据显示了这一趋势。 2023年，中国甚至没有跻身墨西哥前10名投资者之列。但根据墨西哥联邦经济部的数据，今年1月1日至3月15日，该国已跃升为第四大外国直接投资来源国。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国企业数量不断增加在墨西哥建厂，个人投资价值与其他国家相比仍然较低。对于来自中国的主要国际品牌来说，在当地建立生产设施仍然是不寻常的；现有公司通常是其他跨国公司的供应商。&lt;/p>;&lt;p>;“对于大多数来到墨西哥并进行大规模投资的跨国公司来说，例如特斯拉、宝马等，他们并不是为了当地市场， “他们是为了北美市场而来，”Fragoso 指出。&lt;/p>;&lt;p>;“墨西哥市场太小了。如果您只是为了在国内市场销售产品，那么在墨西哥设立工厂就没有意义。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，Victor Gonzalez，北京中伦文德律师事务所中拉法律事务高级顾问兼哈利斯科州中国特别顾问表示，许多中国企业知道，即使只是为了开拓当地市场，仍然值得投资墨西哥汽车经销商协会的数据显示，2023年，中国汽车占墨西哥汽车总销量的19.5%，而2019年仅为6.4%。去年，该国还是继俄罗斯之后的第二大中国汽车进口国。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥“如果不是因为与乌克兰的冲突而进入俄罗斯，那么该国将是迄今为止第一大汽车进口国”，Gonzalez说。在西方对莫斯科实施制裁以及其他外国汽车制造商纷纷撤离的背景下，乌克兰战争后，中国汽车在俄罗斯的销量猛增。&lt;/p>;&lt;p>;冈萨雷斯表示，中国公司“可以首先开拓当地市场，然后再开拓俄罗斯市场”。了解我们可以在当地盈利”。&lt;/p>;&lt;p>;“然后他们可以继续看看他们的产品是否可以像所有其他外国公司一样通过墨西哥工厂到达北美，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/8d900eea-783a-4684-b820-3718350153a6_6ed34c1f.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗伯托·阿雷切德拉 (Roberto Arechederra)，哈利斯科州经济发展部长。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，无论是已经投资还是正在考虑投资墨西哥的中国企业，最大的问题是盈利能力。几位工厂经理表示，在墨西哥经营的成本和商业风险比在中国或东南亚国家要高得多。&lt;/p>;&lt;p>;“墨西哥是一个机遇与困境并存的地方，”行政总监陈毅说。恒力墨西哥是一家位于中国江苏的液压元件制造商的分公司，为卡特彼勒等发动机设备制造商供货。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，语言障碍和文化不兼容是最大的挑战，并指出存在重大挑战。两国对工作的态度存在差异。&lt;/p>;&lt;p>;例如，她补充道，中国的工作文化倾向于强调效率，而墨西哥人往往力求个人生活和职业生活更加平衡的融合。&lt;/p>; &lt;h3>;随着墨西哥的崛起，中国连续17年成为美国进口第一大来源国的地位结束&lt;/h3>;&lt;p>;“如果一家公司想把中国的管理方式移植到这里，那将是100%不可复制的，”她说。 “许多中国企业已经吸取了惨痛的教训。”&lt;/p>;&lt;p>;挑战的主要原因是中国企业进入市场的时间相对较晚。业内人士表示，由于不熟悉，他们更倾向于使用中国管理团队。但现在许多公司正在积极适应和本地化。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国宁波市的一家注塑机制造商海天希望通过将其管理团队与中国和墨西哥员工融合来解决文化差异。&lt;/p>; &lt;p>;自 2021 年以来，该公司在哈利斯科物流中心运营其在中国境外最大的工厂之一，这是该工业园区第一家中资工厂。&lt;/p>;&lt;p>;语言是第一个障碍。中国经理不懂西班牙语，与当地人交流很困难。另外，公司的很多操作系统都是用中文编写的，这阻碍了第一批墨西哥工人的培训。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/ae6c489f-ed9c-424a-9b88-998186f805ad_25bc03c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海天是一家来自中国宁波市的注塑机制造商，在哈利斯科物流中心设有工厂。照片：Igor Patrick&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;还有必要对管理人员进行有关墨西哥劳动法的教育。海天墨西哥分公司行政经理赫克托·雷诺瓦（Hector Renova）研究了宁波总部的工作方法和流程，发现很多工作方法和流程在哈利斯科州是无法复制的。&lt;/p>;&lt;p>;Renova解释说：“我知道法律规定在中国则不同，例如，那里的员工可以因其生产的产品而获得报酬。但墨西哥不存在这种情况。工资是根据工作天数计算的，我不能削减任何人的工资。”&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这些差异，海天决定为每位中国经理配备一位墨西哥经理。该公司还投资促进两国员工之间的团结。&lt;/p>;&lt;p>;中国员工教该公司的墨西哥厨师如何准备中国各个省份的菜肴。尽管存在语言障碍，他们还是学会了菜谱，现在每天都提供典型的中式菜单。自助餐厅还安装了乒乓球桌，工作人员经常在午休时间组织业余锦标赛。&lt;/p>;&lt;p>;“当墨西哥人开始赢得一些比赛时，中国人不喜欢它，”雷诺瓦开玩笑说。&lt; /p>;&lt;h3>;中国投资者避开美国，将目光投向墨西哥以抢占北美市场&lt;/h3>;&lt;p>;他还表示，该工厂已与哈利斯科州的大学合作，雇用应届毕业生。这使得海天能够根据其文化培训新员工，同时与当地学术界建立更紧密的关系。&lt;/p>;&lt;p>;除了文化障碍之外，墨西哥的劳动力成本是许多东南亚国家的两倍，几家中国工厂&lt;/p>;&lt;p>;根据越南统计总局的数据，2023 年第四季度，越南工人的平均月收入约为 290 美元。墨西哥国家统计与地理研究所的数据显示，2024 年 1 月，墨西哥制造业的平均时薪为 4.10 美元，即每月超过 600 美元。&lt;/p>;&lt;p>;物流安全和效率也是影响因素之一主要担忧：卡车司机抢劫案猖獗。&lt;/p>;&lt;p>;“关键是期望管理。只是不要总是与中国的一切进行比较，”去年在墨西哥北部工业中心蒙特雷成立的一家中国工厂的一位不愿透露姓名的经理表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一定会的一开始就赔钱。关键在于你花多少时间来提高各方面的成本效率。”&lt;/p>;&lt;p>;就像大型跨国公司收购规模较小的中国供应商一样，较早涉足墨西哥的中国公司还从国内带来了他们的业务合作伙伴 - 包括物流公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/04/c1bcc474-5626-4e0d-b598-d1cfec643241_5a667774.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于哈利斯科物流中心的海地工厂内部。图片：纪思琪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“去年之前，这里可能只有四五家中国物流公司在这里开展业务，”Topasia国际物流当地经理陈康说，一家浙江公司于 2022 年扩展到墨西哥。“在过去的 12 个月里，似乎一下子就有 5 到 10 家公司进来。”&lt;/p>;&lt;p>;两年内，他的公司帮助大幅减少了陈说，进口口岸清关以及随后运输到蒙特雷的等待时间从30天，有时缩短至7天。&lt;/p>;&lt;p>;“我们引入了中国的工作模式。中国的一些同事上夜班只是为了支持我们。因此，我们的客户始终可以每天 24 小时找到我们，并实时了解他们的集装箱位置。”陈说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国比亚迪正在寻找墨西哥电动汽车工厂位置，美洲首席执行官斯特拉·李 (Stella Li) 表示&lt;/h3 >;&lt;p>;墨西哥商界仍在等待比亚迪的任何声明：是否会决定来，如果是的话，会选择哪个州。&lt;/p>;&lt;p>;这家汽车制造商告诉哈利斯科物流中心官员，它将给予他们在三个月内回答是否购买这块300公顷的土地。但许多人怀疑它会这么快做出承诺，特别是在这个总统大选年，中国电动汽车进入美国市场的前景成为一个政治皮纳塔。&lt;/p>;&lt;p>;周三，比亚迪墨西哥总经理豪尔赫·瓦列霍 (Jorge Vallejo) 表示墨西哥报纸《Excélsior》采访称，该工厂的正式公告将在未来几周内发布。&lt;/p>;&lt;p>;“我真正想要的是，”经济部长阿雷切德拉说，“是他们来到墨西哥。 &lt;/p>;&lt;p>;“对于哈利斯科州来说，如果他们这样做，这将是一个很好的机会 - 无论在哪个州，因为我们将拥有一个可以为他们开发供应商的行业。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 23:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Finland extends Russian border closure ‘until further notice’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257883/finland-extends-russian-border-closure-until-further-notice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 22:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/9b9af4e5-e082-4435-9a5c-c410b290c54d_a1395a97.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民抵达芬兰和俄罗斯之间的瓦利马边境检查站。自8月以来，已有近1000名移民无签证通过其与俄罗斯的边境口岸入境，芬兰于12月中旬关闭了边境。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;芬兰周四表示，由于移民过境人数激增而关闭了与俄罗斯的边境，“直至另行通知”。&lt;/p>;&lt; p>;在俄罗斯入侵乌克兰后加入北约军事联盟的芬兰表示，寻求庇护者的激增是俄罗斯精心策划的，莫斯科否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;这两个邻国拥有 1,340 公里的共同领土（ 830 英里）边境。&lt;/p>;&lt;p>;自 8 月以来，已有近 1,000 名移民无签证通过其与俄罗斯的边境口岸入境，这个北欧国家于 12 月中旬关闭了边境。&lt;/p>;&lt;p>;自此之后，芬兰已关闭了边境。多次延长关闭期限，最后一次延期将于 4 月 14 日到期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/04/814f9a5f-3c41-4300-80c7-b12c740105ea_c07fb0b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芬兰边防卫兵走在瓦利马边境检查站芬兰和俄罗斯之间。这两个邻国有着 1,340 公里（830 英里）的边界。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“该决定将继续有效，直至另行通知，但不会超过必要的时间，”政府在周四的一份声明中表示。&lt;/p>; &lt;p>;此外，从 4 月 15 日开始，“Haapasaari、Nuijamaa 港和 Santio 的海上交通过境点将禁止休闲游船”，以防止“工具化移民扩大到海上交通的可能性”。&lt; /p>;&lt;p>;自 4 月 15 日起，只能在其他海上过境点或机场申请庇护。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年入侵乌克兰后，芬兰与俄罗斯的关系恶化。&lt;/p>;&lt;p>;芬兰与俄罗斯的关系因 2022 年入侵乌克兰而恶化。 p>;&lt;p>;芬兰于去年四月加入西方防御联盟北约，扭转了其长达数十年的军事不结盟政策，莫斯科警告称将采取“反制措施”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 11 月，芬兰首先关闭了与俄罗斯的 8 个过境点中的 4 个，并在月底之前关闭了其余的过境点。&lt;/p>;&lt;p>;尽管赫尔辛基随后部分放松了关闭措施，但在 12 月 14 日再次决定关闭整个边境。&lt;/p>;&lt;p>;根据芬兰当局的说法，重新开放边境可能会对国家安全和公共秩序构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“芬兰当局认为这是一个长期情况。今年春天，我们没有看到任何事情可以让我们得出结论认为情况发生了有意义的变化”，内政部长 Mari Rantanen 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;Rantanen 补充说，数百甚至可能数千人俄罗斯一侧仍然靠近芬兰边境。&lt;/p>;&lt;p>;芬兰政府还正在准备一项法案，使其能够在有限的地区“限制接收国际保护申请”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Finland school shooting was likely planned, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257881/finland-school-shooting-was-likely-planned-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 21:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/d3380ad2-6c9a-467e-8cbe-7f21f62ef91b_341ab415.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;万塔的教堂礼拜期间，一名少女点燃蜡烛。周三，教堂礼拜的重点是周二学校枪击事件后的哀悼。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周四表示，一名 12 岁男孩涉嫌在芬兰一所学校开枪打死一名同学并打伤两名女孩，这起事件很可能是他策划​​的。&lt; /p>;&lt;p>;芬兰仍沉浸在周二早上发生在该国第四大城市万塔（位于首都赫尔辛基北部）一所学校的枪击事件的震惊之中。&lt;/p>;&lt;p>;“初步调查结果负责调查的侦探督察马尔科·萨卡 (Marko Sarkka) 在一份声明中表示，“调查发现事实表明该行为是有计划的”。&lt;/p>;&lt;p>;“搜查了从嫌疑人身上查获的设备，例如电话和电话。”一台计算机，已经揭示了支持这一观点的材料。”Sarkka 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/04/dfab997c-5733-4692-a157-c214f8c70a1c_c9d5a3bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芬兰国旗降半旗维尔托拉学校发生枪击事件。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周三表示，年轻嫌疑人在审讯期间曾表示自己“是欺凌行为的受害者”，这促使了这一行为。&lt;/p >;&lt;p>;警方还表示，这名男孩从今年年初开始只是Viertola学校的一名学生。&lt;/p>;&lt;p>;被杀的孩子是一名同样12岁的芬兰男孩，当场死亡，上午9点多后，当警方接到枪击报告后赶到时，嫌疑人已经逃离学校。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人仍然携带枪支，不到一个小时就被“冷静地”逮捕。 &lt;/p>;&lt;p>;由于他的年龄，他不承担刑事责任，因此不能被拘留，但已被移交给儿童福利机构。&lt;/p>;&lt;h3>;严厉的报告详细描述了德克萨斯州的“严重失败”学校大屠杀反应&lt;/h3>;&lt;p>;据警方称，枪击事件中使用的手枪属于男孩的一位近亲，他们说他是如何获得这把手枪的，目前正在“作为一项单独的枪支犯罪”进行调查。&lt;/p >;&lt;p>;警方表示，两名受伤女孩仍在医院，并补充说他们希望在未来几天采访其中一名女孩。&lt;/p>;&lt;p>;Viertola 学校约有 90 名教职员工和 800 名 7 至 15 岁的学生，并在枪击事件发生后的几天内一直开放，但学生们的上课时间比平时要短。&lt;/p>;&lt;p>;周四，警方表示，调查“鉴于当时的情况”进展非常快，但也指出初步调查需要几个月的时间才能完成。&lt;/p>;&lt;p>;在对谋杀和谋杀未遂展开调查后，他们对犯罪现场进行了法医检查，并继续与学生、家长、目击者和学校工作人员举行广泛的听证会。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We are lucky’: Hongkongers in Taiwan relieved after escaping unhurt amid deadly earthquake]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257882/we-are-lucky-hongkongers-taiwan-relieved-after-escaping-unhurt-amid-deadly-earthquake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 22:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/857e5208-072c-4ddc-ad1c-79d10de6406b_a251b7b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们从花莲的废墟中搬出一辆自行车。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些在台湾的香港人在台湾东海岸发生强烈地震时毫发无伤，表示松了口气。&lt;/p>;&lt;p>;香港入境事务处表示，有 34 名居民被困台湾。截至周四晚上 8 点，也就是花莲东南 25 公里处发生里氏 7.3 级地震的第二天，他们正在寻求信息或帮助。&lt;/p>;&lt;p>;部门发言人表示，所有人员均已确认安全，并强调当局将保持联系并为他们提供必要的支持。&lt;/p>;&lt;p>;居住在花莲以北约 120 公里台北的 70 岁退休人员 Alan Chan 说，他很幸运在地震中没有遭受重大经济损失造成该地区严重损坏。&lt;/p>;&lt;p>;地震袭来时，他浴室的一些瓷砖脱落。他位于内湖区一栋20多年楼龄的大楼的七楼公寓也出现了几处裂缝，他说他相信这是由最初的地震或随后的大余震造成的。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个他20多年前买的100平方米的公寓里，裂缝几乎从地面一直延伸到天花板。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生是模型巴士的狂热收藏者，他说：“几乎所有的塑料制品都是塑料的。”我收藏的箱子都裂了。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，地震期间，他珍藏的几十辆从香港来的模型巴士掉到了地上，他正在准备早餐的热粥也洒了出来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/d45d44ea-edd7-4913-b677-1704837d346a_f3ec3be6。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;花莲地震后，一名男子在临时接待中心休息。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在陈的社区，观察到明显的损坏，例如住宅楼阳台上的玻璃碎裂和高架电缆掉落。&lt;/p>;&lt;p>;但是他们的日常生活基本上没有受到影响，公共交通正常运行，除了新北市捷运环线因一段铁轨弯曲变形而受到干扰。&lt;/p>;&lt;p>;陈说他已经由于连接花莲的高速公路受损，原计划两周的自驾游推迟了。&lt;/p>;&lt;p>;东瀛旅行社导游梁静茹陪同20名香港居民前往台中进行为期五天的旅行周日开始的，苗栗和台北。&lt;/p>;&lt;p>;她感谢大家都很安全，旅行计划没有受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;地震发生时，梁某一行人正在酒店里。台中。附近没有观察到明显的损坏。团队如期完成台北行程，周四晚返回香港。&lt;/p>;&lt;h3>;海啸警报导致1,100名香港游轮乘客在海上滞留3小时&lt;/h3>;&lt;p>;梁说道桃园国际机场的状况正常，仅部分地点有轻微拥堵。一段高速公路被封闭。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很幸运，也很难忘，”她说。 “作为香港人，我们很少经历地震，但现在却遇到了如此强烈的地震。台中的震级约为五级，庆幸没有人受伤。”&lt;/p>;&lt;p>;机场运营一切正常，但只有少数飞往日本的航班出现轻微延误。&lt;/p>;&lt;p>;梁也说表示虽然周三晚上身在台北，远离震中，但还是发生了余震。&lt;/p>;&lt;h3>;《邮报》在连环地震中仔细审视香港的地震报道&lt;/h3>;&lt;p>;她补充道：“凌晨 3 点左右，我在酒店床上时感到一股更强烈的感觉，把我吵醒了。”&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游业议会周三表示，约有 30 个旅游团（约 900 人）在台湾地震发生时。&lt;/p>;&lt;p>;宜兰受灾严重地区只有两三个人。花莲没有收到任何团体的报告。&lt;/p>;&lt;p>;委员会确认，除了一些独立旅客的询问外，没有收到任何帮助请求。&lt;/p>;&lt;p>;该市机场管理局表示，航班截至下午6点，港台及日本航线运营正常。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan earthquake response early test for president-elect William Lai as he tells rescuers to ‘make the most of every minute’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3257875/taiwan-earthquake-response-poses-early-test-president-elect-william-lai-ching-tes-leadership-he?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 21:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/049718c6-629c-4cb5-b76a-cf1dfa1cc336_47341dac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三后赖清德视察花莲地震。照片：Facebook/William Lai&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾的致命地震是对该岛当选总统赖清德的早期考验，他可以通过帮助指导救援行动来增强他的领导资历，分析人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;周三上午，花莲岛东海岸发生 7.3 级地震，造成至少 9 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;这次地震是该岛有史以来发生的最强地震。四分之一个世纪以来，还有 1,060 多人受伤，692 人仍被困。它还损坏了数百座建筑物，其中包括在震中附近的花莲倒塌的两栋公寓楼。&lt;/p>;&lt;p>;地震还轻微损坏了停放在机库中的六架台湾 F-16 战斗机和两架 F-5E。花莲空军基地。&lt;/p>;&lt;p>;台湾空军表示，飞机因登机梯撞击机身而受到轻微损坏和划痕。&lt;/p>;&lt;p>;“划伤部件已及时修复，并已修复。”台湾空军在一份声明中表示：“所有损坏都不会影响飞机的战备和巡逻任务。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;地震发生后不久，现任国家副主席的黎智英前往受灾最严重的花莲地区，视察受灾严重地区的救援行动。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文总统第二任期将于5月20日结束后上任的赖清德指示救援队“充分利用每一分钟”搜寻仍被困在部分倒塌的八层建筑中的人员。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的首要任务是拯救生命，必须为获救者提供最好的医疗服务”尽快治疗和护理。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;赖还承诺恢复停水停电、修复道路，并确保中央政府与地方当局密切合作开展救灾工作。&lt;/p>;&lt; p>;分析人士表示，此次地震虽然造成的伤亡相对较小，但强度足以引起国际关注，为黎智英提供了一个很好的机会来展示他在处理自然灾害后果方面的有效性。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/59332cda-0d3f-46cc-acf7-d7db66bd89dd_52081481.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员正在努力营救被困在倒塌建筑物中的人们。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈一帆表示：“赖智在整体规划救援和恢复援助受灾地区，特别是花莲的能力，现在正是展示其能力的好时机。”新北淡江大学外交与国际关系教授。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个过渡时期，蔡英文最好全面授权赖以进行地震救援。”&lt;/p>;&lt; ” &lt;/p>;&lt;p>;另一方面，陈说，国民党会抓住救灾工作的任何失败，给黎智英政府贴上无能的标签。&lt;/p>;&lt;p>;萧代表2016年至2020年花莲县立法院议员，当时她竞选连任失败。她后来担任该岛事实上的驻美国大使。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，包括日本首相岸田文雄、印度总理纳伦德拉·莫迪、英国外交大臣戴维·卡梅伦和菲律宾总统费迪南德·马科斯在内的全球领导人Jnr都从人道主义角度表达了对台湾的支持和关心。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，由于各自的一个中国政策，他们可能不会派出高调代表团参加黎智英的就职典礼，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾地震：美国和其他台北盟友发出支持信息&lt;/h3>;&lt;p>;大多数国家，包括日本、印度、英国和菲律宾，并未正式承认台湾独立，但反对强行改变现状。北京将台湾岛视为中国的一部分，并且从未放弃使用武力将其重新置于自己的控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国际战略研究会智库高级研究员黄惠华表示这次地震是对黎智英领导能力的考验。&lt;/p>;&lt;p>;“与1999年的毁灭性地震相比，周三这场被称为25年来最严重的地震并没有造成灾难性损失，”她指的是死亡人数。 1999 年发生的 7.6 级地震，造成约 2,400 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;她说，这是因为台湾制定了针对此类灾难的应急计划，帮助中央和地方政府协调应对措施，作为台湾更广泛“家园”的一部分。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;黄预测，这些机制应该确保赖不面临“留下的烂摊子”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“赖不是不存在的。”她补充说，他对严重的自然灾害很陌生，因为他在担任台南市长期间（2010年至2017年）经历过地震、台风和其他灾难。&lt;/p>;&lt;p>;“他已经积累了足够的经验来应对这些灾害，周三的地震不会对他即将上任的领导层构成任何严重挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;但她表示，当赖智就任总统时，他将成为武装部队总司令，发挥重要作用&lt;/p>;&lt;p>;“赖清德应该明白，除了加强台湾的防御以应对敌人的威胁外，他还需要制定新的方法，以帮助加强国土安全，并将灾难对他的影响降到最低。”黄补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，与中国大陆的关系预计仍将是他的主要挑战，北京预计将加大对新总统的军事和外交压力。 &lt;/p>;&lt;p>;北京称他的当选是“不可接受的”，并称他为“顽固的分裂主义者”，其领导层有可能给台湾带来战争。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>