<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US dispatches aid ship to Gaza as Biden says Netanyahu ‘hurting more than helping’ Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254827/us-dispatches-aid-ship-gaza-biden-says-netanyahu-hurting-more-helping-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/3d68a803-bf13-4e9c-9b94-a53a39545af3_1ef7cb52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人员登上美国陆军弗兰克·贝松将军号舰艇。图片来源：美国中央司令部/路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中央司令部 (CENTCOM) 周日表示，美国陆军已派遣一艘船只向加沙运送人道主义援助物资，几天前总统乔·拜登发誓要建造临时难民营中央司令部表示，“在拜登总统宣布美国将通过海上向加沙提供人道主义援助后不到 36 小时”，弗兰克·S·贝松将军离开了弗吉尼亚州的兰利-尤斯蒂斯联合基地声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;这艘后勤支援船“携带了第一批设备，用于建立临时码头，以运送重要的人道主义物资”。&lt;/p>;&lt;p>;加沙没有港口基础设施。美国最初计划利用塞浦路斯，该国正在提供包括以色列官员在内的货物筛查程序，从而无需在加沙进行安全检查。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列表示，中央情报局和摩萨德负责人会面以“缩小差距”拜登周六表示，他认为以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在处理加沙哈马斯战争时“伤害以色列多于帮助以色列”，这批货物是在这批货物到来之际发出的。&lt;/p>; &lt;p>;美国领导人表示支持以色列在 10 月 7 日袭击后追击哈马斯的权利，但谈到内塔尼亚胡时表示，“他必须更加关注因采取的行动而失去的无辜生命”。&lt;/p>; &lt;p>;拜登几个月来一直警告以色列可能因加沙平民伤亡不断增加而失去国际支持，而在接受 MSNBC 乔纳森·卡普哈特 (Jonathan Capehart) 采访时的最新言论表明，两国领导人之间的关系日益紧张。&lt;/p>;&lt;p>;拜登谈到加沙的死亡人数时说：“这与以色列的立场背道而驰。我认为这是一个很大的错误”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/10 /335b347e-4803-4c01-8b85-2678346e1b12_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特拉维夫人民参加了针对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府的抗议活动周六。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登表示，以色列可能入侵加沙城市拉法，那里有超过 130 万巴勒斯坦人避难，这对他来说是“红线”，但表示他不会切断像铁穹导弹拦截器这样的武器，这些武器可以保护以色列平民免受该地区火箭袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一条红线，”当被问及拉法时，他说。 “但我永远不会离开以色列。以色列的防御仍然至关重要，所以没有红线，我会切断所有武器，这样他们就没有铁穹来保护他们。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，他愿意他的案件直接提交给以色列议会，包括再次前往该国。 10 月 7 日袭击发生几周后，他前往以色列。他拒绝详细说明如何或是否会实现这样的访问。&lt;/p>;&lt;p>;这位美国领导人曾希望在穆斯林神圣的斋月之前实现暂时停火，尽管这似乎不太可能，因为哈马斯拒绝达成协议在美国及其盟国的推动下，战斗将暂停约六周，哈马斯扣押的人质和以色列扣押的巴勒斯坦囚犯被释放，以及向加沙提供的人道主义援助激增。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/10/f0b0b660-17f3-463b-8bc6-293ea9f0c3ca_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，在塞浦路斯拉纳卡港，向加沙提供的人道主义援助物资正在装载在西班牙非政府组织张开双臂救援船旁边的平台上。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，一家非政府组织表示，一艘满载着为饱受战争蹂躏的加沙地带巴勒斯坦人提供食物的船已“准备好”从塞浦路斯起航。&lt;/p>; &lt;p>;西班牙慈善机构 Open Arms 表示，三周前停靠在塞浦路斯拉纳卡港的船已“准备好”登船，但正在等待最终授权。&lt;/p>;&lt;p>;这将是海上走廊上的第一批货物来自塞浦路斯（距加沙最近的欧盟国家）的航班，欧盟委员会希望周日开放。&lt;/p>;&lt;p>;张开双臂发言人劳拉·拉努扎 (Laura Lanuza) 表示，以色列当局正在检查“200 吨基本食品、大米”的货物。和面粉、金枪鱼罐头”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列仍然致力于继续入侵和消灭哈马斯，该组织于 10 月 7 日在以色列杀害了约 1,200 人，并劫持了约 250 名人质。该武装组织在 11 月休战期间释放了数十名人质，但在不保证完全结束敌对行动的情况下拒绝释放更多人质。&lt;/p>;&lt;p>;据哈马斯卫生部称，加沙已有 30,000 多名巴勒斯坦人被杀，其中大多数是妇女和儿童，数十万人正在挨饿。&lt;/p>;&lt;p>;拜登指出，中央情报局局长比尔伯恩斯目前正在该地区试图恢复该协议。&lt;/p>;&lt;p>;补充报道法新社&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 12:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Prabowo’s growth target for Indonesia realistic? ‘Delusional’ plan could be costly for economy, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254715/prabowos-growth-target-indonesia-realistic-delusional-plan-could-be-costly-economy-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/f764d010-c8db-4b67-a638-be8b5d511cc6_7a5555f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，德波的一个市场上，食品摊贩正在等待顾客。印度尼西亚正面临经济逆风，包括食品通胀高企、货币贬值和大宗商品价格下跌。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经济学家表示，候任总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 计划在未来五年内将印度尼西亚经济增长加快至 8%，这是“妄想”，特别是考虑到一些他提出的政策可能会适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;现任国防部长普拉博沃在印度尼西亚面临食品通胀高企、货币贬值和大宗商品价格下跌等经济逆风之际公布了他的计划。&lt; /p>;&lt;p>;“我的估计是，在未来四到五年内，我们可以实现高达 8% 甚至更高的（经济）增长率，”他周二在自 19 世纪 90 年代以来的首次公开讲话中说道。 2月14日选举。根据尚未确认的非官方快速计票结果，普拉博沃在选举中赢得了近 60% 的选票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/d89d81fb-fe36-4950-acf3-a7cf7b5ebe30_82145b3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚语2 月 15 日，国防部长兼候任总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 在雅加达向支持者致意。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位前将军在内容广泛的演讲中强调了一项雄心勃勃的计划：将税收占 ​​GDP 的比例从 10% 提高到 16%，并在未来四年内成为粮食出口国。&lt;/p>;&lt;p>;他的 8% 增长目标高于世界银行 1 月份的预测。东南亚最大的经济体今明两年可能仅增长 4.9%。&lt;/p>;&lt;p>;其他经济学家和金融专家也不像普拉博沃那么乐观。&lt;/p>;&lt;p>;Bhima Yudhistira，董事总部位于雅加达的经济与法律研究中心（Celios）称普拉博沃的 8% 增长预测是一个“妄想且毫无根据”的目标，这让人想起即将离任的总统佐科·维多多（Joko Widodo）在第一次总统竞选期间承诺的 7% 的年增长率十年前。&lt;/p>;&lt;p>;自维多多2014年首次上台以来，印度尼西亚的经济增长从未保持在5%以上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的经济严重依赖农业和加工业。农业[产出]受到天气的影响，而该行业的劳动力吸收实际上已经减弱，”Bhima 说。&lt;/p>;&lt;p>;“农民没有从食品价格上涨中受益，通货膨胀率为 8.4%。事实上，未来几年，我们将大量进口粮食。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/03/08/338633bc-cd21-48e5-bafb-a7b9e5798a99_53261468.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农民使用传统方法收割水稻2 月 29 日，印度尼西亚大亚齐地区。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;72 岁的普拉博沃还表示，他可能会提高设定的预算赤字上限法律规定，政府债务占国内生产总值的比例为 3%，并将政府债务与 GDP 的比率从目前的 38.11% 扩大。&lt;/p>;&lt;p>;赤字上限和债务比率“都是世界上最低的”。他说，法国、德国和意大利等西方国家的预算赤字较高，达到 6% 至 8%。&lt;/p>;&lt;p>;他没有提及他首选的新赤字上限，但他的竞选团队在 11 月暗示可能将其提高到 GDP 的 6%。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃发誓要继续维多多的经济政策，例如加速基础设施建设、禁止关键矿物出口以及建设婆罗洲新增300亿美元资本。&lt;/p>;&lt;p>;周二，他呼吁印度尼西亚“学习中国和印度等亚洲主要大国的最佳实践”，并承诺加强私营部门的作用普拉博沃在讲话中还表示，他已就潜在的新税收来源征求了专家的意见。根据经济合作与发展组织 (OECD) 去年发布的一份报告，印度尼西亚目前的税率约为 10%，低于亚太地区的平均水平（2021 年为 19.8%）。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不意味着我们需要增加税收，但我们可以扩大税基或纳税人数量。我认为这是可以做到的。从 10% [税率]，如果我们能像泰国那样将其提高到 16%……[纳税人对 GDP 的贡献] 可能高达 900 亿美元，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，Celios 的 Bhima 表示，如果普拉博沃最终提高该国 5200 万中产阶级的税收，可能会影响他们的购买力和家庭消费，而家庭消费是印度尼西亚经济的主要驱动力之一。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;我们拒绝与之合作！”：印度尼西亚人阻碍国家的数字梦想&lt;/h3>;&lt;p>;雅加达经济与金融发展研究所执行董事埃丝特·斯里·阿斯图蒂 (Esther Sri Astuti) 称，如果普拉博沃的增长目标“不切实际”，如果它没有伴随根本性改革，例如增加成品出口而不是原材料出口，并抑制进口。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也可以将[他的讲话]解读为他计划寻求更多的外债来资助他的计划，我不同意这一点，”埃丝特说。&lt;/p>;&lt;p>;“我并不反对债务，但我希望它能更明智地使用，更少挥霍...... [债务]应该用于生产性的事情，例如发展我们的人力资本。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/08/08ee751f-003e-40d9-b0b0-e63bc00c082d_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们排队购买基本生活用品周四，印度尼西亚班达亚齐的一个临时市场。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;主要信用评级机构惠誉评级和穆迪也对普拉博沃可能实施的扩张性经济政策敲响了警钟。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信考虑到普拉博沃的一些竞选承诺，包括每年可能花费约占 GDP 2% 的学校免费午餐和牛奶计划，中期财政风险已经上升。”惠誉在 2 月 20 日的研究报告中表示。&lt;/p>;&lt;p >;“普拉博沃关于印度尼西亚可能维持大幅较高的政府债务/国内生产总值比率的声明也表明我们的基准财政预测面临风险。”&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃透露了他为 8290 万贫困儿童提供免费学校午餐的宏伟计划 –竞选期间预计将花费 400 万亿卢比（255 亿美元），占印度尼西亚 2024 年国家预算的 12%。&lt;/p>;&lt;p>;穆迪投资者服务公司高级信贷官 Anushka Shah 在 2 月 15 日的一份声明中表示免费学校膳食计划“将标志着与印度尼西亚长期以来保守管理预算财务和债务比率的记录的背离”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/08/54aa4474-1589-4476-8ea7-13a9ee75864e_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2 月 23 日，印度尼西亚财政部长斯里·穆利亚尼·英德拉瓦蒂 (Sri Mulyani Indrawati) 在印度班加罗尔举行的 20 国集团财长和央行行长会议上。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;Celios 的 Bhima 表示，印度尼西亚近年来维持财政纪律的能力很大程度上要归功于即将卸任的财政部长 Sri Mulyani Indrawati。&lt;/p>;&lt;p>;但是，曾担任财政部长的 Sri自 2016 年以来，他将不会加入普拉博沃的新内阁，因为据报道，自从维多多要求斯里在选举前为穷人的社会援助计划分配更多支出以来，两人之间的关系已经恶化。&lt;/p>;&lt;p>;许多人认为维多多利用了普拉博沃选择了维多多的儿子吉布兰·拉卡布明·拉卡作为他的副总统竞选伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，普拉博沃还透露，他的一些旨在使该国老化的国防装备现代化的计划是由于官员们专注于稳定遭受大流行打击的经济，因此受到缺乏国家资金的阻碍。这可能也损害了普拉博沃和斯里之间的关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /08/5b02a285-c2e3-45eb-a3aa-8449183af3b0_ea7dfa59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雅加达郊区坦格朗一所初中的学生， 2 月 29 日，普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 旗舰政策试运行期间，他们吃到了免费餐。 图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“未来的财政部长必须对普拉博沃的民粹主义计划起到刹车作用。如果不能踩刹车，所有经济指标都会感受到财政压力，并且会出现资本外流。&lt;/p>;&lt;p>;大选委员会预计将完成其正式工作计票并于 3 月 20 日宣布正式选举获胜者，维多多将于 10 月 20 日就任他的继任者。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃在周二的讲话中表示，他对权力过渡“将顺利”感到乐观。&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hundreds of Hong Kong trekkers head to Shenzhen for free guided hike as part of cross-border activities aimed at boosting tourism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254830/hundreds-hong-kong-trekkers-head-shenzhen-free-guided-hike-part-cross-border-activities-aimed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 12:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/1f3f92c3-7e26-4e92-9195-cc3f6c5f2ae1_d16760b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;路线涵盖红花岭水库等景点。图片来源：微博/林渺淼&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，数百名香港徒步爱好者在邻近的深圳开始免费导游徒步旅行，作为其持续努力吸引深圳游客的一部分。安排跨境活动。&lt;/p>;&lt;p>;约400名来自香港的徒步旅行者冒雨于上午9时30分在深圳莲塘口岸跨境检查站附近集合，登上旅游巴士前往起点。周日半小时后的盐田双涌公园。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括黄嘉敏，她于早上6.45从北角出发，在边境口岸与团队会合。&lt;/p>;&lt;p>;“我受朋友邀请，这是我第一次来深圳徒步。我通常周末去深圳吃饭、卡拉 OK 和按摩，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“没想到会下雨。但与一大群人一起徒步旅行既美好又安全。我不需要担心安全问题。如果还有更多这样的机会，我很乐意再次报名。”&lt;/p>;&lt;p>;每位徒步旅行者在出发前还获得了一件雨衣和免费零食袋，里面有华夫饼、鸡蛋和一些果冻。开始了10公里的徒步。&lt;/p>;&lt;p>;徒步经过省绿道2号线、红花岭水库、海韵公园等景点和步道。此次徒步活动由深圳市文化广电旅游体育局联合深圳市及香港徒步协会主办。&lt;/p>;&lt;p>;此次徒步活动是深圳市政府系列活动中的第十次。 -今年认可徒步活动，旨在吸引更多香港游客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/10/e4151421-c791-4136-a123-7fa0bc6d177b_ef539137.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位户外运动行业领导者表示，他希望这些活动能够鼓励香港人“体验深圳山水之美”。图片来源：微博/nathanwogggg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;深圳市登山户外运动协会副会长雷东风表示，1月28日的首次徒步鼓励了170名香港人探索当地的部分地区鲲鹏步道。&lt;/p>;&lt;p>;此后，深圳盐田区又组织了九次导游徒步活动，得到了当地政府的支持，并且从边境出发也很方便。&lt;/p>;&lt;p>;“去年年底今年，深圳完成了鲲鹏远足径的建设，从东到西，总共208公里。”雷说。&lt;/p>;&lt;p>;“以前我们会去香港走麦理浩径，现在我们想去香港吸引香港徒步旅行者来这里体验深圳的美景。”&lt;/p>;&lt;p>;身兼政府旅游策略咨询委员会成员的经济学家李少波表示，香港也有徒步旅行团，但他们规模要小得多，而且通常是私人的。&lt;/p>;&lt;p>;“政府需要解决对更多交通和配套设施的需求，否则，人们可能会不满意并选择将[他们的徒步习惯]转移到深圳，”他说.&lt;/p>;&lt;h3>;新的香港小径在穿越城市的 100 公里徒步旅行中增加了游泳和瀑布&lt;/h3>;&lt;p>;李补充说，地方当局推动徒步旅行作为一种旅游活动的努力过于谨慎和分散，他表示，在由西贡和新界东北部组成的香港地质公园晋升为联合国教科文组织级别后，他才注意到宣传力度略有上升。&lt;/p>;&lt;p>;“旅游发展局他说，“渔农自然护理署是自己的事情，其他事情则由渔农自然护理署单独处理。”&lt;/p>;&lt;p>;自去年二月边境全面重新开放以来，香港当局面临着居民北上休闲活动的趋势疫情爆发后，这座城市一直在努力吸引高消费的中国大陆游客回国，当地人也成群结队地前往日本和深圳等热门旅游目的地，因为港元在这些地方的价值更高。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着深圳大型商场引发大宗购买狂潮，香港商店能否反击？&lt;/h3>;&lt;p>;前四天，香港录得 745,000 名旅客出行刚刚过去的农历新年假期，同期居民出行量达 130 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在 10 月份的施政报告中承诺，将通过发展一系列旅游项目来振兴旅游业。 &lt;/p>;&lt;p>;政府预计下半年公布香港旅游业新蓝图今年。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Haiti runs out of food and water as gang attacks cripple economy: ‘people are desperate’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3254826/haiti-runs-out-food-and-water-gang-attacks-cripple-economy-people-are-desperate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 11:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/be428bfe-2d58-4ceb-a220-2077930c72e7_f8f21812.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们带着财物逃离太子港的避难所-周六，海地普林斯。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;腐烂的水果、枯萎的蔬菜、空水壶和用过的煤气罐现在摆满了为海地穷人服务的商店和摊位——这是使该国陷入瘫痪的无情帮派袭击的结果一个多星期以来，基本商品的供应不断减少。&lt;/p>;&lt;p>;反政府团伙在街头与警察发生可怕的暴力事件，削弱了脆弱的经济，并使该国许多人的生活变得极其困难。最容易养活自己。&lt;/p>;&lt;p>;首都太子港的主要港口关闭，数十个装满食品和医疗用品的集装箱滞留，而联合国官员表示，该国一半以上的人超过 1100 万居民没有足够的食物，140 万居民正在挨饿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/03/10/1cea777c-a1bc-44c7-b618-92d4a0bc41ee_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察之间的冲突期间居民逃离家园周六在太子港的帮派成员。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首都高档地区的杂货店库存仍然充足，但在这个许多人年收入低于 2 美元的国家，大多数人买不到这些商品。 &lt;/p>;&lt;p>;“人们急需水，”让·杰拉尔德 (Jean Gérald) 说道，他最近一天正在兜售发黑的西红柿和枯萎的大葱，他相信这些东西会很快售出，因为太子港部分地区的食物非常稀缺。 -王子。 “由于帮派暴力，人们会挨饿。”&lt;/p>;&lt;p>;他旁边有一排排空罐子，他无法重新装满，因为暴力事件迫使该国主要瓶装水运营商之一关闭&lt;/p>;&lt;p>;杰拉尔德指出，他已经没有东西可以卖了，因为他通常购买大米、油、豆类、奶粉和面包的仓库被人放火，而且其主人被绑架了。&lt; /p>;&lt;p>;就在他讲话时，枪声在远处回响。&lt;/p>;&lt;p>;自从 2 月 29 日总理任职期间开始发生协调一致的帮派袭击以来，已有数十人丧生，超过 15,000 人被迫离开家园阿里尔·亨利在肯尼亚推动在联合国支持下从东非国家部署一支警察部队，以打击海地的帮派。然而，肯尼亚一家法院在一月份裁定，这种部署是违宪的。&lt;/p>;&lt;p>;随着犯罪团伙在太子港横行，从该国两座最大的监狱释放了 4,000 多名囚犯，并袭击了该国的主要监狱机场和警察局被纵火，海地最弱小的国家遭受的损失最大。&lt;/p>;&lt;p>;“情况相当糟糕，”总部位于弗吉尼亚州的国际安全公司全球卫报的情报总监迈克·巴拉德 (Mike Ballard) 表示。 “这些团伙正试图填补权力真空。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/10/877c5ec6-b557-4f61-ae24-39a572515d5c_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;太子港的人们走过被大火烧毁的汽车，因为海地仍处于紧急状态。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;学校、银行和大多数政府机构仍然关闭。加油站也关闭了，少数有能力支付每加仑 9 美元（比平常价格高出两倍多）的人纷纷涌向黑市。&lt;/p>;&lt;p>;街头小贩正在慢慢失去生计，他们想知道如何才能做到这一点。他们将养家糊口。&lt;/p>;&lt;p>;周四，45 岁的米歇尔·让 (Michel Jean) 坐在临时金属棚屋旁边，他通常在那里出售大米、豆类、牛奶和卫生纸。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你看看里面，什么也没有。”他指着几罐沙丁鱼说道。 “我不知道这种情况会持续多久。我希望这场危机已经结束，人们可以回到正常生活。”&lt;/p>;&lt;p>;目前看来不太可能。&lt;/p>;&lt;p>;亨利面临着辞职或辞职的呼声。成立过渡委员会，但仍无法返回家园。由于无法降落与海地接壤的多米尼加共和国，他于周二抵达波多黎各。多米尼加政府表示，由于他们关闭了该国与海地的领空，因此他缺乏所需的飞行计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/03/10/9931d9f4-ad46-4f37-b77b-4743e4b7dd11_76d41d83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名受枪伤的妇女由两名男子骑摩托车在太子港运送。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，海地官员周四延长了紧急状态和夜间宵禁，因为犯罪团伙继续袭击重要的国家机构。&lt;/p>;&lt;p>;“他们弗吉尼亚大学海地政治专家罗伯特·法顿（Robert Fatton）在谈到这些帮派时说：“他们本质上是在说他们准备接管政府。” “我认为我们应该相当认真地对待他们。”38 岁的瓦尔多·塞内 (Valdo Cene) 表示，他担心老年人会死在家里，有些人无法冒险出去寻找食物和水，因为帮派控制了他们的生活。 &lt;/p>;&lt;p>;Cene 过去出售丙烷，许多人用丙烷做饭。但他一直无法补给，因为帮派封锁了道路并夺取了更多领土，包括太子港北部社区迦南的部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;“整个地区都在遭受苦难，”他说。 “他们没有得到任何水。他们没有得到任何丙烷。”&lt;/p>;&lt;p>;塞内说，他和他的家人靠剩下的大米、豆类、沙丁鱼和车前草，以及一把山药和胡萝卜为生。他想知道他什么时候才能再次谋生。&lt;/p>;&lt;p>;随着越来越多的人失业，街头小贩出售的必需品数量减少。&lt;/p>;&lt;p>;最近下午，杰拉尔德将不到一杯的食用油倒进一个旧水瓶里，递给了一个小男孩。这是男孩一家所能负担的一切，不足以让杰拉尔德继续谋生。&lt;/p>;&lt;p>;“如果外国势力介入，像我这样的小人物的生活就会得到休息。”并继续为更美好的未来而奋斗。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Worried about getting irritable bowel syndrome? Hong Kong scholars have 5 tips to reduce the risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3254828/worried-about-getting-irritable-bowel-syndrome-hong-kong-scholars-have-5-tips-reduce-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 11:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/486d1cb9-b139-4f9b-955d-52cd200ffc2a_02e8dafb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肠易激综合征是一种常见的功能性胃肠道疾病，目前影响约按月计算，占香港成年人的 16.6%。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港学者发现了五种健康的生活方式选择，有助于降低患肠易激综合症的风险，他们的研究表明它们与患肠易激综合症的风险之间存在因果关系。 &lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学（中大）的研究人员还发现，选择至少三种生活方式可以将风险降低 42%。&lt;/p>;&lt;p>;根据上个月发表在领先医学杂志《Gut》上的研究表明，五种行为与肠易激综合症的风险之间存在因果关系，它们是：戒烟；适量饮酒；充足的睡眠；定期进行高强度运动；并遵循健康饮食。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/10/b9e85aa2- 7185-4be9-b014-252544bf3480_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中文大学医学院卫生系统副院长胡志明教授表示，该论文可能是第一个显示五个选择的综合效果及其与病情的因果关系。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中大医学院卫生系统副院长胡志源教授表示，据他了解，该论文是首篇展示五种选择的综合作用及其与病情的因果关系。&lt;/p>;&lt;p>;“通过这项研究，由于该综合征具有一定程度的遗传性，我们可能会知道一些高危患者或者那些患有其他功能性胃肠道疾病的人，我们可以告诉他们，这项研究清楚地表明了生活方式管理可以带来的好处，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“除了药物或其他治疗之外，生活方式的改变有一定的重要性。”&lt;/p>;&lt;p>;肠易激综合症是一种常见的功能性胃肠道疾病，目前每月影响约16.6%的香港成年人，每月影响约4%的人。每周一次。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，常见的病例包括饭后胃痛或腹泻，以及紧张感、持续腹胀和便秘，以及突然严重的胃痛，需要去医院急诊室。&lt; /p>;&lt;h3>;肠易激综合症：一位营养师与 IBS 作斗争&lt;/h3>;&lt;p>;该大学的研究分析了居住在英国的 64,268 名平均年龄为 55.9 岁的成年人的健康数据，其中包含以下信息英国生物银行收集的数据平均跨度为 12.6 年。&lt;/p>;&lt;p>;在第一次采访中，没有任何参与者被诊断出患有这种疾病，但该组中约有 961 人（即 1.5%）被发现患有这种疾病&lt;/p>;&lt;p>;根据香港中文大学的研究，保持一到两项健康习惯的成年人患上这种疾病的可能性分别降低21%和36%与那些不采取任何生活方式选择的人相比，这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;在那些保持三到五种健康生活方式选择的人中，风险下降了 42%。&lt;/p>;&lt;p>;该研究还发现，优质睡眠可将风险降低 27%，高强度运动可降低 17%，戒烟可降低 14%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/10/dac29176-4692-4a4c-b3af-c284f59e2415_79fd8884.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;一群上班族走过中环商业区的地铁站。 2024 年 2 月 20 日。南华早报 / May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大学研究人员表示，他们之所以选择使用英国数据，是因为香港缺乏一个大型生物样本库，可以提供有关生活方式选择的全面信息，并补充说，这种情况的患病率很大程度上取决于香港。不受种族差异的影响。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，这种情况与肠道和大脑之间的沟通和协调异常有关，导致排便功能障碍，以及疼痛、情绪等对器官的反应。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这也可能是由遗传或饮食因素引起的。&lt;/p>;&lt;p>;这位学者表示，研究表明睡眠、运动和吸烟在预防这种综合症方面发挥了至关重要的作用，这可能会更加重要比饮食和酒精摄入对肠道的直接影响更大。&lt;/p>;&lt;p>;“肠道的控制室实际上位于大脑中。睡觉基本上就是控制室充电的时间。如果您在半夜睡觉或经常醒来，这意味着充电器保持脱离。香港研究人员声称，足够量的运动也可以减轻肠道免疫系统的压力并加强肠道免疫系统。 Cuhk的骑师俱乐部公共卫生与初级保健学院的研究人员兼副教授说，这项研究的发现也可以通过传统的中药理论来解释。&lt;/p>; &lt;p>;传统的中医从业人员说，肝脏说肝脏负责Chi（人体的重要能量）流过肠道。他说。&lt;/p>; &lt;p>;“优质睡眠有益于肝脏。当您无法发泄情绪时，可能会导致肝脏中的停滞。实践中的主要理论。 ，”她说。</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden and Donald Trump trade salvoes in key state Georgia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254825/joe-biden-and-donald-trump-trade-salvoes-key-state-georgia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.10 09:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/10/927866C6-6B9A-4D20-BD34-8317FF71089_5CFDF8A9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; ， 周六。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周六的一位反抗而痛苦的唐纳德·特朗普返回州，他面临着刑事指控，因为他破坏了2020年美国大选，希望赢得佐治亚州的战场&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在美国总统乔·拜登（Joe Biden）在佐治亚州陷入困境的&lt;/p>; &lt;p>;，他在亚特兰大附近的竞选活动中表明该州将在11月的选举中扮演关键角色。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;在他的讲话中，特朗普一再坚持错误地坚持自己是广泛的选举欺诈的受害者，他炸毁了佐治亚州地区律师范妮·威利斯针对他。&lt;/p>; &lt;p>;“他们正试图把我们带出来，这不会工作，”特朗普在佐治亚州罗马的一个竞技场上告诉人群。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” Div>; &lt;Small style =“颜色：＃999;”>;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在佐治亚州罗马的一次竞选集会上于周六举行。照片：Getty Images/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Biden，同时，瞄准了特朗普最近几天在他的佛罗里达俱乐部娱乐匈牙利的右翼民族主义总理Viktor Orban，指责他&lt;/p>; &lt;p>;“当他说自己想成为独裁者时，我相信他，我相信他。&lt;/p>; &lt;p>;在11月5日的大选中，这不是比佐治亚州更激烈的州，该州在2020年大选中转向拜登，这是特朗普欺诈索赔的核心。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普有望在周二赢得该党的提名。&lt;/p>; &lt;p>;佐治亚州与夏威夷，密西西比州和华盛顿州举行提名比赛。&lt;/p>; &lt;h3>;拜登攻击特朗普在周四的火热状态&lt;/h3>; &lt;p>;周四，拜登发表了联盟演讲的状态在对特朗普的批评中，指责他威胁民主，对俄罗斯的敬意并沉没了两党的移民改革。&lt;/p>; &lt;p>;总统继续努力应对民主党人对以色列在反对以色列反对以色列的反对的支持在加沙的哈马斯，不满，可能会在周二在佐治亚州的投票中表现出自己的不满。&lt;/p>; &lt;p>;在周六的竞选活动中，一个he徒被陪同在称总统为“种族灭绝乔”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;佐治亚州的多信仰和多种族集团的联盟发起了一项竞选活动，敦促选民将选票空白，而不是在周二投票给拜登，以期向白宫发送信息，以重新考虑其对以色列的支持。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/2024/03/10/3d288e46-c7 ed-46-c7ed-4210-4210-8278--8278--8278--8278--8278--8278--8278--8278--8278-- D92A724D1980_D87610C5.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;抗议者大喊大叫，以支持巴勒斯坦人，因为美国总统乔·拜登（Joe Biden）在亚特兰大举行的一场竞选活动中说话。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普的活动在右翼火力玛乔丽·泰勒·格林（Marjorie Taylor Greene）的国会区举行她说：&lt;/p>; &lt;p>;“乔治亚州是一个关键状态，这是这次选举的关键状态，”她的服装受到了英雄的欢迎。 “我们将尽可能努力地为唐纳德·特朗普（Donald Trump）交付。” &lt;/p>; &lt;p>;正如他在最近的演讲中所做的那样，特朗普将他的大部分讲话致力于美国南部边境的局势。他指责拜登（Biden）是一名22岁的护理学生莱肯·莱利（Laken Riley）的去世死亡。赖利（Riley）的一家人参加了特朗普的集会，人群中的一些人则举着她的照片。&lt;/p>; &lt;p>;拜登（Biden）在他的国际电联言论中提到莱利的谋杀案。他在周六道歉，因为将嫌疑人称为“非法”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;克里斯·拉西维塔（Chris Lacivita）说，特朗普在未来几周内将继续专注于移民和经济。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;“我对我们今天的位置，即将在11月的位置充满信心。”拉奇维塔说道。 “因为目前的问题没有改变。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登在2020年在乔治亚州仅以0.23％的比分击败了特朗普。 ，布拉德·拉芬斯佩格（Brad Raffensperger）坚称没有发生广泛的欺诈行为，尽管特朗普坚持否则，但投票罪是合法的。&lt;/p>; &lt;p>;乔治亚州的检察官指控特朗普及其盟友通过对选举和选举和选举的虚假陈述而从事阴谋。制定一项计划，破坏和延迟国会对选举票的认证。特朗普否认指控。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普和他的共同被告正试图使威利斯从案件中取消资格，指控她与她命名的一名特殊检察官有着“不当关系”从关系中受益。威利斯（Willis）否认了这些指控。&lt;/p>; &lt;h3>;拜登，特朗普·沃·海利（Trump Woo Haley）选民，2024年美国大选的新奖品&lt;/h3>; &lt;p>;上个月，富尔顿县法官听取了关于特朗普的要求的论点&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“整个女巫狩猎都应该摆脱痛苦，立即被解雇，”特朗普说。&lt;/p>; &lt;p>;检察官曾在早期就推动在乔治亚州开始在佐治亚州开始审判的特朗普审判在八月，特朗普将在竞选活动中陷入困境。但是目前尚不清楚它是否会在选举之前继续前进。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: Hong Kong energy giant CLP takes the nuclear option to hit decarbonisation targets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3254724/climate-change-hong-kong-energy-giant-clp-takes-nuclear-option-hit-decarbonisation-targets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.10 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /03/08/7fbbbb7480-9e89-4859-852c-2da3f437ee_46ff4a7d.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; CLP Holdings（香港的两个电力公用事业公司较大的较大）计划增加其从中国大陆的核电进口，因为电力供应商试图实现其温室气体排放目标根据其可持续性负责人的说法，在2030年增加了清洁能源在产品组合中的份额。&lt;/p>; &lt;p>; CLP，旨在满足2030年基于科学的目标，以符合巴黎协定的目标，以限制全球变暖的目标高于工业前级别的2度低于2度，正在关注中国的广东省，以从替代性的非化石来源中采购能源。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在努力将更多的核电带入香港……我们正在持续的对话。 “尽管尚未确定，但显然将来自广东境内。” 。 >; CLP一直在对香港东南水域的255兆瓦风电场进行可行性研究。但是，去年下半年政府表示，从大陆进口清洁能源将优先于纽约市的建筑项目，但要考虑成本问题。&lt;/p>; &lt;h3>; CLP Holdings尽管2023年的利润增长了7倍，但&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>; >; &lt;p>;这家能源巨头计划在2040年之前从煤炭资产中淘汰，该资产也在中国大陆，印度和澳大利亚运作。它于周五发布了最新的“气候愿景2050”计划。&lt;/p>; &lt;p>;该计划包括加强公司范围内的直接和间接温室气体排放量2030的目标，达到0.26公斤，达到0.26公斤二氧化碳。 - 产生的电力小时。这与去年的0.54公斤的强度几乎减半。更新的2030目标比2021年9月宣布的0.3kg目标更具侵略性公斤。它试图在2050年之前实现其运营过程中的净零温室气体排放。&lt;/p>; &lt;h3>; quinix，随着行业的扩展，CLP Power在香港寻求更绿色的数据中心&lt;/h3>; &lt;p>;“我们在Simmonds说：“从煤炭到天然气为我们在香港的发电厂转换，我们的液化天然气接收码头和两个新的燃气轮机单元的调试。” “我们还发现了在中国大陆和印度扩大我们的可再生能源资产组合的机会，这使我们有信心加强目标。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2022年，CLP在2022年出售了其70％的股份。 1,806位于广西Zhuang自治区的Mega-Watt Fangchenggang发电厂，价格为16.5亿港元，亏损了1.85亿港元，以加速其煤炭资产的淘汰。&lt;/p>; &lt;p>;该工厂，尽管是一种工厂，在该国最有效的燃煤项目中，当年的利用率大幅下降。销售减半CLP的大陆煤炭能力。&lt;/p>; &lt;h3>;这里有一些香港公司，该公司在1903年开始在该公司的邮报之前开始，该公司脱碳既是风险管理问题，又是商业问题Simmonds说。每年30年的全球GDP百分钟。它补充说，基于包括滞留资产，资本成本增加和市场份额损失在内的因素，到2030年未能脱碳的公司的经济利润平均可能会达到20％。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“随着时间的流逝，煤炭将不会是世界各地想要的能量，如果我们不离开煤炭，随着时间的流逝，我们会有很大的风险。” “对我们来说，脱碳也是一个真正的机会，因为……在电气化使其他行业脱碳的数十年中，电力需求将大大增长。” &lt;/p>; &lt;p>;“经济绩效受到低电价和高煤炭价格的影响，以及由于市场上可再生能源供应的增加，财务业绩受到低电价和高煤炭价格的影响&lt;/p>; &lt;p>;。 ，”它解释了。&lt;/p>; &lt;p>;从长远来看，西蒙兹说，氢将在电力行业的脱碳中发挥作用，但该学位将在很大程度上取决于未来十年的技术突破。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;“我们正在仔细观察大陆上氢行的发展，因为那是我们认为从长远来看绿色氢对于我们最经济的源泉。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ready to let some troubled property firms go bust: housing minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3254809/china-ready-let-some-troubled-property-firms-go-bust-housing-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.10 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /03/09/b8fb1288-9d50-415c-9dce-a501c5b2f026_29a8483d.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”国家住房部长。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京将在债务危机和“系统性风险”中努力稳定中国的房地产市场，同时允许一些陷入困境的房地产开发商破产或重组，或者被重组，国家房屋部长周六表示。&lt;/p>; &lt;p>;在全国人民大会，住房和城乡农村发展部长尼·洪（Ni Hong）的旁观下，随着该国努力遏制深化房地产危机的努力，这进一步出现了问题。 &lt;/p>; &lt;p>;“稳定市场的任务仍然很艰巨，” &lt;/p>; &lt;p>;自2021年中期以来，中国的房地产部门的流动性增加了。 P>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;行业巨头中国埃弗格兰德集团（Ever Evergrande Group）在1月份结束，竞争对手乡村花园控股公司（Coment Country Garden Holdings该国第二大房地产公司努力出售公寓并筹集资金，重视世界第二大经济体的增长。&lt;/p>; &lt;p>;“还需要强调，对于房地产公司而言严重无力偿债并失去了运营能力，他们必须破产，并根据法治和市场化的原则进行重组，”群众将坚决调查并根据法律进行惩罚，并将他们付出适当的代价。该部门，他的事工和国家金融监管管理局在一月份宣布了一项计划，以建立一种机制，以更好地与金融机构协调以帮助房地产项目。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，该机制正在启动并运行在全国31个省的310多个城市中，在政府“白人名单”上有6,000多个房地产项目中的310个省份。百分比来自私人或混合所有权企业。卖方求助于社交媒体，以增加他们在弱市场中的机会&lt;/h3>; &lt;p>;州新闻社上月报告说，包括中国银行，中国建筑银行，中国农业银行，中国农业银行，邮政储蓄银行，包括中国银行在内的地方政府和金融机构，邮政储蓄银行&lt;/p>; &lt;p>;在上周的年度政府报告中，中国和一些联合股票的银行一直在积极实施这种协调机制。 &lt;/p>; &lt;p>;，专注于建造更多负担得起的住房并满足一系列对房屋的需求。但是，尼坚持认为，新模式将遵守“住房是为了居住，而不是为了猜测” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;“中国将专注于计划和建造负担得起的住房，并推进公共基础设施以正常和紧急使用以及城市的村庄重建。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan vice club victim tells of being tricked into sex work in Macau: ‘it’s a trap’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3254713/japan-vice-club-victim-tells-being-tricked-sex-work-macau-its-trap?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.10 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/08/993DB0AB-CB48-47BB-971C-A7C5D8561593_D3614281.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”定期在东京访问了一个Kabukicho主持人俱乐部，备受赞誉，被迫做性工作以偿还债务。照片：朱利安·瑞尔（Julian Ryall）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; yu很紧张。她不断地拉扯自己的头发，调整面罩以尽可能遮住脸部。当她显示数十张带有弹性带和票据票据的影印本的信用卡时，她的动作是抽搐的。&lt;/p>; &lt;p>;和Yu不想给她真实姓名，有充分的理由，害怕;她身处东京歌舞伎町夜生活区霓虹闪烁的街道上，距离一家男公关俱乐部几百米，她还欠一位能说会道的男主人 1500 万日元（10 万美元），黑帮成员控制着这座城市的大部分恶习&lt;/p>; &lt;p>;“行业”永远不会遥不可及。正是这些人迫使Yu卖淫还清债务，她在她最喜欢的主持人俱乐部里跑了出来，最终将她送往澳门工作。她不想再次碰到他们，因为他们不可避免地会问她钱在哪里。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在Yu试图改变自己的生活时，Kabukicho中的许多其他年轻女性都面临着同样可怕的情况，在当局和社会的债务和剥削的循环中。在联络理事会父母的办公室中，她求助的组织（Seiboren）的办公室（Seiboren）。直接在一家底层咖啡馆外面，那里有年轻妇女的热饮并从Seiboren的顾问那里获得建议。随着太阳的落下，似乎比青少年靠在公园的栏杆上，等待潜在客户接近的小裙子的女孩。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; yu，螺旋开始于2022年1月6日，当她第一次进入Kabukicho最著名的主持俱乐部之一。亲自在那里。” Yu说，他当时在日本南部担任兽医助理。 “他是我的偶像。我在Instagram上向他发送了消息，然后我终于去了俱乐部。在凌晨1点。她选择的主人说服她在一瓶香槟上撒上100,000日元（667美元），他声称自己要以半价获得，她去了一个dohan或顾客，与他约会。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/03/08/cd1945e5-5-181d-4a77-bb21-bb21-affe12ee12ee12ee12ee12c19_cffdcc1b6。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;东京的kabukicho红光区。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在月底之前，Yu在酒吧架起的法案飙升，但她坚信主人爱上了她。接下来的一个月，主人建议她开始在“肥皂水”中工作，这是一种实际上是妓院的浴室。&lt;/p>; &lt;p>; yu拒绝了，但随着账单继续攀升，房东逐渐佩戴了她。到4月，它已达到1000万日元（66,700美元），她已经达到了信用卡的限制。主持人警告她，她不再有选择。&lt;/p>; &lt;p>;“他告诉我，我必须还清债务，我应该去澳门要更快地付款，”她说。 “我不想去，我告诉他，但他大喊并威胁我。他强迫我与经纪人联系，我去了。她被带到一家附有“肥皂水”的酒店。她每天工作八个小时，但从未见过她赚到的任何钱。 Images/Canvas/2024/03/08/831E46D1-75A9-4490-9745-65B83A3A3D8F69_B3EE84EC.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; 。照片：朱利安·瑞尔（Julian Ryall）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我爱上了那个主人，他让我这样做，”她说。 “他告诉我他在乎[我]，他洗脑了我做他想做的任何事情。如果我拒绝，他大喊大叫并威胁着我的暴力。我没有人要寻求帮助。&lt;/p>; &lt;p>;“现在，我很生气，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;在Seiboren和Pro-Bono律师的帮助下，她有向主持人提交了一封信，要求他取消债务给俱乐部，并退还她已经支付的钱。据说主持人已经同意这样做。但是，&lt;/p>; &lt;p>; yu并不希望收回她的钱。俱乐部的管理层表示，它不能承担法律责任，因为它只是为人们提供见面的地方，而主人是自由职业者，而不是其员工。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; hidemori gen Seiboren董事会成员说，在大约1,000个主人俱乐部和20,000个主人的地区，Yu的故事令人沮丧。 ，“ 他说。 “我们六个月前才开设了咖啡馆，所以这就是我们听说的数字。在此之前，女孩们害怕说话，所以我们无法知道真实的数字。” &lt;/p>; &lt;p>;“直到现在，问题的规模才变得显而易见，”他补充说。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ Gen说，塞博伦的行动主义终于鼓励了警察做更多的事情，尽管涵盖性行业的国内法律充满了漏洞，而且执行较差。东京政府也对其气势雄伟的市政厅外面的情况视而不见。官员们声称，从事性工作的许多妇女都来自东京以外，因此并不承担任何责任。默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/08/b514a7a7a7a7a7a7a7a7a7a7a7-a600-a600-01a70958a39d_bf2a2a2ec0.jpg， ，Seiboren的创始人，Seiboren，一个组织，在他位于东京Kabukicho的办公室帮助主持人俱乐部的受害者。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国内媒体也没有谈论虐待行为。媒体说，如果一个女人选择出售她的尸体，那是一个“个人问题”，这位68岁的老人耸了耸肩。&lt;/p>; &lt;p>;“主人酒吧免费供女性进入，他们点一杯，然后开始。”他说。 “这是一个陷阱，从他们第一次进去，对他们来说已经结束了。他们是受害者，Kabukicho的每一企业都活着吃了女孩。女儿或解脱一个年轻女子免于巨大的债务。但是，他只能在鞋带上做很多事情，而在当局的帮助下。虽然她仍然在“肥皂厂”兼职，但她也在一家宠物公司工作。她正在等待主持人还清数百万日元。&lt;/p>; &lt;p>;“他摧毁了我的生活。我爱上了他。他已经答应还我钱了。但他仍然有我公寓的钥匙，而我却无力搬家。我很害怕。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China mother suffers life-threatening pregnancy complication prompting hundreds to donate blood after appeal by husband]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254069/china-mother-suffers-life-threatening-pregnancy-complication-prompting-hundreds-donate-blood-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.10 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/04/B07754F0-95B4-46FD-BA73-93FEAB324B28_82B25B25D6D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”成百上千的人在妻子分娩时遭受并发症后排队以献血，以挽救他的生命。照片：SCMP复合/shutterstock/duyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国东部的数百人出现为献血，为一位在分娩后患有生命的并发症的母亲。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; 2月25日，居住在江苏省Xuzhou的妇女的丈夫姓Wu向江苏省的捐赠捐赠，以供妻子的捐赠后挽救他妻子的生命，以挽救他的妻子的生命，以挽救他的妻子的性命。&lt;/p >; &lt;p>;该妇女患有羊水栓塞或AFE，这可能是威胁生命的。&lt;/p>; &lt;p>;研究表明，AFE死亡率从11％到44％。美国国家医学图书馆。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/04 /6DDFE98C-041C-431C-FED-E5FB7BAFFE55_82EA6731.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;妇女在遭受严重失血后必须被赶入强度分娩时。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; wu说，他的妻子在手术后被接受接受重症监护以治疗她的突然危急状况。&lt;/p>; &lt;p>;医院的血液缺乏血液，引发吴的吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;当数百人在几个小时内聚集在医院附近的一个献血站周围，并排队捐赠以帮助拯救他的妻子时，他感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;血站的护士一直不断地撤出血液，直到深夜。”吴说。 “我感到这么多陌生人的温暖。我非常感谢他们的好意。疾病的原因尚不清楚，但症状范围从呼吸困难，昏迷，震动，出血甚至肾衰竭。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;孕妇已经35岁以上，已经生下了多个婴儿子宫收缩或过多的羊水更有可能体验AFE。&lt;/p>; &lt;p>; 2月中旬，中国东部山东的一名38岁妇女在生下了第三个孩子时患有AFE 。由于大约20名医生和护士的长达五个小时的救援任务，她得以拯救她。&lt;/p>; &lt;p>;有关社区集会的故事，以帮助个人经常在大陆社交媒体上趋势。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/03/04/5c21cf4-a197-a197-49cc-97cc-97d1-6bfca58a458a458a458a45d9_41cf2cf2c9d.pg” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;该女子的丈夫在社交媒体上提出呼吁之后，数百人排队以流血。图片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年，一群居住在千江省东部公寓里的老年妇女发起了“共享奶奶”计划，为儿童提供护理和陪伴当他们的父母在工作时。&lt;/p>; &lt;p>;上海的一小群居民组成了一个志愿团队，定期拜访社区中的病人，以提供帮助，例如剪发和购物。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更更更/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ new playbook is a threat to South China Sea peace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3254428/philippines-new-playbook-threat-south-china-sea-peace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.10 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/06/d6EA14D4-CCA3-4C28-8934-C84F55EE2DF1_D222005D6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2月15日，在斯卡伯勒浅滩的一艘中国海岸警卫队封锁补给渔民。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;看菲律宾最近在Scarborough Shoal和Second Thomas Shoal的行动，很明显，很明显Marcos JNR政府已为南中国海采用了一本新的剧本。&lt;/p>; &lt;p>;一方面，马尼拉通过补贴其渔民，遵循中国和越南的例子，使他们成为“灰色的最前沿”区域”在海上行动。另一方面，它正在采用“自信透明度”策略，增加曝光率，甚至为北京的事故创造机会，这些事故指责其上台以获得更多的国际关注和同情。&lt;/p>; &lt;p>;为什么马尼拉采用这两个人采用这两个方法以及如何付诸实践？北京如何回应？考虑新发展对南中国海和平与稳定的影响也很重要。这一切最终会导致什么？&lt;/p>; &lt;p>;马尼拉新方法背后的原因是菲律宾和中国之间海上执法和海军权力的巨大差异。马尼拉缺乏使北京从斯卡伯勒浅滩（Scarborough Shoal）和第二托马斯（Thomas）浅滩（Thomas Shoal）等有争议的地区退出的能力。&lt;/p>; &lt;p>;确保其在士嘉堡浅滩周围的水域中持续存在海上执法，但是提供了“人道主义供应”。在该地区运营的菲律宾渔民可以用作合理的借口。&lt;/p>; &lt;p>;也有一个法律方面。 2016年南中国海仲裁裁决仅证实，菲律宾渔民在士嘉堡浅滩的水域中拥有传统的捕鱼权。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但该裁决并未解决菲律宾海岸警卫队是否解决的问题或渔业和水生资源局有权在浅滩的水域巡逻或执行法律。后者涉及士嘉堡浅滩的领土主权问题，该问题超出了《联合国海洋法公约》下的仲裁庭的范围。&lt;/p>; &lt;p>;因此，马尼拉制定了一项结合菲律宾风格的战略灰色地区的业务和所谓的自信透明度，以竞争中国对士嘉堡浅滩的控制权，旨在在2012年海军对峙之前重返局势。&lt;/p>; &lt;p>;去年6月，菲律宾揭幕了Layag WPS项目（生计活动，以增强西菲律宾海的渔业产量和经济收益，以提供关键资源，包括在有争议的地区（例如士嘉堡浅滩）向菲律宾渔民提供设备，燃料和生计支持。它还旨在巩固菲律宾在有争议的地区的存在和主张。&lt;/p>; &lt;h3>;菲律宾计算了南中国海强度反对北京&lt;/h3>; &lt;p>;的成本，这是马尼拉指控的一部分，马尼拉指的是2.5 billion pesos (US$44.5 million) for the acquisition of floating assets to enhance the country&#39;s presence in the West Philippine Sea and support Filipino fishermen. A recent mission delivered 44,900 litres of diesel and other supplies to fisherfolk at Scarborough Shoal, where the government is helping as many as 44 Philippine fishing boats.&lt;/p>;&lt;p>;President Ferdinand Marcos Jnr has directed the Philippine coastguard and Bureau of Fisheries and Aquatic Resources to continue their deployments around Scarborough Shoal, stressing the Philippines “will not allow any attempt by any foreign power to take even one square inch of our sovereign territory”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/e6d39d30-8d23-40dd-a04b-b9f99d6a789f_9bf53c42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Yet, if the LAYAG initiative was simply intended to aid fishermen&#39;s livelihoods, surely it would be easier to give out the subsidies and supplies on shore than in the middle of the ocean. It should be also noted that China restored Filipino fishing access to the surrounding waters of Scarborough Shoal in 2016, after then-president Rodrigo Duterte visited Beijing. The shoal has remained accessible to Filipino fishermen since.&lt;/p>;&lt;p>;By acting under the banner of protecting fishermen&#39;s livelihoods and delivering humanitarian supplies, Manila is trying to limit the space for protest from Beijing and camouflage its potentially provocative moves. Its unique packaging of its grey-zone operations as humanitarian resupply missions is meant to put Beijing on the defensive.&lt;/p>;&lt;p>;When Manila is challenged over the reinforcing of its coastguard&#39;s presence around Scarborough Shoal or faces obstacles in delivering construction materials to Second Thomas Shoal, it skilfully shifts the blame onto Beijing, turning to media channels to accuse it of mistreating Filipino personnel and engaging in bullying behaviour.&lt;/p>;&lt;p>;Manila&#39;s “assertive transparency” in portraying itself as the victim does not address any of the underlying issues or consequences but it does succeed in attracting a lot of attention. The narratives of China&#39;s bullying behaviour and environmentally degrading activities put out by the Philippines strongly resonate with both domestic and international audiences. They also boost the image of Filipino leaders as courageous individuals willing to confront a powerful nation.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;There should be concern over whether China will accept this. Since the second half of last year, China has increased its countermeasures, with many voices in Chinese policy circles advocating for teaching the Philippines a lesson for its reckless behaviour. Chinese coastguards may once again expel Filipino fishermen from the waters of Scarborough Shoal.&lt;/p>;&lt;p>;On the other hand, Beijing seems to recognise the need to separate the issue of maritime security in the South China Sea from the regular economic exchanges两国之间。 However, it remains unclear how or if these South China tussles will affect economic and other collaboration between the two countries.&lt;/p>;&lt;p>;The situation in the South China Sea has entered a new phase. Stakeholders in the region are employing various strategies, tactics and tools. As politicians prioritise self-interest, the goodwill and trust between the parties are diminishing.&lt;/p>;&lt;p>;The fear is that the situation in the South China Sea could worsen, descending into unrestrained and deceitful behaviours, with covert methods driving an escalation of tensions, which would have a severe impact on the region&#39;s peace and stability.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>