<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[As Malaysia state polls shut, low turnout ‘will impact’ Anwar’s unity government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3230897/malaysia-state-polls-shut-low-turnout-will-impact-anwars-unity-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 19:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/b9e8e045-ba82-43d0-b2a2-e4d2fc1a07ad_3885d532.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚六个州的关键民意调查中的投票率不高可能是最明显的感受周六晚些时候，专家们表示，在反对派认为安瓦尔·易卜拉欣总理及其联合政府忽视了马来穆斯林多数派的竞选活动之后，专家们表示，由总理安瓦尔·易卜拉欣及其联合政府领导的选举。&lt;/p>;&lt;p>;周六约有 970 万人有资格投票。为六个州选出下届政府——北方国民联盟（PN）反对派控制的吉打州、吉兰丹州和登嘉楼州，以及希盟（PH）执政党主导的森美兰州、槟城和雪兰莪州&lt;/p>;&lt;p>;计票工作将持续到周六晚上，州竞选的结果对安瓦尔对联邦权力的掌控几乎没有直接影响。&lt;/p>;&lt;p>;然而，民意调查是一个试金石在一个政治动荡的国家，他和他的盟友和前敌人的乌合之众政府得到了支持，该国政府努力维持其完整任期。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚在投票前几周指控反对派选举负责人煽动叛乱&lt;/h3>; &lt;p>;自 11 月就任总理以来，安瓦尔在马来人中赢得了支持，他们转向了马来民族主义国家联盟 (PN) 和备受鼓舞的伊斯兰主义政党伊党 (PAS)。&lt;/p>;&lt;p>;但安瓦尔也让一些仍然留在他自己党内的忠实信徒感到沮丧。对他的政府伙伴感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;在周六的民意调查中，各方政客都呼吁选民投票，因为早期迹象表明投票率低迷。&lt;/p>;&lt;p>; “通过你们的投票，我们选择代表我们的领导人”，伊斯兰反对党伊党主席阿卜杜勒·哈迪·阿旺告诉记者。 “这是一项重大责任，所以不要掉以轻心，尤其是对于穆斯林来说。”。&lt;/p>;&lt;p>;但选举委员会在投票结束前几小时公布的初步数据显示，投票率在 56% 至 68% 之间，只有登嘉楼州的投票率似乎达到了 70% 大关，远低于官方民调前估计的六个州属 85% 的投票率。&lt;/p>;&lt;p>;反对党国民党针对马来选民，大量使用 TikTok视频向马来腹地地区的选民进行宣传，并让伊党煽动文化战争，并兜售安瓦尔政府忽视马来人的故事。&lt;/p>;&lt;p>;这些地区受到生活成本飙升和持续通货膨胀的打击尤其严重.&lt;/p>;&lt;p>;在万挠，雪兰莪州高度城市化的中心与乡村腹地之间的边缘地带，路边食品小贩 Zulkifli Che Ani 表示，他的投票支持国盟。&lt;/p>;&lt;p>;“让我们支持国盟吧。”改变这一轮，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在吉兰丹，八十多岁的萨莱哈·穆斯托帕对候选人的选择感到震惊，说她投票给了伊斯兰党伊党。&lt;/p>;&lt;p>;“我当被问及原因时，她说：“我不喜欢安华。”&lt;/p>;&lt;p>;在竞选期间，安华走遍全国，尽可能多地到达马来人占多数的地区。&lt;/p>;&lt;p>;但是专家表示，投票率可能反映出他未能晋级。&lt;/p>;&lt;p>;“一般来说，较低的投票率有利于国盟。这将影响希盟。”政治分析师布丽吉特·威尔士 (Bridget Welsh) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;投票率低可能是由于马来西亚自 2020 年政治政变以来无情的政治活动所造成的腐蚀性影响，最终导致安瓦尔出人意料地出任总理。专家推测，去年。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国际事务研究所高级研究员吴逸山 (Oh Ei Sun) 表示，选民可能认为周六的民意调查是“徒劳的行为”。&lt;/p>;&lt;p>;对于安瓦尔的希盟（PH）联盟的支持者来说尤其如此，该联盟与昔日的竞争对手国阵（BN）及其关键政党巫统结成联盟，后者长期以来一直被指控在其六年的执政生涯中猖獗的腐败和滥用权力。他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;投票率可能是“希盟支持者之间的无声抗议，因为他们无法让自己投票给国盟，但又觉得希盟让他们失望了”，Ei Sun 告诉《亚洲周刊》 .&lt;/p>;&lt;p>;PN 对其社交媒体活动寄予厚望，该活动超出了政府在互联网上的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;最近，备受争议的吉打州首席部长 Muhammad Sanusi Md Nor 参加了 TikTok 直播会议。超过 62,000 次观看和 1600 万次点赞。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德·萨努西 (Muhammad Sanusi) 周四表示，选民非常熟悉安瓦尔的“真面目”，他说安瓦尔在二十多年来为改善生活做出了无数崇高承诺所有马来西亚人。&lt;/p>;&lt;p>;“二十五年来，他一直在乞求被任命为总理。在他获得授权后，八个月后什么也没发生，”萨努西说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thai poll winner faces dilemma over support for tycoon’s PM bid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230891/thai-poll-winner-faces-dilemma-over-support-tycoons-pm-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 17:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/26a361f5-ec3d-4bed-bfd5-9a91d680dfea_117508e1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国五月选举中意外获胜的前进党陷入了两难境地在前盟友的总理候选人竞选被拒绝后，是支持还是反对该候选人。&lt;/p>;&lt;p>;为泰党组建的新联盟计划提名房地产大亨 Srettha Thavisin 为总理它对总理的选择。投票反对 Srettha 可能会将为泰党推向保守派对手和亲保皇党参议员，他们阻碍了“前进”组织在 Pita Limjaroenrat 领导下组建政府的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“前进”的立法者正在衡量其支持者的情绪——主要是城市和民众。年轻选民——决定其策略。虽然皮塔表示该党并不急于做出决定，但已解散的前身未来前进党的联合创始人 Piyabutr Saengkanokkul 表示，前进党应该明确表明其决心加入反对党，并排除对为泰党联盟的支持。&lt; /p>;&lt;p>;“如果许多支持者投票支持为泰党总理候选人，而他将领导与保守派达成和解协议，那么《前进》可能会令许多支持者感到不安，”咨询公司欧亚集团东南亚业务主管彼得·芒福德 (Peter Mumford) 表示。&lt; /p>;&lt;h3>;“我不会喝它”：泰国饮料如何在政治上变得如此两极分化&lt;/h3>;&lt;p>;政策瘫痪损害了投资者对泰国的信心，泰国自 3 月份以来一直处于看守政府的统治之下，没有大国。各政党现在面临压力，需要结束选举后的僵局并解决经济复苏脆弱、家庭债务高企和可支配收入减少等经济问题。&lt;/p>;&lt;p>;前进党是本届政府的领跑者。 5 月 14 日选举几周后，现在面临着被降级为反对派的风险，这主要是因为它不愿放弃修改王室侮辱法和其他可能伤害亲军事商业精英的平台的承诺。&lt;/p>;&lt;p >;为泰党以国家最佳利益为由，寻求政党间的支持并呼吁和解。前进党的决定可能会决定为泰党联盟的形态，因为亲军政党和参议员尚未支持该联盟。&lt;/p>;&lt;p>;为泰党的新联盟远未获得议会两院的多数席位，该委员会共有 750 名成员，将决定谁成为总理。截至周四，该联盟获得了 238 名议员的支持，比当选众议院多数议员的支持还少 13 名。即使没有参议员或军事结盟团体​​的支持，前进党的 151 名议员也能有效地确保 Srettha 获胜。&lt;/p>;&lt;p>;为泰党在前总理他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 家族的支持下，正在推动建立一个所谓的和解政府。跨越意识形态分歧的政党的支持。该党表示，现在是时候抛开几十年来的颜色政治了——红色代表西那瓦支持者，黄色代表保皇派对手——并集中精力采取措施重振经济。&lt;/p>;&lt;p>;他信计划从 15 日起返回泰国多年的自我流放也给为泰政府的组建带来了压力。尤索夫伊萨东南亚研究所的客座研究员纳蓬·贾图斯里皮塔克 (Napon Jatusripitak) 表示，这可能会增加与代表建制派的军方支持政党达成交易的必要性，以确保他安全回国并获得皇家赦免的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;这也让为泰党陷入了两难的境地，因为它需要决定是否应该与军方附属政党结盟，尽管还有其他选择，Napon 说。&lt;/p>;&lt;p>;“为泰党并不指望 Move Forward纳蓬表示，“他们似乎已经在‘黑暗面’上冒险了很远”。 “为泰党面临的实际挑战在于，某些选择可能会严重损害其作为亲民主党的声誉，即使它们能带领其掌权，或为他信提供安全回家通道。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管由于旅游业和私人消费的反弹，东南亚第二大经济体今年的经济增长预计将超过3%，但它仍面临着全球商品需求疲软和借贷成本上升的阻力。投资者还担心推迟组建政府可能会推迟国家预算批准和公共支出。&lt;/p>;&lt;p>;Srettha 认为最早组建政府是解决泰国面临的紧迫经济问题的解决方案，并且不认为不排除与军方支持的政党结盟。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要现实一点”，他周五晚些时候对记者说。 “我们需要一个新政府。要解决泰国的问题，为泰党领导政府势在必行”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba’s Damo Academy offers free access to 100 AI patents as part of China’s nationwide move to boost tech innovation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3230894/alibabas-damo-academy-offers-free-access-100-ai-patents-part-chinas-nationwide-move-boost-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/b2b51d3f-70e8-4968-9b4e-1995a0b011d0_5a1c188d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;阿里巴巴集团内部研究计划达摩院正在提供开放获取这是这家中国科技巨头分享其在该领域发展成果的最新举措。&lt;/p>;&lt;p>;研究院将首次免费向公众提供涵盖多个人工智能应用场景的100项专利达摩周五在其微信公众号上表示，该举措包括图像处理、视频技术和 3D 可视化。&lt;/p>;&lt;p>;该举措旨在让中小企业在快速发展的情况下以显着更低的成本获得人工智能技术。大摩表示，技术发展的加速。&lt;/p>;&lt;p>;这些许可证还将被纳入阿里巴巴总部所在地浙江省政府知识产权交易中心公布的国家专利清单中。&lt;/p>;&lt;p>;据中国媒体报道，国家专利计划邀请数十家大学和研究机构为小型企业提供超过 6,800 项专利的使用权，年费不超过 5 万元，以促进国家的技术创新。 &lt;/p>;&lt;p>;此举正值中国加大力度推动人工智能发展之际，在美国对先进技术的出口和投资限制不断升级的情况下，大型科技公司投入大量资源开发自己的人工智能产品。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登周三公布了一项期待已久的行政命令，对美国公司在中国半导体和微电子、量子信息技术和人工智能系统领域的投资设置了新的限制。&lt;/p>;&lt;p>;中国根据研发分析公司 PatSnap 的数据，美国在人工智能专利申请方面处于世界领先地位，2018 年至 2022 年间，该国提交了约 648,500 件人工智能专利申请，占全球总量的 62%。&lt;/p>;&lt;p>;美国韩国紧随其后，分别提交了约 191,000 件和 52,800 件专利申请。&lt;/p>;&lt;p>;Damo 表示，这 100 件免费专利中有 3 件专注于癌症的精准治疗，这可以帮助医院提供智能解决方案&lt;/p>;&lt;p>;其他专利包括用于智能交通管理的交通信号感知相关技术，以及适用于电商平台的图像识别技术以期淘汰侵犯版权的产品。&lt;/p>;&lt;p>;该研究院表示，计划未来释放更多专利，以建立“更加开放的人工智能技术生态系统”。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于杭州的阿里巴巴，所有者《南华早报》旗下的达摩院于 2017 年成立，专注于基础科学和颠覆性创新。该机构拥有 16 个实验室，涵盖人工智能、自动驾驶、量子计算、半导体研发等领域。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴云部门于 4 月份推出了自己的 ChatGPT 替代品——统一钱文，该产品基于大摩大数据平台语言模型（LLM），使其成为最早加入人工智能聊天机器人潮流的中国公司之一。&lt;/p>;&lt;p>;上周，阿里巴巴的云计算部门开源了两个基于统一钱文的 LLM 模型，分析师称此举旨在扩大公司在人工智能领域的全球影响力。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man in China transfers assets to wife, gets divorced to avoid paying US$28,000 to neighbour he hit with car but  exposed in court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3230625/man-china-transfers-assets-wife-gets-divorced-avoid-paying-us28000-neighbour-he-hit-car-exposed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/1fe1e435-ea03-4a33-8278-a93bfb6614d0_8165e640.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一名男子将资产转移给妻子，然后与她离婚以避免付款他欠他开车撞到的邻居 20 万元人民币（28,000 美元）的赔偿金。&lt;/p>;&lt;p>;上海当地法院重新审理了这起离婚案，并责令这名周姓男子支付他所欠的损害赔偿金。据《梨视频》7月8日报道，周某在小区开车时不慎开车撞到陈某，致人受伤，具体情况不明，并因赔偿金额发生纠纷。 。由于双方未能就赔偿金额达成一致，陈某向当地法院提起诉讼，要求赔偿损失。&lt;/p>;&lt;p>;法院判决周某支付陈某20万元的医疗费和伤残赔偿金。&lt;/p>;&lt;p>;法院判决周某支付陈某20万元的医疗费和伤残赔偿金。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;然而，陈某和法院很快发现，周某名下并无资产，且似乎无法支付赔偿金。&lt;/p>;&lt;p>;法院对此存疑，对周某的财务状况进行了调查，财产和婚姻的交易记录。他们发现，法院判决周某向陈某支付赔偿金后，周某就与妻子离婚。&lt;/p>;&lt;p>;据透露，周某在离婚协议书中将两处房产转让给了前妻田某，并做出了离婚协议。协议双方均不对对方的债务承担责任，从而避免将财产变卖支付陈赔偿金。&lt;/p>;&lt;p>;陈得知被骗后，请求法院撤回财产和解金，并要求离婚夫妇承担赔偿责任&lt;/p>;&lt;p>;法院认定周某为逃避赔偿而转移资产，并取消了夫妻俩作出的财产和解协议。两人都被要求支付陈的法律费用，周被责令支付所欠的赔偿金。&lt;/p>;&lt;p>;周的行为在中国社交媒体上引起了广泛批评。&lt;/p>;&lt;p>;一位评论者评论道：“他是一个自私无情的生物。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人问道：“这个人让我害怕。其他人也有同样的感觉吗？”&lt;/p>;&lt;p>;有关人们采取极端措施规避法律的故事经常出现在新闻中，并成为中国网上辩论的来源。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，北京地方法院维持了一家公司解雇一名在聘用时隐瞒怀孕情况以避免歧视的员工的决定。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 9 月，中国东部的一名男子与妻子离婚，并将资产转移给她，避免向在他经营的托儿中心受伤的妇女支付 15 万元人民币（20,700 美元）的赔偿。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China floods: rescuers search for 16 missing in Xian while northeast braces for more rain in wake of typhoons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3230892/china-floods-rescuers-search-16-missing-xian-while-northeast-braces-more-rain-wake-typhoons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 18:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/68813f98-60d4-4434-9a95-15f096ef840f_5230c65c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国已派出应急小组前往西北城市西安，那里有两人被困因洪水和泥石流，造成10人死亡、十几人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;在数小时的倾盆大雨后，应急管理部救援人员与当地应急人员一起在西安一个山村寻找16名失踪居民据官方媒体报道，这场灾难于周五晚间引发。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体中央电视台称，洪水和泥石流冲毁了两栋房屋，道路、桥梁和供电设施受损，已确认两人死亡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;台风“多克苏里”余波给中国产粮东北地区以及北方的北京和河北省部分地区带来了历史性的强降雨，造成数十人死亡、数十人失踪，大片地区受灾。农田遭到破坏。&lt;/p>;&lt;h3>;中国洪水：河北死亡人数上升至 29 人，损失可能需要数年时间才能修复&lt;/h3>;&lt;p>;副总理刘国忠周五视察北京和邻近的河北，呼吁民众据官方通讯社新华社报道，随着中国继续推动粮食安全，努力减少对农业的影响并确保今年丰收。&lt;/p>;&lt;p>;他命令地方官员和农民预防灾后疾病爆发并确保仍然丰收。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，抗击灾害和减轻灾害影响一直是农业官员的首要议程，以确保粮食生产，因为预计将出现更多的气候冲击。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;农业部周五在其网站上表示，受“兰”台风和“卡农”台风影响，预计东北省份将迎来新一轮暴雨。&lt;/p>;&lt;p>;中国东北最大的城市之一大连于周六发布了暴雨和洪水黄色预警。&lt;/p>;&lt;p>;随着近几周受影响地区的扩大，有关部门也加大了对有需要的人的财政支持力度&lt;/p>;&lt;p>;据新华社报道，中国工商银行表示将加强对灾区小企业、农业企业、农户等重点群体的信贷支持。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，其他主要国有银行也推出了类似政策。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，财政部和应急管理部额外发放了 14.6 亿元人民币（2.02 亿美元） ）周五新增防洪资金，今年防洪资金总额增至77.4亿元。&lt;/p>;&lt;h3>;北京死亡人数升至33人，国务院聚焦全国防洪救灾&lt;/h3>;&lt;p>;中国已今年，厄尔尼诺气候模式导致全球许多地区出现热浪、干旱和洪水，极端天气事件频繁发生。&lt;/p>;&lt;p>;西南省份四川省雅安市的一座水坝​​突然发生洪水，七名游客死亡当地政府称，他们已于周三离开。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体报道称，前一天晚上上游遭遇大雨，官方调查正在进行中。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s arts funding examiners will be required to safeguard national security, but aspirants should not be deterred by new rule: culture minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3230893/hong-kongs-arts-funding-examiners-will-be-required-safeguard-national-security-aspirants-should-not?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 18:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/efaeb75e-0c50-4955-aca7-1d986cc44b8e_c250fab2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港文化部长确认新一批负责审批拨款的审查员艺术项目将被要求维护国家安全，但强调该规则不应阻止任何人担任这一角色。&lt;/p>;&lt;p>;文化体育及旅游局局长杨润雄周六发表讲话，紧接着早些时候有媒体报道暗示，艺术发展局审查员的聘任条款中将包含这一要求。&lt;/p>;&lt;p>;“据我所知，艺术发展局将要求审查员在工作过程中承担维护国家安全的责任。”评估，”杨说。 “我不认为这是不成为审查员的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;艺术资助机构任命的 600 多名工作人员已于 6 月结束任期。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，该艺术融资机构为两个可能违反北京实施的国家安全法的项目撤回了 100 万港元（127,390 美元）的资金。&lt;/p>;&lt;p>;该机构还更新了其资助计划的条款，称其已有权暂停、调整或终止资助鼓吹港独或推翻政府的项目。&lt;/p>;&lt;p>;文化体育旅游局当时表示，该局已要求所有资助者参加工作坊由法律专业人士提供，以更好地了解国安法。&lt;/p>;&lt;h3>;香港艺术资助机构因国家安全法问题撤回两项资助&lt;/h3>;&lt;p>;2021年，艺术资助机构撤回资助后引起了人们的关注向纪录片《红砖墙内》的发行商映E智影业支付超过70万港元。&lt;/p>;&lt;p>;该片通过记录历史事件，被指责“美化骚乱，表达对现政权的不满”。 2019 年反政府抗议活动期间，警察和抗议者在理工大学对峙了 13 天，抗议活动由现已撤回的引渡法案引发。&lt;/p>;&lt;p>;但拨款的终止引发了人们的担忧，担心这笔拨款尚未达成对该市创意文化产业的又一次打击。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Colombian hitmen in spotlight after assassination of Ecuador presidential candidate Fernando Villavicencio]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3230888/colombian-hitmen-spotlight-after-assassination-ecuador-presidential-candidate-fernando-villavicencio?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 15:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/17851b8f-1219-49e2-a652-2cb3a3060c68_b3887109.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;哥伦比亚小队据称枪杀海地总统两年后，厄瓜多尔当局指责一群哥伦比亚人是暗杀一名高级总统候选人的幕后黑手，指出政治打工文化的输出。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚有着政客被反对派、毒贩、毒贩暗杀的悠久历史。或准军事组织，甚至总统古斯塔沃·佩特罗 (Gustavo Petro) 在当选前都在防弹盾墙后面进行竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;周三厄瓜多尔记者兼反腐败斗士费尔南多·比亚维森西奥 (Fernando Villavicencio) 遭到令人震惊的暗杀后，当局公布了照片六名哥伦比亚嫌疑人，其中一人浑身是血。&lt;/p>;&lt;p>;第七名嫌疑人在犯罪现场的枪战中被打死。&lt;/p>;&lt;p>;该国的主要报纸《El Universo》据报道，比亚维森西奥被“杀手式暗杀，头部中了三枪”。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，嫌疑人在一系列突袭中被捕，他们还发现了一支步枪、一把机关枪、手榴弹和&lt;/p>;&lt;h3>;厄瓜多尔总统候选人在竞选活动中被暗杀&lt;/h3>;&lt;p>;在支持厄瓜多尔的信息中，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗将其与海地总统若韦内尔·莫伊兹被谋杀直接联系起来。 2021 年 7 月，一群 17 名哥伦比亚雇佣兵回到家中。&lt;/p>;&lt;p>;“一伙哥伦比亚杀手、雇佣兵前往海地刺杀总统，”他在一次官方活动中说道。&lt;/p>;&lt;p >;“不幸的是，这些杀手犯罪团伙正在将这种哥伦比亚模式的政治暗杀带到境外。”&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚有组织犯罪调查员豪尔赫·曼蒂拉 (Jorge Mantilla) 表示，逮捕行动表明“​​哥伦比亚犯罪分子在在国家与游击队、准军事组织和贩毒团伙之间长达六十年的武装冲突之后，“使用暴力”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这两起暗杀事件“显示了这些暴力专业人士与跨国犯罪网络联系的能力。 ”&lt;/p>;&lt;p>;比亚维森西奥上周表示，他收到了来自 Los Choneros 的多次威胁，Los Choneros 是厄瓜多尔最强大的犯罪集团之一，洞察犯罪智囊团称该组织已成为哥伦比亚贩毒集团的武装派别。它还与墨西哥的锡那罗亚贩毒集团有联系。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚些时候，比亚维森西奥在一个私人仪式上被埋葬在基多，数百人在展览中心悼念，他的棺材上覆盖着国旗和象征性的总统雕像腰带上写着“我的权力在于宪法”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有明确声称对此事负责，但这起谋杀案凸显了这个曾经和平的国家已沦为贩毒和有组织犯罪的暴力温床.&lt;/p>;&lt;p>;夹在主要可卡因生产国哥伦比亚和秘鲁之间的厄瓜多尔（被视为管制较宽松）近年来吸引了外国贩毒集团，这些贩毒集团与当地帮派勾结，通过该国将毒品运往美国国家和欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;曼蒂拉解释说，厄瓜多尔贩毒团伙“通过与哥伦比亚组织合作获得权力，后来独立”并变得更加强大。&lt;/p>;&lt;p>;周四，厄瓜多尔内政部长胡安·萨帕塔简单地将这些被拘留者称为“外国人”，并称他们是“犯罪集团的成员”，该集团暗杀了比亚维森西奥，“企图破坏”即将于 8 月 20 日举行的总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚媒体称，嫌疑人在本国有犯罪记录，包括武器制造和贩运、贩毒、谋杀或家庭暴力。&lt;/p>;&lt;p>;海地暗杀事件发生后，美国的一项调查显示，迈阿密保安部门负责人的两名男子公司制定了一项计划，绑架莫伊兹，并用一名海地裔美国公民取代他。&lt;/p>;&lt;h3>;哥伦比亚毒枭与巴勃罗·埃斯科巴在美国监狱被判处 45 年徒刑&lt;/h3>;&lt;p>;今年 3 月拥有海地和智利双重国籍的鲁道夫·贾尔在美国承认为哥伦比亚突击队提供庇护并向他们提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;同月，哥伦比亚总统佩特罗表示，哥伦比亚对莫伊塞的暗杀负有部分责任。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“哥伦比亚负有共同责任……哥伦比亚雇佣军刺杀了海地总统，引发了一场比他们已经经历的危机更严重的危机，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;佩特罗尚未对厄瓜多尔暗杀事件发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A ‘waste of money’? Taiwan to keep ageing Mirage jets in the air]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3230749/waste-money-taiwan-keep-ageing-mirage-jets-air?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/11b870b8-06ed-4ded-819f-fb37831b839c_043d5271.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾决定通过延长服役期来保留老化的幻影 2000-5 战斗机面对来自人民解放军日益增长的压力，目前的生活已经过时了。&lt;/p>;&lt;p>;但此举引发了一场争论，即在应对来自迅速崛起的军队的挑战时，此举是否会浪费金钱。现代化的解放军空军。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，台湾空军证实已与法国制造商达索航空公司签署了价值 1.5 亿新台币（480 万美元）的合同，以评估延长部分飞机寿命的可能性&lt;/p>;&lt;p>;最初，评估将集中于 9 架双座飞机，根据合同，评估预计将于 2026 年 7 月完成。&lt;/p>;&lt;p>;“双座飞机台湾空军参谋长曹展平中将在 8 月 1 日表示：“延长后的 20 年里，座位将有利于作战。”&lt;/p>;&lt;p>;曹展平表示，空军希望首先是延长双座飞机的使用寿命，以便它们既可以用于常规任务，也可以用于新兵训练。&lt;/p>;&lt;p>;台湾从台湾购买了 60 架幻影 2000-5，其中包括 12 架双座飞机达索公司于1992年向该岛交付飞机，但直到1997年，在北京的强烈抗议下，这家法国公司才开始向该岛交付飞机。此后，其中六架飞机在坠机中受损，但仍有 54 架仍在运行。&lt;/p>;&lt;p>;这些飞机存放在台湾北部的新竹空军基地，负责保卫台北、新北等地区、基隆和宜兰。&lt;/p>;&lt;p>;这些战机目前已处于生命周期后期，其维护和修理成本远远超过台湾空军使用的其他主力飞机。 &lt;/p>;&lt;p>;台湾空军内部对于是否让整个机队退役存在争议，因为这些飞机不仅运行和维护成本高昂，更重要的是与台湾使用的美国武器系统不兼容&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的空军消息人士表示，这架喷气式飞机曾经被认为是最先进的，拥有尖端技术，使其能够从相对较短的跑道快速爬升，演习其“卓越的敌方交战能力，包括射击和跟踪”。&lt;/p>;&lt;p>;当它在 90 年代末服役时，它远远优于台湾制造的本土防御战斗机 (IDF) 喷气机和 F-16消息人士补充说，A/B 喷气式飞机是从美国购买的。&lt;/p>;&lt;p>;但在台湾升级了 IDF 喷气式飞机并将其 F-16 A/B 式飞机更换为 F-16 Vipers 后，幻影喷气式飞机失去了优势。 &lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，“更糟糕的是，该机每小时的运行和维护成本是空军战机中最高的。”&lt;/p>;&lt;p>;据空军内部人士透露，幻影运行一小时的成本为新台币 80 万（25,000 美元），而以色列国防军的成本为新台币 25 万，F-16 的成本为新台币 16 万，而且这还不包括由于缺乏备用部件而导致的维护成本很高。&lt;/ p>;&lt;p>;消息人士称，由于达索公司不再拥有“幻影”生产线，台湾很难获得维护飞机所需的零部件。&lt;/p>;&lt;p>;退役空军张彦廷中将表示，延长飞机的使用寿命是浪费金钱。&lt;/p>;&lt;p>;“延长寿命只是一种维护，与升级相比效果有限。”他补充道，面对快速现代化的解放军空军，幻影根本无法与歼20等大陆更强大的战机相抗衡。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么不一劳永逸地更新幻影，而不是一劳永逸地更新幻影？”浪费钱来延长寿命？”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国大陆播放纪录片，暗示准备攻击台湾&lt;/h3>;&lt;p>;新北淡江大学国际关系与战略研究教授林英宇表示，空军表示应记住，退役法国飞机可能会导致其在等待替换飞机时资源不足。&lt;/p>;&lt;p>;“由于解放军几乎每天都会出动台湾，退役所有幻影并不是一个简单的事情。 “这是明智之举，因为空军仍然需要派遣战机来跟踪任何接近的敌机并确保台湾的安全。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管台湾已从美国订购了 66 架 F-16V 喷气式飞机，可以取代幻影战斗机林说，退役后，将它们运送到岛上还需要一段时间，并补充说，运送也有延迟的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;美国本来应该派遣第一艘台湾国防部强调，所有 66 架战机仍预计在 2026 年底前如期抵达，但今年年底前将交付两架战斗机，但此后推迟到 2024 年第三季度。&lt;/p>;&lt;p >;台湾一直受到来自北京的军事压力，北京将台湾视为其领土的一部分，需要对其进行控制——必要时可以使用武力。包括美国在内的大多数国家并不认为台湾是一个独立国家，而且反对以武力改变现状。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cruise control? Tourist ship operators to provide passengers’ preferred travel options in Hong Kong, arrange for split disembarkation to avoid terminal bottleneck]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3230886/cruise-control-tourist-ship-operators-provide-passengers-preferred-travel-options-hong-kong-arrange?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 15:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/52405001-e929-4b86-acee-7ab657c3a293_c08b5920.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;下周抵达香港的邮轮运营商必须提供乘客的首选市旅游局局长表示，为避免启德码头出现拥堵，请提前安排出行选择，如有需要可安排分批下船。&lt;/p>;&lt;p>;文化体育旅游局局长杨润雄周六，发誓要从最近邮轮码头物流惨败中汲取教训，并表示，随着大型游轮海洋光谱号于 8 月 19 日抵达，政府一直在努力改善乘客服务。&lt;/p>;&lt;p>;“最后周六，大量旅客在航站楼等候较长时间……这对城市形象和旅游业造成了影响。我们立即介入，改善那里的交通安排。”他在电台节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到下周六的另一次游轮访问，我们将吸取教训……可以安排乘客在以下时间下船：如果需要的话，可以分批次进行，这样他们就不需要在酷热的天气下在码头外长时间排队。”&lt;/p>;&lt;p>;码头运营商应监控情况，并通知即将到来的 5,000 名邮轮，并非所有邮轮都已抵达。如果进城交通出现瓶颈，乘客将被放行。&lt;/p>;&lt;p>;杨还承诺改善下船乘客的服务，并表示旅游官员一直在与码头运营商和游轮就不同的计划进行联络提供高效的运输服务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在制定加强旅客服务的准备计划。例如，我们要求邮轮为我们提供乘客首选的交通选择，以便我们可以为他们提供选择，例如更多的出租车。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港邮轮码头运营商拒绝商业改造，强调作为港口的作用&lt;/h3>;&lt;p>;杨补充说，在收到有关交通网络不佳的投诉后，当局推出了新的班车路线，并为出租车司机提供了现金奖励，游客可以轻松地在码头乘坐公共交通工具。&lt;/p>;&lt;p>;周末，数百名游轮乘客被迫排队等候城市交通（有时甚至长达 45 分钟），当局于周二晚间宣布，他们将提供 3 条前往主要旅游景点的免费班车路线，并为出租车司机提供香港50 美元（6 美元）的优惠券可用于给油箱加油。&lt;/p>;&lt;h3>;免费巴士在香港邮轮码头减少排队，为乘客提供海上换乘服务&lt;/h3>;&lt;p>;“到目前为止，我们采取的额外措施正在发挥作用很好。你可以看到游客很容易乘坐公共交通工具和出租车，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续关注情况，特别是因为下周六我们将有一个相对较大的游轮抵达。这当然是对我们措施的另一次考验。”&lt;/p>;&lt;p>;世界一号名胜号将是本月剩余时间停靠在码头的另一艘游轮，海洋光谱号将于 8 月 19 日进行一次访问9 月 23 日返回之前。名胜世界一号将在该月剩余的周三、周五和周日使用该设施。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[30 buildings to undergo emergency repairs by mid-September, Hong Kong’s development chief vows, after string of falling concrete cases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230885/30-buildings-undergo-emergency-repairs-mid-september-hong-kongs-development-chief-vows-after-string?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 14:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/fc521d5b-d1ff-4d9f-ab1c-f3179685386f_8b51fea7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港当局将于9月中旬前对30座建筑物进行紧急维修在发生一系列涉及混凝土坠落的事件后，该市发展部长表示，该建筑未能遵守强制检查令。&lt;/p>;&lt;p>;发展局局长伯纳黛特·林汉浩 (Bernadette Linn Hon-ho) 周六也承认，当局对起诉该建筑表现得很宽容。 &lt;/p>;&lt;p>;“过去我们比较宽松，允许让业主有更多时间履行职责，”她在广播节目中说道。 “但未来，我们将加大力度，更快地进行更多起诉。”&lt;/p>;&lt;p>;部长发出警告之前，发生了一系列涉及混凝土从建筑物上脱落的事件，引发了对业主采取更严厉处罚的呼声。 &lt;/p>;&lt;p>;在最新的案例中，周二，旺角脚手架覆盖的新兴大厦的混凝土在十天内第二次掉落，导致一辆巴士的车顶出现一个洞。暂无人员伤亡报告。&lt;/p>;&lt;h3>;香港双层巴士车顶落下混凝土块，造成大洞&lt;/h3>;&lt;p>;“我们派出无人机检查‘三无楼’外墙林恩说，这些街区没有业主立案法团或居民组织，或者没有聘请物业管理公司。&lt;/p>;&lt;p>;“如果存在风险， “一旦发现问题，我们将进行紧急维修，稍后再向业主收回费用。”她补充说，第一批共挑选出30栋楼宇。&lt;/p>;&lt;p>;业主需要支付费用她补充说，要收取 20% 的维修附加费。&lt;/p>;&lt;p>;Linn 表示，她相信第一批工程将在 9 月中旬完成。&lt;/p>;&lt;p>;总共 2,700 栋楼龄 30 栋的建筑岁或以上未能按时遵守强制检查令。&lt;/p>;&lt;p>;首批30栋建筑物属于尚未采取聘请注册专业人员进行初步检查的900处房产之一。 Linn表示，正在努力与业主取得联系，了解更多情况。&lt;/p>;&lt;p>;屋宇署还将接管另外1,100栋建筑物的检查和维修工作，并在竣工后向业主收回费用。每处房产大约需要一年半的时间才能完成。&lt;/p>;&lt;p>;Linn 表示，这些建筑物的修复工作总共需要几年时间才能完成。&lt;/p>;&lt;h3>;“顽固”的警告香港业主确保遵守施工指令&lt;/h3>;&lt;p>;部长敦促业主“不要等待政府干预”，并誓言将对那些在年底前未能遵守施工指令的业主采取强硬措施。 &lt;/p>;&lt;p>;不遵守强制检查令将被处以 50,000 港元（6,396 美元）罚款和一年监禁，每拖延一天将额外罚款 5,000 港元。&lt;/p>;&lt;p >;在提高刑罚的呼声中，林恩没有透露政府对此问题的立场，只是说过去被起诉的人被要求支付远低于最高罚款的金额，并且没有被判入狱。&lt;/p>; &lt;p>;“增加处罚会有帮助吗？我们还没有立场，但业主不应只考虑不遵守命令的处罚，因为如果你的疏忽导致受伤，你需要支付更多费用。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Overexposed: Hong Kong enthusiasts risk arrest to photograph naked models in public places for thrills and followers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230873/overexposed-hong-kong-enthusiasts-risk-arrest-photograph-naked-models-public-places-thrills-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/02608143-e128-4460-9081-6b6418543059_15877d4a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港人郭晶晶*在一周的大部分时间里都会遵守规则。但在周末，她会脱光衣服在公共场所拍摄裸体照片，包括光天化日之下。&lt;/p>;&lt;p>;她的摄影师是她的男友、金融部门员工Wesley Cheung*。郭认为自己是“slasher”，这个词是用来形容同时从事几份工作的年轻人的。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的五年里，这对 30 多岁的夫妇在社交媒体上发布了 100 多张郭的照片媒体平台 Twitter，最近更名为 X。&lt;/p>;&lt;p>;它们的位置范围从商业区的著名地标到安静的公园和海滩。中环大会堂旁和尖沙咀东海滨长廊都有郭氏的照片。&lt;/p>;&lt;h3>;网上发布情侣阳台做爱视频，女子被捕&lt;/h3>;&lt;p>;“人口稠密的城市“香港的感觉在拥挤的城市景观和暴露的身体之间产生了更大的对比感，”张说。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇是这座城市中数量不详的从事“曝光摄影”的人之一，尽管有些人爱好者们将他们的爱好称为“lou ceot”（广东话），这是对日本 roshutsu 的本地化诠释，指的是在公共场所完全或部分裸体拍摄通常侧重于亲密的照片身体部位。&lt;/p>;&lt;p>;“身体暴露不一定是色情，”张说，尽管他知道香港有人认为他的照片淫秽和不道德。&lt;/p>;&lt;h3>;是否有违公共道德在香港网络时代还好吗？&lt;/h3>;&lt;p>;郭说，她因为胸部丰满而受到不受欢迎的关注，年轻时，陌生人在街上给她拍照或不雅触摸她。&lt;/ p>;&lt;p>;“你们对女性身体这么好奇？让我给你看一下，”她解释道，并解释了自己喜欢被拍裸照的癖好。&lt;/p>;&lt;p>;然而，就香港法律而言，这种行为是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;不雅行为暴露行为可判处最高六个月的监禁和 2,000 港元（255 美元）的罚款。发布淫秽文章（包括照片）最高可判入狱三年及罚款港币 100 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，一名 18 岁男学生因涉嫌未经授权发布图片而被捕一名女子在公共图书馆脱衣。&lt;/p>;&lt;p>;他的镜头来自一段广为流传的视频片段，显示一名身份不明的女子在据信是铜锣湾中央图书馆的地方脱掉衣服并伸手拿书.&lt;/p>;&lt;p>;6月，一名40岁的女服务员因不雅暴露和发表淫秽文章而被捕，社交媒体平台上发现了120多张她裸体或暴露乳房和生殖器的照片和视频。 .&lt;/p>;&lt;p>;她在繁忙的街道、公共交通、商店、餐馆和酒店、郊野公园和海滨地区遭到枪击。&lt;/p>;&lt;p>;两起案件均正在审理中。&lt;/p>;&lt; h3>;香港警方逮捕一名因在繁忙街道、公共交通工具上暴露自己的女子&lt;/h3>;&lt;p>;据参与第二起案件的调查人员称，该女子在向警方报案后被捕。然而，由于没有先例，警方必须就有关在线发布淫秽文章的技术法律问题咨询司法部。&lt;/p>;&lt;p>;该警官表示，警方已发现大约 10 个 Twitter 帐户持有者发布了类似图片。他说，逮捕这名女子是为了起到威慑作用。&lt;/p>;&lt;p>;郭和张表示，他们并不追求“曝光”金钱的热情，他们的作品也不会出售。&lt;/p>;&lt; p>;他们意识到，一些女性、男性和情侣将他们裸露或进行性行为的照片和视频发布到基于订阅的在线平台上。&lt;/p>;&lt;h3>;“可怜清洁工”：裸体的中国夫妇对擦窗工看到的事情感到愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;“这不是我的本意，”张说。对于这对夫妇来说，他们在 Twitter 上的公共账户已经聚集了大约 28,000 名粉丝，这些粉丝主要来自香港、中国大陆、台湾和日本，这已经足够让这对夫妇感到满意了。&lt;/p>;&lt;p>;张说他只是想展示裸体之美。人体形态与周围环境的映衬。&lt;/p>;&lt;p>;郭说：“我赤裸的身体融入周围的自然或原始的东西，实际上很美。”&lt;/p>;&lt;p>;在解释他们如何进行拍摄时，夫妇俩表示，他们会在去某个地点之前提前计划，张会准备好相机。&lt;/p>;&lt;h3>;裸体和阅读：香港图书馆女子的视频促使警方报案&lt;/h3>;&lt;p>;郭然后他会脱掉她的长外套——通常是她唯一的衣服——然后他就会迅速脱开。然后他们会匆匆离开，尽量减少遇到其他人或警察的风险。&lt;/p>;&lt;p>;然后，他们会选择最好的照片，遮住郭的脸，并将其发布到 Twitter 上，这是最宽容的之一。 &lt;/p>;&lt;p>;郭说，她以前是一个胆怯、缺乏自尊的人，但从人们对她照片的反应中获得了自信。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人‘喜欢’ ’我们贴出照片后，韦斯利对我说，‘看，你没那么糟糕。对自己更有信心。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;临床心理学家 Karen Liem 博士表示，她的同龄人将暴露癖定义为在公共场合暴露自己或进行性行为并从活动中获得性快感的愿望。 &lt;/p>;&lt;p>;她补充说，仅仅在公共场所拍摄裸照并在网上分享的人可能不会被视为暴露狂。&lt;/p>;&lt;p>;中文大学社会学家莎拉·钟华表示，年轻人认为这是一种暴露狂。在网上拥有众多粉丝是一项成就，但要脱颖而出并不容易。&lt;/p>;&lt;p>;因此，她补充道，对于某些人来说，在公共场合裸身拍照是吸引眼球的一种方式。&lt;/p>;&lt;p >;另一位在公共场所拍摄裸体女性的摄影师 Gary Ho* 表示，他通常在网上找到模特，并且已经拍摄了一年。&lt;/p>;&lt;p>;他最喜欢的照片是在白天在公共住宅区的篮球场拍摄的。 ，展示他的裸体模特在篮筐旁边。&lt;/p>;&lt;h3>;学生在香港图书馆的裸女照片发布到网上后被捕&lt;/h3>;&lt;p>;何承认他出售了一些照片，但表示并不是他的主要收入来源。他说他已经结婚了，但他的妻子对他的爱好一无所知。&lt;/p>;&lt;p>;40多岁的何说，他的妻子不知道他已经拍了一年这样的照片。&lt;/p>;&lt;p >;他说他在 Twitter 和 Telegram 上看到了大约 30 个账户，显示类似的图片，给他留下了深刻的印象。&lt;/p>;&lt;p>;圈子里的摄影师从学生、普通工薪阶层到大企业主，年龄从十几岁到十几岁。 40 多岁，他们的模特通常是他们的女朋友或妻子。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是普通人，但我们喜欢做一些特别的事情，”他说。 “当你做了一些困难的事情后，你会有一种成就感。”&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求，化名。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>