<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[New World touts US$4.5 bn in loans, debt payments since January as proof of funding health]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3267865/hong-kongs-new-world-development-touts-us45-billion-new-loans-repayments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/5eac494e-8b3f-4f14-8892-8638fc18d802_509ed26e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迈阿密码头，由会德丰地产、恒基兆业地产、新界联合开发世界发展和帝国集团，位于香港启德，摄于 2022 年 8 月 5 日。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新世界发展 (NWD)，香港其中一家公司拥有的企业集团最富有的家庭表示，自 1 月份以来，该公司已完成约 350 亿港元（45 亿美元）的“低息、长期”贷款和债务偿还。&lt;/p>;&lt;p>;新世界发展周一宣布，它能够获得多批低成本新增贷款补充流动性，提高人民币贷款比重，降低整体融资成本。离岸贷款的平均利率比香港银行同业拆借利率高出约1.1%，而选定的境内人民币贷款则设定为3.0%和2.9%的固定利率。一个月期 Hibor 目前为 4.64%。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于市场环境波动，集团继续实施资金管理策略，以降低利息成本、延长债务期限并降低与外汇和外汇相关的风险。该公司表示，此举是由于美元利率上升导致香港的借贷成本增加，而香港的本地货币与美元挂钩。与此同时，香港和中国内地房地产市场情绪低迷。&lt;/p>;&lt;p>;美联储本月维持目标利率不变，预计今年仅降息一次，香港基准利率仍维持在 5.75%年。该市六家主要贷款机构维持主要贷款和存款利率不变，这意味着抵押贷款借款人和企业面临较高借贷成本缓解的等待时间更长。&lt;/p>;&lt;p>;新世界发展表示，在获得 15 份贷款后，正在讨论更多在岸人民币贷款。新世界发展还以 3.0% 的固定利率提供 20 亿元人民币（2.755 亿美元）的一年期贷款和 6 亿元人民币的 10 年期贷款。&lt;/p>;&lt;p>;新世界发展还为一笔酒店贷款提供了再融资与阿布扎比投资局合资，总额95亿港元，其中92.5亿港元为原有贷款金额，2.6亿港元为新资金。&lt;/p>;&lt;p>;该公司将继续“优化其贷款”该公司表示，“通过投资组合并寻求低成本境内贷款”来控制融资成本并维持稳健的财务状况。&lt;/p>;&lt;p>;由于中国内地和香港的房地产需求和消费行为疲弱，新世界发展表示其资产负债率可能会下降。根据晨星公司 6 月 21 日的一份报告，短期内看不到实质性改善。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管如此，鉴于利率下降和房地产市场复苏，[NWD] 对房地产市场的长期趋势更加乐观。 “这两个地区的购房者情绪前景，这应该会增强新世界发展的财务实力。”分析师杰夫·张写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新世界发展制定了雄心勃勃的目标，将其资产负债率降至 40% 以下到 2027 年，从目前的 50% 左右的水平。尽管采取了削减资本支出和行政成本的措施，但其净债务占股本的比例仍为 1,189 亿港元，从去年 6 月的 48.7% 升至 12 月的 49.9%。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，新世界发展同意以 40.2 亿港元的价格将其位于荃湾的 D-Park 购物中心及相关停车位出售给香港开发商华懋集团。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，该公司回购了 15% 的境外债券，接受了根据香港证券交易所的一份文件，投资者通过公开拍卖发行的票据筹集了 6.103 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top Hong Kong appeal court doubts whether UK ‘lawful excuse’ defence can apply to 2019 protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267877/top-hong-kong-appeal-court-doubts-whether-uk-lawful-excuse-defence-can-apply-2019-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 21:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/64aa8965-fa1f-4adc-9361-3836f3199f7a_5e3ec999.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;媒体等待黎智英和其他六名上诉人的到来终审法院周一开庭审理。照片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最高上诉法官对英国一项具有里程碑意义的裁决能否适用于香港以撤销对媒体大亨黎智英和六名前香港人的定罪表示怀疑反对派议员在2019年反政府抗议期间未经授权集会。&lt;/p>;&lt;p>;代表上诉人的律师（其中包括资深民主党人李柱铭）周一要求终审法院裁定有罪判决监禁和监禁是对他们言论和集会自由的过度限制。&lt;/p>;&lt;p>;上诉人的律师辩称，尽管大规模示威活动是和平性质的，但主审法官没有考虑对七人进行起诉的合理性。 2019 年 8 月 18 日警方缺乏执法行动。&lt;/p>;&lt;p>;法律团队引用了英国最高法院在 2021 年和 2022 年做出的两项具有里程碑意义的裁决，这些裁决允许在当局”需要一名初审法官重新审查在法律框架下实施的抗议禁令的合法性，该法律框架在之前的司法挑战后已被视为符合宪法。&lt;/p>;&lt;p>;张说，他“非常担心”是否英国的做法应该适用于该市，因为这可能会对刑事法院的运作产生“巨大”影响。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调了上诉人的论点中的矛盾，即启动刑事诉讼的决定是这是司法部长的特权，但法院必须拒绝对被错误起诉的被告定罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/4f4eed0b-3001-4b0f-9ff9-e7941bb05aa4_e10a62de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察黎智英和其他六人因在 2019 年抗议期间参与维多利亚公园未经授权的集会而被定罪，向终审法院呈请。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大法官林文汉反驳了被告可以通过后门挑战法律的想法，即使是在法律被通过后在民事法庭上被认为符合宪法。&lt;/p>;&lt;p>;“在香港，申请人完全可以挑战法律，但这并不意味着如果你失败了，你还有另一个机会”他说。&lt;/p>;&lt;p>;来自英国的非常任法官阿伯茨伯里的纽伯格勋爵（Lord Neuberger of Abbotsbury）也对最高法院最近允许被告质疑犯罪行为合法性的裁决提出了质疑。抗议禁令可以用来支持这样的论点，即法院必须确保在权衡侵犯个人权利时定罪是“相称的”。&lt;/p>;&lt;p>;该法院也由法官罗伯托·里贝罗和约瑟夫主持霍先生将在稍后作出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;上诉主要针对这七人在 2019 年大规模示威活动中所扮演的角色，组织者称该示威活动是在铜锣湾维多利亚公园举行的“水流集会”。&lt;/p>; &lt;p>;他们均于 2021 年因组织和参加被禁止的游行而被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;地方法院法官对现已关闭的《苹果日报》创始人黎智英判处 8 至 18 个月的监禁。报章，以及三名前反对派议员李卓人、“长发”梁国雄及何秀兰。&lt;/p>;&lt;p>;李柱铭及前立法会议员何俊仁及吴霭仪-yee被判缓刑。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法庭撤销组织指控后，为黎智英、李卓人、梁国雄及何秀兰减刑，但他们已服满刑期截至去年作出判决时。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院早些时候驳回了一些上诉人提出的对其 2005 年具有里程碑意义的裁决进行复审的请求，该裁决含蓄地接受了未经授权的集会罪的合法性。&lt; /p>;&lt;p>;检方要求恢复对七人组织游行的定罪的请求也被上诉法院法官拒绝。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi defends China’s ‘normal trade’ with Russia in talks with Polish leader Duda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267875/xi-defends-chinas-normal-trade-russia-talks-polish-leader-duda?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/0d489d46-04b3-47ed-b547-7e18b5d90964_03b16f0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波兰总统安杰伊·杜达和中国领导人习近平在会晤前周一在北京人民大会堂举行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国家主席习近平周一在北京会见波兰总统安杰伊·杜达时捍卫了中国与俄罗斯的贸易关系。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还表示，中国的据国家电视台央视报道，在乌克兰战争问题上的立场没有变化，即推动和谈，寻求政治解决危机。&lt;/p>;&lt;p>;“中方反对一些人利用中美正常贸易往来的企图”习近平表示：“要以中俄为借口抹黑中国、转移矛盾。”&lt;/p>;&lt;p>;要努力避免冲突扩大化、恶化，为事态降温，创造条件。 &lt;/p>;&lt;p>;“中方愿继续以自己的方式为政治解决乌克兰危机发挥建设性作用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/c12d3483-ee5f-4bf5-8a1a-3a9f9bc4c380_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平和安杰伊·杜达在北京检阅仪仗队。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杜达是波兰总统最后任期的最后一年，他似乎对中国采取了务实的态度。但与波兰接壤的乌克兰战争影响了两国关系——华沙是基辅最直言不讳的支持者之一，而这位北约成员国对北京与莫斯科的密切关系表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的会谈中习近平还呼吁在“一带一路”倡议下与波兰加强双边协调，包括中欧班列（CRE）——该战略中的一个关键物流齿轮。&lt;/p>;&lt;p>;此外，习近平还呼吁据央视报道，习近平承诺向更多波兰农产品和食品开放中国市场，并宣布波兰公民将在贸易、农业、数字经济、绿色工业和清洁能源等领域开展更多合作。&lt;/p>;&lt;p>;获得中国15天免签入境许可。&lt;/p>;&lt;p>;杜达表示，波兰作为2025年上半年欧盟轮值主席国，愿在推动中欧关系发展，继续推动中东欧国家与中国的合作。&lt;/p>;&lt;p>;杜达表示，两国之间的双边外交、政治和人际关系关系“良好”和“ “基于相互尊重”。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望他们今后也能一直这样。”他同时邀请习近平明年上半年访问波兰。&lt;/p>;&lt;p >;会谈后，两国领导人还见证了包括贸易和农业在内的多项双边协议的签署。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/24/e6a135d3-340c-4f8c-a942-ac3be54765a4_81e5f6e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平致电加强贸易、农业、清洁能源等领域合作。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杜达于周六开始为期五天的访问，这是他两年多来首次访华。他将于周二出席在辽宁省东北部城市大连举行的世界经济论坛会议，随后前往金融中心上海。&lt;/p>;&lt;p>;在此之际，北京正在加紧努力巩固朋友网络。欧洲，包括习近平上个月访问法国、塞尔维亚和匈牙利。&lt;/p>;&lt;p>;北京和布鲁塞尔之间的贸易摩擦正在加剧，而与美国领导的跨大西洋联盟北约的地缘政治竞争也加剧，并且存在更广泛的怀疑欧洲各国首都就中国对俄罗斯入侵乌克兰的立场进行了讨论。与此同时，由于波罗的海国家退出，中国与中东欧国家原来的17+1合作框架陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;杜达周一还会见了李强总理，讨论了经济问题和乌克兰问题。&lt;/p>;&lt;p>;杜达周一还会见了李强总理，讨论了经济问题和乌克兰问题。 >;&lt;p>;在启程前往中国之前，杜达表示他将游说中国领导人在结束乌克兰冲突方面发挥更大作用。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的影响力 — — 包括中国的影响力 — — 已不是什么秘密。 “对俄罗斯的影响肯定是巨大的，”他周六告诉记者。 “我认为，向习近平主席提出我们对这一问题的看法至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，地缘政治动荡正在危及中国的“一带一路”计划以及与欧洲的经济合作，并指出一条铁路贯穿乌克兰的战略中的一环“显然受到正在进行的战争的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;杜达表示，随着明斯克将越来越多的移民推向波兰边境，另一条穿越白俄罗斯的铁路也受到威胁。他补充道：“我想向……习近平主席介绍这一情况，并告诉他现实情况以及我们面临的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;波兰是欧洲最早签署政府间备忘录的国家之一与北京就发展“一带一路”战略达成共识。中欧班列中约 90% 的列车经过波兰或以波兰为目的地。&lt;/p>;&lt;p>;中国是波兰的第二大贸易伙伴，仅次于邻国德国。波兰是中国在中东欧的最大贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;据中国统计，今年前五个月，以美元计算，中国从波兰的进口额较2023年同期下降了0.7%海关数据。但中国对波兰的出口增长了2%。&lt;/p>;&lt;p>;1-5月，华沙对世界第二大经济体的贸易逆差同比扩大0.7%，达到136亿美元。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Baltimore bridge collapse: Dali cargo ship leaves port nearly 3 months after crash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267878/baltimore-bridge-collapse-dali-cargo-ship-leaves-port-nearly-3-months-after-crash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 22:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/42a98ef6-f98d-4dd6-8345-bb6201a28149_adbe9882.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月20日“大理”号货轮浮出水面后，拖船护航周一，该船在失去动力并撞上弗朗西斯斯科特基桥的支柱三个月后离开巴尔的摩。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，货轮Dali从巴尔的摩驶向弗吉尼亚州，已近三个月时间。失去动力并撞上弗朗西斯斯科特基桥的一根支撑柱并导致桥梁倒塌。&lt;/p>;&lt;p>;这艘 984 英尺高的 Dali 号在上午 8:30 左右不久开始带着四艘拖船移动。该船将前往弗吉尼亚州诺福克，拆除船上剩余的集装箱并进行额外维修。&lt;/p>;&lt;p>;前往诺福克的行程预计需要 16 至 20 小时。&lt;/p>;&lt;p>; 3月26日一早离开巴尔的摩港后不久，该船失去动力和推进力，撞上大桥的一根支撑柱，造成六名建筑工人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;5月20日，“大理”号被重新浮起并引导返回港口。这艘船被困在残骸中近两个月了，受损的船头搭着一个巨大的钢桁架。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家运输安全委员会的调查发现，这艘船在离开前的几个小时内经历了两次停电巴尔的摩港。在桥梁倒塌前的瞬间，它再次失去动力并偏离了轨道。该机构仍在调查导致电力故障的原因。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局还启动了刑事调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，根据联邦调查局确认的一项协议法官允许“达利”号船员回家。自事故发生以来，没有一名机组人员能够离开美国。根据协议，船员可以回家，但必须能够接受证词。&lt;/p>;&lt;p>;数千名码头工人、卡车司机和小企业主的工作受到了倒塌的影响，促使地方和州官员优先考虑重新开放官员们表示，他们希望在 2028 年之前重建这座大桥。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，他们希望在 2028 年之前重建这座大桥。</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turbulent times? Why Hong Kong airport’s reputation is at risk of entering the danger zone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267873/turbulent-times-why-hong-kong-airports-reputation-risk-entering-danger-zone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 21:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/745cc1d9-884b-470b-bea9-c15965ea733f_f5c250b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一机场航班信息显示系统发生故障近日，一架货机在跑道上发生事故，导致航班延误。相片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;接连发生事件后，香港国际机场的应变计划能力受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;香港国际机场的航班信息显示系统发生故障周一之前，最近在跑道上发生了一起货机事故，导致航班延误。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该市刚刚恢复了全球最繁忙货运机场和排名第四的货运机场的地位，但这些事件已经威胁到该市作为航空枢纽的声誉。到 2023 年，该机场将成为亚太地区最繁忙的客运机场。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》探讨了该机场的最新问题，以及可以吸取哪些经验教训来保持其航空优势。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;周日，电脑故障导致机场数字屏幕、网站和移动应用程序上的航班信息被删除了九个多小时，迫使工作人员在白板上匆忙写下出发时间和登机口号码，同时敦促乘客尽早办理登机手续&lt;/p>;&lt;p>;尽管显示故障，航班仍照常进行，但乘客对机场的应急处理感到困惑和愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;成群结队的乘客不得不在登机牌前停下来等待。比平时更长，以查找既不按字母顺序也不按时间顺序排列的航班详细信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/24/50d1bb77-d748-4b58-9a92-6d067e5b1916_f3e16717.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;机场工作人员写入的更新信息白板上的到达航班。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些人被迫在预定起飞前几个小时前往机场，而另一些人在设法找到登机口信息时就错过了航班。 &lt;/p>;&lt;p>;直到周一早上 7.20，机场宣布已在现场数字屏幕、网站和移动应用程序上恢复所有实时航班数据。&lt;/p>;&lt;p>;周日的事件紧接着上周一的另一起事件发生，当时一架货机在紧急着陆时轮胎爆裂，导致机场一条跑道关闭了八个多小时，导致约 450 个航班延误。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;机场管理局尚未确定周日系统崩溃的原因。&lt;/p>;&lt;p>;机场管理局工程技术执行董事梁永基，排除了机场计算机遭到黑客攻击的可能性，但表示需要对系统进行“彻底检查”以找出问题所在。&lt;/p>;&lt;p>;信息安全管理专家 Ronald Pong 表示，他相信系统故障是由当局背后造成的机场管理局董事局议员陈中年表示，机场管理局已在主系统启动后启动了备份系统。出现故障，但未能完成所有功能，工作人员被迫手动执行部分功能。&lt;/p>;&lt;p>;立法会交通事务委员会主席陈汉斌议员表示，这是他的理解机场备份系统的显示格式与原来不同，导致备份信息无法正确投影到机场的数字屏幕上。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;眉毛一挑当局于上午 9 点左右向媒体披露了该故障，即周日上午 7 点检测到该故障两小时后，并发现无法快速修复。&lt;/p>;&lt;p>;该故障导致航班和行李收集信息瘫痪。几个小时以来，许多乘客在社交媒体上表达了对故障和手册更新的抱怨，其中一些人描述了他们在香港这样的国际大都市所经历的“重大倒退”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/150e5308-eb38-4979-80a8-d042f2a51176_65dae297.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空飞机停泊在香港机场。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港资讯科技商会名誉会长方宝侨表示，机场的应急措施缺乏以人为本的方法。&lt;/ p>;&lt;p>;机场的备份系统也引起了公众的关注，据称该系统已启动，但无法达到与原始系统相同的性能。&lt;/p>;&lt;p>;“像香港国际机场这样的大型基础设施Fong 说：“应该有一个与原始系统并行运行的备份系统，一旦原始系统出现故障，该系统仍能运行。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2018 年伦敦希思罗机场也发生过类似事件由于连接问题，航班信息显示屏离线后，工作人员被迫在白板上写下航班详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;机场在其推特（现为 X）上发布消息，告知乘客显示屏不活动的情况，并敦促乘客旅客可通过其网站和手机应用程序了解航班详情。&lt;/p>;&lt;p>;香港国际机场在1998年7月6日启用首日也曾出现显示系统故障，导致大量抵港和离港航班延误&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，长达一周的中断是由于系统软件问题、以及缺乏员工培训和全面应急计划造成的。&lt;/p>;&lt;p>;机场管理局该公司没有在其社交媒体帐户上就周日的最新事件发表任何公告，但表示将对其显示系统进行彻底检查。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Rudi Leung，营销机构 Hungry Digital 的创始人兼总监表示，在危机期间及时提供信息对于建立透明度和公众信任至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;梁推测机场当局可能不会及时提供社交媒体的最新信息。 &lt;/p>;&lt;p>;领导前特首曾荫权宣传工作的公共事务顾问何安达表示，当局应让航空公司和政府参与制定应急计划&lt;/p>;&lt;p>;他列举了要求航空公司向旅客通报航班详情、政府在官方渠道发布信息的例子。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Princess Anne in hospital with head injury after suspected horse incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267876/uks-princess-anne-hospital-head-injury-after-suspected-horse-incident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/cdb46a87-1a25-4ccd-b539-183e8ae5ef5d_d30eda00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;查理三世国王的妹妹安妮公主于周一，显然是被马撞伤，造成“轻伤和脑震荡”。图片来源：Reuters/Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白金汉宫表示，查尔斯国王的妹妹安妮公主周日头部受伤，正在医院接受治疗，并补充说这位皇室成员预计将完全康复据信涉及一匹马的事件。&lt;/p>;&lt;p>;白金汉宫周一表示，这位 73 岁的女王是已故伊丽莎白女王的独生女，在事件发生后受了轻伤，并出现脑震荡。事件发生后，目前正在英格兰西部布里斯托尔的绍斯米德医院康复。&lt;/p>;&lt;p>;“殿下康复情况良好，状况舒适，作为预防措施，正在医院接受进一步观察，”白金汉宫发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;一位王室消息人士称，公主当时正在她家所在的盖特科姆公园庄园的庭院里散步，当时她的头部受了轻伤。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士称附近有马，她的医疗团队表示头部受伤与马头或马腿的撞击相符。&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫蒂姆·劳伦斯 (Tim Laurence) 陪同安妮前往医院，她的两个孩子扎拉·廷德尔（Zara Tindall）和彼得·菲利普斯（Peter Phillips）当时也在庄园里。&lt;/p>;&lt;p>;“国王一直密切关注消息，并与整个王室一起向白金汉宫声明称，“祝愿公主早日康复”。&lt;/p>;&lt;p>;公主预计将于本周回国，但她即将到来的活动已被推迟，安妮最终不会按计划飞往加拿大消息人士称，本周的重点。&lt;/p>;&lt;p>;不过，由查尔斯国王主持的日本天皇德仁和他的妻子的正式国事访问将按计划从周二开始进行。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/a89699f1-bcc8-425d-8581-fbcb471ca66f_6ab366ca.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;白金汉宫表示，周日盖特科姆公园庄园发生事件后，安妮公主受了轻伤和脑震荡。照片：美联社/文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;安妮的住院是英国王室今年遭受的最新健康挫折。&lt;/p>;&lt;p>;金于四月份在接受癌症治疗时重返公众场合，而威尔士王妃、威廉王子继承人的妻子凯特正在接受预防性化疗。本月早些时候，她的身体状况刚刚好，可以进行今年以来的首次公开露面。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查多次显示安妮是王室中最受欢迎的成员之一，也被认为是工作最努力的人.&lt;/p>;&lt;p>;“这个国家的每个人都非常喜欢公主殿下，”总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 在 X 上说道。“我们都向她致以最美好的祝愿，祝她早日康复。”&lt;/p>; &lt;p>;像她已故的母亲一样，安妮对马的热爱是有据可查的，她在 1971 年欧洲马术锦标赛上获得了金牌，同时她作为英国马术队的一员参加了 1976 年蒙特利尔奥运会，成为英国马术队的一员。在此过程中，她成为第一位皇家奥运会选手。&lt;/p>;&lt;p>;她在比赛中摔倒了，但她重新骑上马完成了比赛，事后表示，她遭受的脑震荡意味着她对发生的事情一无所知。&lt; /p>;&lt;p>;“我进展顺利。我不记得其他事情了，”她事后说道。&lt;/p>;&lt;p>;“她的人生格言就是，如果你跌倒了，就站起来，再试一次，”女儿扎拉在一部电视纪录片中讲述了她母亲的经历。 70 岁生日。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi calls to ‘seize high ground’ as satellite-image expert and quantum physicist take top science prize]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267870/chinas-xi-calls-seize-high-ground-satellite-image-expert-and-quantum-physicist-take-top-science?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 21:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/32cfa7c4-2cd1-4df4-ae09-acc8a2cc38b4_a83e2c0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李德仁（左）和薛其坤荣获部分荣誉中国年度国家科学技术奖在中断三年后重新启动。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位卫星成像专家和一位研究超导材料的量子物理学家荣获中国最负盛名的年度科学奖，该奖项在中断三年后重新开放。&lt;/p>;&lt; p>;著名地理空间专家、武汉大学教授李德仁和深圳南方科技大学校长物理学家薛其坤分别曾在德国和日本攻读研究学位。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平周一在北京人民大会堂向两人颁发了国家杰出科学技术奖。&lt;/p>;&lt;p>;在纪念这一时刻的讲话中，习近平强调需要增强推动科技创新的紧迫感，让中国“抢占制高点”。&lt;/p>;&lt;p>;他的这番言论发表之际，中国在高科技领域面临西方制裁，寻求自力更生。习近平表示，“还存在一些短板和薄弱环节”，并呼吁增强“国家战略科技力量”，支持“基础研究，鼓励自由探索”。 &lt;/p>;&lt;p>;据中国官方通讯社新华社报道，85 岁的李先生“因其在卫星遥感高精度全球定位和测绘核心技术方面的专业知识”而获得这一殊荣。&lt;/p>; &lt;p>;李的主要成就之一是设计了中国第一颗民用高分辨率测绘卫星资源三号卫星，该卫星产生了1：5万的正射影像。正射影像是航拍图像，其中消除了地形起伏和相机倾斜造成的扭曲，以便可以像地图一样读取它。&lt;/p>;&lt;p>;薛因“开辟了一个新的方向”而受到表彰。高温超导研究”，新华社称。这位 61 岁的老人是凝聚态物理学领域的世界领先研究员，特别是拓扑绝缘体，这是一种最近发现的量子物质状态的材料。&lt;/p>;&lt;p>;因为它的内部是绝缘的，而它的内部是绝缘的。表面导电且没有热量损失，拓扑绝缘体是未来高效电子产品的理想选择。 2013年，薛的团队率先报告了拓扑绝缘的实验观测，击败了日本、德国和美国的竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;李和薛获得的荣誉是中国年度国家科学与技术奖的一部分。技术奖。另有自然科学奖、技术发明奖、科学技术进步奖、国际科技合作奖四个奖项。&lt;/p>;&lt;p>;该奖项由科学技术部主管，于1999年设立。国务院，中国内阁，推动科学发展。上次举办于 2021 年，今年 12 月发布新的提名规则后，该活动已恢复。竞争非常激烈，4月份公布了301名入围名单。&lt;/p>;&lt;p>;国家杰出科学技术奖是五项奖项中奖金最高的，因杰出成就和伟大成就而获奖的获奖者不超过两名。对社会的贡献。每个人都获得500万元（约合70万美元）的奖金。&lt;/p>; &lt;p>; tu youyou，2015年诺贝尔生理学或医学奖的联合获奖者，以及农艺学家Yuan Longping，被称为“混合动力的父亲米”是先前获得最高奖项的获奖者。&lt;/p>; &lt;p>; li于1963年毕业于武汉测量与地图学院，后来成为武汉大学的Geodesy and Geomatics学校。 1982年获得硕士学位后赴德国深造，1983年在斯图加特大学攻读博士学位。两年后，他拥有博士学位，他回到了中国。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，李成为第一位获得布罗克金牌的中国科学家。 Brock Gold Medal由美国摄影测量和遥感学会于1952年成立，是社区中最有影响力的奖项之一，每四年就会向一位科学家提出。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; XUE，出生于一个。山东省的农村家庭在早期的学生中充满了挫折。他在1987年被录取到中国科学院（CAS）的物理研究所之前两次失败。 Tohoku University，他每天（每周六天）在实验室里工作16个小时时必须学习日语。 Xue在2018年对中国州广播公司CCTV表示。&lt;/p>; &lt;p>;在Tohoku University担任研究助理五年后，包括在北卡罗来纳州立大学担任客座学者一年在美国，Xue于1999年返回中国，并加入了CAS的物理研究所。自2005年以来，他一直是Tsinghua大学的杰出教授。&lt;/p>; &lt;p>;去年，美国物理学会的2024年奥利弗·E·巴克利（Oliver E.这使Xue成为自70年前成立以来美国物理奖最负盛名的美国物理奖的第一位。&lt;/p>; &lt;p>;今天也宣布了其他国家科学技术奖，其中包括奖品的250个项目。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;州自然科学奖的一等奖也参加了拓扑研究。 CAS的一群物理学家在计算和预测材料的拓扑特性方面获得了最高奖项，这一进步可以使寻找此类材料的搜索更加容易。&lt;/p>; &lt;p>;八个项目在该州获得一等奖技术发明奖。其中包括与半导体行业中的关键技术有关的一种 - 一种用于由Tsinghua University团队开发的集成电路的化学机械抛光机（CMP）机器。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该类别的另一个赢家是预防的发明，以防止和北京-Tianjin-Hebei地区的控制地下水污染。&lt;/p>; &lt;p>; fuxing Hao高速火车获得了州科学和技术进步奖的特别奖项，而一等奖则获得了其他大型基础设施包括香港 -  Zhuhai-Macau桥和南中国海的“深海”超深水气田开发项目的项目。&lt;/p>; &lt;p>;进度奖也认可了此类领域的技术进步作为能源，通信和环境，包括锂离子电池的海上风能的开发和高性能膜。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取获取获取更href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dog-shaped cloud delights Hongkongers as Observatory issues reminder to keep cool amid heat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267872/dog-shaped-cloud-delights-hongkongers-observatory-issues-reminder-keep-cool-amid-heat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.24 21:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/24/9E62A607-D4BE-47EC-BAF8-AA2D72EEF357_73CE30DE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;云云在上周四看到了云预报员说。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;幼犬形状的云使香港的社交媒体用户着迷，该市的天文台在趋势帖子上大写，以提醒居民在炎热的咒语中保持冷静。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;周一的天气预报员在Facebook上说，这种现象被称为“良好的天气云云”，在夏季更常见。&lt;/p>; &lt;p>;“通常可以看到这种现象在夏天，随着日落的余辉，云层看起来像是一只热的狗，”气象体说。 &lt;/p>; &lt;p>;天文台在地面和2,000米之间。&lt;/p>; &lt;p>;说，这张照片是在上周四在周五录制的一年中最热的一天的前周四拍摄的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;帖子在三个小时内提出了约1,100个反应。&lt;/p>; &lt;p>;在评论部分，一些互联网用户开玩笑地要求天气预报员帮助降低温度几个程度。&lt;/p>; &lt;p>;今天。你能考虑把温度降低到30度吗？非常感谢。但是没有给出任何答复。&lt;/p>; &lt;p>;天文台发言人呼吁公众小心中风并在户外活动中使用防晒。&lt;/p>; &lt;p>;“ walking狗时，您也应该付费。他说。 &lt;/p>; &lt;p>;最高温度将保持在33摄氏度，最低温度为28度。&lt;/p>; &lt;p>;低压的槽将使位于亚热带山脊上，这会使细腻且非常热。本周晚些时候中国南部的海岸。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 in 4 approved applicants for Hong Kong talent schemes holds foreign passport: labour chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267863/1-4-approved-applicants-hong-kong-talent-schemes-holds-foreign-passport-labour-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.24 20:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/24/ac4ef3ae-2b9b-4057-b116-0384Ed175086_72577d27.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;劳工首席负责人对人才缺乏多样性的关注在香港。照片：萨姆·坦（Sam Tsang）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;劳动负责人说，香港人才计划的每四个批准申请人中有一名申请人持有外国护照，这否认了对缺乏多样性的担忧。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;劳工和福利部长克里斯·桑·尤克·汉（Chris Sun Yuk-Han）周一说，在2022年底至上个月，有超过18万名候选人中有超过45,000名批准了各种人才计划的候选人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;意味着，所有人才计划中的四分之一的申请人中有一位来到香港时拥有海外护照。这表明香港对外国人才有吸引力。他说，根据“顶级人才通行证”计划，年轻候选人的顶级母校位置是美国，其次是中国大陆。&lt;/p>; &lt;p>;太阳还解决了立法者对政府如何审查审查欺诈案件的审查的担忧。从获得人才签证或延期，到呆在城市而没有为其经济做出贡献。如果人才签证持有人在两年的限制中未能在城市找到工作，则可以延长他们的住宿或重新申请。&lt;/p>; &lt;p>;太阳说，签证持有人必须找到工作或表演证明他们一直在经营一家公司。他们还必须显示公司业务运营的证明，例如税收和员工招聘。&lt;/p>; &lt;p>;“如果他们的工作完全来自香港，无法为香港的经济和社会发展做出贡献，当然，无论他们在哪个部门，我们都不会延长签证。 /d8/images/canvas/2024/06/24/6d850c7a-551d-41eb-a9f7-5b5864e2e9c3_fdd1451a.jpg“ alt =”超过45,000名批准的候选人是外国护照持有人。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Angelina Kwan Yuen-Yee，工党和福利局副秘书说，政府不允许顶级人才签证持有人重新申请计划如果他们在两年结束时未能延长逗留。但是，这些候选人仍然有资格根据其他人才计划定居在城市中。&lt;/p>; &lt;p>;议员前安全部长赖·陶沃克（Lai Tung-kwok）还提出了对在Instagram大陆式社交媒体平台Xiaohongshu上销售的一些中间人服务的担忧，称他们提供了“欺诈性”建议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在Xiaohongshu上搜索了这一点，发现了这一点。一些机构声称提供有关扩展顶级人才签证的提示，“不影响大陆的[候选人]工作”。他们还建议申请人成为香港的保险代理商，以一种以“低成本”方式延长签证的方式。&lt;/p>; &lt;p>;“我们一直在寻找清除空气的不同方法，包括某些人的要求中间人认为顶级人才通行证计划将被取消。我们立即澄清说，该计划只是在改善。 ”对公众。&lt;/p>; &lt;p>;劳工部长说，政府“将严重惩罚”假资格案件，他希望相关法院案件将阻止其他候选人这样做。&lt;/p>; &lt;p>;上次周，王·金克西亚（Wang Qingxia），前TVB演员的未婚夫和歌手Lee Lung-kei，被判处25个月的监禁，罪名是五项与该市逾期逾期的指控，并伪造大学证书以获得入学许可证。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;王在法庭上承认，她在2019年申请了大陆人才和专业人士的录取计划中使用了三份虚假毕业证书，据称是来自太平洋国家航空的航空。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin’s nuclear shift is shaking US Republicans from Russia’s thrall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3267704/putins-nuclear-shift-shaking-us-republicans-russias-thrall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.24 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/24/c841b9b4-0691-46ec-84cf-d4b688c75d6666666682e04e7.jpg“ alt =”>; 6月20日，越南河内。对克里姆林宫的尊敬是文化战争共和党人在国内外发动的必要策略。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）可能最终使美国共和党从过去几年中脱离了许多咒语，或者至少使债券放松了。普京的两国之行与朝鲜领导人金正恩联手，然后在越南期间建议改变其核打击政策，这又扫清了党内许多人在不理睬来自朝鲜的呼吁时所坚持的立场。中间派人士对俄罗斯构成的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;在访问核武的朝鲜与金峰会的第二天对越南的记者进行了交谈，普京给了我们一个分裂的时刻历史发生后。大约在同一时间，众议院情报委员会的共和党主席迈克·特纳（Mike Turner）要求拜登政府提供有关俄罗斯核能力的更多细节，普京说俄罗斯正在考虑其关于使用核武器的教义的变化。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;俄亥俄州代表的国会议员P>; Turner坚持认为，美国人需要有关他所谓的“零日”的更多信息。这是俄罗斯可能能够使用反卫星核武器将西方屈膝的时候。&lt;/p>; &lt;p>;在这种背景下，一些高级共和党人从对美国总统乔·拜登（Joe Biden）的一次攻击角度跃升 - 在外交政策范围的另一侧，他的政府对乌克兰的固定是浪费和无效的，这更反映了特纳的。&lt;/p>; &lt;p>;我们在特纳所做的这一评论中，更多地听到了职位在他关于普京前往平壤之行的讲话中：“我们都有某种直觉的感觉，中国，俄罗斯，朝鲜，伊朗都在共同努力，既在其能力的发展又在对美国的威胁方面共同努力。我认为，这些象征性会议应该让我们专注于已经发生的威胁。以及。他们包括佛罗里达州参议员里克·斯科特，斯科特（Scott）一直在攻击拜登（Biden），因为“伊朗（Iran）等恐怖政权，宽阔的边境和现在在古巴的俄罗斯军舰”（俄罗斯军舰）是指最近在哈瓦那度过了五天的俄罗斯军舰 - 甚至在普京宣布他打算打算宣布他的意图改变了他的核罢工政策。&lt;/p>; &lt;p>;参议员林赛·格雷厄姆（Lindsay Graham）并不像对乌克兰的援助那样严厉地像斯科特（Scott）或其他政党中的其他人一样，但他在2月份投票反对一项法案，该法案将包括资金用于资金乌克兰和措施加强边境安全。他认为，正如特朗普及其许多盟友所拥有的那样，他坚持需要更多的资源来阻止移民进入美国。&lt;/p>; &lt;p>;几周后 - 乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基及其国家 - 他的国家 - 他的国家 - 格雷厄姆（Graham）最终支持了为基辅（Kyiv）提供约600亿美元的援助以及对以色列和台湾的支持。此后，他通过推动冻结的俄罗斯资产来支持这一帮助。默认/文件/d8/images/canvas/2024/06/23/cc89c103-19ce-417d-a37a-d588399e2d0e2d0e_e877777ad0c.jpg“ alt =”核动力巡航导弹潜艇喀山（中心）在6月17日从古巴的哈瓦那海湾出发时，被拖船护送。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;共和党人，例如斯科特和格雷厄姆面临比以往任何时候都严重的困境。在他们在国内外发动的文化战争中，尊重克里姆林宫是一种必要的策略。这是有道理的 - 在政治上，但也许不是道德上 - 鉴于俄罗斯入侵乌克兰的可能性很低，而且许多美国人更关心国内问题的事实。&lt;/p>; &lt;p>;同时，民主党人，民主党人还需要对俄罗斯的更多团结。俄勒冈州参议员杰夫·默克利和佛蒙特州参议员彼得·韦尔奇也在四月份投票反对该援助计划，主要是因为反对以色列在加沙的战争。他们是将民主党人作为极右翼共和党人负责的，因为将美国宣誓的敌人放在华盛顿北约盟国边界上。&lt;/p>; &lt;p>;这些民主党人在加沙危机上投入了太大的投资，无法优先考虑支持。对于乌克兰。既然普京表明他将跳过任何红线以恢复他对俄罗斯伟大的感觉，那么他们将在莫斯科上成为莫斯科。&lt;/p>; &lt;p>;他们应该从共和党人中发生的事情，更多，更多他们似乎想知道赢得文化战争是否值得引发核战争。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href = “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong communications experts hit out at airport’s response to flight information system failure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267867/hong-kong-communications-experts-hit-out-airports-response-flight-information-system-failure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.24 20:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/24/086C2318-050F-41AE-A68F-B088241CAB83_33DB85C4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;展示屏幕失败在周日。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;如果没有其飞行信息显示系统失败，则更多地使用社交媒体和QR码来更新乘客。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;传播专家的电话是在周一的周一进行的，此后，在周日的整天破坏其乘客通知委员会的替代渠道上。有权与航空公司和政府更好地合作传播更新的信息，而不仅仅是在机场出发大厅的白板上进行手写公告。&lt;/p>; &lt;p>;香港新闻与传播学院的索拉·金教授&lt;/p>; &lt;p>;公司和危机通信专家说，大多数人使用智能手机，当局应该在社交媒体平台上发布乘客的最新消息。&lt;/p>; &lt;p>;“鉴于所有机场的及时性的重要性她说。 。” &lt;/p>; &lt;p>; kim补充说，当局本可以为乘客提供QR码来检查其在社交媒体上的航班信息，这比搜寻白板以获取信息要容易。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/06/24/1e6999352-6578-453e-878c-878c-d0ba-d0ba-dba-dba-dba-dba-dba-dba dba-dba dba dba dba dba dba dba dba dba43d449_fe044cfe044c15 &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;乘客在周一在机场的佣金信息显示屏幕上查看。照片：Willa Wu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Kim还说，当局应该制定预先建立的危机管理计划，并指定紧急情况的社交媒体团队。&lt;/p>; &lt;p>;她在讲话展示屏幕出发和到达机场的大厅被撞​​倒了几个小时，乘客努力检查白板上的飞行信息而遇到了一些空间。&lt;/p>; &lt;p>;香港国际机场的七个社交媒体页面。&lt;/p>; &lt;p>; ，Facebook，Instagram，YouTube，X，微信，微博和LinkedIn，在周日没有发布任何信息，仅在上午7点注意到问题后两个小时才通知媒体。&lt;/p>; &lt;p>; Rudi Leung，创始人的创始人兼营销总监代理商饥饿的代理商表示，快速沟通在危机管理中至关重要，社交媒体是数字时代至关重要的工具。利益相关者。社交媒体Xiaohongshu。&lt;/p>; &lt;p>; Leung说，该机场主要使用其在线渠道进行“单向通信”，因为它缺乏参与，这在现代数字世界中被认为是“落后的”。&lt;/p>; &lt;p >;他建议当局应分享事件发生在重建公共信任之后的经验教训和在线上进行的改进。&lt;/p>; &lt;p>;安迪·霍恩·塔特（Andy Ho on-Tat）是公共事务顾问，他策划了前城市的宣传工作首席唐纳德·坦·山（Donald Tsang Yam-kuen）承认该机构为改用手动系统的努力。&lt;/p>; &lt;p>;，但他同意机场酋长本可以在其社交媒体帐户和备份网站上发布信息。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;霍说，当局还可以考虑发出提醒乘客较早到达机场的发行，航空公司和政府可以在帮助最小化停工的影响方面发挥更大的作用。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“航空公司公司拥有乘客的个人信息。”他补充说。 “他们可以进一步迈出一步并通知他们……这将更加简单，简单。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，政府可以通过在其在线平台上宣传飞行详细信息来提供帮助，以便旅行者可以在官方渠道上寻找信息&lt;/p>; &lt;p>;机场的网站和移动应用程序遭受系统故障。随着通讯故障。 /p>; &lt;p>;上周五发布的机场最新的Facebook帖子还添加了愤怒的评论，以突出显示与机场社区项目相关的新社交媒体帐户。&lt;/p>; &lt;p>;启动的“额外英里”计划2018年，旨在为合作伙伴业务，公众创建“共享价值”，并帮助求职者在机场寻找角色。&lt;/p>; &lt;p>;“管理人员每月获得数十万美元的管理层？ ”一位用户问。&lt;/p>; &lt;p>;“是否有人对事件负责？为什么你的效率这么低？您还花了一天的时间来解决跑道事件。触地得分。&lt;/p>; &lt;p>;该事件导致延误大约450次航班，因为机场留下了一条运营跑道。&lt;/p>; &lt;p>; Vivian Au &lt;/p>;的其他报告</description><pubDate>Mon, 24 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>