<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore’s welcome of future Aukus submarines underscores ‘friends-to-all’ policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254270/singapores-welcome-future-aukus-submarines-underscores-friends-all-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/1c5a5bf0-49c0-45a7-88e7-31490633aa71_a5800bfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙在澳大利亚举行的新闻发布会上发表讲话3 月 5 日。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡领导人欢迎澳大利亚核潜艇未来“访问”的评论可能会激怒北京，但这个岛国也被视为只是坚持一贯立场分析人士表示，在该地区紧张局势不断升级的情况下，我们坚定了自己的立场。&lt;/p>;&lt;p>;总理李显龙周二在墨尔本举行的东盟-澳大利亚特别峰会上表示，“当新的澳大利亚潜艇准备就绪时，我们欢迎他指的是 Aukus 下生产的核动力潜艇，Aukus 是澳大利亚、英国和美国之间于 2021 年成立的三边联盟，旨在应对中国日益增长的影响力&lt;/p>;&lt;h3>;为什么新西兰加入奥库斯可能被视为“向盎格鲁圈”撤退&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士告诉《亚洲周刊》，新加坡只是在重申其长期以来的角色：“ “澳大利亚和美国在东南亚的军事入口”，李的最新评论表明，与邻国相比，它对奥库斯采取更加开放的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“这将符合两国之间长期的合作模式澳大利亚和新加坡，更不用说新加坡和包括中国在内的任何其他区域合作伙伴了。”分析师汤姆·科本 (Tom Corben) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡还定期提供获取中国资产的机会，”外交政策和政策顾问科本 (Corben) 表示。悉尼大学美国研究中心国防研究员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/3c24153c-41f5-48e2-bb77-8baf0481e2fd_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东盟、澳大利亚和东帝汶领导人以及该集团的领导人秘书长在墨尔本合影留念。图片：2024年东盟-澳大利亚特别峰会/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东南亚国家联盟（东盟）多个成员国在南海存在领土争端。 -北京几乎完全拥有丰富的水道。特别是，菲律宾一再指责中国在其专属经济区的海域边界内实施侵略行为，并针对其渔民。&lt;/p>;&lt;p>;而菲律宾和越南则更加直言不讳地谴责中国在其专属经济区的足迹不断增加。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在周一的峰会上表示，他正在寻求与中国建立更友好的关系。&lt;/p>;&lt;p >;“如果[其他国家]对中国有问题，他们不应该把它强加给我们。我们与中国没有问题。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡李显龙在周二的新闻发布会上表示，东盟国家在制定南海准则方面有着共同立场与北京的行为。虽然谈判已经进行了二十年，但李说还需要更多时间。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及东盟内部对北京的不同立场时，他表示该集团“在南中国海问题上有共同立场，[但也有]不同的国家观点”。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡等一些东盟国家对南海没有主权主张，但我们对航行自由和国际法的适用感兴趣，”李&lt;/p>;&lt;p>;“有四个东盟成员国……都是南海的声索国。这些主张相互重叠，也与中国的主张重叠。因此，我们对这些主张采取的立场会根据我们的立场而有所不同。”&lt;/p>;&lt;h3>;日本扮演更大的 Aukus 角色是“自然”的，但可能不会像合作伙伴那样&lt;/h3>;&lt;p>;分析师表示新加坡重申将驻扎澳大利亚潜艇，这可能会激怒中国。&lt;/p>;&lt;p>;“北京从一开始就强烈反对奥库斯，并声称澳大利亚、美国和英国在某种程度上破坏了新加坡的战略局势稳定。科本表示，“由于奥库斯号的争议性质，而且尽管新加坡长期以来一直扮演着与所有国家为友的准入促进者的角色，”科本说。地区军队，看看北京是否对此发表任何言论将会很有趣，特别是在新加坡处于前线的情况下，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据新加坡拉惹勒南国际关系学院研究员柯林·许 (Collin Koh) 表示，李显龙声明的前提是“强调新加坡政策的一致性”。&lt;/p>;&lt;p>;“这项政策本来应该是新加坡自己制定的东盟邻国都知道这一点。即使印度尼西亚和马来西亚公开反对奥库斯，它从一开始就明确了这一立场。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡一直接受奥库斯联盟，并支持澳大利亚部署潜艇的计划从早期阶段开始。相比之下，印度尼西亚和马来西亚最初对奥库斯在该地区的存在持批评态度，担心这表明该地区进一步军事化并加剧核扩散风险。&lt;/p>;&lt;h3>;东盟可以为澳大利亚的呼吁增添动力。美中缓和：前部长&lt;/h3>;&lt;p>;但观察人士表示，堪培拉一直在与东南亚的合作伙伴接触，以减轻此类担忧，并确保他们“适当了解澳大利亚在这方面正在采取的行动” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾在这篇文章中很早就公开表示支持澳大利亚的决定……越南也悄悄地这样做了，”科本指出。&lt;/p>;&lt;p>;“你有印度尼西亚外交官谈论 Aukus 的方式也发生了一些变化……他们对此的敌意有所减少，”他补充道。 “他们的公开立场并不完全是接受，而是愿意与这些协议合作，以确保该地区保持稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，新加坡欢迎澳大利亚核动力潜艇不应被“误解”为科本表示，这是新加坡将成为奥库斯协议正式一部分的信号，他还指出澳大利亚距离收购这支舰队还有几年时间。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 表示同意，称新加坡的立场“只是简单”。 “这一重申旨在强调新加坡基于[其自身]国家利益在奥库斯的代理权，”他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China’s extension of Hong Kong solo visitor scheme generates lukewarm response in target cities Xian and Qingdao]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254149/mainland-chinas-extension-hong-kong-solo-visitor-scheme-generates-lukewarm-response-target-cities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/b055969f-d835-48d7-9b67-cfd61b630898_006fc526.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客抵达机场，但中国大陆旅行社预测将单独旅行者身份扩展到两个城市不会增加城市游客数量。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;将香港的单独游客计划延伸至中国内地城市西安和青岛，反应冷淡。&lt;/p>;&lt;p>;香港居民两个内地城市预计这一变化不会增加前往香港的客流量，因为目前的安排并没有太大不同，旅行社表示预订量没有增加。&lt;/p>;&lt;p>;数百名社交媒体用户关注了X - 像在线网络工具微博和大陆版Instagram小红书质疑新政策的必要性，并强调持有团体旅游签证的散客多年来一直单独前往香港。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道不明白在以前限制团体签证的城市发放个人签证的区别和意义。”小红书上的一篇帖子说道。 “除非多次入境签证获得批准，否则这似乎是一个不必要的步骤。&lt;/p>;&lt;p>;“本质上，全国团体签证持有者可以自由前往香港和澳门，只是签证名称不同。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/c29df863-faf3-46d9-8b9a- ff67c8c81261_667347c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中国大陆的游客在尖沙咀维多利亚港海滨摆姿势拍照。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但另一则帖子称：“[这项政策]旨在使[自由行]合法化。”&lt;/p>;&lt;p>;该计划将周三延长，但两个城市的旅行社告诉《华盛顿邮报》，上个月宣布新安排后，前往香港旅行的询问量并未大幅增加，而且由于不是夏季或冬季高峰，因此没有计划进行促销活动&lt;/p>;&lt;p>;中国国家移民管理局2月23日宣布，西安和青岛游客可申请个人赴港，并提供多种签证选择——三个月单次入境或两次入境签证，或一年单次或两次入境签证。&lt;/p>;&lt;p>;每次在香港的逗留期限最长为 7 天。&lt;/p>;&lt;p>;这些条件与&lt;/p>;&lt;p>;虽然网站上没有详细说明旅客是否可以使用该许可证单独前往香港，但一些内地媒体在2017年和2018年的报道称，内地人士可持有效团体签证来港，无需跟团。&lt;/p>;&lt;p>;个人游计划自2003年实施以来，已覆盖内地49个城市，其中包括广东省21个城市和首批香港城市。 &lt;/p>;&lt;p>;西安和青岛的纳入是自 2007 年以来首次更新合格城市名单。&lt;/p>;&lt;p>;该计划允许居住在以下城市的人们选定的城市独自游览香港，而不是跟团。&lt;/p>;&lt;p>;西安居民 Amanda Zuo 两周前刚刚结束了使用“L”型团体签证的个人香港之旅&lt;/p>;&lt;p>;“我用了不到两分钟的时间，在自助机上办理了团体签证，就一个人顺利通过了深港海关。”23岁的她说道。&lt; /p>;&lt;p>;西安中国旅行社吴琳表示，扩容消息公布后，访港咨询量并没有明显增加。&lt;/p>;&lt;p>;“这并没有产生重大影响，香港和澳门旅游的询问水平也保持相对不变，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;“北京将让中国大陆独自旅行者更容易访问香港” &lt;/h3>;&lt;p>;青岛中国旅行社的一名自称李的工作人员表示，她并不认为青岛纳入个人游客计划会增加香港游客数量。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她认为，游客选择目的地的决定性因素是景点和当地文化等资源，而香港在这方面并不丰富。&lt;/p>;&lt;p>;李说，其中一位香港最受欢迎的旅游景点是迪士尼乐园，但很多内地游客会选择上海的迪士尼乐园。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，直到最近，从青岛到香港的直飞航班还很少，航空公司的机票促销是吸引游客的主要卖点。&lt;/p>;&lt;p>;香港旗舰航空公司国泰航空将从本月底开始增加往返两座城市的航班运力。&lt;/p>; &lt;p>;飞往西安的航班将从每周 3 趟航班增加到 5 趟，每周将增加约 800 个座位。&lt;/p>;&lt;p>;每日一班的往返航班将使用更大的飞机飞往青岛的航班，每周将增加约360个座位。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游发展局表示，2018年疫情爆发前，有175,000名游客从西安抵达，93,000名游客从青岛抵达。尽管边境重新开放，去年的相应数字仍为 112,000 人和 84,000 人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人欢迎扩大前往西安、青岛的单独旅行者计划&lt;/h3>;&lt;p>;被问及差异董事会发言人表示，在新的个人许可证和现有的团体许可证之间，前者有优势。他表示，与目前的安排相比，自由行方案“更清晰、更灵活、更便捷”。&lt;/p>;&lt;p>;“相信这两个人口均超过千万的城市，将带来更高的价值” -增加了到香港过夜的游客，”发言人补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们期望香港居民与西安和青岛居民之间的联系更加紧密。两地的文化交融和民心相通有望进一步加强。”&lt;/p>;&lt;p>;董事会补充说，已在内地社交媒体上发帖，宣传该计划扩展到两座城市文化体育旅游局表示，其先前的声明没有任何补充，该声明指出，扩建将使两座城市的人们“探索和感受”。&lt;/p>;&lt;p>;香港入境旅行社协会创会会长谢锦廷对此次扩张表示欢迎，并坚称这是“对香港的一份礼物”。香港”。&lt;/p>;&lt;p>;谢预计，这将增加过夜游客数量，并刺激多个行业的复苏，包括食品和饮料行业、酒店和航空行业。&lt;/p>;&lt;p>;委员会预测，2024 年将有 4600 万人次前往香港，比去年增加 35%，但仍只占 2018 年涌入香港的 6500 万人次的 70%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Diners in India vomit and spit blood after eating mouth fresheners with dry ice]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3254313/diners-india-vomit-and-spit-blood-after-eating-mouth-fresheners-dry-ice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 08:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/42e1a2f2-1ed6-45d7-ba7c-ee6077b735d1_a7f01d47.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;摄入干冰，一种固体形式的二氧化碳，用作冷却剂，可造成内脏器官损伤。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，印度北部古尔冈警方逮捕了一名酒店餐厅经理，原因是社交媒体视频似乎显示食客饭后吐血。&lt;/p>;&lt;p>;据报道警方向 BBC 新闻透露，该餐厅为食客提供含有干冰的餐后口腔清新剂。&lt;/p>;&lt;p>;据《印度教徒报》报道，该酒店餐厅经理被指控投毒致人伤害。&lt;/p>;&lt;p>;自首Manesar 的助理警察局长 Sheoran 告诉 ANI 通讯社，周末有 5 人在 Laforestta 咖啡馆食用了餐后口腔清新剂后立即感到不适。&lt;/p>;&lt;p>;Sheoran 告诉 ANI，食客“开始呕吐”食用口腔清新剂后，“他们的嘴里有烧灼感”。&lt;/p>;&lt;p>;警方告诉 BBC 新闻，他们的嘴随后开始流血。&lt;/p>;&lt;p>;长时间接触或摄入干冰，固体形式的二氧化碳用作冷却剂，可导致冻伤、呼吸系统问题和内脏器官损伤。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚妇女食用河豚后死亡，但并不知道河豚含有毒素&lt;/h3>;&lt;p>;印度社交媒体上流传的视频似乎显示食客们痛苦地尖叫。&lt;/p>;&lt;p>;据《印度教徒报》报道，其中一名食客库马尔表示，他后来向医生展示了口腔清新剂，医生确认这是干冰。 &lt;/p>;&lt;p>;据《印度教徒报》报道，库马尔还指责餐厅工作人员抛弃了他们而不是提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;BBC 新闻报道称，警方正在进行法医分析，以确认口腔清新剂中是否含有二氧化碳。&lt;/p>;&lt;p>;该媒体称正在寻找餐厅老板。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文：&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Confusion as UK army says Kate Middleton will be at event but palace doesn’t confirm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254312/confusion-uk-army-says-kate-middleton-will-be-event-palace-doesnt-confirm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 07:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/aff696a6-e36b-4ff6-9032-ba5499121002_70721340.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;威尔士王妃凯特在参观塞比角时微笑2023 年 11 月在伦敦。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，英国政府在宣传威尔士王妃凯特·米德尔顿将参加阅兵式后，似乎犯了一个尴尬的错误6 月，显然是在咨询王室官员之前。&lt;/p>;&lt;p>;英国国防部网站上的公告引起了人们的关注，因为 6 月的露面将是 42 岁的凯特接受腹部手术后确认的第一个重要公务。 &lt;/p>;&lt;p>;但军方官员似乎有些操之过急，因为威廉王子和凯特的办公室肯辛顿宫尚未确认为凯特安排任何公共活动。由王室官员而不是政府部门来宣布和确认王室成员出席活动。&lt;/p>;&lt;p>;在媒体对凯特健康状况的强烈关注之际，这一消息引起了混乱。自一月份起，王室官员宣布她被送往伦敦一家私人医院接受未具体说明的计划手术以来，这位王室成员就退出了公众的视线。他们没有提供更多细节，但表示她要到复活节之后才会重返公职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国媒体报道称，军队在发布消息之前并未寻求肯辛顿宫的批准。凯特在六月露面的详细信息，并基于凯特作为爱尔兰卫队上校的角色，在今年的年度军事仪式上检阅军队的期望而宣布了这一活动。&lt;/p>;&lt;p>;仪式的活动皇家日历中的年度亮点是为纪念在位君主而举行的生日游行，通常会吸引大量人群前往伦敦皇家骑兵卫队和白金汉宫外的 The Mall 长廊。&lt;/p>;&lt;p>;今年，爱尔兰卫队列队行进。仪式上，他们的“颜色”——或团旗——因此凯特作为军队的象征性首长，通常会领导视察。&lt;/p>;&lt;p>;宫殿官员可能要到临近时间才会确认王室成员是否出席。 &lt;/p>;&lt;h3>;威尔士王妃凯特在腹部手术后住院&lt;/h3>;&lt;p>;最近几周，王室受到比平时更多的审查，因为凯特和查尔斯国王都无法履行平常的公共职责因为健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;王室官员表示，查尔斯正在接受一种未指明的癌症治疗，这种癌症是在前列腺肥大治疗期间发现的。女王在接受治疗期间取消了所有公共活动。&lt;/p>;&lt;p>;凯特因病情未公开，两周后于 1 月 29 日出院。白金汉宫官员表示，她希望她的个人医疗信息保密。&lt;/p>;&lt;p>;上周，威廉在最后一刻退出为他的教父、已故希腊国王康斯坦丁举行的追悼会，对她健康状况的猜测不断增加。 ，因为官员们所说的“个人问题”。&lt;/p>;&lt;p>;王室官员没有详细说明，但重申凯特的康复情况仍然良好。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to promote collaboration with institutions and pharmaceutical firms to boost city as clinical trial and research centre]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3254281/hong-kong-promote-collaboration-institutions-and-pharmaceutical-firms-boost-city-clinical-trial-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/c76d0c3b-73c4-4bae-915e-f7f71c22c420_41b0f0aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港卫生当局计划做出改变以提高城市的信誉作为医学研究的主要中心。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港卫生部门计划加强与生命科学机构和制药公司的合作，打造一站式服务，提升香港卫生服务水平&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局临床效能及技术管理总经理萧永诗博士表示，新的中央临床研究及创新办公室将在今年第二季度。&lt;/p>;&lt;p>;“这个办公室主要负责协调工作，连接大学和科研机构，”她说。 “亦会与各医院联网合作，改善临床研究环境。&lt;/p>;&lt;p>;“以往科研机构若想与医院管理局合作，必须与本地大学接触。将来，[办公室]将成为联络点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/05/81364c39-e159-448e-80e6-9a4cbf1a0544_7b3e8951.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;简化涉及香港医院的研究的特别办公室、机构和私营部门将被创建。图片：黄日华&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超在去年10月的施政报告中表示，令香港成为健康及医疗创新中心是主要目标。&lt;/p >;&lt;p>;萧表示医院管理局多年来进行临床研究和试验，是医疗进步的基础。&lt;/p>;&lt;p>;她补充，医院管理局有能力推动医疗技术的发展。 &lt;/p>;&lt;p>;官员上个月表示，新办公室将与位于河套深港联合科技创新区的大湾区国际临床试验研究所合作。&lt;/p>;&lt;p >;两个一期临床试验中心自 2013 年起在香港大学运营的玛丽医院和自 2014 年起在威尔斯亲王医院运营，这是在人体测试新疗法的第一步。香港中文大学。&lt;/p>;&lt;p>;萧表示，今年将成立“集群临床研究支持办公室”，协调各医院集团进行的临床试验，并为其员工提供支持和培训。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港医院管理局将临床试验伦理审查缩短至30天&lt;/h3>;&lt;p>;她补充说，每个医院集团的临床研究伦理委员会将在年底前合并为一个中央机构审查委员会&lt;/p>;&lt;p>;“对于跨集群试验和研究，我们的同事必须花费大量时间进行应用，”隋解释道。&lt;/p>;&lt;p>;但她补充说，审查委员会将处理&lt;/p>;&lt;p>;萧表示，非人体临床试验申请的伦理审查周期将从60天缩短至30天内。&lt;/p>;&lt;p>;“精简流程加强后一定会吸引更多有兴趣人士来港或联络医院管理局，从而改善整体[临床研究]环境。”&lt;/p>;&lt;p>;医管局于2018年成立数据协作实验室为想要分析健康相关大数据并运行疾病预测算法的城市大学提供匿名临床信息、协作平台和专家支持。&lt;/p>;&lt;h3>;香港应该建立新的办公室来开展医学研究：专家&lt;/h3>;&lt;p>;香港制药业协会高级执行董事陈素娟表示，她对这些举措表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;但她补充说，她希望道德审查期能够尽快结束。人体临床试验申请也可以缩短到30天内。&lt;/p>;&lt;p>;陈说还有其他步骤，例如申请临床试验证书、进行可行性研究以及在试验现场招募患者， &lt;/p>;&lt;p>;她补充说，在香港，该过程通常需要 180 多天，但大多数其他地区都可以完成手续60天内。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望从临床试验申请到招募第一位患者的整个过程能够加快，以提高香港的竞争力。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;她还呼吁政府采取更多措施鼓励研究人才并在该领域创造职业道路。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Outgoing US climate envoy John Kerry says he will stay involved, hopes to maintain dialogue with Chinese counterpart]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3254309/outgoing-us-climate-envoy-john-kerry-says-he-will-stay-involved-hopes-maintain-dialogue-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 05:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/b227eecd-5b72-4d0f-8121-702860ad2173_78fd667c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;即将离任的美国气候特使约翰·克里 (John Kerry) 在华盛顿发表讲话周二。图片来源：国务院华盛顿外国新闻中心&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国气候特使约翰·克里在华盛顿告别之旅中赞扬了中国的气候承诺，并强调了个人关系在外交中的重要性。&lt;/p>;&lt;克里将于周三辞去任职三年的内阁职务，但周二表示，他不会退出气候斗争。相反，他将继续“深度参与”，并将注意力转向动员私人资本帮助清洁能源转型。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，希望他和前中国外长解振华能够继续对话。&lt; /p>;&lt;p>;克里——前国务卿、参议员和民主党总统候选人——近年来在关系紧张之际与北京就气候问题进行接触，从而取得了自己的成就。 11 月中美领导人峰会之前在“阳光之乡”达成的双边气候协议帮助近 200 个国家达成了史无前例的“迪拜共识”，以摆脱化石燃料。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;克里表示，今年74岁退休的谢将继续在母校清华大学工作。 80 岁的克里计划通过他自己的母校耶鲁大学继续参与其中，他说这希望能让他继续与谢对话。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将尝试看看是否可以留下来他周二表示，他已与他和谢的继任者约翰·波德斯塔和刘振民进行了过渡谈判。&lt;/p>;&lt;p>;克里和谢以他们在近二十年里建立的密切的个人关系 — — 这种关系在很大程度上帮助超越了两国之间的意识形态之争。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国和中国有共同目标，但努力避免气候变化已经未能免受地缘政治的影响。近年来，出于对供应链中强迫劳动以及遵守美国前总统巴拉克·奥巴马和唐纳德·特朗普制定的关税制度的担忧，美国对中国太阳能进口产品征收关税和制裁。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国气候特使解振华下台，外交官刘振民接任&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年，为了回应时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾，北京暂停了一个专注于气候问题的双边工作组。&lt; /p>;&lt;p>;但克里和谢是重启谈判的关键。在 11 月发表的相同声明中，北京和华盛顿恢复了工作组，并表示支持到 2030 年将可再生能源容量增加两倍的全球目标。&lt;/p>;&lt;p>;世界上两个最大的碳排放国还同意制定整体经济气候目标并承认其电力部门在 2020 年代减少“达峰后”绝对排放量的目标。&lt;/p>;&lt;p>;克里周五赞扬了中国的此类承诺，称其为“向前迈出的一大步”。&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/942b2f65-2a96-419f-9a59-a7926cead41d_34f54c2a.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国气候变化问题特使解振华和美国总统气候问题特使约翰·克里在迪拜举行的 COP28 会议上发言12 月 2 日。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还指出，中国是最大的可再生能源生产国和部署国，比世界其他国家的总和还多。&lt;/p>; &lt;p>;克里周五表示，“关系很重要”，他回顾了与谢的谈判，谈判一直持续到世界各地的“凌晨”，最终达成了《阳光之乡》协议。&lt;/p>;&lt;p>;克里还强调了谢如何将他的能力带入世界各地。去年年底，我的妻子和 10 岁的孙子在迪拜 Cop28 上与他见面。他说：“这就是他们的个性化程度，根据我的判断，伙计们，这就是你如何真正完成工作的方式。”&lt;/p>;&lt;h3>;这真的是化石燃料时代的终结吗？第 28 届缔约方会议庆祝历史性转变&lt;/h3>;&lt;p>;当被问及为什么尽管取得了成功，克里仍要离开第一轨外交世界时，克里周二表示，在帮助制定政府级气候路线图后，他合乎逻辑的下一步是帮助私营部门执行此类指导方针。&lt;/p>;&lt;p>;克里补充说，他相信他帮助建立的结构将在他离开后维持中美官方气候合作。&lt;/p>;&lt;p>;无论如何，他不会偏离官方场地太远。 “我将参加缔约方会议，我将参加[我们的海洋]会议，”他周二表示。 “作为一名普通公民，我仍然希望能够深入参与其中。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China makes science and tech a budget priority with 10% jump in spending]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3254290/china-makes-science-and-tech-budget-priority-10-jump-spending?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/5bd04e70-a113-4cc2-875b-1d0c90ac5ff3_8278c311.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科学技术已成为北京的优先领域。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京今年将把科技投资增加10%，以努力转型经济并应对西方施加的限制。&lt;/p>;&lt; p>;根据周二在北京举行的年度立法会议期间公布的财政部预算报告草案，这相当于 3798 亿元人民币（527 亿美元）的支出。&lt;/p>;&lt;p>;科学技术已变得前所未有的重要在今年的预算中，在政府支出的所有主要领域中增幅最大——超过外交、公共安全、教育和国防——并且比去年 2% 的增幅大幅跃升。&lt;/p>;&lt;p>;但科技部部长尹和军表示，这一数字远低于中国去年超过 3.3 万亿元人民币的研发总支出（来自政府和私营部门）。&lt;/p>;&lt;p>;以美元计算，中国是仅次于美国的世界第二大研发支出国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然预算限制影响了其他部门，但科学和技术将继续看到“有保障的支出”，因为财政部表示，其在推动中国发展方面发挥着关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;总理李强表示，每年将发行超长期特别国债，为重大国家战略提供资金，并提高重要研发的安全能力地区。李在他的政府工作中说，今年将发行1万亿元的债券。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的目的是“系统地解决一些主要项目，以建立一个伟大的国家并推进民族恢复活力面临的短缺”。报告。&lt;/p>; &lt;p>;科学与技术已经成为北京的优先事项之一，这是由于技术自力更生的推动，以抵制西方大国以限制中国获得尖端技术的努力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;李说：“外部环境对中国的发展产生了越来越多的影响。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们应该充分控制创新的领导作用，刺激工业创新，通过在工业上进行创新。科学和技术，并向领先于新的工业化。 &lt;/p>; &lt;p>;它也强调了通过科学和教育振兴中国的重要性，并通过投资培训和动员资源来为“高质量开发”奠定了坚实的基础&lt;/p>; &lt;p>;也反映在国家发展和改革委员会2024年的经济和社会发展计划草案中。 &lt;/p>; &lt;p>; NDRC计划要求采用全面的方法来做到这一点 - 通过为基础研究提供支持，集合资源以实现关键技术的突破以及促进新兴的工业集群。&lt;/p>; &lt;p>;财务部门表示，在为科学和技术分配支出时，它将倾向于“基础研究，应用基础研究和对国家至关重要的任务”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大约980亿元人民币已被指定用于基础研究，这是一项从2023年开始增加了13.1％。&lt;/p>; &lt;p>;也将花费更多的钱在培养和吸引人才上，包括加强对年轻研究人员的支持并为领先的科学家提供更大的科学家控制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/a5067209-04b04b04b04b04b04b0fb-b995-fb-b995-92af4cce2af4ccce2af4cce2af4cce217_96b96b927b927b0.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;江苏省Yichun的锂电池生产线。照片：VCG通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;科学技术部长Yin告诉记者，研究与发展的总支出比上一年增长了8.1％，占2.64 Yin表示，GDP的百分比&lt;/p>; &lt;p>; Yin称，这笔投资已得到回报。他说，中国科学家在量子信息，综合电路，人工智能和生物医学等领域取得了进展。&lt;/p>; &lt;p>;部长还指出，新的能量车，锂电池和太阳能电池的出口出口的“令人印象深刻” &lt;/p>; &lt;p>;达利安大学经济学和管理学院教授Sun Yutao表示，尽管经济迟钝，但对科学和技术的持续投资表明这是优先领域。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管施加了外部压力，但Sun还是认为对科学和技术的关注更多地受到国内因素的驱使。 “为了推动生产力的新飞跃，科学和技术创新是关键的驱动力。” &lt;/p>; &lt;h3>;中国的国防预算信号是军事准备，而不是即将发生的战争，专家说&lt;/h3>; &lt;p>;这种观点中国科学院创新与发展中心总干事Mu Rongping回应了。他说，科学和技术支出的增长将对中国的长期发展产生深远的影响。政府。” Mu说，并补充说，地方政府和私营部门也将遵循更多的资金。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Senator Kyrsten Sinema won’t seek re-election, reshaping Arizona race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254310/us-senator-kyrsten-sinema-wont-seek-re-election-reshaping-arizona-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 06:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/06/23845DBF-8381-456D-8DE7-39C7CCAA21E7_406A0C0A.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999; 2月在华盛顿的媒体。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;亚利桑那州独立的美国参议员Kyrsten Sinema说，她不会跑步第二任期，结束了在全国最有竞争力最具竞争力的一场动荡的三路比赛的前景&lt;/p>; &lt;p>; Sinema于2022年将她的党派从民主党人转移到独立性，批评国会党的党派功能障碍宣布她备受期待的决定。&lt;/p>; &lt;p>;“因为我选择文明，了解文明，了解文明， ，聆听，共同努力完成工作，我将在今年年底离开参议院。” Sinema在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>; Sinema，47岁那将使非法过境点破裂，使申请庇护和加快无证移民的驱逐出境变得更加困难。唐纳德·特朗普（Donald Trump）批评这笔交易。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她的决定是在2023年最后三个月内贫血筹款之后的，拖欠了53.5万美元，这是筹集的一小部分。共和党Firebrand Kari Lake和进步的民主党国会议员Ruben Gallego，他们的当事方提名的最爱。&lt;/p>; &lt;p>; Sinema通常会与民主党投票，该党使该党拥有51个席位的多数席位，并具有更大的确认司法提名的能力。 >;上个月进行的一项艾默生学院的民意调查/山丘调查显示，加勒戈维持并可能在对阵湖的两人比赛中保持领先地位。在假设的双向比赛中，加勒戈以7个百分点的领先优势领先，在三分球比赛中的6分。错误的边缘是3分。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;特朗普穿着一件衣服&#39;：卡里湖是玛格共和主义的新面孔&lt;/h3>; &lt;p>; gallego为Sinema的公共服务鼓掌，以回应她宣布，他将欢迎她“加入”他在即将举行的选举中的努力。加列哥说。&lt;/p>; &lt;p>;在她宣布这一消息后，加列哥的竞选活动发出了筹款上诉，宣布参议院比赛是一场两人的比赛。&lt;/p>; &lt;p>;莱克湖提出了自己的上诉，以赢得宣布后不久，塞纳玛支持者的投票。&lt;/p>; &lt;p>;“塞纳玛参议员有勇气站在远离左翼的辩护中，尽管她的聚会中的激进分子施加了压倒性的压力，例如鲁本·加勒戈（Ruben Gallego）她在社交媒体平台上说：“呼吁她将其全部烧毁。 /Images/canvas/2024/06/06/73D96F62-9806-4BAE-B5AE-97D3695F1156_09DEB09D.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; 2月在亚利桑那州凤凰城举行的新闻发布会上提出问题。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;亚利桑那州的选民登记几乎在共和党，民主党和独立人士之间几乎平均分配，尽管民主党人的人数略高于人数。&lt;/p>; &lt;p>; Sinema激怒了许多亚利桑那州民主党人在全国范围内捍卫for列者并反对每小时15美元的最低工资，在全国范围内进行进步。 SINEMA迫使民主党人从其标志性的气候包中脱颖而出，这是“带有利益的漏洞”，将对私募股权经理征收更多税款。&lt;/p>; &lt;p>;她于2022年1月对她拒绝拒绝拒绝，&lt;/p>; &lt;p>;她受到州民主党的谴责。 &lt;/p>; &lt;p>;取消诉讼以强迫。多年。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Very dangerous’ if no Israel-Gaza ceasefire by Ramadan, Joe Biden says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254307/very-dangerous-if-no-israel-gaza-ceasefire-ramadan-joe-biden-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 04:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/06/b3829cdc-121a-402c-81dd-4d06c1e81238_4b1cff89.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周二的城市。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周二警告说，斋月没有加沙停火协议的“非常非常危险”的情况继续在开罗。&lt;/p>; &lt;p>;随着美军向加沙的第二次援助，拜登还告诉艾莉以色列，有“没有任何借口”，因为他们未能向巴勒斯坦的飞地提供更多援助，而联合国在警告联合国警告饥荒的地方&lt;/p>; &lt;p>;拜登的评论是我们的挫败感随着以色列在加沙的援助需求和螺旋式平民死亡人数时增长，但也随着哈马斯的停滞状态，包括释放人质。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“现在就掌握在哈马斯的手中，”现年81岁的拜登告诉记者，他从马里兰州山上的戴维总统撤退中飞回白宫。 “以色列人一直在合作，[停火]的提议是理性的。我们会在几天后知道。但是我们需要停火。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/06/06/1d04809f -A357-4E26-BC33-2A8276DA0C78_ED18453D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;巴勒斯坦男孩穿过以色列人在南部的房屋中摧毁的垃圾，以色列人轰炸了以色列人的垃圾加沙地带周日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他补充说：“因为斋月，必须有停火 - 如果我们进入斋月，以色列和耶路撒冷的情况，可能会非常非常非常非常非常非常&lt;/p>; &lt;p>;斋月将于3月10日或11日开始，具体取决于月历。&lt;/p>; &lt;p>; biden并未详细说明，但上周美国敦促以色列允许穆斯林崇拜在斋月期间，在斋月期间，在耶路撒冷的闪点上，一位极右翼的部长提议禁止巴勒斯坦人从被占领的西岸出发。&lt;/p>; &lt;p>;以色列周二表示，它将允许许多穆斯林崇拜者进入在斋月的第一周，清真寺和前几年一样。总理办公室的一份声明使用该网站的犹太人任期。&lt;/p>; &lt;p>;“山安全性和决定将相应地做出。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;以色列在10月7日对以色列南部的空前袭击后，誓言要取消哈马斯，导致了约1,160人死亡。 p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国国家部长安东尼眨眼分别呼吁哈马斯接受以色列的“立即停火”，因为武装分子在开罗遇见了卡塔里和埃及的调解人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;“哈马斯在决定是否准备参与停火的决定是在哈马斯上。 ，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）拒绝遏制进攻或让援助。美军说。这是自拜登上周在一次可怕的事件发生后上周下达命令以来的第二次行动，其中100多人在加沙市的一辆艾滋病卡车周围的混乱场面被杀。&lt;/p>; &lt;h3>;许多子弹Un &lt;/h3>; &lt;p>;拜登说，在援助车队死亡后受伤的加沙人的伤口还征服了与内塔尼亚胡的紧张局势，贝纳尼·甘茨（内塔尼亚胡（Benny Gantz）是以色列战争柜中内塔尼亚胡（Netanyahu）的竞争对手之一，周一在白宫访问了白宫&lt;/p>; &lt;p>;与美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）一起，前军事局长甘茨（Gantz）在五角大楼与美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）会面，并在国务院眨眼。&lt;/p>; &lt;p>; biden说，他与内塔尼亚胡的关系&lt;/p>; &lt;p>;民主党拜登和右翼右翼内塔尼亚胡乌在他们的政治道路越过的四十年中经常出现矛盾的，但拜登在与哈马斯战争期间被以色列所困扰.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Emmanuel Macron urges Ukraine’s allies not to be ‘cowards’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3254308/emmanuel-macron-urges-ukraines-allies-not-be-cowards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 05:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/06/5D0A2138-019C-454D-AF81-A9E8BDF31776_D3F32018.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”星期二在布拉格举行的论坛。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）周二敦促乌克兰的盟友在支持该国抵抗俄罗斯入侵的方面不要“ co夫”。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说他“完全站在后面”有争议的言论上周没有排除西方部队向乌克兰部署的部署，乌克兰在欧洲发动了冲击波。马克龙在访问捷克共和国时说：“有必要不要成为co夫。 ：“这到底是不是我们的战争？我们可以看着可以让事情能够让事情运转的信念吗？马克龙说。 &lt;/p>; &lt;p>;从未寻求西方军队。他从来没有要求外国部队为自己的国家而战。马克龙的乌克兰部队谈话震撼了北约盟友&lt;/h3>; &lt;p>;德国国防部长说，马克龙的名言并没有帮助。鲍里斯·皮斯托里乌斯（Boris Pistorius）在与瑞典对手乔森（Pal Jonson）会面后在斯德哥尔摩举行的新闻发布会上说：“鲍里斯·皮斯托里乌斯（Boris Pistorius在帮助乌克兰方面，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;法国官员说，西方部队可以派往诸如开采而不是与俄罗斯部队作斗争之类的行动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们不希望升级，我们从来没有好过好战。帮助，并补充说，西方不会通过参与战斗行动来跨越“虚构的红线”。&lt;/p>; &lt;p>;他建议北约国家可以在乌克兰培训乌克兰士兵，这不会违反国际规则”。&lt;/p>; &lt;p>;总统还评论了布拉格在上个月在慕尼黑举行的安全会议上首次介绍了布拉格在欧洲境外收取资金的计划。&lt;/p>; &lt;p>;大约15个。国家表示支持该计划购买500,000发子弹155毫米弹药和300,000 122毫米壳，价值约15亿美元。&lt;/p>; &lt;h3>;随着西方在乌克兰战争中摇摆不定，中国的特使开始了欧洲之旅&lt;/h3>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;马克龙在周二重申，法国支持了该计划，但没有说它可能贡献了多少。荷兰已承诺捐赠1亿欧元（1.085亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;巴黎迄今已倾向于将国防支出汇入其国内行业，并以欧盟的资金为欧洲武器生产。&lt;/p>; &lt;/p>; Macron的确使用欧洲冷冻俄罗斯资产的收入来资助乌克兰的辩护，估计他们每年为3-5亿欧元，但表示资本应保持不变。&lt;/p>; &lt;p>;“我们，我们他说：“不愿意做国际法中禁止的事情，我认为我认为会削弱欧洲的辩论。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US lawmakers seek to force China’s ByteDance to divest TikTok or face ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254303/us-lawmakers-seek-force-chinas-bytedance-divest-tiktok-or-face-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 01:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/06/be5bcbae-a785-470a-8659-C3D4A91A64DB_84A87D05.JPG“ Alt =”>;解决流行的简短视频共享应用程序或可能禁止的权力，但这些账单已经停滞不前。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国立法者的两党群体周二介绍了立法，这将使中国大约六个月的少量剥离流行的短期视频应用程序Tiktok或面对美国禁令。 。该应用程序&lt;/p>; &lt;p>;该法案将提供165天的165天以剥离Tiktok，Tiktok被超过1.7亿美国人使用，或者对于Apple，Google和其他人经营的App Store提供的App Store是非法的为了提供网络托管服务为绑定控制的应用程序。&lt;/p>; &lt;p>;该法案将赋予美国总统的新权力，以指定关注的应用程序，并面临禁令或限制缺乏剥离。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div >; &lt;p>;去年对中国拥有的Tiktok的担忧引发了国会的努力，以提高人们解决流行的短视频共享应用程序或可能禁止它的权力，但这些先前的法案已经停滞不前。&lt;/p>; &lt;p>;白宫支持了。参议员马克·华纳（Mark Warner）和其他二十名参议员发表的立法去年提出了政府，以赋予政府新的权力，以禁止蒂克托克（Tiktok）和其他外国技术构成国家安全威胁。&lt;/p>; &lt;p>;美国财政部领导的。 2023年3月，外国投资委员会（CFIUS）要求蒂克托克的中国所有者出售其股份，或者面临禁止该应用程序的可能性，但政府没有采取任何行动。&lt;/p>; &lt;h3>;美国人分裂了在Tiktok禁令中，即使Biden Campaign加入应用程序，民意调查显示&lt;/h3>; &lt;p>;新法案旨在加强法律权力来解决Tiktok关注点。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; biden的前任共和党人唐纳德·特朗普（Donald Trump）试图尝试Ban Tiktok于2020年，但被美国法院封锁。&lt;/p>; &lt;p>;其他中国非社交媒体应用程序，例如由零售商Shein和Temu运营的应用程序，该应用程序不会涵盖该法案。 >;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 02:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>