<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Prominent Singapore opposition figures Leon Perera and Nicole Seah resign over affair as political intrigue deepens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3228192/prominent-singapore-opposition-figures-leon-perera-and-nicole-seah-resign-over-affair-political?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 13:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/358295ce-1872-4f38-8602-8c795f3a1 8ec_88a2586c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡主要反对党工人党的两名主要成员因婚外情而辞职，为该国一向稳重的政治增添了一系列极不寻常的阴谋和动荡。&lt;/p>;&lt;p>;Leon Perera，53 岁，是该党在 93 个席位的立法机构中的 9 名议员之一，也是一位富有魅力的青年翼主席36 岁的妮可·谢 (Nicole Seah) 在网上出现了一段显示两人举止亲密的视频后提出了辞职。&lt;/p>;&lt;p>;佩雷拉和谢都已婚，都有两个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;党主席普里塔姆·辛格 (Pritam Singh) 表示，如果他们不辞职，这些政客就会被解雇，因为他们在城邦 2020 年大选后首次被问及有关他们有外遇的猜测时撒了谎。&lt;/p>;&lt;p>; “当党领导层询问这些指控时，莱昂的行为不诚实，没有达到工人党议员的预期标准。这是不可接受的。”辛格在新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;最新事态发展发生之际，这个岛国共和国正因长期执政的人民行动党和工人党议员犯下的一系列极不寻常的不当行为而感到震惊。由总理李显龙领导的人民行动党正在处理交通部长易瓦兰上周因腐败案被捕后的重大内部危机。&lt;/p>;&lt;p>;李周一表示，国会议长陈川仁和另一位人民行动党议员郑立辉在被发现他们继续长达数年的恋情后立即辞职，尽管他们在二月份被告知要断绝关系。&lt;/p>;&lt;p>;工人党是执政的人民行动党最强大的势力尽管与人民行动党的 83 个席位相比，它只占据了 93 个民选立法席位中的 9 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;在新冠疫情期间的新加坡选举中，工人党总共赢得了 10 个席位，这是自 1960 年代以来反对派团体的最佳表现。&lt;/p>;&lt;p>;佘和她的团队在 2020 年与由当时被视为准备成为下一个候选人的王瑞杰组成的人民行动党团队展开了激烈的斗争。总理 – 以 7% 的选票落败。&lt;/p>;&lt;p>;然而，工人党此后陷入争议，一名立法者在误导议会后被迫辞职，而领导人辛格和另一名国会议员则面临伪证罪的刑事调查。&lt;/p>;&lt;p>;佩雷拉于 2015 年以非选区成员的身份首次进入政坛，之后他加入了获胜的工人党团队，在 2020 年民意调查中赢得了阿裕尼集团代表选区s.&lt;/p>;&lt;p>;随着佩雷拉立即辞去党员和国会议员的职务，该国立法机构现在有六个席位实际上空缺。新加坡实行独特的议会制度，有17个团体代表选区，由4至6名议员代表，还有14个单议席。&lt;/p>;&lt;p>;在误导议会后辞职的前工人党议员拉伊萨·汗(Raeesah Khan)以及佩雷拉、前议长陈庆炎、前人民行动党议员郑正恩的席位空缺。自 7 月 7 日以来，尚达曼 (Tharman Shanmugaratnam) 的席位也一直空缺，他是广受欢迎的人民行动党高级部长，他辞职参加即将举行的总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;交通部长依瓦兰 (Iswaran) 在接受反贪机构调查期间并未腾出席位，尽管人民行动党表示，他在接受调查期间不会担任国会议员职务。&lt;/p>;&lt;p>;李总理周一表示，即使该党正在处理一系列高级官员，他也没有计划举行大选。个人资料问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong student, 22, jailed for 10 months for inciting copycat attacks on police after July 1 officer stabbing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228189/hong-kong-student-22-jailed-10-months-inciting-copycat-attacks-police-after-july-1-officer-stabbing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 13:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/47b52838-8338-4a9d-a709-04cf8f508 d1d_b9706af2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，香港一名 22 岁学生因两年前一名警员在执勤时被刺伤而煽动他人模仿袭击警察，于周三被判入狱 10 个月。&lt;/p>;&lt;p>;叶仙雯返回区域法院，因在三个社交媒体平台上发表挑衅性言论，被控故意煽动伤人罪被判刑。&lt;/p>;&lt;p>;法官 Adriana Noelle Tse Ching 表示，叶女士明知自己的行为违法，却故意挑战警方权威，藐视法律。&lt;/p>;&lt;h3>;一名香港学生因呼吁模仿警察刺伤行为而在量刑前还押候审&lt;/h3>;&lt;p>;她猛烈抨击叶女士试图利用 2021 年 7 月 1 日持刀袭击事件后社会动荡的环境，煽动对警察的仇恨并推动更激进的行动。&lt;/p>;&lt;p>;“在这样的社会背景下，被告鼓励他人使用武器和其他暴力手段袭击警察，从而加剧了骚乱的风险。”法官表示。&lt;/p>;&lt;p>;叶女士上个月认罪时，距离获得酒店管理文凭只有一个月的时间。她目前正在休学一年以服刑。&lt;/p>;&lt;p>;她是因 2021 年袭击事件后不久在网上发表言论而被捕的三名被告之一，那起袭击事件中，一名 50 岁男子在自杀前刺伤了一名警察的背部。&lt;/p>;&lt;h3>;香港前公务员因敦促更多刺伤警察而被判入狱 6 个月&lt;/h3>;&lt;p>;法院听取叶女士在通讯应用 Telegram 上的发言，日期是香港周年纪念日孔在 7 月 1 日和 10 月 1 日国庆日回归中国，适合杀“狗”，这是抗议者在 2019 年反政府骚乱期间对警察使用的贬义词。&lt;/p>;&lt;p>;她在 7 月 2 日的同一篇帖子中表示，玩“M82”会很有趣，“M82”指的是巴雷特 M82 反器材步枪。&lt;/p>;&lt;p>;然后，她在 Facebook 页面上表示，关于孔的袭击事件，没有什么值得哭泣的。 &lt;/p>;&lt;p>;当晚，叶在她的 Instagram 帐户上发帖称，她是一名恐怖分子，支持“最暴力的行动”，并决心发动“革命”。&lt;/p>;&lt;p>;叶在 4 月份因违反禁止人肉搜索的禁令而被判缓刑，因为她发布了一名警官的个人信息，该警官被错误地认定为殴打一名 12 岁女孩并将其按倒在地的警官。 2019 年抗议期间。&lt;/p>;&lt;h3>;被控刺伤香港警官的男子死亡被裁定为自杀&lt;/h3>;&lt;p>;谢法官周三指出，被告早在 2021 年 2 月就被司法部门告知，她的人肉信息是非法的，但她仍决定犯下目前的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;她开始被判处 15 个月监禁，后来又减掉了三分之一的刑期，以反映叶氏及时认罪。&lt;/p>; &lt;p>;法官补充说，该案对被告及其家人的影响不是减刑因素，因为这是她自找的。&lt;/​​p>;&lt;p>;前高级移民助理赵浩南今年早些时候因类似煽动罪名被判入狱六个月，罪名是在 7 月 1 日刺伤事件后煽动模仿袭击。&lt;/p>;&lt;p>;IT 技术员黎捷预计将在 8 月承认同样的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi underlines China is on its own carbon reduction path during Kerry visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3228193/xi-underlines-china-its-own-carbon-reduction-path-during-kerry-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 13:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/fba7eba0-e098-4902-9d12-cb238ebf493 d_abbe565f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国家主席习近平对数十名中国官员表示，中国减少碳排放的道路应该由中国决定，而不是由其他任何人控制，与此同时，美国气候特使约翰·克里正在北京寻求全球变暖问题的共识。&lt;/p>;&lt;p>;据中国国家广播电台中央电视台周二晚报道，习近平在周一开始的为期两天的全国生态环境保护会议上发表了讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的承诺是联合国的承诺”习近平指出，实现目标的路径、方式、节奏、力度，应该由国家自己决定，而不是受人左右。&lt;/p>;&lt;p>;“积极稳妥推进碳达峰和碳中和，建设清洁低碳、安全高效的能源体系，加快形成新型电力体系，增强国家保障油气安全的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平还要求国家维护生态环境。国家安全和核与辐射安全，以“确保作为生存和发展基础的自然环境和条件不受威胁或破坏”。&lt;/p>;&lt;p>;他要求在法律、市场、技术和政策方面采取协调一致的努力来实现他的目标。&lt;/p>;&lt;p>;出席这次会议的有政治局常务委员会的全部七名成员，党的最高决策机构，以及广泛的党和政府机构。&lt;/p>;&lt;p>;克里，他为期四天的访问结束了周三，他会见了国务院总理李强和高级外交官王毅，寻求就应对气候变化达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;人们也希望他的此行将为处于数十年来最糟糕状态的中美关系增添积极动力。&lt;/p>;&lt;p>;克里周二在推特上表示，他很高兴有机会与李强进行“重要讨论”，讨论美国和中国如何共同努力，兑现将全球变暖限制在1.5摄氏度的承诺——2015年《巴黎协定》的承诺。 &lt;/p>;&lt;p>;李克强呼吁双方恪守在《联合国气候变化框架公约》和《巴黎协定》中作出的气候承诺。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在2020年9月承诺，中国碳排放将于2030年达到峰值，2060年实现碳中和。2021年，他表示中国将严格控制煤炭消费，并在2025年后逐步减少煤炭消费。&lt;/p>;&lt;p>;中国多次强调要保障能源安全，兑现气候承诺。 .&lt;/p>;&lt;p>;前任总理李克强于 3 月份向中国立法机构全国人民代表大会提交了针对这一问题的最新政府工作报告，其中表示，清洁能源的研究和开发是 2023 年的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份，国家能源局宣布计划到今年年底新增风电和太阳能装机容量 1.6 亿千瓦，将风电和太阳能发电占社会电力的比重提高到 15.3%。能源使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Embassy rejects US claims, says precursor chemicals for Mexican fentanyl not from China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3228179/embassy-rejects-us-claims-says-precursor-chemicals-mexican-fentanyl-not-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 12:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/4544348a-8c97-4282-ba9c-7fdceec5bd7 a_53e9e1a8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;墨西哥驻墨西哥大使馆周二表示，墨西哥卡特尔用来制造致命阿片类芬太尼的前体化学品并非来自中国，并驳回了美国官员的说法。&lt;/p>;&lt;p>;大使馆在一份声明中表示，中国已采取多项措施来防止贩运用于制造非法毒品的物质，并补充说美国“盲目地逃避其制裁”。大使馆表示，“美国芬太尼危机的根源在于其自身”。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登政府一直在寻求与墨西哥和中国合作，阻止芬太尼及其前体化学品的流动，芬太尼导致健康危机，导致吸毒过量死亡人数急剧上升。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥表示将向中国提供芬太尼走私证据&lt;/h3>;&lt;p>;美国缉毒局表示，这种成瘾性止痛药及其前体通常通过国际邮件从中国运往墨西哥、美国和加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;中国在 4 月份的一份声明中否认向墨西哥非法贩运芬太尼，但没有提及前体化学品。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使馆周二补充道，中国正在与墨西哥“积极协调和加强”对制毒物质的监管。&lt;/p>;&lt;p>;美国驻墨西哥大使馆和墨西哥外交部没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;大使馆表示，中国的声明是在美国驻墨西哥大使肯·萨拉查和其他美国官员最近发表评论之后发布的。&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国财政部制裁了 10 名涉嫌与锡那罗亚卡特尔芬太尼网络有联系的人员，以及一家被指控从中国进口化学品的公司。&lt;/p>;&lt;p>;“这对（该卡特尔）的金融运营和业务构成了打击。非法活动，因为该公司收到来自中国的化学品，”萨拉查在一份声明中说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 in 2 Japanese prefer working from home post-Covid. Is it a generational divide, or the shape of things to come?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3228102/1-2-japanese-prefer-working-home-post-covid-it-generational-divide-or-shape-things-come?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/18/b85b6749-7a9b-454d-b892-fb63994c 70aa_19736dea.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;对于许多日本人来说，这是因为没有痛苦的通勤。对于其他办公室员工来说，这是在自己舒适的家中工作的机会。还有更多人表示，他们珍惜能够与配偶和孩子共度时光，分享早餐，睡前给孩子读书。&lt;/p>;&lt;p>;无论出于何种原因，许多日本员工在疫情期间都非常适应远程工作，一项新的全国调查发现，健康危机结束后，近一半的人不想返回办公室。&lt;/p>;&lt;p>;6 月份的研究由总部位于东京的招聘公司 XTalent Inc 进行，涵盖了 1,085 名年龄在 20 岁到 50 多岁之间的员工， 48.7% 的人表示他们不想回到办公室。只有 1.3% 的人愿意回到传统的工作安排，37.9% 的人更喜欢混合安排。剩下的12.1%没有意见。&lt;/p>;&lt;p>;对于有年幼孩子的父母来说，大多数受访者表示，他们在办公室的适当时间应该是每周一天。&lt;/p>;&lt;p>;许多日本企业仍然保守，决策者往往年龄更大、更传统。一些工人表示，这暴露了工作偏好的代际差异。&lt;/p>;&lt;p>;“很难回去，”在一家大型电子公司工作的横滨居民说。 “我的通勤相对容易，所以这对我来说不是什么问题，但不用回到那种严格的工作环境真是太好了。”&lt;/p>;&lt;p>;与本周在亚洲接受采访的其他人一样，她拒绝透露姓名——这在一个对公司忠诚度仍然至关重要的国家很常见。&lt;/p>;&lt;p>;“我不明白为什么管理层坚持让我们回去，因为我在家做的工作和在办公室时一样多。它肯定为公司节省了钱，因为他们不必支付我的通勤费用。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;“小希特勒”：日本人寻求辞职帮助，以逃避老板的欺凌&lt;/h3>;&lt;p>;其他人指出，转向远程工作甚至混合系统将减少对办公空间的需求，并削减电力和其他成本，从而使公司受益。&lt;/p>;&lt;p>;然而，日本企业领导者的变革进展缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是另一位员工表示，这是一代人的事情。他补充说，年轻员工已经意识到技术如何让在家工作变得更容易，并有更多时间与朋友或家人在一起。&lt;/p>;&lt;p>;“但这里的企业文化往往根深蒂固，”他说。 “如果高级管理人员已经 60 多岁，那么需要花大力气才能说服他们允许一周的大量工作时间在家度过。”&lt;/p>;&lt;p>;他强调，这场流行病向年轻员工展示了可能性，传统思维的公司需要意识到工作方式的变化，特别是考虑到日本众所周知的缺乏有能力的员工。&lt;/p>;&lt;p>;“公司必须明白，如果他们想吸引和留住最优秀的人才，那么他们需要保留最优秀的人才。员工快乐和工作与生活的平衡是其中很重要的一部分。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管雇主保持着更传统的心态，但调查显示，大流行后的转变也在老年员工中流行起来。&lt;/p>;&lt;p>;近 50% 的高级办公室职员表示，他们已经换工作，或正在积极寻求这样做，因为他们的公司坚持要求他们开始返回办公室。&lt;/p>;&lt;h3>;日本简化了收入超过 1 美元工人的签证流程4万名人才吸引顶尖人才&lt;/h3>;&lt;p>;并非所有年轻员工都反对在办公室工作。 《亚洲周刊》采访的两位人士表示，最大的好处是能够与同事面对面聊天，即使通勤仍然是一种不舒服的经历。&lt;/p>;&lt;p>;工人不满的另一个迹象是，根据日本国家人事管理局的另一份报告，上一财年联邦公务员提出的投诉数量创历史新高，其中骚扰案件是最大的问题。&lt;/p>;&lt;p>;截至 3 月份的一年里，有超过 1,700 起案件。据报道，比去年增加了近8%。欺凌和滥用权力的案件最多，其次是性骚扰、怀孕歧视、休假纠纷和升职分歧。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US works with Big Tech on smart device cybersecurity under new certification programme joined by Amazon, Google, Samsung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3228183/us-works-big-tech-smart-device-cybersecurity-under-new-certification-programme-joined-amazon-google?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 12:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/736d1878-5e95-4418-8d7c-1501772b 7331_9485dbe9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;拜登政府和主要消费技术参与者周二发起了一项全国性网络安全认证和标签计划，以帮助消费者选择不易受到黑客攻击的智能设备。&lt;/p>;&lt;p>;官员们将新的美国网络信任标志计划（由联邦通信委员会监督，行业自愿参与）比作能源之星计划，该计划对电器的能源效率进行评级。&lt;/p>;&lt;p>;“它将让美国人能够选择更不易受到黑客攻击的智能设备。”国家安全副顾问安妮·纽伯格 (Anne Neuberger) 在发布前的简报中对记者表示：官员们表示，政府的网络安全要求最早将于明年贴上“网络信任”标签，即盾牌标志。&lt;/p>;&lt;p>;FCC 主席杰西卡·罗森沃塞尔 (Jessica Rosenworcel) 表示，该标志将使消费者“安心”并使制造商受益，制造商的产品需要遵守美国国家标准与技术研究所制定的标准才能获得资格。&lt;/p>;&lt;p>;FCC 正在启动规则制定流程，以制定标准并征求公众意见。除了带有徽标外，参与的设备还将带有二维码，可以扫描该二维码以获取更新的安全信息。&lt;/p>;&lt;p>;美国消费者技术协会在一份声明中表示，一旦 FCC 通过最终规则，消费者有望在该行业一年一度的 CES 2024 展会上看到已做好认证准备的产品。拜登政府的一位高级官员表示，预计符合该标志的产品将每年进行一次重新认证。&lt;/p>;&lt;p>;《消费者报告》技术政策总监贾斯汀·布鲁克曼对白宫的提议表示欢迎，但在一份声明中警告说，其有效采用“还有很长的路要走”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望这个标签能够在市场上激发健康的竞争意识，迫使制造商保护使用联网设备的消费者的安全和隐私，并承诺在这些设备的生命周期内支持这些设备。 ”&lt;/p>;&lt;p>;网络信任计划于 10 月份在白宫与科技行业代表举行会议后首次宣布。&lt;/p>;&lt;p>;所谓智能设备的激增恰逢网络犯罪日益猖獗，其中一个不安全的设备往往会给网络入侵者在家庭网络上提供危险的立足点。&lt;/p>;&lt;h3>;家庭监控摄像头未能满足网络安全标准：香港监管机构&lt;/h3>;&lt;p>;网络安全公司 Bitdefender 和网络设备公司 Netgear 于 4 月份发布的一份报告，基于他们对智能家居的监控发现，2022 年最容易受到攻击的设备无疑是智能电视，其次是智能插头、路由器和数字录像机。&lt;/p>;&lt;p>;众多智能家居设备的提供商通常不会足够快地更新和修补软件，以阻止新出现的恶意软件威胁。官员们表示，Cyber​​ Mark 标准预计将明确哪些设备会及时修补易受攻击的软件，并确保其通信安全以保护隐私。同样重要的是告知消费者哪些设备可以检测入侵。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian lost at sea with a dog opens up about 3-month ordeal: ‘I’m alive and I didn’t really think I’d make it’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3228178/australian-lost-sea-dog-opens-about-3-month-ordeal-im-alive-and-i-didnt-really-think-id-make-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 11:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/a6d72661-ec75-45c5-b4bb-c669f7e649 c9_a0bf4594.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名澳大利亚水手与他的狗在海上漂流三个月后被墨西哥金枪鱼船救起，他说，自从他们的磨难开始以来，他第一次踏上陆地，他很庆幸自己还活着。&lt;/p>;&lt;p>;54岁的蒂莫西·林赛·沙多克(Timothy Lyndsay Shaddock)于当地时间周二在墨西哥市曼萨尼约上岸，在救他的船上接受检查后，他下船了，玛丽亚·迪莉娅。&lt;/p>;&lt;p>;“我感觉很好。我告诉你，我感觉比以前好多了，”在墨西哥城以西约 337 公里（210 英里）的港口城市的码头上，沙多克微笑着说，留着胡须，身材瘦削。&lt;/p>;&lt;p>;“对于救了我一命的船长和渔业公司，我非常感激。我还活着，但我真的没想到我能活下来，”沙多克说，并补充说他和他的“神奇”狗贝拉都做得很好。&lt;/p>;&lt;p>;沙多克形容自己是一个安静的人，喜欢独自在海上独处。当被问及为什么四月份从墨西哥巴哈半岛出发，穿越太平洋到达法属波利尼西亚时，他一开始很茫然。&lt;/p>;&lt;p>;“我不确定我是否能回答这个问题，但我非常喜欢航海，我爱海上的人们，”他说。 “正是海洋人民让我们走到了一起。海洋就在我们身边。我们就是海洋。”&lt;/p>;&lt;p>;这名悉尼男子的双体船从墨西哥城市拉巴斯起航，但在航行数周后就因恶劣天气而瘫痪。他说他最后一次看到陆地是在五月初，当时他驶出科尔特斯海进入太平洋。那天是满月。&lt;/p>;&lt;p>;沙多克说他的生活已经很好了，但是一场暴风雨摧毁了他的电子设备和做饭的能力。他和贝拉靠生鱼活了下来。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚“漂流者”和狗靠雨水和生鱼在海上生存了两个月&lt;/h3>;&lt;p>;“有很多很多糟糕的日子，也有很多美好的日子，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“能量和疲劳是最难的部分，”他说。他通过解决问题来打发时间，并通过下水“只是享受在水中的乐趣”来保持积极的态度。&lt;/p>;&lt;p>;当金枪鱼船上的直升机在距离陆地约 1,930 公里（1,200 英里）处发现沙多克的双体船时，这是他三个月来第一次看到人类的迹象，沙多克说。他说，飞行员给了他一杯饮料，然后飞走了，后来又从玛丽亚·迪莉娅号上乘坐快艇返回。&lt;/p>;&lt;p>;经营捕鱼船队的格鲁波玛公司没有具体说明救援发生的时间。但该公司在一份声明中表示，沙多克和他的狗被发现时处于“不稳定”状态，缺乏食物和住所，金枪鱼船的船员为他们提供了医疗护理、食物和水。&lt;/p>;&lt;p>;沙多克说，金枪鱼船成了他的土地，贝拉立即受到了船员们的欢迎。他还解释了他和狗是如何相遇的。&lt;/p>;&lt;p>;“贝拉在墨西哥中部发现了我。她是墨西哥人，”他说。 “她是这个国家中部的精神，她不会让我走。我三次试图给她找个家，但她一直跟着我到水里。她比我勇敢得多，这是肯定的。”&lt;/p>;&lt;p>;也许正是因为这个原因，贝拉直到周二沙多克开车离开才离开了船。他已经选择了来自马萨特兰（Mazatlan）的机组人员Genaro Rosales，因为他会照顾好狗的条件。&lt;/p>; &lt;p>; shaddock说，他将很快返回澳大利亚，他期待着他的家人，并期待他的家人见到他的家人。在太平洋中漂流。他的三名船员死亡。他在夏威夷东南超过 3,220 公里（2,000 英里）处被一艘商船救起。他和其他人当时正在哥伦比亚海岸捕鱼，小船的发动机发生故障，导致他们漂流。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年，一名萨尔瓦多渔民在海上漂流 13 个月后，在马绍尔群岛的太平洋小埃邦环礁上被冲上岸。 2012 年 12 月，何塞·萨尔瓦多·阿尔瓦伦加 (Jose Salvador Alvarenga) 离开墨西哥，去捕捞一天的鲨鱼。他说，他靠鱼、鸟和海龟为生，然后他的船被冲到了 8,850 公里（5,500 英里）外的岸上。&lt;/p>;&lt;p>;在其他情况下，船只被发现，但没有生还，或者完全失踪。&lt;/p>;&lt;h3>;海豚通常不会攻击人类。据国际移民组织称，除了日本的这个海滩之外，自 2014 年以来，似乎有超过 20,000 名移民在试图穿越地中海前往欧洲时丧生。&lt;/p>;&lt;p>;Grupomar 总裁安东尼奥·苏亚雷斯 (Antonio Suarez) 周二表示，这可能是“玛丽亚·迪莉娅”号的最后一次旅行，因为他正在对公司船队进行现代化改造，而且这艘船是公司中最小的，而且已有 50 多年的船龄。&lt;/p>;&lt;p>;如果是这样，这将是一次“奇妙的告别，拯救了人类的生命”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore unseats Japan as country with world’s most powerful passport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228174/singapore-unseats-japan-country-worlds-most-powerful-passport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 10:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/8de272e9-5fc2-496e-ae6f-aeb4192e947 e_5059aa29.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;根据最新的亨利护照指数，新加坡已取代日本成为世界上最强大的护照，允许免签证进入全球 192 个目的地。&lt;/p>;&lt;p>;根据总部位于伦敦的移民咨询公司 Henley &amp; Partners 发布的排名，日本在连续五年排名第一后，由于其护照可免签证前往的目的地数量下降，跌至第三位。&lt;/p>;&lt;p>;近十年前一度位居榜首的美国下滑两位至第八。&lt;/p>;&lt;p>;英国在脱欧引发的经济衰退后，跃升两位至第四，上次保持这一位置是在 2017 年。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡是一块吸引财富的磁石，最近中国对私营企业的镇压和对地缘政治紧张局势的担忧推动了财富的涌入。&lt;/p>;&lt;p>;但获得了使用新加坡旅行证件的特权。这并不容易。&lt;/p>;&lt;h3>;随着财富外流，新加坡的百万富翁数量超过了香港&lt;/h3>;&lt;p>;这个拥有 560 万人口的国家去年向约 23,100 人授予公民身份，今年早些时候当局根据个人净资产排除了这样做的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;亨利的排名跟踪了国际航空运输协会的数据。该方法与其他护照指数不同，例如金融咨询公司 Arton Capital 发布的指数，该指数去年使阿拉伯联合酋长国处于领先地位。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[James Cameron says Titan implosion shows need for regulation of tourist submersibles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228173/james-cameron-says-titan-implosion-shows-need-regulation-tourist-submersibles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 10:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/8de71980-6e8d-41a5-bd93-4fb08284bb ac_81071907.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;电影导演兼深海探险家詹姆斯·卡梅伦 (James Cameron) 表示，泰坦号潜水器的致命内爆应该促使对载客到海洋深处的船只进行监管，就像一个世纪前泰坦尼克号灾难催生了新的海上安全规则一样。&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦执导了一部有关沉船的大片，并曾 33 次前往现场，他周二在渥太华告诉记者，这一规则应该针对旅游工艺品，而不是科学或单独任务。他强调，深海勘探界拥有半个世纪的完美安全记录。&lt;/p>;&lt;p>;“直到今天没有人员伤亡、事故、死亡、内爆，”他说。 “这是一个数据点的极端异常值，从某种意义上说，证明了这一规则。规则是我们半个世纪以来都是安全的。”&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦站在一艘 24 英尺长、柠檬绿的实验潜水器前发表了上述评论，他于 2012 年驾驶这艘潜水器进入海洋最深处。这艘名为“深海挑战者”号的潜水器正在渥太华参加加拿大皇家地理学会的夏季展览，题为“压力：詹姆斯·卡梅伦陷入深渊”。&lt;/p>;&lt;h3>;发现了“推测的人类遗骸”卡梅伦说，泰坦尼克号灾难导致制定了一项国际安全公约，该公约至今仍适用于商船，要求商船拥有足够的救生艇并规划航程以避免冰山等危险。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大主管表示，确定谁应该领导新法规具有挑战性，因为没有任何一个政府或机构控制进行许多潜水器航行的国际水域。潜在地，每个运营潜水器的政府都必须通过自己的规则。&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦批评 OceanGate 及其首席执行官斯托克顿·拉什（Stockton Rush 是上个月泰坦号内爆时丧生的人之一）无视专家要求第三方海事安全组织对这艘船进行认证的呼吁。拉什认为这一过程阻碍了创新。&lt;/p>;&lt;p>;导演自己的深海挑战者号也没有经过认证，但卡梅伦独自一人在狭窄的房间里。他还批评 OceanGate 使用碳纤维船体，称耐压船体应由钢、钛、陶瓷或丙烯酸等材料制成。&lt;/p>;&lt;p>;他和澳大利亚团队花了七年时间设计了重 11,793 公斤的圆柱形潜水器，该潜水器由一种称为复合泡沫的特殊物质制成，能够承受强大的水下压力。&lt;/p>;&lt;p>;“在七年的时间里，我非常担心内爆风险和其他危险， “卡梅伦说。 “我们进行了一次又一次的测试和一个又一个的场景。”&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦在一个大冰箱内进行了 10 到 12 小时的模拟潜水，他的团队会“向他抛出故障”，例如模拟火灾和电池灾难。他说，在这一切之后，他充满信心地进入了这艘船。&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦周二与他的导师、加拿大海洋探险家兼医生乔·麦金尼斯一起加入，突显了这位电影导演在深海探索界的长期根基。 1968 年，14 岁的卡梅伦写信给麦金尼斯谈论潜水器，两人由此建立了终生的友谊。&lt;/p>;&lt;p>;导演对上个月在泰坦内爆中丧生的传奇潜水器飞行员保罗-亨利·纳若莱 (Paul-Henri Nargeolet) 表示哀悼。卡梅伦说，两人进行了一场友好的比赛，看看谁跳水最多。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种情感上的震撼。这就像一记重拳，”他说。 “你没有预料到会发生内爆，因为你没有预料到会发生内爆，因为这就是你花费所有时间、所有有限元分析、计算机模拟以及其他一切要防止的事情。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China steps in with vocational school overhaul and 11 ‘key tasks’ to help boost self-sufficiency and tech prowess]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3228137/china-steps-vocational-school-overhaul-and-11-key-tasks-help-boost-self-sufficiency-and-tech-prowess?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/18/61392c0e-0016-4c2e-a433-824d047e 916f_cda50fef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;教育部门表示，中国支持和发展职业培训体系的方式需要进行全国性的改革，特别是在战略性行业，因为熟练工程师和蓝领工人的短缺正在阻碍国家的产业升级和经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;为此，教育主管部门发布了一份清单，其中包含 11 项“重点任务”，供地方当局基本用作职业培训之路教育部周一发布的在线声明称，中短期内，地方政府的任务是建立职业学校与工业企业和研究机构的桥梁，以更好地适应市场需求。&lt;/p>;&lt;p>;教育部表示，“教育部将在先进轨道交通装备、航空航天装备、造船及海洋工程装备、新材料和兵器工业等五个领域设立区域试点项目”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国可以吗？ “脱节”的职业体系能否填补蓝领空缺？&lt;/h3>;&lt;p>;该通知多次提到了2025年的一系列目标，但该计划似乎更像是一项开放式、渐进式的任务，具有渐进的里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;它还强调了北京如何介入，不仅创造足够的高技能工人来填补制造业和技术领域的巨大缺口，而且确保他们的学位不会在国家从“中国制造”向“中国制造”转型时浪费。 &lt;/p>;&lt;p>;科学技术进步在应对少子化、人口老龄化问题上也发挥着越来越重要的作用，专家表示，劳动力素质的提高可以在一定程度上弥补人口减少带来的弊端。&lt;/p>;&lt;p>;工信部表示，还将引导在机械工具、机器人等先进制造业和高技术领域重点行业和领域建立首批产学研一体化共同体。 &lt;/p>;&lt;p>;为了更好适应产业转型和革命，教育系统要加强核心课程、教学设备、师资、数据库、教材等资源建设。&lt;/p>;&lt;p>;此外，教育部还将引进更多优质教育资源，扩大留学生规模和培养项目，拓宽国际合作。&lt;/p>;&lt;p>;教育部表示，要“系统打造一批具有中国特色的国际知名职业教育品牌”包括出国教育项目、海外职业技术学院”，以及“培养一批适应国际教学需要的职业教育师资队伍，造就一批服务中国企业海外扩张的本土技术技能人才”。&lt;/p>;&lt;p>;到2025年，国家计划支持300所左右具有鲜明中国特色的职业学校。&lt;/p>;&lt;h3>;岗位少、工资低：中国职业院校毕业生遭遇现实检验&lt;/h3>;&lt;p>;彭 P省政府智库广东省改革研究会执行会长恩格指出，随着本科层次职业学校的建设越来越多，质量也在不断提高。&lt;/p>;&lt;p>;“广东华商学院正在与诺贝尔奖获得者合作建立实验室；尤其是广东华立学院，战略性地将校区选址在开发区附近或开发区内，直接服务当地企业。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“一方面，这些职业院校与市场紧密结合，更容易促进产学研合作。另一方面，它们也在国际合作中经历着转型，尽管这种进展不可能一蹴而就。”&lt;/p>;&lt;p>;自2016年以来，至少有20个中国支持的职业培训中心（被称为鲁班工坊）在19个国家开设。通过职业培训，中国为制造业、建筑业、农业、科技等各个领域提供技术专长、知识转移和能力建设。&lt;/p>;&lt;p>;“职业教育对外开放、吸引国外人才相对容易，但中国职业教育走出去则更具挑战性。”一位不愿透露姓名的智库教育权威研究员表示。&lt;/p>;&lt;p>;“国家正在制定教育强国建设纲要，各部门正在制定详细的发展规划。” ，”他说。 “然而，其中一些计划可能会不经意间落入以口号和陈词滥调的形式追求短期、表面政治成就的陷阱。”&lt;/p>;&lt;p>;上述领域和行业所需的人才远远超出了技术教育体系所能培养的范围。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meta makes ChatGPT rival Llama open source as it guns for OpenAI and Google, but it is not trained on Facebook data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3228171/meta-makes-chatgpt-rival-llama-open-source-it-guns-openai-and-google-it-not-trained-facebook-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 10:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/915b92bf-7fb7-435c-8b76-2bdb56ca9f 91_18b9fedb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Facebook 母公司 Meta Platforms 已经构建了一个人工智能系统，可以与 ChatGPT 和 Google 的 Bard 等产品相媲美，但它采取了不同的方法：免费发布。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 首席执行官马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 周二表示，该公司正在与微软合作推出下一代人工智能大型语言模型，并将这项名为 Llama 2 的技术免费用于研究和商业用途。&lt;/p>;&lt;p>;就像科技同行谷歌和微软一样，这家社交媒体公司长期以来拥有一支由计算机科学家组成的大型研究团队，致力于推进人工智能技术。但随着 ChatGPT 的发布引发了人们热衷于从“生成人工智能”工具中获利，这些工具可以创建新的散文、图像和其他媒体，它的光芒已经黯然失色。&lt;/p>;&lt;h3>;中国电子商务巨头京东推出了自己的大型语言模型 ChatRhino&lt;/h3>;&lt;p>;Meta 还试图通过比一些大型科技竞争对手更加开放的方式来脱颖而出，让人们可以查看其用于构建人工智能系统的数据和代码。它认为，这种开放性使外部研究人员更容易通过吸收真实的人们的写作和交流方式来帮助识别和减轻人工智能系统所产生的偏见和毒性。&lt;/p>;&lt;p>;“开源推动创新，因为它使更多的开发人员能够使用新技术进行开发，”扎克伯格在周二的 Facebook 帖子中表示。 “它还提高了安全性，因为当软件开放时，更多的人可以仔细检查它以识别和修复潜在问题。我相信，如果生态系统更加开放，将会带来更多进步，这就是我们开源 Llama 2 的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;扎克伯格指出了 Meta 开源其人工智能工作的历史，例如开发了广泛使用的机器学习框架 PyTorch。&lt;/p>;&lt;p>;但是，介绍新模型的研究论文反映出的开放性不如 Meta 之前在其工作中所表现出的开放性，即构建需要吸收大量数字化作品（例如书籍、新闻文章）的模型。 &lt;/p>;&lt;p>;它表示，最新模型是根据“来自公开来源的新数据组合进行训练的，其中不包括来自 Meta 产品或服务的数据”，但没有具体说明使用了哪些数据。它确实说 Meta 从已知包含“大量有关私人个人信息”的网站中删除了数据。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 使用大型语言模型 Meta AI 的缩写 LLaMA 来描述其 2 月份宣布的模型的第一个版本。现在，它的第二个版本 Llama 2 去掉了大写字母。&lt;/p>;&lt;p>;扎克伯格表示，人们可以直接下载其新的人工智能模型，也可以通过合作伙伴关系下载其新的人工智能模型，使它们“与微软的安全和内容工具一起”在微软的云平台 Azure 上使用。&lt;/p>;&lt;p>;该合作伙伴关系的财务条款尚未披露。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Microsoft 被 Meta 描述为“首选”合作伙伴，但 Meta 表示，这些模型也将通过亚马逊网络服务提供，这是微软的主要的云竞争对手，以及人工智能初创公司 Hugging Face 等。&lt;/p>;&lt;p>;微软也是 ChatGPT 制造商 OpenAI 的主要资助者和合作伙伴。 ChatGPT 以及 Microsoft 或 Google 的类似产品都不是开源的。&lt;/p>;&lt;p>;微软和 Meta 还在周二面向企业客户的微软年度活动中透露了新的人工智能合作伙伴关系。微软在另一份声明中表示，两家公司“共同致力于人工智能及其好处的民主化，我们很高兴 Meta 采取开放的方式。” Meta 已经是微软 Azure 云计算平台的客户。&lt;/p>;&lt;p>;微软还利用名为 Inspire 的虚拟活动透露，除了这些组织已经为微软服务支付的费用之外，它将向企业收取其旗舰生成人工智能工具 Microsoft 365 Copilot 的每个用户每月 30 美元的费用。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blan k&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>