<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong transport sector files 118 applications under scheme to import minibus, coach drivers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3230305/hong-kong-transport-sector-files-118-applications-under-scheme-import-minibus-coach-drivers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 22:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/63e7b8c6-3ba4-4f12-bd4b-eb26e2414d8d_230a2e48.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一项输入工人并支持香港运输业的计划收到了 118 份申请小型巴士和长途汽车司机的第一轮截止日期已于周一截止。&lt;/p>;&lt;p>;这些申请是政府最近引进 20,000 名工人以缓解香港建筑、航空和运输行业人员短缺的计划的一部分&lt;/p>;&lt;p>;根据该政策，交通运营商最多可招聘900名小巴司机和800名长途客车司机。预计企业将转向中国大陆引进工人。&lt;/p>;&lt;p>;运输署周一表示，从 7 月 17 日第一阶段启动到周一，已收到 118 份小巴和长途客车司机的申请，但没有收到任何申请。详细说明每份提交材料涵盖了多少候选人。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港应允许输入工人参与小型建筑项目”&lt;/h3>;&lt;p>;作为该计划的一部分招募的任何候选人都必须支付薪水不低于小巴司机的工资中位数，即 14,300 港元（1,830 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;香港专线小巴持牌人协会成员陈志辉在电台节目中表示，他的公司已代表其申请上周在珠海的一个招聘会上，我们筛选了 20 名候选人，面试了 120 多人，以寻找讲粤语的大陆人。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，根据该计划招聘工人对企业来说成本也很高。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“雇用一名新员工将额外花费30,000至40,000港元。我们预计新员工抵达后第一个月、通过驾驶考试和公司培训之前将无法工作。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 还表示，他的企业必须支付住宿费和往返期间的费用。每次驾驶考试费用为港币8,000元至港币9,000元。&lt;/p>;&lt;p>;“[该计划]对每个人来说都是新鲜事物，因此业界期望能够处理杂项问题。但到目前为止，这还不是一个大问题。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港下周推出引进 12,000 名建筑工人的计划&lt;/h3>;&lt;p>;香港的士及公共小巴协会主席周国强亦表示，额外费用阻碍了部分公司申请计划。&lt;/p>;&lt;p>;他估计，外地司机的住宿费用包括1万港元，用于为七至八名司机装修一套公寓，其次是另一项费用。该集团的租金每月为10,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;Chau表示，通过驾驶考试的司机将必须在更有经验的员工的指导下接受路线培训。他指出：“这需要额外的人力，每天可能会多花费 1,000 港元。”&lt;/p>;&lt;p>;专线小巴专线巴士营办商总会主席苏世雄表示，额外的费用是“必要的” ”，因为该行业长期面临严重的劳动力短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该协会由40家运营商组成，涵盖130条小巴路线，大多数成员都已申请该计划。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“输入外劳是唯一出路，但我们希望这只是暂时的，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人为工会成员罢工后输入劳工的计划辩护&lt;/h3>;&lt; p>;So 补充说，当局已承诺设立额外的驾驶考试名额，以便根据该计划引入的司机可以快速接受评估。&lt;/p>;&lt;p>;在低劳动力数量出现后，政府于 6 月推出了劳动力输入计划。 2018年至2022年间，香港的技术工人减少了16万名。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划的进口配额，航空业可雇用6,300名机场工人，而建筑业最多可进口12,000名劳工。&lt;/p>; &lt;p>;作为 7 月结束的第一轮申请的一部分，政府已收到来自航空业的约 2,900 份申请，而建筑公司必须在 8 月 16 日之前提交申请。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German man held in France after wife freed from 12 years captivity in flat: police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3230310/german-man-held-france-after-wife-freed-12-years-captivity-flat-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 22:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/29fff63d-32fc-409b-a2f7-c2fafa217d0d_f1e5da63.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法国警方周一表示，在一名德国公民的妻子被发现后，他们逮捕了他在这对夫妇的家中被囚禁了 12 年。&lt;/p>;&lt;p>;警方消息人士称，这名女子也是德国人，当他们在公寓的卧室里发现她时，她赤身裸体，剃光头，身上有多处受伤，包括骨折。 &lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，她可能受到了酷刑。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，位于法国东部福尔巴赫的住所的卧室被金属丝封闭，该住所靠近德国边境。&lt;/p>;&lt;p>;一位警方消息人士称，这名 53 岁的女子设法打电话给德国警方，德国警方又通知了法国同事。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，这名女子据信她在德国西部威斯巴登发现了一部电话并报了警。&lt;/p>;&lt;p>;她因双腿和手指骨折而被送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;这名男子，法国广播公司 BFMTV 称，55 岁的男子被指控绑架、严重强奸以及酷刑和野蛮行为。&lt;/p>;&lt;p>;该男子被关押在东部城市梅斯，一名警方消息人士告诉法新社，调查人员仍在拼凑事件。&lt;/p>;&lt;p>;“几项检查正在进行中，我想保持谨慎，”消息人士说。&lt;/p>;&lt;p>;广播电台 RMC 表示警方发现了一本日记 -公寓里的笔记本上，据信该男子记录了他的行为以及他给妻子食物的时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Teenager drowns at natural Hong Kong pool while exploring country park]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230311/teenager-drowns-natural-hong-kong-pool-while-exploring-country-park?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 22:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/d5f94c8f-b333-42eb-a967-363915894b0e_a94f0913.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一，一名青少年在美国著名的天然泳池游泳后溺水身亡。香港西贡东郊野公园。&lt;/p>;&lt;p>;该名19岁菲律宾裔持有香港身份证的男子于下午3时25分左右与三名友人分头前往四池畅游。 ，也被称为四联池。&lt;/p>;&lt;p>;他的一个朋友在10分钟后折回后费力寻找该男子，直到潜入池底才发现他。&lt;/p>;&lt;p>;该组织拦住了一名路过的徒步旅行者，一名 40 岁的男子，他联系了紧急服务部门。&lt;/p>;&lt;h3>;香港游泳者和渔民在西贡发生两起不同事件溺水身亡&lt;/h3>;&lt;p>;政府飞行服务队出动直升机，救援人员立即为昏迷少年提供医疗救助。&lt;/p>;&lt;p>;19岁少年被空运至柴湾东区尤德夫人那打素医院，但抵达后不久即宣告死亡.&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查这起事件，预计当局将进行尸检。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 7 月，一名 37 岁的徒步旅行者在同一地点。&lt;/p>;&lt;p>;三年前，救援人员在四池进行了三个小时的搜寻后救出了一名尼泊尔男子，但这名 25 岁的男子在被空运到医院时死亡。&lt;/p>; &lt;p>;据信该男子曾与其他人一起帮助拯救一名溺水妇女，但随后消失在水中。&lt;/p>;&lt;p>;四池是位于岩石地形中的一系列中流跌水池，是一口井- 著名的自然景点。&lt;/p>;&lt;p>;最上面的泳池是最深的，12 米高的垂直悬崖隐约可见，使其成为勇敢的悬崖跳水者的热点。&lt;/p>;&lt;h3>;一名男子乘船游览香港西贡附近海域溺水&lt;/h3>;&lt;p>;六名独木舟者被困在岩石区附近，警方呼吁公众不要前往偏远岛屿或水域进行高风险户外活动周六，西贡金岛。&lt;/p>;&lt;p>;警方发布的一段视频显示，两名救援人员冒着巨浪试图营救被困的人群。&lt;/p>;&lt;p>;警方强调，这些地点构成了对参与高风险活动的个人以及参与救援的救援人员构成重大危险。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-India border row: will Delhi’s ‘solidified’ stance hinder efforts to ease dispute?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3230304/china-india-border-row-will-delhis-solidified-stance-hinder-efforts-ease-dispute?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 21:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/695de7ef-467e-4108-928a-1ad23d6020c6_f84315b0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和印度可能在边境一些“非常紧张”的地区取得了进展近年来两国关系恶化，但分析人士表示，新德里更加自信的外交政策可能会成为改善两国关系的绊脚石。&lt;/p>;&lt;p>;印度外交部长苏杰生周一表示，印度在解决问题上已取得进展。 “五个[或]六个非常紧张的地区”，强调缓解前线僵局的谈判“没有停止”，并将“很快举行”另一次会议。&lt;/p>;&lt;p>;两者之间的关系2020 年，有争议的克什米尔地区发生了一场致命的小冲突，造成至少 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡，该地区大国遭受了重大挫折。这是自 1962 年中印战争以来首次在边境发生暴力冲突，这场战争也是因为英国时代边界问题上的历史性分歧。&lt;/p>;&lt;p>;此后，双方举行了多轮军事级别会谈，以防止局势进一步升级，但未能取得任何突破。 2022 年 12 月，数百名印度和中国军队爆发冲突。2 月，苏杰生将边境局势描述为“危险”。&lt;/p>;&lt;p>;4 月第 18 轮军长级会议后，印度和中国据报道，中国同意维护当地的安全与稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“事实是，中国和印度仍陷入重大军事对峙。而且，尽管谈判正在进行，但这种对峙只会更加严重。”德里智库政策研究中心战略研究教授布拉马·切拉尼 (Brahma Chellaney) 周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;虽然印度已经中国外交部长王毅在 7 月与苏杰生会面时重申，持续的边境对峙“不应定义整体关系”，并表示，只有“边境地区实现和平与安宁”，两国关系才能“正常”。&lt;/p >;&lt;p>;王敦促德里聚焦“共同利益”，与北京“相向而行”以解决边界问题。&lt;/p>;&lt;p>;上周，印度外交部承认印度总理纳伦德拉·莫迪和中国国家主席习近平习近平在 2022 年 11 月印度尼西亚 G20 峰会期间讨论了“稳定”双边关系的必要性。当时的交流并未披露。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪已确认出席定于 8 月举行的金砖国家峰会22-24 日在南非约翰内斯堡，揭穿了一份报告，该报告声称他将虚拟参加会议，因为他对“中国在新兴经济体（还包括巴西、俄罗斯和南非）集团中的主导地位感到“不安”。&lt;/p>;&lt;p >;习近平还将于9月9日至10日出席在德里举行的G20峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“当双方数万军队在喜马拉雅山上对峙时，这会很奇怪如果习近平访问德里而不寻求化解边境对抗，”切拉尼说道。&lt;/p>;&lt;h3>;随着莫迪和习近平看起来将在峰会上会面，冰冷的印中关系会解冻吗？&lt;/h3>;&lt;p>;尽管苏杰生评论称有关缓和紧张局势的谈判将继续进行，德里更加自信的外交政策立场可能会削弱正在取得的任何进展。&lt;/p>;&lt;p>;美国和平研究所的亚历克斯·斯蒂芬森，这是一个无党派联邦机构，旨在促进冲突解决，称德里近年来的行动“是为了对抗北京而不是接触”，因为它加深了与华盛顿和其他印太地区参与者的关系。&lt;/p>;&lt;p>;最近发生的事件表明印度对中国的立场更强硬。上个月，德里就 2016 年仲裁裁决表示支持菲律宾，该裁决驳回了北京在南中国海的“九段线”主张。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪还谈到了“胁迫和对抗的乌云” 6 月在美国国会发表讲话时，他没有公开点名中国，给该地区蒙上了一层阴影。&lt;/p>;&lt;p>;印度最近与美国签署了协议，以增强国防和技术能力，同时也强化了其作为一个大国的承诺。面对中国的军事和经济野心，印度是四方安全组织的成员，旨在维护基于规则的秩序。&lt;/p>;&lt;p>;苏杰生周一表示，德里还大幅增加了对边境基础设施以及与孟加拉国、尼泊尔和印度的互联互通的投资。不丹。后两国与中国接壤。&lt;/p>;&lt;p>;“当涉及到国家安全时，基础设施的质量对于部署的有效性更为重要，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China takes cautious line on Saudi-led Ukraine talks but Russia still the big bear not in the room: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230282/china-takes-cautious-line-saudi-led-ukraine-talks-russia-still-big-bear-not-room-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/81d91caa-66c0-4ae3-9800-1f3632c3ec2a_87988f67.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;关于乌克兰的周末和平谈判取得了一些进展，但如果不这样做，战争就不可能结束据中国分析人士称，俄罗斯的参与。&lt;/p>;&lt;p>;中国是出席在沙特城市吉达举行的为期两天的会议的 40 多个国家之一，北京直到会议前夕才离开会议，以确认这一点欧亚事务特使李辉将出席。&lt;/p>;&lt;p>;其他与会者包括印度、巴西、南非和美国。&lt;/p>;&lt;p>;但俄罗斯没有受到邀请。&lt;/p>;&lt;p >;俄罗斯外交部副部长谢尔盖·里亚布科夫 (Sergei Ryabkov) 驳斥了此次集会，称其为“西方国家试图继续徒劳且注定失败的努力”，目的是让全球南方支持乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;吉达会议后没有发表联合声明，但据沙特阿拉伯报道，两国一致认为，尊重乌克兰主权和领土完整应成为未来俄乌和谈的核心。&lt;/p>;&lt;p>;这是中国首次向此类国家派遣特使。据报道，中国代表重申了北京关于政治解决乌克兰危机的十二点立场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经路透社援引李克强的话说：“我们有很多分歧，也听到了不同的立场，但重要的是我们有共同的原则。”&lt;/p>;&lt;p>;在会议间隙，李克强会见了白宫国家安全顾问和代表团团长杰克·沙利文以及负责政治事务的副国务卿维多利亚·纽兰。 《华尔街日报》援引华盛顿官员的话说：“中国在这里真是太好了。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国热衷于确保乌克兰和谈不会变得“反俄”&lt;/h3>;&lt;p >;上海华东师范大学国际关系副教授张欣表示，据了解，这次会议为中国提供了一个“相当好的”平台，可以在这个问题上发表立场文件，并与广泛的国家寻求共识。 &lt;/p>;&lt;p>;“一个可贵的成果是，与丹麦相比，这次参加的国家特别是发展中国家更多了，”张说，他指的是6月举行的一次会议。&lt;/p>;&lt; p>;“似乎就下一轮会谈的人员和议程达成了一些共识。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，似乎在核安全、粮食安全和供应链等问题上达成了一些共识。 &lt;/p>;&lt;p>;但他警告说，只要莫斯科不参与其中，原则上就很难达成任何协议。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国的出席也是对沙特阿拉伯外交地位的认可，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学国际关系教授时殷弘对此表示赞同，并表示莫斯科的缺席意味着这次会议并不是和平进程中的里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;“双方达成真正和平协议的希望不大，”时说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道俄罗斯不愿意改变对乌克兰的战略，甚至停止了允许乌克兰运输粮食的交易——这是一场长期战争的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;石补充说，北京在会议上传递的信息持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们没有从中国官方媒体那里听到特使在那里做了什么或详细谈论了什么。中国的态度是谨慎的，这是应该的，因为战争还没有结束的迹象。”&lt;/p>;&lt;p>;国家通讯社新华社对周一的峰会进行了简短报道，称“所有与会者都强调了实现这一目标的重要性”。通过国际谈判和平解决乌克兰危机”。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统办公室主任安德里·叶尔马克表示，此次会议就乌克兰十二步和平计划的关键原则和可能采取的步骤进行了富有成效的磋商.&lt;/p>;&lt;p>;“虽然观点不同，但所有与会者都表明了各自国家对《联合国宪章》原则、国际法以及尊重国家主权和领土完整不可侵犯的承诺，”叶尔马克&lt;/p>;&lt;p>;史指出，这次会议最大的成果是中国支持《联合国宪章》，承认乌克兰主权。&lt;/p>;&lt;p>;中国提出了解决乌克兰危机的十二点和平主张。 &lt;/p>;&lt;p>;它呼吁停火，但基本上放弃了谴责俄罗斯入侵的联合国决议，并表示不支持将乌克兰冲突描述为“俄罗斯联邦的侵略”。&lt;/p>;&lt; p>;中国没有参加6月在丹麦举行的会谈，因此此次派李克强的决定备受关注。&lt;/p>;&lt;p>;周五，中国外交部发言人汪文斌表示，“中方愿与各方共同努力”国际社会继续在寻求政治解决乌克兰危机方面发挥建设性作用。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰外长德米特罗·库莱巴周五将中国的参与形容为“超级突破”，并强调沙特阿拉伯已经在推动中国做出这一决定方面发挥了重要作用。 “沙特吸引了中国，这是历史性的胜利。”&lt;/p>;&lt;p>;麦俊补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong ex-health secretary appeals for better integration of cross-border medical services]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3230306/hong-kong-ex-health-secretary-appeals-better-integration-cross-border-medical-services?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 22:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/e56eb1df-3281-4724-8f9d-342b5132e219_e5aebba8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名香港眼科医生在2020年申请了中国大陆永久资格证书，因此他他表示，尽管这座城市的日程很繁忙，但仍可以在大湾区执业。&lt;/p>;&lt;p>;庞照辉医生周一补充道，因为对“港式”医疗服务的需求不断增加在该地区，他一直在与中国大陆的医院讨论担任管理或领导职务，以帮助他们适应城市标准。&lt;/p>;&lt;p>;“一些当地的私立医院，为了与三级医院竞争”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Pong补充说，内地医院也有很多值得学习的地方，内地医院的手术量比内地多得多。香港。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区是北京的计划，旨在将香港、澳门和广东省九个城市合并成一个人口超过 8600 万的经济强国。&lt;/p>;&lt;p >;2022年的政府统计数据显示，当时湾区约有529,500名香港永久性居民。&lt;/p>;&lt;p>;在Covid-19危机期间，跨境的香港人无法返回城市接受治疗，这引发了有关在大湾区提供优质医疗服务的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;卫生局局长罗仲茂在六月份强调了标准化香港和内地医疗服务的重要性，并表示香港应采取措施&lt;/p>;&lt;p>;前卫生部长高永文医生表示，目前约有30名香港医生已提交跨境工作申请。其中16人是家庭医学和全科医生，其他人是专科医生。&lt;/p>;&lt;p>;身兼大湾区医学专业发展协会名誉会长的柯表示，该组织正在该地区设立中心，以帮助香港&lt;/p>;&lt;p>;他说，还帮助内地医院购买在香港使用的药品。&lt;/p>;&lt;p>;他说，香港人在香港承认他们无法适应跨境的医疗系统，并且有对“港式”医疗保健的需求。&lt;/p>;&lt;p>;柯补充说，这证明确保内地医疗服务质量的必要性&lt;/p>;&lt;p>;“香港与大湾区的医疗服务一体化可以拉近两地的医疗模式，让香港人无论身在何处，都能获得更认可的医疗服务。香港或内地，”他解释道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港应“带头使内地医疗保健达到城市标准”&lt;/h3>;&lt;p>;柯说，鼓励城市医生到内地工作湾区不会造成医疗人力流失，只需要有管理经验和临床专科带头人与内地同行交流知识。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，2002年以后在香港取得资格的医生只能在内地取得临时执照，每三年必须更新一次。&lt;/p>;&lt;p>;柯呼吁政府与内地当局讨论放宽规定，允许医生无论何时取得永久资格证书他们毕业了。&lt;/p>;&lt;p>;他发表讲话时，协会呼吁边境两侧的医疗服务与大湾区更好地融合。&lt;/p>;&lt;p>;目前已向 19 名学生授予特别许可。内地医院在紧急情况下可以使用香港注册的药品和设备。&lt;/p>;&lt;p>;柯表示应放宽规定，允许更多药品和设备用于非紧急用途，并应加大宣传力度&lt;/p>;&lt;p>;身为香港专业及资深行政人员协会执行委员会成员的庞表示，他预计城市医生更愿意在香港工作&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，香港医生可能不熟悉内地的医疗政策和管理，这让他们很难自己设立诊所。 &lt;/p>;&lt;p>;“在企业化医院中，医生更容易获得咨询系统的建立、寻找客户、购买医生赔偿保险和员工赔偿保险以及处理等方面的支持。 ”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港与内地的护士交流减轻了城市医院的压力：工作人员&lt;/h3>;&lt;p>;精神病学专家吴燕婷医生表示，她对在内地工作，并已申请资格证书。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，她从2019年开始为那些表示不愿在反政府抗议期间前往香港的内地居民进行在线咨询。&lt; /p>;&lt;p>;“香港是大湾区的一部分。我们在内地实践只是时间问题。”&lt;/p>;&lt;p>;医疗及健康界立法会议员林子源博士亦建议扩大长者医疗券计划的覆盖范围。 &lt;/p>;&lt;p>;该计划为65岁或以上的香港居民提供每年2,000港元（255美元）的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;该计划可用于私营医疗机构的初级保健服务&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，政府可以要求该计划覆盖的内地医院向香港提交数据香港监管机构进行临床审核，该市每家医院也进行临床审核，以确保质量控制。&lt;/p>;&lt;p>;“它将查看一些患者病例的结果，看看是否有任何空间改进，”他解释道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thai election runners-up agree coalition with government-aligned party]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230308/thai-election-runners-agree-coalition-government-aligned-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 22:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/a23cdcdc-1ca6-47b7-8979-ecb4575ed324_43a2b8b5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国选举亚军周一宣布与政府结盟政党组成新联盟立法者试图克服军方和亲保皇党参议员的阻力，以打破政治僵局。&lt;/p>;&lt;p>;在改革派前进党 (MFP) 未能获得多数席位后，沙特王国一直无法组建政府，尽管在 5 月份的民意调查中赢得了最多席位，但后来被排除在进步联盟之外。&lt;/p>;&lt;p>;MFP 得到了厌倦了近十年军队支持统治的泰国年轻人和城市民众的支持，但却吓坏了泰国的强大势力保守派建制派，承诺打破商业垄断并修改严格的王室诽谤法。&lt;/p>;&lt;p>;该党最强劲的竞争对手 Pheu Thai 于周一宣布与另一党 Bhumjaithai 建立新的伙伴关系，总共获得 212 个席位泰国议会下议院。&lt;/p>;&lt;p>;之前以 MFP 为首的八党联盟未能让领导人 Pita Limjaroenrat 当选总理，因为军政府任命的参议员反对他对冒犯陛下的决定，因此阻止他当选总理。 &lt;/p>;&lt;p>;为泰党上周宣布，进步党已被排除在联盟之外，称对皮塔竞选的支持因 MFP 对冒犯君主的改革立场而受挫。&lt;/p>;&lt;p>;领导人 Chonlanan Srikaew周一宣布了他的政党与 Bhumjaithai 之间的联合协议，Bhumjaithai 是在 2019 年有争议的民意调查中当选的军队支持的联合政府成员。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要感谢 Bhumjaithai 接受邀请，以便我们能够迈出第一步”他在新闻发布会上说。&lt;/p>;&lt;p>;Chonlanan 表示，为泰党和 Bhumjaithai 将寻求其他政党的支持来组建政府。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望所有各方都支持他说。&lt;/p>;&lt;p>;Bhumjaithai 党以兑现 2019 年竞选承诺，在泰国实现大麻合法化而闻名，此前曾坚称不会加入任何包含 MFP 的联盟。 &lt;/p>;&lt;p>;领导人Anutin Charnvirakul表示，他的政党在三个条件下与为泰党合作，包括放弃冒犯君主罪修正案以及不组建少数政府。&lt;/p>;&lt;p>;“第三，如果为泰党领先“政府，对于 Bhumjaithai 来说，前进党不能成为政府的一部分，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息在为泰党总部外引发了一场小规模抗议。抗议者扔出印有为泰党领导人照片的纸质传单，上面写着：“通缉：春拉南，你什么时候辞职？”&lt;/p>;&lt;h3>;泰国的他信计划在与前敌人达成“超级协议”的传言中回归。 &lt;/h3>;&lt;p>;为泰党被视为西那瓦政治家族的工具，其成员包括 2006 年和 2014 年因军事政变而下台的两位前总理。&lt;/p>;&lt;p>;上周为泰党提名商人 Srettha作为该集团总理候选人的塔维信和春拉南周一证实情况仍然如此。&lt;/p>;&lt;p>;要成为总理，候选人必须得到议会两院多数票的批准——即 500 名当选议员和上届军政府任命的 250 名参议员。&lt;/p>;&lt;p>;皮塔在议会的第一次投票中在参众两院获得了 324 票，只有 13 名参议员支持他。&lt;/p>;&lt;p>;他被阻止参加竞选在第二次投票中，他因拥有媒体股份而被宪法法院暂停议员资格，而根据泰国法律，议员不得持有媒体股份。&lt;/p>;&lt;p>;宪法法院上周推迟审理一项质疑议会否决决定的请愿书。皮塔进行第二次投票，成为总理。&lt;/p>;&lt;p>;议会推迟了不久后的原定投票。&lt;/p>;&lt;p>;MFP 已同意加入反对派，坚称尽管没有掌权，但它仍然可以实现变革。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese public fear repeat abuse of flood relief funds after it emerges over US$1 billion in aid for 2021 was misused]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3230301/chinese-public-fear-repeat-abuse-flood-relief-funds-after-it-emerges-over-us1-billion-aid-2021-was?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 21:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/bd046edf-a982-46ac-bb37-a751b5d78600_f2c4ba24.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;有关抗洪救灾资金被挪用的报道在中国引发愤怒和恐惧本月毁灭性洪水过后，同样的事情可能会再次发生。&lt;/p>;&lt;p>;上个月末，河南省政府的一份审计报告记录了为 2021 年夏季拨出约 100 亿元人民币（14 亿美元）的重建资金河南的洪水被地方官员滥用或挪作他用。&lt;/p>;&lt;p>;上周末，官方媒体《光明日报》发表了对该问题的评论，尽管救援工作仍在进行中，但这个故事开始在网上迅速传播。上周，北京及河北、吉林、黑龙江等省遭遇特大洪涝灾害，已造成30多人死亡，首都录得140年来最大降雨量。 &lt;/p>;&lt;p>;截至目前，中央已向重灾区下拨救灾资金5.2亿元。&lt;/p>;&lt;p>;2021年河南夏季特大洪涝灾害，造成近400人死亡，造成近400人死亡。由于死亡人数过多和地方官员应急响应不力，全国范围内一片哗然。&lt;/p>;&lt;h3>;“烛光晚餐”：中国洪灾区餐厅招待200名救灾人员&lt;/h3>;&lt;p>;据发布的报告2022年1月，国务院调查组通报，中部地区遭遇“历史罕见强降雨”，受灾群众近1500万人，经济损失超1200亿元。&lt;/p>;&lt;p>;河南省尚未公布了重建费用，但媒体报道称这一数字至少达到 200 亿元。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 11 月，当局在官方《郑州日报》上发表文章，承诺“认真执行financial discipline, strengthen fund management, and urge cities and counties to deliver funds directly to the grass roots and the affected people as soon as possible to ensure that the valuable relief and reconstruction funds are used properly”.&lt;/p>;&lt;p>;However , the audit report uncovered a series of problems. In one case it found that nine counties and a provincial government-controlled enterprise were allocated a total of 405 million yuan but they had failed to use them in accordance with rules.&lt;/p>;&lt;p>;Another two counties were discovered to have diverted over 30 million yuan of reconstruction funds.&lt;/p>;&lt;p>;“Construction funds are specially issued by the state, so why haven&#39;t they been used for the people?谁这么大胆？有什么规定吗？” the Guangming Daily commentary said.&lt;/p>;&lt;p>;“It must be clear that the money belongs to the state and the people, and how it is used must be investigated thoroughly.”&lt;/p>;&lt;p>;Hashtags relating to the report were blocked on the social media platform Weibo, but posts on the issue were widely shared with some attracting thousands of comments.&lt;/p>;&lt;h3>;Global warming to drive longer, more extreme weather events: climate scientists&lt;/h3>;&lt;p>;One popular comment on the platform said simply: “Hebei will soon be Zhengzhou in 2021.”&lt;/p>;&lt;p>;One of the most liked responses to a post from the media outlet iFeng.com that was shared or commented on more than 15,000 times read: “What an embarrassing piece of news to happen at this moment.”&lt;/p>;&lt;p>;Another reply said: “Let&#39;s not donate money [for relief] now because of this.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s bleak employment data ‘could be worse’, as education authorities crack down on falsified figures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3230281/chinas-bleak-employment-data-could-be-worse-education-authorities-crack-down-falsified-figures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/07/b0ad2a36-d830-4abf-a036-ca350368dc6f_cd30d185.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China is taking stringent measures to ensure the authenticity of employment data among university graduates, as universities are reportedly under pressure to fudge employment rates amid a challenging job market that poses one of the most significant threats to China&#39;s already struggling economy.&lt;/p>;&lt;p>;The Ministry of Education has dispatched special inspection teams across the country to investigate employment-data accuracy and to crack down on any instances of falsification, it said on Friday as media reports revealed that colleges have been manipulating employment rates by forcing graduates to fabricate employment records or lie about their employment status.&lt;/p>;&lt;p>;The ministry reiterated that universities across the country are not allowed to “coerce graduates to sign employment agreements and labour contracts by any means, nor to link the issuance of degree certificates or diplomas with graduate contracts”.&lt;/p>;&lt;h3>;As youth joblessness soars, China&#39;s &#39;blank paper&#39; graduates seen as unemployable&lt;/h3>;&lt;p>;The ministry and other provincial departments are also collecting reports of misbehaviour and will punish those found to be fabricating data, while follow-up surveys to investigate the job placements of the 2023 college graduates will be implemented, according to the ministry.&lt;/p>;&lt;p>;“I think the actual state of youth unemployment in China could be worse than the data suggests, as colleges have incentives to inflate the employment rate,” said Henry Gao, a law professor at Singapore Management University. “There have been reports of colleges offering jobs to their own graduates just to paper over the data.”&lt;/p>;&lt;p>;The college employment rate is closely tied to funds, grants, new student admissions and even whether the major will be cancelled – the Ministry of Education stipulates that majors that have employment rates lower than 60 per cent for two years in a row could get cancelled.&lt;/p>;&lt;p>;The jobless rate for the 16-24 age group hit a new high of 21.3 per cent in June, up from 20.8 per cent in May and expected to rise further in July and August, with a record 11.58 million university graduates leaving campus this year.&lt;/p>;&lt;p>;Analysts say China is at the most difficult time for youth employment since the 1970s, and the challenges won&#39;t disappear in the short term as the economic recovery continues to stumble and the private sector, which accounts for more than 80 per cent of urban employment, still struggles to retrieve confidence and momentum.&lt;/p>;&lt;p>;“Universities should strictly uphold the baseline of genuine and accurate employment data, rigorously review the employment materials of each graduate, and place special emphasis on verifying data related to &#39;flexible employment&#39;,” the ministry said.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;More freedom&#39;: China&#39;s youth embrace &#39;flexible&#39; work in bleak job market&lt;/h3>;&lt;p>;According to China Comment, a bimonthly magazine run by state news agency Xinhua, schools are telling students to report gig jobs, or “flexible employment” as the employment status, and some schools even fabricate data to make the employment rate look more flattering than it is.&lt;/p>;&lt;p>;Some businesses even offer paid “stamp” services to help graduates with fake employment paperwork, according to a Beijing Youth Daily report.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s Communist Party Youth League pointed out in a recent report that falsifying employment rates can lead to “profound consequences”.&lt;/p>;&lt;p>;“No matter how difficult the job market is, we mustn&#39;t dilute the truth,” the report said, adding that it is necessary to recalibrate ideological deviations, as well as reform the evaluation system for the employment status of university students.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean park releases photos of 1-month-old twin panda cubs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3230299/south-korean-park-releases-photos-1-month-old-twin-panda-cubs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 21:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/07/28234f25-7a92-44ac-bb4c-201b70301cbe_a8c26156.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Twin giant pandas born last month celebrated their one-month birthday at South Korea&#39;s largest theme park, Everland Panda World.&lt;/p>;&lt;p>;The organisation on Monday released photos taken on Saturday, the day before they turned 30 days old. The much-celebrated twins were visibly plumper, had more fur and bore the distinctive black markings around their eyes, ears, shoulders, arms and legs.&lt;/p>;&lt;p>;The female twins were born on July 7 at the park, to mother Ai Bao and father Le Bao.它们的重量分别为180克和140克。 Both Ai Bao and her two cubs are in good health.&lt;/p>;&lt;p>;As part of their 30-day health checkup, the twin pandas weighed 1.1kg and 1.2kg, respectively, marking a remarkable sixfold and eightfold increase in weight over the course of one month.&lt;/p>;&lt;p>;The twin pandas also recently achieved their first successful attempts at rolling over.&lt;/p>;&lt;p>;“Drawing from Ai Bao&#39;s parenting experience with South Korea&#39;s first baby panda, Fu Bao, she is adeptly caring for the twin pandas,” an Everland zookeeper said. “We are adjusting feeding frequency and formula quantities based on the twin pandas&#39; health and growth stages.”&lt;/p>;&lt;p>;The twins will be named once they reach 100 days old.&lt;/p>;&lt;p>;The growth journey of the twin pandas can be observed on Everland&#39;s YouTube channel, the Everland blog and Zootopia Naver Cafe. Their related videos have garnered a combined total of over 30 million views, establishing an adoring fan base.&lt;/p>;&lt;p>;As the twin pandas continue to grow, they will transition gradually to solid foods and their vision will start to develop. They are expected to take their first steps at around four months of age.&lt;/p>;&lt;p>;Around six months of age, the twin pandas will begin eating bamboo after initially consuming a mixture of mother&#39;s milk and formula. At this point, visitors to Panda World can expect to meet these adorable creatures.&lt;/p>;&lt;p>;This article was first published on .&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Japanese prime minister Taro Aso arrives in Taiwan to give keynote speech at regional security forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3230288/former-japanese-prime-minister-taro-aso-arrives-taiwan-give-key-note-speech-regional-security-forum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/07/12fc143f-2d17-4616-b257-519962a81573_4bd59b01.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Former Japanese prime minister Taro Aso has arrived in Taiwan for a three-day visit in a trip certain to rile Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;As the vice-president of the ruling Liberal Democratic Party, the long-time vocal supporter of Taiwan is the most senior political figure from his party to have visited the self-ruled island since Japan switched diplomatic recognition to Beijing from Taipei in 1972.&lt;/p>;&lt;p>;Leading a delegation that also includes Japanese Diet members Keisuke Suzuki and Kenji Nakanishi, Aso and his group arrived at Taipei&#39;s Songshan Airport on Monday after being seen off from Tokyo by the island&#39;s de facto ambassador to Japan, Frank Hsieh.&lt;/p>;&lt;p>;“The visit by [LDP] vice-president Aso not only represents the solid relations between Taiwan and Japan but also shows that the two sides will deepen their substantive cooperation in all areas,” Taiwan&#39;s foreign ministry said, without elaborating on what those areas are.&lt;/p>;&lt;p>;Aso is expected to meet Taiwanese President Tsai Ing-wen, Vice-President William Lai Ching-te, Foreign Minister Joseph Wu, former legislature speaker Wang Jin-pyng and Taipei mayor Wayne Chiang Wan-an, according to the ministry.&lt;/p>;&lt;p>;The ministry said Aso would give a keynote speech on Tuesday at a regional security forum organised by the government-funded Prospect Foundation – an institution sanctioned by Beijing for promoting Taiwan independence.&lt;/p>;&lt;p>;On Monday, Aso and his delegation paid tribute to late Taiwanese president Lee Teng-hui at his grave in New Taipei.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing views Taiwan as its territory that must be brought back under its control, by force if necessary.它警告承认北京而不是台北的国家不要与这个自治岛屿进行官方接触。 Most countries, including the United States, do not recognise Taiwan as an independent state, but are opposed to any unilateral change of the cross-strait status quo by force.&lt;/p>;&lt;h3>;Asia has 5 of the world&#39;s top 7 most powerful navies. Singapore ranks No 24&lt;/h3>;&lt;p>;Aso&#39;s visit is expected to provoke Beijing, which has long been displeased by his anti-Beijing remarks, including his comments in the past two years declaring that a Taiwan contingency was a contingency for Japan.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing reacted angrily after Aso told a fundraising event for his party in July 2021 that along with the US, Japan needed to defend Taiwan if the island was invaded because “if a major problem took place in Taiwan, it would not be too much to say that it could relate to a survival-threatening situation” for Japan.&lt;/p>;&lt;p>;He said that such a situation was one of the conditions that needed to be met for Japan to exercise its right of collective self-defence, or coming to the aid of an ally under attack. “We need to think hard that Okinawa could be the next,” Aso said.&lt;/p>;&lt;p>;He made similar comments last year and earlier this year, calling for a drastic strengthening of Japan&#39;s defences against a potential attack of Taiwan by Beijing, which he stressed could also lead to a military conflict on Japanese territory, including Okinawa.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing is expected to closely watch what Aso says in his speech and his meeting with senior officials while in Taiwan.&lt;/p>;&lt;p>;Aso&#39;s visit comes as Beijing has ramped up pressure on Taiwan by sending dozens of warplanes and warships for missions around Taiwan.&lt;/p>;&lt;p>;Between 6am on Sunday and 6am Monday, 24 People&#39;s Liberation Army warplanes and seven warships were operating around Taiwan, with 12 crossing the median line that separates the island and the mainland in the Taiwan Strait, the defence ministry in Taipei said on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, local news media reported that Aso would meet the island&#39;s vice-president and presidential front runner Lai, possibly to understand his political views and future policies if he was elected in January&#39;s race.&lt;/p>;&lt;h3>;Can Japan and South Korea seal &#39;historic&#39; security alliance at US summit?&lt;/h3>;&lt;p>;Lai is the only presidential candidate Aso has yet to talk to. Lai&#39;s opponents, New Taipei mayor Hou Yu-ih of the main opposition Kuomintang party, and former Taipei mayor Ko Wen-je, head of the opposition Taiwan People&#39;s Party, both met the LDP deputy leader on recent visits to Tokyo.&lt;/p>;&lt;p>;Aso met Taiwan&#39;s Foxconn billionaire founder Terry Gou in Tokyo in April. Before his Japan visit, Gou was seeking a nomination from the KMT for his presidential bid but his attempt failed when the party chose Hou as its candidate in May.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>