<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong must up its game on ‘mega events’, sports sector lawmaker says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279956/hong-kong-must-its-game-mega-events-sports-sector-lawmaker-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/41cb6512-a0a3-447f-a366-299652390f58_8eb4cf0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中秋灯会等活动可能不会吸引游客，一位立法者说。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港应该对“大型活动”有一个明确的定义，并改善基础设施，而不是采取更热闹的方式来举办那些可能根本不存在的活动。文化和体育部门的立法者表示，吸引游客。&lt;/p>;&lt;p>;有关部门早些时候表示，今年该市将举办 210 多项大型活动，包括艺术创意活动、体育比赛、大型会议、贸易展览和金融峰会。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，这些活动预计将带来约 170 万名游客，并为当地经济贡献 43 亿港元（5.51 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Kenneth立法会体育、演艺、文化及出版界代表霍启刚周三表示，大部分活动都是地区或地区活动，而非顶级活动。&lt;/p>;&lt;p>;“名单上的这些事件真的被认为是大型事件或标志性事件吗？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一些活动，例如中秋灯会，真的能吸引游客来香港吗？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25/3dfbf192-c69c-4b94-882a-f193ae4b0432_9fd11c71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;霍启刚表示，香港需要制定发展大型活动经济的蓝图。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;霍表示政府对大型活动的定义和立场仍不明确。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促政府要有远见，拿出解决方案制定如何发展香港大型活动经济的蓝图。&lt;/p>;&lt;p>;“（政府）需要非常清楚我们所追求的是什么，”他说，并补充说，这并不是“那里的活动越多” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，设施也不适合举办大型活动，称有些设施已经过时，不符合举办国际比赛的标准。&lt;/p>;&lt;p>;他说，建于1960年代的大会堂等场地也因渗水问题而恶化，并补充说，租用康乐及文化事务署管理的设施也缺乏灵活性。&lt;/p>;&lt;p >;他呼吁政府升级设施，集中精力举办更多“高价值赛事”。&lt;/p>;&lt;p>;香港中国网球协会主席郑明吉表示，他们已申请锦标赛的“M”标志，这将使其有资格获得政府资助。&lt;/p>;&lt;p>;“但进展如此缓慢，”他说，并补充说官员们仍在审查其四月份提交的申请.&lt;/p>;&lt;p>;郑补充说，香港有潜力举办各种系列的国际赛事，并希望政府能够提高场馆的水平。&lt;/p>;&lt;p>;香港队主席钟志乐香港中国龙舟协会回应了这些言论，并呼吁当局为举办水上运动赛事提供更多资源。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人表示，将根据三个因素评估大型赛事日程，包括&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，政府会加强部门之间的沟通，包括协助大型活动的主办机构寻找合适的场地。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2024年，香港将举办21项具有“M”标志的体育赛事，包括渣打香港马拉松和世界跆拳道品势锦标赛。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top chip equipment maker sees two US executives step aside amid tech war tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3279922/chinas-top-chip-equipment-maker-sees-two-us-executives-step-aside-amid-tech-war-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/e010804d-18a8-44a4-bee7-597990098a31_4ae9ee9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海先进微加工设备总部。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中美贸易紧张局势持续升级，中国芯片设备制造商先进微制造设备公司（AMEC）的两名美国公民高管辞职.&lt;/p>;&lt;p>;同为美国公民的倪图强和杨伟不再是中微半导体的“核心技术人员”，中微半导体被广泛认为是中国生产先进蚀刻和沉积工具以减少对外国供应商依赖的最大希望上海上市公司中微上周在一份监管​​文件中表示，出于“个人原因”，两人仍是公司员工。&lt;/p>;&lt;p>;中微的“核心技术人员”数量，其中还包括董事长和该公司表示，随着最新的高管变动，首席执行官尹智尧的人数从九人减少到七人。该公司表示，这些变化“不会对中微的研发进度、运营能力或竞争力产生重大不利影响”。&lt;/p>;&lt;p>;中微并未具体说明两位高管将担任哪些新职务。 AMEC 表示，倪先生还辞去了公司副总裁的职务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/25/b64e26a0-bd41-4ff4-9f28-7a9981c0c38b_a1c44e25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Advanced Micro 洁净室视图-制造设备。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年10月，美国商务部宣布限制“美国人”支持“某些位于中国的半导体”“开发或生产”芯片”。&lt;/p>;&lt;p>;这一出人意料的举动让中国上市芯片公司的数十名美国高管争先恐后地确定他们是否受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;最新人员AMEC 的变化正值中国半导体行业应对日益激烈的地缘政治冲突之际，华盛顿出于国家安全风险考虑采取进一步措施限制中国获取先进芯片技术。&lt;/p>;&lt;p>;在 3 月份发布的 2023 年年度报告中，AMEC与之前的年度报告中一样，该公司没有说明其美国董事长兼首席执行官尹的国籍。 80 岁的尹曾在美国英特尔、泛林研究和应用材料公司工作，然后于 2004 年在中国成立了自己的公司。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国在芯片制造工具的复杂程度方面仍落后美国多年，尹在7月份的一次行业小组讨论中表示，尽管在质量和可靠性方面存在差距，但中国的半导体供应链今年夏天可能会实现“基本的自给自足水平”。这位芯片资深人士补充说，他相信中国能够在未来 5 到 10 年内赶上芯片制造行业的领先者。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份，美国国防部 (DOD) 增加了一些包括 AMEC 在内的中国公司被列入“中国军事公司 (CMC)”名单，理由是它们对美国国家安全构成威胁，并禁止它们与一些美国公司开展业务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25/0b48b6b4-65a9-46f9-a7b6-bc1cc88583c5_96b927b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尹智尧，先进微制造设备公司董事长兼首席执行官。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;8月，总部位于上海的中微公司表示，已对美国国防部提起诉讼，称美国国防部指定该公司为CMC是没有法律依据的，并且造成了“严重且无法弥补”的伤害。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，中微的业务仍在扩大，该公司将其归因于国内对本土芯片制造工具的强劲需求。该公司在最新的年度报告中表示，2023 年全年收入同比增长 32.1%，达到 62.6 亿元人民币（8.79 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 6 个月的收入增长了 36.4% AMEC 8 月份表示，同比增长 34 亿元。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can the world come together to share benefits of genetic data?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3279843/can-world-come-together-share-benefits-genetic-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/c5120a44-992d-40bb-a7a4-97e5bc6b2fed_2ea0e420.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名技术人员在 Complete Genomics 的实验室中准备 DNA 样本进行分析7 月 22 日在加利福尼亚州圣何塞举行。共享基因组测序所得的遗传数据有可能创造巨大的财富并有助于减少不平等。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;需要强有力的国际规则来管理遗传密码的所有权和使用，以便全人类受益。这将有助于缩小南北差距，治愈影响我们健康的疾病，并解决因气候变化而加剧的粮食短缺问题。允许现状继续下去会带来更大的不平等，同时也会加剧广泛损害的风险。&lt;/p>;&lt;p>;有几个因素阻碍了改善数字序列信息 (DSI) 获取并公平分配其利益的全球协议。其中最基本的是商业和国家利益高于为共同利益而分享的美德。&lt;/p>;&lt;p>;其中的利害关系是巨大的。联合国估计，DSI 今年的全球收入将超过 1.5 万亿美元，到 2030 年将达到 2.3 万亿美元。对这些数据的需求正在不断增加。中国的研究人员与 14 个国家组成了一个联盟，提议对世界上超过 1% 的人口进行基因组测序。&lt;/p>;&lt;p>;然而，鉴于分歧的顽固性和所涉及的资金规模，下个月在哥伦比亚卡利举行的联合国生物多样性会议的进展令人怀疑，该会议是就遗传资源条款和机制的改进进行谈判的几个论坛之一。地缘战略紧张局势可能会渗透到这些谈判中，并破坏取得进展的希望，其他伦理、法律和社会挑战也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;DSI 泛指描述基因中生物化学顺序的基因组序列数据。一旦科学家找到了有用的基因，他们就可以将一个版本插入细菌或酵母等微生物中，然后产生具有多种有益用途的化合物。技术进步显着提高了生成DSI的速度并降低了生成成本。&lt;/p>;&lt;p>;然而，现有条约对DSI的定义非常模糊。对于其范围应包括哪些内容，国际上尚未达成共识，这给进展造成了巨大障碍。一些人认为该定义仅限于 DNA 和 RNA（它们负责存储和读取支撑所有生命的遗传信息），而另一些人则认为它应该涵盖改变细胞功能的行为数据和生态关系信息。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;1992 年通过的《生物多样性公约》是共享遗传资源、同时保护生物多样性、促进可持续性和确保公平分享 DSI 惠益的全球方法的基础。即便如此，一些签署国仍然致力于将遗传资源视为基因所在主权国家的唯一财产。&lt;/p>;&lt;p>;该条约于 2010 年在日本名古屋进行了修订，通过了一项具有约束力的协议，明确了遗传资源的获取权和最低惠益分享义务，同时建立各国法律信息交换所。然而，加入议定书的国家在 DSI 是否被列为“遗传物质”并因此受议定书义务约束方面存在很大分歧。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 12 月通过的《昆明-蒙特利尔全球生物多样性框架》标志着一个新的关键阶段各国承诺建立一个分享 DSI 惠益的机制，作为扭转全球生物多样性丧失的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;为筹备在卡利举行的会议，《生物多样性公约》的一个工作组在八月份在多伦多，但他们只获得了“大括号内的推荐”。根据国际可持续发展研究所的一份报告，他们的工作“使人们更好地理解了问题的复杂性”，但未能做出实施解决方案所必需的政治妥协。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;有前进的道路吗？就 DSI 定义达成一致将有助于澄清谈判和协议的范围。继续使用该术语作为占位符只会增加解决高度争议问题的难度。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏广泛接受的定义增加了法律不确定性，削弱了全球协议，并允许各国政府颁布不同的国家法律广泛地从一个国家到另一个国家。这些不确定性阻碍了研究，因为科学家和公司出于合规性担忧而远离某些遗传资源。&lt;/p>;&lt;p>;创造一种分享利益的方法需要创新和实验。中国研究人员于 2020 年 1 月共享病毒基因组，使得 Covid-19 疫苗的快速开发成为可能。这一成功证明了自由共享基因数据的必要性和优势。制定更好的方式来认可和奖励分享 DSI 的国家，将鼓励各国政府更加坚定和积极主动。&lt;/p>;&lt;p>;建立多边基金将提供更有效的方式，以透明、可信的方式分享货币和非货币利益过程。该基金可以与世界卫生组织合作，优先考虑对全球危机采取最紧急的应对措施。与世界银行和国际货币基金组织合作可以利用 DSI 产生的收入来减少主权债务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/25/b85859be-3469-4da9-86fb-d50cd566acb6_8b369f3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哥伦比亚外交部长路易斯·吉尔伯托8 月 27 日，穆里略在哥伦比亚波哥大举行的新闻发布会上发表讲话。穆里略表示，联合国生物多样性会议“首次”将有来自巴西、巴拿马、洪都拉斯、加纳等国的政府首脑参加和几内亚比绍。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该基金的成功将取决于对访问 DSI 征收费用并延长使用基因数据的基于时间的权利的监管制度。这些规则应该有利于促进开放获取。同意让国家法律符合全球规则将很困难，但从标准化功能规则和日常合作开始可能会成为通向对特定国家法律和法规进行更困难限制的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;必须迅速制定《名古屋议定书》，以提供更多服务，帮助研究人员更轻松地识别遗传资源、保存地、研究用途和知识产权法。借助中国和其他 14 个国家的研究机构建立的研究联盟的势头，提供了这一解决方案和其他解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;水涨船高。在贫富分化严重的世界里，这是很难推销的，但所有国家都拥有可以平衡其影响力的遗传资源。小小的成功可以让各国渴望做得更多。所有人都将从共同促进科学探究和创新中受益。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai unveils 500-million-yuan voucher plan to boost consumption after stimulus package]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3279947/shanghai-unveils-500-million-yuan-voucher-plan-boost-consumption-after-stimulus-package?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/52f89604-71da-450f-8798-ad6fda4794f1_6d947996.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海南京路商圈里人头攒动。未来几天，全市将发放消费券，刺激消费。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了吸引人们外出消费，上海将发放价值 5 亿元人民币（7120 万美元）的消费券——这一消息是在一天后发布的。中央政府发射了政策火箭筒，以重振中国陷入困境的经济。&lt;/p>;&lt;p>;该计划是中国商业首都同类计划中规模最大的一次，旨在刺激餐饮等多个领域的消费根据市政府周三公布的计划，该举措也标志着中央政府周二公布自大流行以来最大的经济刺激计划后地方政府的首次重大举措，强调协调一致努力让世界第二大经济体重回正轨，实现北京“5%左右”的增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;“最新消费券的时机和规模都很重要，”付伟刚表示上海金融与法律研究院智库执行院长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该计划还发生在近几个月上海零售额大幅下滑、餐馆老板和经营者难以生存的背景下。 &lt;/p>;&lt;p>;根据计划，将发放价值3.6亿元的消费券，让人们在餐厅就餐省钱；安排酒店住宿补贴9000万元； 3000万元观影优惠——20-30元不等——可抢购；参加体育赛事或参加体育活动的人将享受2000万元的折扣，例如更便宜地参观公共游泳池。&lt;/p>;&lt;p>;优惠券将于本月底开放，据市政府称，电子优惠券通过微信支付等指定支付平台分两个阶段发放。&lt;/p>;&lt;p>;第一阶段从9月下旬到10月，重点是国庆期间的餐饮和电影券当天“黄金周”假期鼓励消费高峰，吸引游客。第二阶段是从 11 月到 12 月，重点是提供住宿和体育优惠券，以刺激淡季需求。&lt;/p>;&lt;p>;个人可以使用的优惠券数量似乎没有限制。对于餐饮、电影和运动，只要手机位于上海，就可以申请优惠券。对于酒店券，没有设定上限。&lt;/p>;&lt;p>;“上海响应中央政府号召，希望借周一宣布促增长、促消费措施后的良好势头和情绪， ”傅说。 “上海的零售和餐饮业需要这样的强心剂，尤其是在国庆黄金周假期之前。&lt;/p>;&lt;p>;“其他一线城市和经济强省也可能会推出大额优惠券。”&lt; /p>;&lt;p>;上海上月社会消费品零售总额同比下降6.8%，原因是中国消费之都的国内消费依然疲弱。 6 月份，它报告了自 2022 年春季两个月的大流行封锁以来最糟糕的月度数据，下降了 9.4%。&lt;/p>;&lt;p>;餐饮业可能是受影响最大的行业在各大城市餐饮业利润普遍下滑的背景下，受消费券冲击，受冲击最严重的企业之一。&lt;/p>;&lt;p>;上海年收入超过200万元的企业今年前6个月亏损7.​​7亿元。据当地统计局统计，这一年。相比之下，去年同期利润为17亿元。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US senate panel finds Secret Service failures before Trump rally shooting were ‘preventable’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279951/us-senate-panel-finds-secret-service-failures-trump-rally-shooting-were-preventable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 20:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/40e11def-b730-4d41-be8b-6a8d31cfa2da_b3d00e7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在演讲时开枪后，警察狙击手还击巴特勒的一场竞选活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前总统唐纳德·特朗普7月集会前，一名枪手开枪，特勤局多次失败“是可以预见、可以预防的，并且与导致暗杀企图的事件直接相关”周三发布的参议院两党调查显示。&lt;/p>;&lt;p>;与该机构的内部调查和正在进行的两党众议院调查类似，参议院国土安全和政府事务委员会的临时报告发现了多项失败宾夕法尼亚州巴特勒枪击事件发生前的几乎所有层面，包括规划、通信、安全和资源分配。&lt;/p>;&lt;p>;“这些失败的后果是可怕的，”民主党主席、密歇根州参议员加里·彼得斯 (Gary Peters) 说。国土安全面板。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25/40e11def-b730- 4d41-be8b-6a8d31cfa2da_98777c67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在巴特勒的竞选活动上发表讲话时开枪，警方狙击手还击。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查人员发现，特勤局和其他安全机构之间没有明确的指挥系统，也没有对枪手爬上的大楼进行覆盖的计划。开枪。官员们通过多个独立的无线电频道进行操作，导致通信中断，一名缺乏经验的无人机操作员在设备无法正常工作后被困在求助热线中。&lt;/p>;&lt;p>;安全官员之间的通信是“多方通信”。彼得斯说。&lt;/p>;&lt;p>;报告发现，枪手托马斯·马修·克鲁克斯(Thomas Matthew Crooks)开枪，向特朗普的方向发射了八发子弹，大约两分钟前，特勤局接到通知称，大楼屋顶上有一个人。距离前总统讲话的地方不到 150 码。 2024 年共和党总统候选人特朗普在刺杀企图中被子弹或子弹碎片击中耳朵，一名集会观众被杀，另外两人受伤，随后枪手被特勤局反狙击手击毙。&lt;/p >;&lt;p>;报告发现，在克鲁克斯开枪前 22 秒左右，一名当地警官发出无线电警报，称大楼内有武装人员。但这些信息并未传达给接受参议院调查人员采访的关键特勤人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/25/19bc2ad3-4c25-4d25-9e92-1f2b38a05e23_520ce452.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普竞选集会上的帐篷展示在他成为暗杀企图目标后的视频监视器。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家组还采访了一名特勤局反狙击手，他报告称看到警察拔枪跑向枪手所在的建筑物，但该人表示他们没想到通知任何人让特朗普下台。&lt;/p>;&lt;p>;参议院报告发布的几天前，特勤局发布了一份五页的文件，总结了尚未最终确定的秘密的主要结论周四，众议院两党特别工作组将举行调查枪击事件的听证会，并在周四举行听证会之前，报告发生了什么问题。众议院小组还在调查本月早些时候针对特朗普的第二次暗杀企图，当时特勤局特工逮捕了一名藏在特朗普佛罗里达俱乐部高尔夫球场上的持步枪男子。&lt;/p>;&lt;p>;每项调查都发现了新的细节，反映出前总统的安全遭到严重破坏，立法者表示，在试图防止这种情况再次发生时，他们还想了解更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;“这是秘密多次人为失误的结果服务，”该小组的共和党领袖、肯塔基州参议员兰德·保罗 (Rand Paul) 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/25/4b4b80b9-b77c-4771-8ba6-d2d09552a6aa_55c83460.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆警车封锁了特朗普国际机场外的街道美国前总统的高尔夫球场发生枪击事件后，西棕榈滩的高尔夫俱乐部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;参议员们建议特勤局在发生任何保护性事件之前更好地界定角色和职责，包括指定一个人负责批准所有安全计划。调查人员发现，许多负责人否认自己对规划或安全失败负有责任，并推卸责任。&lt;/p>;&lt;p>;接受委员会采访的先遣特工表示，“规划和安全决策是共同做出的，没有具体规定”报告称，负责审批的个人”。&lt;/p>;&lt;p>;与地方当局的沟通也很差。两天前，当地执法部门对枪手所在建筑物的安全覆盖表示担忧，并在特勤局特工走过时告诉他们，他们没有足够的人力来封锁大楼。报告称，特勤局特工随后向调查人员提供了关于谁负责该安全覆盖的相互矛盾的说法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特勤局上周发布的内部审查还详细说明了多个通信故障，包括缺乏对当地执法部门的明确指导，以及未能修复集会场地的视线漏洞，导致特朗普容易受到狙击手的射击，以及一些特工的“自满”。&lt;/p>;&lt;p>;“这这是美国特勤局的失败。重要的是，我们要对 7 月 13 日的失败负责，并利用吸取的教训来确保我们不会再次发生类似的失败。” &lt;/p>;&lt;p>;除了更好地界定事件责任外，参议员们还建议该机构彻底改革其在保护性事件中的通信操作，并改善情报共享。他们还建议国会评估是否需要更多资源。&lt;/p>;&lt;p>;民主党和共和党在特勤局失败后是否向其提供更多资金方面存在分歧。有望在本月底之前通过的一项支出法案包括为该机构额外拨款 2.31 亿美元，但许多共和党人表示，首先需要进行内部改革。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个明显的管理问题国土安全小组调查小组委员会的共和党领袖、威斯康星州共和党参议员罗恩·约翰逊 (Ron Johnson) 表示：“这很简单。”</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Millions revel in China comeback of pop icon Wang Leehom, dive queen Quan Hongchan joins fun]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3279925/millions-revel-china-comeback-pop-icon-wang-leehom-dive-queen-quan-hongchan-joins-fun?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/26e16c11-7d1e-4640-a72a-04109d0bf532_2c41310d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全球数百万粉丝庆祝王力宏在近期重大赛事中的复出表现澳门的活动。图片来源：南华早报综合/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台裔歌手王力宏在中国大型活动中复出，与成龙、奥运跳水冠军全红灿等明星同台献唱，引发广泛关注&lt;/p>;&lt;p>;2021年12月，王宣布与妻子李静蕾离婚。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，李静蕾在社交媒体上指控王有不当行为，包括连环作弊和拉客。性工作者。&lt;/p>;&lt;p>;该丑闻严重损害了他的公众形象，导致多个品牌与他断绝关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25/194be39c-b5d8-42d1-839f-c92cd282bbdd_1eff123c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;王力宏表示他将终生铭记自己的复出表现。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;5月，北京一家法院判定王先生无任何不当行为，裁定这些指控很可能是捏造的，随后解冻了其公司901万元人民币（130万美元）的资金。 &lt;/p>;&lt;p>;9月22日，王在澳门参加由中国中央电视台CCTV-6主办的大湾区电影音乐会。&lt;/p>;&lt;p>;他的亮相标志着这位流行偶像正式登陆大陆继2021年丑闻后卷土重来。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动汇聚了来自中国、香港、澳门和台湾的数百名电影明星、歌手和奥运运动员，演唱经典的中国歌曲，彰显民族团结的情感。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;演唱会开始前，微博上的相关话题已吸引了惊人的40亿浏览量。&lt;/p>;&lt;p>;与王一起的还有成龙、肖战、奥运跳水冠军全权等明星，还有表网球冠军樊振东出席。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25/ aa80ce90-cc08-4635-8d0c-3dbee46d5674_fc049af8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王在后台与高兴的奥运跳水女王全红婵一起。图片来源：搜狐&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自中国南方广东省的全，用粤语向观众致意，并表达了未来前往澳门比赛的愿望。&lt;/p>; &lt;p>;王与全权和其他明星一起表演了歌曲《大中华》，其中包括穿着中国奥运队服装的奥运会运动员。&lt;/p>;&lt;p>;他还与香港演员兼歌手李治廷一起演唱了《天地龙》 &lt;/p>;&lt;p>;王在微博上分享了演唱会的照片，其中包括一张与全的合照，并写道：“谢谢大家。今天我深受感动。我将终生记住这一刻。”&lt;/p>;&lt;p>;在网上流传的视频中，可以看到王恭敬地鞠躬并与全握手，全兴奋地握着他的手，不愿让开。去。全权甚至在他面前唱了《我们的歌》。&lt;/p>;&lt;p>;在王离婚风波引起公众关注之前，他已在中国大陆、香港、台湾和海外被视为顶级偶像二十多年。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这位48岁的万人迷拥有马萨诸塞州波士顿伯克利音乐学院的硕士学位。&lt;/p>;&lt;p>;凭借他高大帅气的外表和音乐天赋，他成为最受欢迎的音乐人之一。 2000 年代的明星。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25/82e9cfa0-da3a -4574-afd1-1c821dd0a39f_2b32b1e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;众多体育和娱乐明星出席了澳门大型演唱会。图片来源：搜狐&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王的音乐融合了爵士乐、说唱乐和中国风味，为他赢得了无数奖项。他的一些热门歌曲包括《龙的传人》、《改变自己》和《唯一的一个》。&lt;/p>;&lt;p>;他在中国、香港、台湾和海外华人社区拥有庞大的粉丝群，微博粉丝数达 6700 万Instagram 上的粉丝数达到 540 万。&lt;/p>;&lt;p>;王的回归受到了全球的热烈欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;一位大陆微博用户表示：“经历了这一切，我的英雄终于回来了。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“感谢您的辛勤工作和坚持。正义终于获胜，”另一位网友在 Instagram 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“王为音乐而生。我很高兴再次听到他的声音。”第三位补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China offers Iran moral support in shadow of Israel-Hezbollah hostilities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279946/china-offers-iran-moral-support-shadow-israel-hezbollah-hostilities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/e7185247-22d0-4372-9b68-0d9c9da61528_0680580d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列空袭南部村庄 Kfar Rouman 冒出浓烟，周三，从黎巴嫩南部的马尔贾永看到。在震撼中东的敌对行动中，中国伸出援手支持伊朗。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在以色列和伊朗支持的真主党之间爆发全面战争的风险不断上升之际，两名中国高级外交官本周在与伊朗高级官员的会谈中表示支持德黑兰。 &lt;/p>;&lt;p>;周二在纽约举行的联合国大会期间，中国外交部长王毅会见了伊朗总统马苏德·佩泽什基安，承诺支持德黑兰维护其“主权、安全、领土完整和主权”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“无论国际和地区形势如何变化，中国始终是伊朗值得信赖的伙伴，将一如既往支持伊朗……反对外部势力干涉伊朗内政中国外交部援引王毅的话称。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，中国将“主持正义，推动停火，结束加沙战争”。&lt;/p>;&lt;p >;此次会面是王毅与伊朗新任改革派总统佩泽什基安之间的首次会面，据信佩泽什基安主张修补与西方的关系。&lt;/p>;&lt;p>;据伊朗国有通讯社 IRNA 报道，佩泽什基安表示，中国有&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[以色列]不遵守任何法律框架，该政权的罪行是人类良心无法接受的，”他&lt;/p>;&lt;p>;“中国作为世界上最重要的国家之一的角色肯定会有效地谴责和制止这些犯罪行为。”&lt;/p>;&lt;p>;据伊朗伊斯兰共和国通讯社报道，王说， “以色列政权在加沙的行为是不公正的，导致巴勒斯坦人民被杀和流离失所，不幸的是，这种行为正在蔓延到该地区”。&lt;/p>;&lt;p>;佩泽什基安补充说，伊朗和中国应该“携起手来，促进世界多边主义的发展”，“不会允许强制力将自己的要求强加于其他国家”。&lt;/p>;&lt;p>;在伊朗，中国中东问题特使翟隽也会见了阿里伊朗外交部长高级顾问阿斯加尔·哈吉(Asghar Khaji)和伊朗西亚和北非事务助理外交部长迈赫迪·舒什塔里(Mehdi Shushtari)。&lt;/p>;&lt;p>;翟没有直接提及冲突，但表示中国“准备加强沟通”与伊朗在中东事务中加强和协调”，推动“全面、公正、持久解决热点问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“在中东地区发生深刻复杂变化之际，中国支持据中国外交部称，翟隽表示，此次会议是在黎巴嫩自 2006 年以来死亡人数最多的一天的背景下召开的。据黎巴嫩当局称，周一的空袭造成 500 多人死亡，其中包括 90 多名妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，轰炸目标是真主党，这是伊朗支持的激进政治组织。黎巴嫩。&lt;/p>;&lt;p>;王告诉联合国大会，这次袭击是“针对平民的不分青红皂白的攻击”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25/e2902ead-9db0-4918-ba96-a31c48b61b09_89e8f33f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，从以色列边境附近的马尔贾永可以看到，真主党和以色列军队之间持续发生跨境敌对行动，黎巴嫩南部浓烟滚滚。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还在纽约向黎巴嫩外长阿卜杜拉·布·哈比卜表示，北京将始终站在“正义和包括黎巴嫩在内的阿拉伯兄弟一边”，并“强烈支持黎巴嫩”。谴责这种违反国际关系基本准则的行为”。&lt;/p>;&lt;p>;王谴责上周在黎巴嫩发生的通信设备爆炸事件，该事件造成至少 37 人死亡、约 3,000 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;尽管没有承认责任，据信以色列是针对真主党成员的寻呼机和对讲机爆炸事件的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在寻求在中东事务中拥有更大的发言权，特别是在促成中美之间达成和平协议之后。去年伊朗和沙特阿拉伯。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京与阿拉伯国家明确结盟，但它不断声称自己是以色列-哈马斯战争中的中立参与者，并表示愿意对冲突进行反思。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;周三在以色列驻北京大使馆举行的吹风会上，驻华使团副团长尤瓦尔·瓦克斯表示，以色列不希望爆发全面战争，仍在寻求外交解决方案。&lt;/p>;&lt; p>;以色列表示，此次军事行动的目标是寻求以色列北部边境安全局势的“根本改变”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列呼吁全面执行联合国第1701号决议，该决议规定制定停火条款，结束了以色列和真主党之间的 2006 年第二次黎巴嫩战争。&lt;/p>;&lt;p>;根据该决议，该决议还要求真主党解除武装，除联合国维和人员和黎巴嫩军队外，不会在南部部署任何武装部队利塔尼河的河流，流经以色列边境以北约 29 公里（18 英里）处。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/25/e7185247-22d0-4372-9b68-0d9c9da61528_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列空袭在周三，从马尔贾永 (Marjayoun) 看到的南部村庄卡法鲁曼 (Kfar Rouman)。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国是伊朗的亲密盟友，完全可以传递相关信息，以色列不会允许这个恐怖组织再次坐镇我们的边境。”瓦克斯说，指的是真主党。&lt;/p>;&lt;p>;在纽约期间，王会见了至少 15 个国家的领导人、高级外交官和官员，但没有见过来自以色列的领导人、高级外交官和官员。&lt;/p>;&lt;p>;他也没有见过来自以色列的领导人、高级外交官和官员。与美国总统安东尼·布林肯或美国总统乔·拜登进行了会谈，但确实会见了美国参议员克里斯·库恩斯，“就共同关心的问题交换了意见”。&lt;/p>;&lt;p>;在与佩泽什基安的会谈中，王还表示北京支持进一步德黑兰和利雅得之间的接触。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，北京决心实施与德黑兰的 25 年合作计划 — — 该协议于 2021 年签署，但此后几乎没有明显进展。&lt;/p>;&lt;p>;劳拉·周补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian lawmakers back adoption ban on ‘sick’ countries allowing gender reassignment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3279948/russian-lawmakers-back-adoption-ban-sick-countries-allowing-gender-reassignment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 20:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/96835a91-14a6-4192-8145-2b3de0843d03_4de8b266.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子经过国家杜马大楼，即下议院俄罗斯议会在莫斯科。莫斯科长期以来一直将自己描绘成反对自由价值观的堡垒，但自乌克兰战争以来，这种趋势大大加速。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯议会周三投票支持一项法案，禁止在允许性别重新分配的国家收养俄罗斯儿童，这是一系列极端保守的社会措施中的最新一项。&lt;/p>; &lt;p>;莫斯科长期以来一直将自己描绘成反对自由价值观的堡垒，但自从克里姆林宫发动乌克兰攻势以来，这种趋势大大加速，进一步破坏了与西方的关系。&lt;/p>;&lt;p>;该法案将禁止各国公民授权“通过医疗干预（包括使用药物）改变性别”，或允许个人改变官方身份证件上的性别。&lt;/p>;&lt;p>;立法者表示，他们希望确保被收养的儿童不会去通过性别重新分配。&lt;/p>;&lt;p>;杜马议长维亚切斯拉夫·沃洛金 (Vyacheslav Volodin) 对这项法案的推进表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“通过这项法律，我们正在保护儿童，我们正在为儿童尽一切努力，让他们不会结束“在一个允许同性婚姻和变性的国家，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;沃洛丁本月早些时候接受了俄罗斯媒体采访，他在采访中表示，欧洲和美国因允许性别重新分配而感到“恶心”，攻击那些“昨天是男人、今天自称为女人”的人。&lt;/p>;&lt;p>;立法者在一读时几乎一致投票支持拟议的法律，其中 397 票通过赞成和反对。&lt;/p>;&lt;p>;该法案仍需再经过两读通过并获得上议院批准，然后才能由总统签署成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;外国采用自2012年莫斯科禁止美国人收养儿童以来，俄罗斯儿童的数量急剧下降。自 2022 年乌克兰攻势以来，这种情况实际上已完全停止。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，2023 年，只有 6 名俄罗斯儿童被外国公民收养。&lt;/p>;&lt;p>;根据俄罗斯媒体称，今年年初有 358,000 名儿童被送进疗养院。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;等待被收养的儿童受到乌克兰冲突的影响，莫斯科考虑自 2022 年起禁止收养“不友好国家”。&lt;/p>;&lt;p>;现在实际到达俄罗斯还存在后勤方面的复杂性。&lt;/p>;&lt;p>;这些最新提案是法案的新版本2022 年提出的一项旨在禁止来自“不友好国家”的父母收养俄罗斯儿童的法案——莫斯科用这个术语来指代因俄罗斯进攻乌克兰而对其实施制裁的国家。&lt;/p>;&lt;p>;国家解释者杜马网站称，该法案旨在禁止“北约国家”收养俄罗斯儿童。&lt;/p>;&lt;p>;该法案的作者之一、国会议员尼娜·奥斯塔蒂娜(Nina Ostatina)表示：“针对我们发动的混合战争触及了我们的孩子……俄罗斯俄罗斯已经成为保护传统价值观的前哨基地。”&lt;/p>;&lt;p>;多年来，俄罗斯为 LBGT 人群创造了一个不适宜居住的环境。 2023年7月，它以极端主义为由禁止“国际LGBT运动”，并将变性定为非法。&lt;/p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·普京曾多次嘲笑接受过变性的人和LGBT人士。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Banks may become collateral damage as China’s ‘big bang’ squeezes margins, degrades assets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3279937/banks-may-become-collateral-damage-chinas-big-bang-squeezes-margins-degrades-assets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 18:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/68ec7e43-c352-419d-a2e1-95cc7145e093_363561e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位投资者在中国杭州的一家证券公司监控股价2018年10月18日，浙江省东部。与全球惯例相反，中国用绿色表示损失和下降，用红色表示收益和利润。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师称，在政府本周宣布的一系列经济刺激政策中，中国的银行可能最终会遭受意想不到的附带损害，因为它们可能不得不应对利润率挤压和抵押贷款质量恶化的问题&lt;/p>;&lt;p>;根据标准普尔全球评级公司的估计，银行的净息差可能会被侵蚀五分之一个百分点，即 20 个基点。该评级公司的分析师在该政策出台后写道，资产回报率可能下降 14 个基点，需要平均存款利率下降 25 个基点才能“抵消影响，这对于存款基础和监管缓冲较弱的银行来说将是一个挑战” &lt;/p>;&lt;p>;净息差 [NIM] 是银行支付的存款与贷款赚取的差额，是收入的主要来源和衡量其盈利能力的指标。在中国人民银行指示银行将现有贷款的抵押贷款利率降低 0.5 个百分点，同时保持存款利率不变后，这一利润率变得更小。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计[银行]净息差将继续面临压力惠誉评级亚太金融机构主管 Vivian Xu 表示，“在现有抵押贷款利率下调和政府指令降低借贷成本以支持经济的推动下，下半年将持续到 2025 年。” “我们预计，存款准备金率和存款利率的进一步降低将部分抵消这一影响。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这对中国的银行来说可能是不利的。除中国农业银行外，全国六家最大的国有银行均报告上半年业绩下滑。截至 6 月的六个月，农业银行的净息差从去年的 1.66% 收窄至 1.45%。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府还将第二套住房的首付比例从 25% 下调至 15%，这是一项前所未有的举措，旨在鼓励买家重返市场。央行行长潘功胜表示，这可能有助于减轻估计 1.5 亿人的抵押贷款负担，可能会降低他们每年约 1500 亿元人民币（214 亿美元）的利息支出。&lt;/p>;&lt;p>;“在此基础上，抵押贷款措施可能会减缓提前还款并重振投资需求，”标准普尔分析师写道。 “银行抵押贷款余额的稳定将有助于其资本比率。”&lt;/p>;&lt;p>;资本比率衡量贷方相对于其风险加权资产的资本数额，有助于表明其吸收损失的能力。&lt; /p>;&lt;p>;作为向经济注入流动性的另一项举措，中国央行将存款准备金率（银行必须持有的现金储备量）降低了半个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;“标准普尔分析师表示，中国的银行一直在放缓贷款增长和资本消耗，以减轻利率下降对盈利能力的打击。 “从长远来看，如果房价不稳定，我们会注意到较低的首付比例，尤其是二线城市的二套房。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean woman dies after 92 failed hospital attempts amid doctors’ strike during holiday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3279938/south-korean-woman-dies-after-92-failed-hospital-attempts-amid-doctors-strike-during-holiday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 19:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/3d579bb9-0a7e-4a87-8202-aa9d4d7d0573_9b5137e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名韩国妇女在 92 家医院拒绝收治后不幸死亡在一个重大节日期间，突显了长达数月的医生罢工所造成的破坏性影响。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名韩国妇女成为医生长达数月罢工的最新受害者，急救人员拨打了 92 次电话，但未能找到一家可以收治她病情严重的医院。重大节日期间出现心脏病。&lt;/p>;&lt;p>;政府周一告诉一名反对派议员，上周二急救人员到达她在釜山的家时，多次心脏骤停的受害者已经失去知觉。&lt;/p>;&lt; p>;医护人员联系了 10 家医院，但没有一家医院有资格在中秋节（韩国最大的节日之一）期间为她提供治疗。&lt;/p>;&lt;p>;一家医疗中心最终同意收治这名 30 多岁的患者，尽管该中心缺乏足够的条件进行复杂的神经外科手术的资源。&lt;/p>;&lt;p>;该妇女在医院接受了心肺复苏，暂时改善了她的病情。但是，她需要在更大的机构接受护理。急救人员联系了几家较大的医院，但他们以医生短缺为由拒绝了请求。&lt;/p>;&lt;p>;她最终于9月17日凌晨因心脏病发作去世。这是韩国发生的最新事件，从二月份开始的医生罢工抗议政府增加医学院招生的决定已经削弱了该国的医疗保健系统。&lt;/p>;&lt;p>;总统尹锡烈的政府表示，该提案旨在解决该国医生短缺的问题世界上老龄化速度最快的社会之一。然而，初级专业人员认为，他们的工资和工作条件首先需要改善。&lt;/p>;&lt;p>;罢工导致数百例手术和其他治疗被取消，事故和应急能力紧张。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;据《韩国先驱报》报道，官方数据显示，1 月至 6 月期间，医院拒绝救护车运送重症患者 2,645 次，几乎是 2023 年全年记录的 1,582 例病例的两倍。&lt;/p>;&lt;p >;本月早些时候，釜山一名重伤建筑工人在医院之间寻求紧急手术的途中死亡。&lt;/p>;&lt;p>;四月份，一名老年妇女在等待五个小时才找到可以进行心脏手术的医院后死亡&lt;/p>;&lt;p>;政府已派遣数十名军医和公立医生前往全国各地的急诊室，以减轻工作量，并提议成立一个咨询机构来结束罢工。&lt;/p>;&lt;p>;最后本周，青瓦台敦促医学界加入谈判以打破僵局，并表示可以修改 2026 年的入院名额，但不会修改明年的入院名额。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan urges Hong Kong to make ‘correct decision’ by lifting 10-prefecture seafood ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3279940/japan-urges-hong-kong-make-correct-decision-lifting-10-prefecture-seafood-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 19:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/8b899d29-7c48-49ab-94c6-fb2766d476ec_e0cc673e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港现时禁止来自东京、福岛、千叶的水产品、栃木县、茨城县、群马县、宫城县、新泻县、长野县和埼玉县。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本外交官敦促香港做出“正确决定”，尽快解除香港长达13个月的10个都道府县水产品进口禁令在北京方面表示打算逐步取消自己的限制措施之后。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻香港总领事冈田健一于周三发出了呼吁，一天前，行政长官李家超呼吁在他的政府考虑调整限制的可能性之前，必须先获得“足够的科学数据和证据”。&lt;/p>;&lt;p>;香港目前禁止来自东京、福岛、千叶、栃木、茨城、群马、宫城、新泻县、长野县和埼玉县。&lt;/p>;&lt;p>;食品安全中心还加强了对所有其他日本进口海鲜的每日辐射检查，作为限制的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;冈田出现在开幕式上香港第九届日本秋季节庆典仪式上表示：“虽然香港政府仍然禁止从日本10个都道府县进口水产品，令人非常遗憾，但香港目前是日本水产品全球最大出口目的地。”&lt; /p>;&lt;p>;去年，针对日本决定开始排放受损福岛核电站 134 万吨处理后的废水，内地和香港实施了限制。&lt;/p>;&lt;p>;但该外交官于周三，日本和内地最近就这一问题达成共识，可以为后者取消此类限制铺平道路，并表示希望香港也能效仿。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望香港政府能够冈田表示，“尽快根据科学证据作出正确决定，让香港居民享用到更多日本水产品。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25/d6babb87-a337-4baf-87bb-7f9d4bcbf37b_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国驻香港总领事冈田健一周三在香港日本秋季节开幕式上致辞。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，日本“非常感谢”香港人对该国水产品的信任。&lt;/p>;&lt;p>;上周五，北京表示已同意在两国“几轮谈判”后“逐步恢复”日本海鲜的进口。&lt;/p>;&lt;p>;冈田周三表示，他的领事馆已与大陆和香港当局保持联系，但无法对谈判的任何进展发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;香港餐饮业早些时候呼吁放宽限制，称海鲜进口禁令打击了本已陷入困境的餐饮业，尤其是高档餐厅。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>