<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s People’s Liberation Army hails ‘constructive’ talks with US, but accuses Pentagon budget bill of branding it a ‘threat’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246560/chinas-peoples-liberation-army-hails-constructive-talks-us-accuses-pentagon-budget-bill-branding-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/a9a3a722-231d-4d00-b631-8953311f85ae_670f4be5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登和习近平在会上讨论了恢复军事会谈的问题上个月在加利福尼亚州举行的峰会。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人民解放军周四表示，上周中美两军高层领导人的会谈对于恢复两军高层对话是“积极和建设性的”。&lt;然而，解放军新闻发言人吴谦大校却猛烈抨击华盛顿新国防授权法案，其中包含一系列针对中国的措施，并指责美国将中国视为“军事威胁” .&lt;/p>;&lt;h3>;参议员向美国国务院提名人库尔特·坎贝尔提出有关中国的问题&lt;/h3>;&lt;p>;吴在北京举行的新闻发布会上表示，上周美国参谋长联席会议主席查尔斯·布朗将军之间的视频通话参谋长和中国国防部长刘振里将军的会晤是“朝着恢复军事对话迈出的一步”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，在上个月两国总统会晤后，双方交换了“坦诚和深入的意见”乔·拜登和习近平在加利福尼亚州同意恢复高层军事对话，作为在技术、贸易、台湾和南海等问题日益紧张的情况下减少摩擦的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p >; 上周四刘鹤和布朗之间的对话是自去年八月北京切断高层军事通讯以抗议时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾以来的首次此类对话，北京认为佩洛西是&lt;/p>;&lt;p>;吴邦国表示：“我们期待美方与我们相向而行，在平等和相互尊重的基础上采取实际行动，推动中美关系健康稳定发展。”中美两军关系。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/0ae95ccd-0e79-4ffe-98e9-81f07c27c9b0_66014367.j​​pg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中央联合参谋部参谋长刘振里军事委员会上周与美国国防部长进行了交谈。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还表示，“具体的军事交流计划”正在讨论中，但拒绝透露更多细节或时间框架，仅表示将提供更多信息。 &lt;/p>;&lt;p>;在同一次新闻发布会上，吴还对美国《2024财年国防授权法案》提出抗议，该法案提议加大对台军事援助，并包括一系列措施旨在对抗中国在印度-太平洋地区的军事影响力。&lt;/p>;&lt;p>;拜登上周五签署了该法案，该法案增加了美国国防预算，并授权在情报、国家安全项目和外交关系方面增加支出。&lt;/p>;&lt;p>;拜登上周五签署了该法案。吴邦国表示，中国军方“坚决反对”这一行为，称其“无端炒作所谓‘中国军事威胁’，粗暴干涉中国内政，严重损害中国国家主权、安全和利益”。 ”。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么美国可能有“紧迫感”来改善与中国的军事关系&lt;/h3>;&lt;p>;他称华盛顿与台湾的接触是“一场非常危险的赌博”，并表示“我们敦促&lt;/p>;&lt;p>;北京认为台湾是一个必须与大陆重新统一的分裂省份，从未放弃使用武力所以。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都没有正式承认台湾是一个独立国家。然而，华盛顿反对强行改变现状，并有法律义务帮助台湾自卫。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic, social development under 14th 5-year plan on track despite ‘extremely unusual’ time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3246545/chinas-economic-social-development-under-14th-5-year-plan-track-despite-extremely-unusual-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/db715373-3c42-44bf-b04e-5e6b1f3409ce_98d9f843.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国在第 14 次会议中概述的大多数方面都取得了预期的进展根据计划实施情况的中期评估，制定2021-25年五年计划。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在提高经济扩张预期的呼声日益高涨之际，北京最高经济规划师在评估一项关键经济计划时发出了对中国增长前景的乐观信息。&lt;/p>;&lt; p>;根据国家发展和改革委员会 (NDRC) 的中期评估，世界第二大经济体在涵盖 2021-25 年经济和社会发展的第 14 个五年规划中概述的大多数方面都取得了预期的进展。&lt; /p>;&lt;p>;国家发改委主任郑善杰在周二向最高立法机关提交的报告中表示，尽管存在包括技术瓶颈在内的诸多挑战，但该计划所包含的 20 个主要目标中有 16 个在预期之内或好于预期。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;2024年中国经济展望&lt;/h3>;&lt;p>;此次评估是在本月初召开的中央经济工作会议之后进行的，当时最高领导层将发展作为政治要务，并责令官员加强舆论引导并“宣扬中国经济的光明前景”。&lt;/p>;&lt;p>;郑称过去几年“极不寻常”，他表示中国在国内生产总值（GDP）增长和经济增长方面“基本符合预期”尽管西方主导的遏制措施和冠状病毒大流行的冲击，但居民收入的增长。&lt;/p>;&lt;p>;然而，能源消耗、碳排放、空气质量和儿童保育服务目标，这些目标是中国绿色转型和努力的重要议程报告补充说，应对人口挑战的能力滞后。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在重新开放后经济复苏崎岖不平的情况下，投资者和消费者信心仍然较低，这主要是由于房地产行业陷入困境以及经济低迷。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管中国预计将实现2023年GDP增​​长“5%左右”的目标，但决策者仍面临着保持稳定扩张、解决失业压力、恢复经济复苏的艰巨任务&lt;/p>;&lt;p>;发改委评估指出，国内外“重大而深刻的变化”正在阻碍中国全面实现“十四五”规划目标的努力。&lt;/p>; &lt;p>;国家发改委表示，中国在关键技术上仍被西方国家“扼杀”，缺乏刺激消费的长效机制，在食品、能源和金融等关键领域面临不断上升的风险。&lt;/p >;&lt;p>;前财政部长楼继伟在中国财富管理50人论坛上表示，经济仍然受到“新冠伤痕”的影响，表现为收入增长停滞、就业不足和信心疲弱，这意味着复苏落后于发达国家香港中文大学（深圳）著名政治学家郑永年表示，由于西方媒体大肆渲染中国的国家安全法，淡化中国对经济增长的奉献精神，信心也出现疲软。 &lt;/p>;&lt;p>;“在很多情况下，是叙事在发挥影响力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然西方媒体怀疑中国是否仍然可以投资，并“妖魔化”其国家安全法他补充说，就人均GDP而言，中国比西方国家具有更大的增长潜力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“北京应该重点应对三件最重要的事情——改革、开放他说。&lt;/p>;&lt;p>;国务院前副秘书长蒋小娟也呼吁人们以不同的视角来看待外国企业在去风险化进程中撤出中国。 &lt;/p>;&lt;p>;“不要把外国公司的进出解读为对中国是否有信心，”她在中国财富管理50人论坛上表示，并指出了多种原因，包括来自外国公司的竞争加剧。国内企业和劳动力成本上升。&lt;/p>;&lt;p>;“这是适应新发展阶段的调整，我们首先要记住这一点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong waitress who exposed herself in public and published obscene material ‘given a chance’, sentenced to 120 hours of community service]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246555/hong-kong-waitress-who-exposed-herself-public-and-published-obscene-material-given-chance-sentenced?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 20:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/48253266-1f8e-4d44-b6da-a85b365d438b_7e21331d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Noemi Li，40岁，6月2日在公共场合不雅暴露自己并在社交媒体上发布淫秽内容。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港女服务员因在公共场合暴露自己并在网上发布淫秽照片和视频，被判处120小时社区服务。&lt;/p>;&lt; p>;裁判官黄正宇表示，40岁的Noemi Li发表淫秽文章的行为“非常严重”，法院通常会考虑对参与此类犯罪的人判处监禁。&lt;/p>;&lt;p>;“法庭会给你一个机会，而不是监禁你，”黄周四表示。 “但缓刑令并不能反映罪行的严重性，所以法庭会给你一份社区服务令。”&lt;/p>;&lt;p>;李在法庭上穿着米色外套、红领巾和白色口罩，表情阴沉。 &lt;/p>;&lt;h3>;一名护士学生涉嫌猥亵，患者在香港病房被捕&lt;/h3>;&lt;p>;黄问她在宣判前是否有什么话要说，李恳求他“给她一个机会”。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，他在做出判断时考虑了几个因素，包括李了解案件的法律后果、她的照片和视频不涉及他人或未成年人，以及“不愉快的事件” ” 在她年轻时，他没有具体说明。&lt;/p>;&lt;p>;法官警告李不要再犯，并敦促她接受辅导。&lt;/p>;&lt;p>;这名女服务员早些时候承认了猥亵指控。 &lt;/p>;&lt;p>;前者指的是李某于6月2日在没有合法权限或借口的情况下，在公共场所或公众面前不雅地暴露自己的乳房和生殖器，而后者则针对该出版物5 月 31 日至 6 月 2 日期间，社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）上发布了五张照片和一段视频。&lt;/p>;&lt;h3>;香港卡车司机用气枪射击头部和脸部后被捕&lt;/h3>;&lt;根据法庭文件，其中包括裸照和性活动视频。这些内容发布在李女士的一个 X 帐户上，她在 6 月 6 日被警察逮捕后承认该帐户属于她。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，不雅暴露可被判处最高六个月的监禁和根据《刑事罪行条例》，罚款 2,000 港元（255 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;根据《淫秽及不雅物品管制条例》，发表淫秽物品最高可判处三年监禁及罚款 100 万港元。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;3 月，警方逮捕了一名 18 岁学生，原因是他涉嫌未经授权发布一名女子在公共图书馆脱衣的照片。&lt;/p>;&lt;p>;他从社交媒体服务下载截图后被拘留。一段四秒的 Telegram 片段在网上疯传，导致负责图书馆服务的康乐及文化事务署向警方提出投诉。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Hongkongers remanded in custody over manslaughter case of mainland Chinese student whose body was found in Fanling village]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246556/2-hongkongers-remanded-custody-over-manslaughter-case-mainland-chinese-student-whose-body-was-found?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 20:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/1baf790a-9575-44b7-ac04-9c8f59bff4bb_441fa568.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大陆学生尸体被发现后，两名男子已被还押在一个村庄里。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名中年香港人已被还押，等待警方调查一名中国大陆学生的死亡事件，该学生的尸体于周末在当地村庄被发现。 &lt;/p>;&lt;p>;周四上午，因涉嫌杀害 22 岁的徐文俊，三名男子被押送到粉岭法院，其中包括 51 岁的保安关永贤和 62 岁的失业者郑士中。正在该市攻读硕士学位。&lt;/p>;&lt;p>;一份供媒体查阅的指控单称，两人于 12 月 23 日在新界北部粉岭围村的一所房屋中非法杀害徐。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/28/a06ace7d-b82c-4c21-a983-2264935a0579_686e78c9.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三名嫌疑人将继续被监狱部门羁押，直至 2024 年 3 月举行的下一次听证会。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;关和郑还被指控在两名仍逍遥法外的身份不明的男子的帮助下，阻止同一天对徐的尸体进行合法埋葬。&lt;/p>;&lt;p>;第三名嫌疑人检方称 20 岁的郑家富是香港城市大学社区教育机构 LiPACE 的学生，他也面临同样的指控。&lt;/p>;&lt;h3>;3 香港人因死亡而被指控一名学生涉嫌注射冰毒&lt;/h3>;&lt;p>;关还面临第三项贩运危险药物的指控。&lt;/p>;&lt;p>;代理首席裁判官郑林志将案件押后12周，以便警方允许收集证据，查看相关闭路电视录像并找到两名身份不明的男子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/28/71de3437-fac2-424d-9ca0-0213a200dc23_e3df96fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;粉岭法院审理的案件已押后十二小时几周。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两名过失杀人嫌疑人没有要求保释，而该学生的申请则应检方的要求被驳回。&lt;/p>;&lt;p>;三人将仍在监狱部门羁押，直至 2024 年 3 月举行下一次听证会。他们可以向高等法院法官申请保释。&lt;/p>;&lt;h3>;被控窒息丈夫而死的香港妇女面临谋杀指控&lt;/h3>;&lt;p >; 另外，周三晚上，警方在西九龙站逮捕了一名 25 岁男子，他涉嫌协助非法处置徐尸体的两名身份不明的男子之一。嫌疑人仍被拘留接受审讯。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia ex-minister Daim Zainuddin slams PM Anwar Ibrahim for ‘abuse of power’ over corruption probe into his wealth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3246557/malaysia-ex-minister-daim-zainuddin-slams-pm-anwar-ibrahim-abuse-power-over-corruption-probe-his?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 20:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/5bdc105f-fdec-45c1-85ed-488bf48a3913_be0ab574.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚时任财政部长戴姆·再努丁 (Daim Zainuddin) 在吉隆坡举行的一次会议上2001. 照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陷入困境的马来西亚前财政部长达因·再努丁 (Daim Zainuddin) 周四将对其财富的腐败调查描述为总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 和国家领导人恶意推动的“政治迫害”。 &lt;/p>;&lt;p>;达因是前总理马哈蒂尔·穆罕默德的亲密盟友，一直处于腐败调查的中心，马来西亚反腐败委员会 (MACC) 没收了他那栋 58 层、274 米的大楼- 12 月 18 日，吉隆坡市中心高大的伊尔哈姆大厦。&lt;/p>;&lt;p>;达伊姆现年 85 岁，两次担任金融部长，一次是在 1984 年至 1991 年期间由安瓦尔继任，另一次是在安瓦尔被解雇后的 1999 年至 2001 年因腐败和鸡奸而下台。&lt;/p>;&lt;p>;在自其大楼被占领以来的首次公开声明中，达姆“断然”否认他或他的家人有“任何腐败行为或任何性质的不当行为”，并且相反，指责安瓦尔滥用权力对政治对手进行调查。&lt;/p>;&lt;h3>;“侮辱”：马来西亚对总理安瓦尔在演讲中使用种族诽谤感到愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;达因指责总理部长与反贪会主席阿占巴基勾结，通过向媒体发布错误信息和毫无根据的影射，“有组织地抹黑”他。&lt;/p>;&lt;p>;这“对首相来说是非常不恰当的，也是滥用权力”通过公然公开暗示有罪来干扰或影响正在进行的调查，”达伊姆说。&lt;/p>;&lt;p>;这位前部长表示，腐败负责人阿扎姆·巴基拒绝透露他被指控的具体罪行，使他陷入困境。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，出于对调查的尊重，他保持沉默，但他觉得有必要大声疾呼，指责总理和反贪会没有对调查表现出同样的尊重。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[我]别无选择，只能做出回应，以保护我的声誉和良好声誉，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;几乎没有透露任何信息扣押，除了反贪会主席确认该财产与达因的财富有关，并且是根据反贪会法案第 38 条进行的。&lt;/p>;&lt;p>;该条规定，在检察官提出指控后，可以扣押此类财产。对反贪会提供的关于这是腐败罪主题的信息感到满意。&lt;/p>;&lt;p>;尽管达因在 2004 年最后一次担任国会议员后退出了活跃的政坛，但他仍然是马来西亚的重要人物特别是在 2018 年之后，他被马哈蒂尔钦点领导由五名成员组成的名人委员会 (CEP)，该委员会担任其政府的顾问。&lt;/p>;&lt;p>;他还以“特别代表马来西亚”而闻名。在马哈蒂尔 2018 年首次访问北京之前，他以“特殊原因”被任命为“特使”，并领导与中国就多项交易进行谈判，其中包括东海岸铁路项目（ECRL），该项目是“一带一路”时代的一部分。前首相纳吉布·拉扎克。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/28/b7845944 -0d38-47a1-8f7f-e650707bb104_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣于 2023 年 9 月 7 日在雅加达举行的东盟峰会上。安瓦尔驳斥了针对前部长达因·扎因丁(Daim Zainuddin)的腐败调查是“阴谋”的指控。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周五，安瓦尔告诉媒体，犯罪分子是达因“非凡财富”的幕后黑手，并将其描述为“公开的秘密”。&lt;/p>;&lt;安瓦尔说：“不要再解释说，每当我们‘接触’一个有影响力的人时，就一定有阴谋。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们并不代表一个破碎的体系，我们的体系必须展现出勇敢的榜样。”打击腐败者的行动。”&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔将自己的立场定位为一名腐败克星，热衷于重塑国家声誉，该声誉因纳吉布领导下爆发的 1MDB 丑闻而受到玷污。&lt;/p>;&lt;p>;但批评者称他只是在清算旧有的政治恩怨。&lt;/p>;&lt;p>;周三，马哈蒂尔对 X 事件的调查进行了猛烈抨击，称他完全同意高级政治家的财富应该受到调查，他们的财产应该被没收如果他们无法解释如何获得它。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/28 /f7e6c54a-e18f-4587-929e-73a39809bb32_8480fca1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 1 日，马来西亚前总理马哈蒂尔·穆罕默德在马来西亚布城。对其盟友达因·扎因丁(Daim Zainuddin)的腐败调查发表了讽刺言论。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“没有必要获取他们不当行为的书面证据。仅怀疑就足够了。”马哈蒂尔讽刺地说。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔对其前任的敌意已得到充分记录，他在 2022 年 7 月告诉媒体，如果达姆成为总理，他“将彻夜难眠” &lt;/p>;&lt;p>;“当我提出潘多拉文件的问题时，他们浪费了数十亿美元，而且他的名字也出现在其中，他没有回答，”安瓦尔说，并补充说达伊姆是“最后一个”潘多拉文件是 2021 年大规模泄露的金融文件，揭露了世界各地政客、名人和商界领袖的离岸金融活动。据报道，达因、他的家人和同事至少聚敛了 2500 万英镑（3200 万美元）。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚警方对非法移民工人的突袭助长了“仇外”观点&lt;/h3>;&lt; p>;当时马来西亚议会拒绝了时任反对党领袖安瓦尔提出的就此事进行辩论的动议。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔长达 25 年的总理职位斗争于 2022 年 11 月结束。他成为马来西亚第 10 任总理。在当年大选后出现僵局后组建了联合政府后，他成为总理。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Caste discrimination is legal in Australia, home to over 1 million South Asians. Some deny it even exists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3246546/caste-discrimination-legal-australia-home-over-1-million-south-asians-some-deny-it-even-exists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/d3c62a39-d21f-4ace-b285-c06a196d588a_aa93b77e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚印度社区成员聆听印度总理纳伦德拉·莫迪讲话五月在悉尼举行的一次活动期间。歧视导致越来越多的人推动将种姓纳入澳大利亚反歧视法的受保护类别。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2010 年，当 Vaibhav Gaikwad 从印度孟买抵达澳大利亚港口城市纽卡斯尔时，他发现自己一开始被其他侨民成员邀请参加社交聚会。&lt; /p>;&lt;p>;但随着时间的推移，邀请开始枯竭，因为活动组织者（其中许多是受过良好教育的上层印度教徒）笑着发现了他的姓氏。&lt;/p>;&lt;p>;“他们这样做了因为我属于达利特社区，”这位 36 岁的可持续发展专业人士告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Gaikwad 的经历绝非独一无二。许多生活在澳大利亚的南亚人都报告说，从工作场所到社交聚会和礼拜场所，社会各个层面都存在这种种姓歧视，尽管他们远离印度、尼泊尔和其他世袭社会等级制度根深蒂固的国家数千英里。 .&lt;/p>;&lt;p>;这导致澳大利亚反歧视法越来越多地推动将种姓纳入受保护类别，与种族、性取向等一道。&lt;/p>;&lt;p>;种姓决定了各个国家的社会地位。南亚大片地区，姓氏通常表明一个人出生于哪个种姓。婆罗门和刹帝利社区被认为占据了印度教等级制度的顶层，而达利特人则居住在社会的最低阶层。&lt;/p>;&lt;p>;南亚穆斯林、锡克教徒和佛教徒中也存在类似但独立的种姓等级制度。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在拥有超过 110 万出生于南亚的居民的澳大利亚，已经成立了一些协会，它们毫不掩饰其目标：“保护”上层种姓的印度教文化并“保护”其成员的最大利益。&lt;/p>;&lt;p>;例如，澳大利亚尼泊尔印度教协会拒绝接纳低种姓牧师，而低种姓尼泊尔人也被上等种姓拒绝提供住宿和工作机会。 - 散居国外的种姓成员。也有低种姓锡克教徒在被拒绝进入已建立的谒师所后不得不开放自己的礼拜场所的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望[澳大利亚]政府根据《反种姓法》宣布基于种姓的歧视是非法的。 - 歧视法，”盖克瓦德说，他是安贝德卡博士国际使命的成员，该使命是一个全球非营利权利倡导组织，以印度宪法的首席设计师和反对种姓制度的斗士 BR 安贝德卡命名。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/28/7bcfdb03-5fa9-4623-bae8-72b18e076b64_77d1aebd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月 6 日，印度达利特人和 BR Ambedkar 的支持者聚集在孟买 Shivaji 公园的他的雕像附近，纪念他逝世 67 周年。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年，澳大利亚人权委员会的国家反种族主义框架将种姓视为交叉种族主义的一种形式，该框架承认种姓歧视包括否认获得住房和教育的机会，以及被排除在社区和宗教活动之外的权利。&lt;/p>;&lt;p>;该框架旨在作为澳大利亚政府采取反种族主义行动的长期中心参考点、警察、公共机构和更广泛的社区，还表示“有必要”将种姓视为反歧视立法和政策中的受保护类别。&lt;/p>;&lt;p>;它考虑了多元文化社区的生活经验和见解澳大利亚少数民族社区委员会联合会对全国各地的人进行了调查，包括“有种姓制度的人”，该委员会是代表来自不同文化和语言背景的澳大利亚人的国家机构。&lt;/p>;&lt;h3>;南亚人如何面对种姓制度即使在澳大利亚、美国、英国也存在歧视&lt;/h3>;&lt;p>;但目前，澳大利亚法律并未明确承认这种歧视，盖克瓦德表示，当局的认识很低甚至根本不存在，导致那些受到歧视的人因为反对种姓歧视联盟（CACD）——一个由三个致力于促进所有人平等和正义的组织组成的集体——已写信给当地议会等政府机构。帕拉马塔是澳大利亚南亚裔人口最多的地区，新南威尔士州和澳大利亚首都特区 (ACT) 的多元文化机构对普遍存在的基于种姓的歧视以及将种姓压迫社区排除在政府机构、政策、这种歧视的例子包括新南威尔士州政府的信仰事务委员会中没有低种姓印度教徒——尽管该委员会吸收了来自印度教组织的代表，该组织推广有关种姓制度的权威书籍——总部位于堪培拉的 Periyar Ambedkar Thoughts 秘书长 Sumaty Vijayakumar 表示，澳大利亚首都地区政府在制定多元文化行动计划时缺乏与种姓受压迫社区的协商，在建立多元文化部长级咨询委员会时也缺乏社区代表的参与CACD 成员组织 Circle of Australia。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/28 /6ca8bcd8-6ae9-40a9-b0a5-1565a7e9892a_0664879b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sumathy Vijayakumar，来自澳大利亚堪培拉 Periyar Ambedkar Thoughts Circle 成员组织反对种姓歧视联盟的成员。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这种将种姓压迫社区排除在政府机构之外的做法直接违反了澳大利亚多元文化主义法律规定的原则，”Vijaykumar 说。 “这可能构成对州和联邦多元文化政策和立法的明显违反，这些政策和立法致力于培养所有澳大利亚人（包括来自种姓受压迫社区的澳大利亚人）的包容性和归属感。”&lt;/p>;&lt;p>;本周亚洲联系了澳大利亚人权组织人权委员会、首都地区政府多元文化事务部和多元文化事务部长征求意见，但截至发稿时尚未收到回复。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，CACD 提交了一份报告，寻求将种姓纳入澳大利亚内政部的多元文化审查框架。与此同时，其同月向新南威尔士州法律改革委员会提交的“看不见的链条”报告记录了一名低种姓锡克教徒在谒师所受到虐待以及一名达利特人受到印度高级专员公署一名属于高种姓官员的辱骂的案例。在堪培拉的一次活动中。&lt;/p>;&lt;p>;CACD 还致函澳大利亚国家统计机构，寻求将种姓纳入 2026 年人口普查，因为它表示排除这些数据会导致受压迫群体的“结构性隐形”和限制政府在政策和计划中理解和满足他们需求的能力。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年，墨尔本纪录片制片人 Vikrant Kishore 试图通过 Zoom 演示解决种姓歧视问题，它被分享色情内容的人打乱，迫使他提前结束活动。&lt;/p>;&lt;p>;“这些反应提出了一些关键问题，即谁感到受到关于种姓的讨论的威胁，以及为什么有人抵制参与有关种姓问题的学术对话。种姓制度，”这位 47 岁的人告诉《亚洲周刊》，他目前正在制作一部关于澳大利亚种姓受压迫人群的纪录片。&lt;/p>;&lt;p>;前博士后研究员 Jasbeer Musthafa Mamalipurath 也提出了类似的问题。西悉尼大学文化与社会研究所在帕拉马塔组织了一次集会，声援印度达利特学生罗希斯·维穆拉 (Rohith Vemula)，该学生于 2016 年因与学生派发生冲突而被海得拉巴大学宿舍开除后自杀身亡。印度教民族主义团体。没有上层种姓的南亚人参加了帕拉马塔的活动。&lt;/p>;&lt;p>;“上层种姓的南亚人，无论其宗教信仰如何，都对任何有关种姓压迫的讨论没有回应，并否认存在歧视，”说Mamalipurath 目前在英国贝尔法斯特女王大学担任媒体研究讲师。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，澳大利亚政府“只”考虑该国上层种姓南亚人的叙述，而没有采取任何有效的措施盖克瓦德同意采取行动反对基于种姓的歧视，因为它缺乏对这种歧视的深刻理解。种姓歧视的存在也是其“肇事者”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/cf61768b-4226-4a8c-961d-34a687ce8d8b_69d9f5d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚印度社区成员在悉尼曲多斯体育场举行的活动中5 月，印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 亮相。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年澳大利亚基于种姓的歧视报告，由电影制片人 Kishore 共同撰写，并提交给澳大利亚人权委员会反种族主义框架，被要求种姓作为“受保护的类别”，这意味着在法律上不能歧视人们。委员会的反种族主义框架。 &lt;/p>; &lt;p>;这样做并不容易。美国的东湾 - 可以证明。&lt;/p>; &lt;h3>;印第安人在西雅图的欢呼禁令中禁止压迫达利特人&lt;/h3>; &lt;p>;解决基于种姓的歧视的种姓歧视他说，或宗教事务。需要各种利益相关者之间的对话，教育和协作。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run&#39;style =“颜色：橙色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New year, new reasons for optimism on Hong Kong’s economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246502/new-year-new-reasons-optimism-hong-kongs-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.28 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2023 /12/28/f726e8c3-baaa-4519-96d9-7d03d03909dfa_7939999999ed6.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 。在中国大陆的边界重新开放不久就提高了增长和资产价格，而反弹的衰落则部分受到了中国经济的意外急剧放缓的部分损害。&lt;/p>; &lt;p>;野村对于这种备受期待的恢复”，但由于外部和国内冲击袭击了这座城市，这只是香港遭受的众多打击之一。这些危机不仅阻碍了人们的康复，而且还宣布了对香港作为全球金融中心角色的基础的怀疑。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;人们很难找到另一个处于劣势地位的主要经济体。 。在中国严重的经济问题的Scylla和美国美联储最具侵略性的货币收紧运动中的Charybdis之间，这座城市最终取决于全球经济仍在全球经济中恢复过来的情况下，这是最糟糕的。地缘政治和货币政策的风险是严重的。&lt;/p>; &lt;p>;香港的前景仍然不确定，这是由于对城市经济表现的两个大决定因素缺乏共识和资产价格：中国大陆的增长前景和资产的增长前景和美国利率降低的范围。&lt;/p>; &lt;p>;对香港进行正确的呼吁意味着获得中国大陆和美联储权利，这一挑战对于今年的投资者来说非常困难。然而，除非新的冲击，否则2024年似乎是一年，当时逆风可能会变成逆风。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，鉴于自2018年以来在香港的冲击频率和强度，保证了持怀疑态度，中国大陆经济稳定的融合，特别是关键房地产部门衰退的底层 - 以及美联储向较小限制性政策的转变可能是对情感明显改善的催化剂。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;汇丰银行指出，“香港的风险是平衡的”。这是另一种说法，即构成威胁的另一种方式也可能被证明是恩赐。&lt;/p>; &lt;p>;谨慎乐观的案例都取决于过去几个月的叙事的变化，无论是在中国还是在中国美国。大多数投资者不再在争论中国可能会变得更糟的情况以及美联储是否提高利率。随着2023年结束时，问题是中国的住房市场何时开始稳定，美联储将开始缓解政策。&lt;/p>; &lt;p>;在12月11日发布的报告中，标准普尔全球评级表示大陆。物业部门“将进入明年的市场清算的最后阶段”，随着“政策制定者继续推出刺激”，顶级城市带领了复苏。摩根大通表示，增长已成为“优先政策目标”，并认为计划为城市乡村翻新和负担得起的住房计划提供至少1万亿元人民币（1,406亿美元）的融资，作为该行业的潜在“改变游戏规则”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;野村（Nomura）是中国最无聊的声音之一，他认为明年北京的某个时候可能被迫“扮演最后的贷款人的角色为了提供未完成的预售房屋”，从而“标记了经济的真正转折点”。&lt;/p>; &lt;p>;在美联储方面，叙事发生了更大的变化。美国中央银行在本月初在政策上的突然转变释放了市场中的一阵看涨。它通过信号表示明年将三次降低费用，并建议它不想通过保持政策限制时间太长来落后于曲线。&lt;/p>; &lt;p>;现在，美联储现在正在讨论，它不想落后于曲线。&lt;/p>; &lt;p>;借贷成本降低的时机对于全球资产价格而言是极大的，尽管债券市场的定价过多，鉴于美国劳动力市场的实力，债券市场的削减幅度过多。现在，在世界上最有影响力的经济中，有一条清晰的货币政策的清晰途径。&lt;/p>; &lt;p>;，如果这两个填充物都实现了，它们将在武器中提供香港的射击 - 尤其是它的房地产市场 - 非常需要。即使是一个更合理的场景，北京比野村（Nomura）期望的更刺激了，但设法稳定了住房市场，而美联储仅在2024年下半年开始降低速度，这将有助于情感。&lt;/p>; &lt;h3>;香港由于Outlook仍然黯淡&lt;/h3>; &lt;p>;，房价跌至7年来最低，但对香港的更悲观观点不能被驳回。中国大陆实现有意义且持久的反弹的门槛仍然很高，而美联储的政策错误则带来重大风险。根据美国银行最新的全球基金经理调查，尽管北京更有力地稳定房地产部门，但出售中国股票仍然是市场上最受欢迎的行业之一。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;政策和监管环境的不可预测性在中国大陆，加上急性地缘政治紧张局势，对香港的情绪很大。这些风险加剧了人们对香港与内地联系更紧密的担忧。本月早些时候，评级机构穆迪警告说，更紧密的整合意味着，中国大陆的信用度的“下行风险”转化为香港的下行风险。&lt;/p>; &lt;p>;。来自美国货币政策。至少可以说，香港的前景仍然具有挑战性，但是随着2024年靠近，这座城市的前景看起来更加光明。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property agents told to warn homebuyers of the risks of buying off-plan units in mainland China, overseas markets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3246548/hong-kong-property-agents-told-warn-homebuyers-risks-buying-plan-units-mainland-china-overseas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.28 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2023 /12/28/3BFD177F-A8ED-4261-BBF0-136B29C1C52E_457C4CBF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”对于未完成的正在建设的项目常见。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的房地产经纪人被告知，他们必须警告中国大陆和其他市场的人们关注的房屋与购买外额相关的风险。&lt;/p >; &lt;p>;由于大陆的房地产市场已经从危机到危机陷入困境，一些主要的开发商陷入了债务，因此未完成的正在建设的项目变得越来越普遍。&lt;/p>; &lt;p>;香港的房地产经纪人管理局（EAA）周四向房地产经纪人发布了一套准则，目的是帮助当地居民避免购买尚未完成的房屋的风险，或者一个单位未能提供承诺的租金返还。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;将于明年夏天生效的新指南将要求获得许可的房地产经纪人从未完成财产所在地的律师执业的律师获得法律意见。根据EAA周四发布的新闻稿，他们的建议必须涵盖供应商和财产的尽职调查以及其他关键信息。&lt;/p>; &lt;p>;此外，此类物业的广告和促销材料必须包括对消费者的双语警告“购买或不购买非本地外部计划的物业？ EAA说&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;必须以指定的方式显示这一风险。新要求可能会受到EAA的纪律处分。该机构说，可能的制裁包括谴责，罚款，许可证暂停或吊销。 p>; &lt;p>;“新通知的主要目的是保护香港客户的利益。意图是好的。 EAA首席执行官Ruby Hon在新闻稿中说：“ EAA认为有必要吸引消费者注意被许可人和非许可方[香港以外的未完成财产]之间的差异。” &lt;/p>; &lt;p>;她说，此举的设计“旨在加强EAA的权限内的消费者保护，并增强消费者对吸引持牌人购买的信心”。&lt;/p>; &lt;p>;它也旨在“促进专业精神她补充说，&lt;/p>; &lt;p>;因被许可人在旧循环中的要求做出改善。中国特性。由于许多人在社交媒体上购买有问题的房屋购买的投诉。由EAA。他们与未能根据原始时间表完成建设或未能提供保证的租金收益的开发人员有关。根据投资银行在11月中旬发布的研究报告，中国的建设延误相当于2022年底的乡村花园项目的20倍。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Then Hong Kong schoolboy who planned ‘evil’ terror bombing in city in wake of 2019 social unrest jailed for 6 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246553/then-hong-kong-schoolboy-who-planned-evil-terror-bombing-city-wake-2019-social-unrest-jailed-6-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.28 19:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/28/3669CA93-FC13-4831-AA50-D4B4445C6E202_7C31EB6B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;挫败的2021炸弹图。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; A当时的中学学生根据《国家安全法》被判入狱六年，原因是策划了一块挫败的阴谋，以轰炸2019年反统治的香港建筑物政府抗议活动，两个同伙还判处监禁。&lt;/p>; &lt;p>;高等法院周四判处20岁的肯尼·何·旺（Kenny Ho Yu-wang），罪名是恐怖主义的恐怖主义罪名2021年7月，在Kwun Tong Court举行的炸弹。&lt;/p>; &lt;p>;他的同伙，23岁的大学生Martin Cheung Houng Yeung也被判入狱六年，然后被判处中学学生Kelly Kelly Kwok Manhi，现为21岁因涉嫌危害生命和财产的爆炸而被判处2。5年徒刑。 2019年的动荡是由现在毫无疑问的引渡法案引发的。 D8/Images/Canvas/2023/28/28/319E43-A041-4867-8A83-18E312CFFEFFD_39238CCB.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;人们在2019年社会动荡之后的挫败情节中发挥了作用，以轰炸香港的主要建筑物。照片：WARTON li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，当时的社会动荡使他们几乎“宣告社会，政府和法院”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“ 2019年和2020年的敌对社会氛围使它很容易使人们的道德判断笼罩。”整个事件的腐蚀性也可能使以前的良好性格变成无害的人变成激进分子。&lt;/p>; &lt;p>;“毫无疑问，计划是邪恶的。当时，可以说被告已成为打算实现目的的人，无论手段如何。 Chan Hoi-Leung被发现尚恩（Chan Hoi-Leung）被误以为警察认为前者的角色比实际。安全犯罪。 &lt;p>;在瑟日被判刑的三人被指控串谋根据《国家安全法》实施恐怖行为，另一种殖民时代的阴谋指控造成危害生命和财产的爆炸。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;何承认国家安全指控，另外两人对另类罪行表示认罪。&lt;/p>; &lt;p>;法院听说当时的少年在2019年从学校逃学，致力于政治事业。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;他制定了一个六步计划，通过轰炸关键目标，包括政府办公室和法院建筑物，建立可持续的抵抗力量，并收集公众对激进行动的支持。&lt;/p>; &lt;p>;检察官说，Ho招募了十几个人来帮助帮助意识到他的目标，其中包括四名已经因炸药罪而被判刑。他们是21岁的Alexander Au，Chan Cheuk-him和Law Kai-Wing，17岁，Christy Su Wing-Ching，20。&lt;/p>; &lt;h3>;香港炸弹背后的香港青少年在炸弹情节背后对恐怖主义罪名成立&lt;/h3 >; &lt;p>; ho，在Kwok的帮助下，还邀请了他的事业的现任反对派团体学生政治主义的前成员Cheung。知识使三acetonetripoxide（TATP）是一个很高的爆炸性。&lt;/p>; &lt;p>;大学生还与Kwok和Cedric Chan进行了几次讨论，后者与现已解散的返回的英勇团体有关炸弹袭击并计划组织政治论坛并建立武术俱乐部。&lt;/p>; &lt;p>;该小组提出了一个计划，以使Chan Cheuk-Him在Kwun Tong Court种植自制炸弹并触发它通过电话在2021年7月。&lt;/p>; &lt;p>;失败了，提前给予500港元的法律将被指示激活设备，但不知道他正在这样做。&lt;/p>; &lt;p >; Ho和Chan Cheuk-him将逃离这座城市，并试图在台湾或英国寻求庇护。&lt;/p>; &lt;p>;法院听到Ho计划承认袭击的责任，并从国外策划该市未来的恐怖主义。 &lt;/p>; &lt;p>;，该集团因无法采购所需的成分而无法生产可行的爆炸装置。&lt;/p>; &lt;p>; ho。几天后，在警察调查的早期阶段起诉证人&lt;/p>; &lt;p>; Cheung被捕。 &lt;h3>;香港男子因涉嫌在炸弹阴谋中的作用而否认恐怖主义指控&lt;/h3>; &lt;p>;除了塞德里克·陈（Cedric Chan）几乎所有的指控对他们的指控认罪。&lt;/p>; &lt;p>; lee设定了10个起点10多年对Ho的监禁，但警告说，这已经是一个宽松的人，如果不是他的青年时期和缺乏人员伤亡和财产损失，它可能会更高。&lt;/p>; &lt;p>;他淘汰了四年以表彰他的四年他的认罪和对起诉的帮助，以确保Cheung的定罪。他还强调了一个事实，她在一个单独的国家安全案件中曾在一个惩教所服务的设施中度过了一段时间。&lt;/p>; &lt;p>;法官在从起点起点削减了两年的时间后，判处隆（Cheung）判处六年八年以表彰他的认罪。&lt;/p>; &lt;p>;因涉及《国家安全法》中没有人员伤亡或财产损害的恐怖主义犯罪判处三到十年的徒刑。&lt;/p>; &lt;p>;否则，犯罪否则应以不少于10年的固定期限处罚。&lt;/p>; &lt;p>;试图造成意图危害生命和财产的爆炸的企图在犯罪条例下最多可判处20年监禁。&lt;/&lt;/&lt;/ p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China calls for tougher crackdown on use of crypto for illegal forex trading]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246538/china-calls-tougher-crackdown-use-crypto-illegal-forex-trading?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.28 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/28/EA6E04F6-74E8-4EF1-8DF9-10AD61CB19C5_119BD218.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;用作元人民币与其他货币交易的中介。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国当局呼吁更严厉地镇压使用加密货币作为非法外汇交易的工具，以最新努力抵御财务风险。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;检察官和外汇监管机构被告知要加强对外汇的监督，以及束缚了Stether Stablecoin用作中介机构与其他货币交易元的中介，至高无上星期三。&lt;/p>; &lt;p>;系带（也称为USDT）与美元挂钩，使虚拟货币比其他货币的波动较小。&lt;/p>; &lt;h3>;在柬埔寨，Tether Coin成为选择的加密货币对于中国有联系的活动&lt;/h3>; &lt;p>; SPP和Safe表示，他们的当地分支机构应改善协调，以“惩罚欺诈性的外汇购买，非法外汇交易以及其他与外汇交易有关的非法和犯罪活动，并处理所有情况有效地预防和解决财务风险并维持国家金融安全。那些不直接参与此类交易，而是故意提供技术支持的人，包括建立和维护网站，被视为“同谋”。&lt;/p>; &lt;p>;对非法跨境财务活动的“重型镇压”外汇监管机构说，将继续。&lt;/p>; &lt;p>;检察官办公室强调了八个“典型的非法外汇犯罪案件”，其中两个以Tether Stablecoin为中介，并呼吁进行更严格的监管。&lt;/p &lt;/p >; &lt;p>;它说，在2019年的一个案件中，加密货币交易员从迪拜的一家中国赌博集团收到了超过2200万阿联酋迪拉姆（约600万美元）的现金，并将相应的人民币转移到中国的帐户中。这位交易员被判入狱七年，并被罚款230万元人民币（322,000美元） - 被发现使用阿联酋迪拉姆（Aue Dirhams）购买了他们在中国大陆上转售的Tether Stablecoin，以赢得元素，从而获得了超过2％的收益。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;h3>;北京在严格的加密货币禁令&lt;/h3>; &lt;p>;的情况下，在2018年至2021年之间使用Tether tether tether tether tether tether conversion率conversion依，北京在严格的加密货币禁令中起草国家Web3开发计划。这些交易中使用的几个中国付款网站的维护者已被判处五年徒刑，并罚款200,000元，但没有提供有关此案的更多详细信息。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;外币的使用和交换受到严格的约束&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，中国大陆的规则在贸易和采矿加密货币时被正式禁止，但中国大陆仍然是加密货币的重要市场，在交易失误方面是东亚最大的市场。 &lt;/p>; &lt;p>;地下交易者使用虚拟硬币交换货币并避免调节。他们通过用外币购买加密货币和以人民币转售虚拟资产之间的价值差来赚钱。外币和人民币的付款通常与海外和中国账户平行，以避免直接的当地交易。&lt;/p>; &lt;p>;本周，山东省东部城市Qingdao的警察说，他们已经说他们曾经说过他们曾经说过他们曾经说过他们曾经说过他们曾经说过他们曾经说过他们曾经说过他们曾经说过他们曾经说破坏了158亿元人民币洗钱案，涉及使用加密货币的非法外汇交易，并警告不要犯罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel bombs Gaza, killing dozens of Palestinians in ‘another night of massacres’ as UN warns civilians face ‘grave peril’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246549/israel-bombs-gaza-killing-dozens-palestinians-another-night-massacres-un-warns-civilians-face-grave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.28 19:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/28/50635BF9-C577-4F29-BA84-7B79A09626DB_99078733.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>;＃999;>; palestinians erivestians在以色列人bombardment camp，aghazi camp，arn ocrabardian comp，aghazi camp，arnighazi Camp，And arnh at arn the Maghazi Camp，Anthhazazi Camp上加沙中部Deir Al-Balah的Al-Aqsa烈士医院。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列部队在整夜轰炸了遍布加沙的城镇，城镇和难民营，直到星期四，杀死了数十名在空中和地面进攻中，对哈马斯的进攻，这已经扩大到了大多数领土上&lt;/p>; &lt;p>;在北部城镇贝特·拉希耶（Beit Lahiyeh）的一所房屋上，迫使数千人逃离房屋和庇护所。据家庭成员称，包括妇女和儿童在内的21人。&lt;/p>; &lt;p>;巴塞尔·凯尔·丁（Bassel Kheir al-din）是当地电视台的记者，他说，罢工使他的家庭房屋变平，并严重损害了三个邻近的房屋。他说，他的家庭中有12名成员 - 包括2岁，7岁和8岁的孩子 - 被埋葬和假定死亡，九个邻居失踪了。居民说，居民说，布雷伊（Bureij）和努西拉特（Nuseirat）难民营，平整建筑物。以色列表示，本周将把地面进攻扩大到中央加沙中部，通常在部队和坦克进来之前发动空袭和炮击。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列大使馆删除了“不合适的”视频，想象一下在Seoul &lt;seoul &lt;hamas攻击的视频&lt;&lt;/p>; &lt;h3>; /H3>; &lt;p>;附近迪尔·阿尔巴拉（Deir Al-Balah）的一家医院收到了一夜之间被杀的25人，其中包括5名儿童和7名妇女，包括尸体。整夜都可以在整个镇上听到不间断的爆炸 - 成千上万的人寻求庇护所，许多人花了寒冷的夜晚在人行道上睡觉。&lt;/p>; &lt;p>;“这是另一个杀戮和屠杀的夜晚， Nuseirat营地的居民Saeed Moustafa。他说，人们仍在周三的空袭中哭泣。&lt;/p>; &lt;p>;“我们无法将它们赶出去。我们听到他们的尖叫声，但我们没有设备。另外12.城市的大部分人口都剩下，但是许多人在Al-Amal和另一家医院附近庇护，希望他们能够免于轰炸。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/28/c6560ff9-c6560ff9-2b4f-496e-aa9f-aa9f-d82ccccccccccccccccccc1034a8_b7979797fff6a.jpg gpg“ ：＃999;“>;巴勒斯坦人哀悼他们的亲戚，在以色列在阿尔·马加西难民营的罢工中被杀，在加沙地带南部Deir al-Balah的Al-Aqsa医院举行的一次大规模葬礼上。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;众多流离失所的年轻母亲伊曼·玛斯里（Iman al-Masry）最近在加沙南部的一家医院中生下了四足动物。这位28岁的年轻人说，&lt;/p>; &lt;p>;艰苦的旅程“影响了我的怀孕”，他说，她于12月18日由剖腹产分娩，两个女孩和两个男孩，其中一个是她太脆弱了，无法离开医院。&lt;/p>; &lt;p>;“他们很苗条，”她谈到另外三个婴儿时说，在狭窄的教室里说话，在迪尔·艾尔·巴拉（Deir Al-Balah）居住。 “天气寒冷，没有浴缸……我只是使用湿巾。” &lt;/p>; &lt;p>;“我没有可以吃三个婴儿的营养食物。” &lt;/p>; &lt;p>;世界卫生组织（世界卫生组织（谁）酋长特德罗斯·阿德哈诺姆·盖布雷耶斯（Tedros Adhanom Ghebreyesus）呼吁面临加沙人民面临的“紧急措施减轻严重危险”，其中包括“可怕的伤害，急性饥饿和……严重的疾病风险”。加沙地带的36位医院正在运作任何能力。&lt;/p>; &lt;p>;周四发布的一份联合国报告称，被占领的西岸的人权局势迅速恶化，并敦促以色列“最终非法杀人”对阵巴勒斯坦人口。 ”联合国权利负责人沃尔克·特克（Volker Turk）在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;拉米·阿布·摩萨布（Rami Abu Mosab）居住在布雷伊（Bureij）难民营中，他说，由于强烈的轰炸，成千上万的人在最近几天逃离了家园。他计划留在那里，因为他没有感觉到加沙的任何地方是安全的。&lt;/p>; &lt;p>;“这是死亡，死亡，”他说，“在您的家中死亡更好。” &lt;/p >; &lt;p>; Bureij和Nuseirat是该地区的几个营地之一，这些营地是为了容纳1948年战争以色列创造的数十万巴勒斯坦难民。从那以后，他们已经成长为拥挤的居民区。&lt;/p>; &lt;p>;在冲突期间，约有70万巴勒斯坦逃离或被逃离家园，巴勒斯坦人称为Nakba或灾难。自10月7日以来，在加沙境内大约有190万个流离失所。庇护所和帐篷营地溢出。即使在那些地区，以色列仍在继续袭击它是激进的目标。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军事归咎于哈马斯的最高平民死亡人数，这使得在密集的住宅区中定位战斗机，隧道和火箭发射器。但是军事很少对个人罢工的评论。&lt;/p>; &lt;p>;这场战争已经杀死了21,000多名巴勒斯坦人，并将约85％的人口驱动到230万人的家中。加沙北部大部分地区已被夷为平地，人口大量减少，并与该领土其他地区隔离数周。许多人担心类似的命运正在等待南部。&lt;/p>; &lt;p>;军方表示，它已经杀死了数千名武装分子，而没有提供证据，其中167名士兵在地面进攻中被杀。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;/div>; &lt;p>;美国在为进攻提供关键的支持时敦促以色列采取更大的措施来避免平民并允许更多援助。但是援助人员说，进入的食物，燃料和医疗用品的数量仍然远低于所需的食物，加沙四分之一的巴勒斯坦人正在饿死。马克龙办公室说，与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的电话表达了他“对非常沉重的平民伤亡的最深切关注”，并强调“需要努力持续停火”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>