<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong police sergeant dies after falling off open air truck in Thailand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271471/hong-kong-police-sergeant-dies-after-falling-open-air-truck-thailand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 23:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/cc7a85a2-baaf-4875-bb8b-1614ca9c9eaf_cf231de8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;急救人员正在照顾受害者。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一早上，一名香港警长在泰国从一辆双条车露天卡车坠落身亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据当地媒体获得的监控录像上午8点36分，有人看到该男子从出租车后部翻滚到南芭堤雅区的道路上。&lt;/p>;&lt;p>;该男子据称来自香港，48岁，伤势严重，被送往急救中心。据当地媒体报道，他被送往附近的一家医院，在那里他被证实死亡。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士告诉《华盛顿邮报》，该男子是一名警长&lt;/p>;&lt;p>;据报道，目击者对着医院大喊大叫。事发后，双条车欲停车，但司机没有停车，而是驶离了现场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/22/8b6aac03-aed0-4254-b709-71620429c030_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一晚上的香港入境事务处表示是由该男子的家人通知此事的。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方其后通过监控录像取得该车的车牌号码详情，并立即展开搜捕。&lt;/p>;&lt;p>;据称，该司机当天晚些时候向警方自首，声称他不知道有人从车上摔下来，只是在车主通知后才联系了警方。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，这名警官正在度假与家人一起并计划于周二返回该市。他在乘车前独自离开了酒店。&lt;/p>;&lt;p>;香港入境事务处周一晚间表示，该男子的家人已将此事通知他们。&lt;/p>;&lt;p>;它已联系北京的外国入境事务处。外交部驻香港办事处和中国驻泰国大使馆了解情况。&lt;/p>;&lt;p>;该部门补充说，已根据家属的意愿提供了适当的建议和帮助。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Secret Service director says Trump assassination attempt was biggest agency ‘failure’ in decades]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271469/secret-service-director-says-trump-assassination-attempt-was-biggest-agency-failure-decades?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/82e13868-8bdf-4277-b3e8-78e79a1fdef2_fe16add6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国特勤局局长金伯利·查特尔宣誓就职周一在华盛顿举行的众议院监督和问责委员会听证会上。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;特勤局局长表示，前总统唐纳德·特朗普的暗杀企图是该机构几十年来“最重大的行动失败”。&lt;/p>;&lt;p>;局长金伯利Cheatle 周一在国会听证会上告​​诉议员们：“7 月 13 日，我们失败了。”查特尔表示，她对该机构在本月早些时候特朗普宾夕法尼亚州集会袭击事件中的失误承担全部责任。&lt;/p>;&lt;p>;查特尔周一在国会委员会作证，要求她因集会安全失误辞职的呼声越来越高。一名 20 岁的枪手试图暗杀共和党前总统。&lt;/p>;&lt;p>;众议院监督委员会听取了自 7 月 13 日宾夕法尼亚州集会枪击事件导致一名观众死亡以来，Cheatle 首次在立法者面前露面。托马斯·马修·克鲁克斯爬上附近建筑物的屋顶并开枪后，特朗普耳朵受伤，另外两名与会者受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/baee2dec-46e2-4032-b051-494704754c57_8b8045d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;7 月 13 日，共和党总统候选人前总统唐纳德·特朗普在被美国特勤局特工搀扶下台时被包围。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法者一直对枪手在共和党总统候选人本应受到严密看守的情况下却能如此接近表示愤怒。特勤局承认，在暗杀事件发生之前的几年里，他们拒绝了特朗普竞选团队提出的加强其活动安全保障的一些要求。&lt;/p>;&lt;p>;国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯 (Alejandro Mayorkas) 称所发生的事件是“失败”，而几位立法者则表示：呼吁查特尔辞职或总统乔·拜登解雇她。特勤局表示，查特尔无意辞职。到目前为止，她仍保留着民主党人拜登和马约卡斯的支持。&lt;/p>;&lt;p>;枪击事件发生前，当地执法部门注意到克鲁克斯在集会边缘踱步，用测距仪的镜头凝视着目标。官员们称，总统后来站立的舞台后面的屋顶。驻扎在安全范围外的警员散发了克鲁克斯的照片。&lt;/p>;&lt;p>;目击者后来看到他爬上距舞台 135 米（157 码）的低矮制造大楼的一侧。然后，他架起 AR 式步枪，躺在屋顶上，口袋里装着雷管，引爆了藏在他停在附近的汽车里的简易爆炸装置。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/f685f593-f588-4d13-a0ce-f77a9f58983e_5c0994af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;托马斯·马修·克鲁克斯，美国前总统唐纳德·特朗普的枪手嫌疑人。照片：讲义/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对特朗普的袭击是自1981年罗纳德·里根被枪杀以来最严重的一次暗杀总统或总统候选人的企图。该机构多年来发生了一系列安全漏洞，引起了调查和公众监督。&lt;/p>;&lt;p>;当局一直在寻找克鲁克斯动机的线索，但迄今为止尚未发现任何意识形态倾向可以帮助解释他的行为。行动。调查人员搜查了他的手机，发现了特朗普、拜登和其他政府高级官员的照片，还发现他查询了民主党全国代表大会以及特朗普露面的日期。他还搜索了有关重度抑郁症的信息。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s third plenum vows to support ‘capable’ private sector to lead tech innovation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271422/chinas-third-plenum-vows-support-capable-private-sector-lead-tech-innovation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/71e6c3a1-1eb0-4a10-bb0d-64b036c7f678_29db95ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;脚手架上的工人安装了一个写着“商业”的标志北京的一栋商业办公楼。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了摆脱美国收紧的遏制，北京方面誓言要为私营部门提供更多空间和更好的资源，帮助中国实现技术突破。 &lt;/p>;&lt;p>;这是上周三中全会结束后周日公布的 22,000 字决议文件中宣布的支持私营部门的措施之一。&lt;/p>;&lt;p>;“[它支持有能力的民营企业牵头承担国家重大科技攻关任务，进一步向民营企业开放国家重大科研基础设施。”中共二十届中央委员会的决定指出。&lt;/p>; &lt;p>;文件还涵盖了未来五年的广泛改革目标，涉及经济发展、科技、人力资本、国防、社会保障和意识形态等领域。&lt;/p>;&lt;p>;私营部门并不是什么新鲜事——去年甚至更早的政府文件中也提出了类似的规定——分析人士表示，这次重申强调了北京方面对提振关键部门情绪以及维护国家安全的重视。&lt;/p>;&lt; p>;“似乎重点是如何团结私营企业承担国家战略任务，”经济学人智库中国首席经济学家苏越表示。&lt;/p>;&lt;p>;“关于私营部门的内容并不多今年。”&lt;/p>;&lt;p>;三中全会还支持制定一部促进私营经济发展的法律。&lt;/p>;&lt;p>;该法律已于去年由国家最高立法机关纳入立法程序。 2月。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为中国可能会加快私营经济促进法的立法进程，推动建立统一、公平的全国市场，这将有助于增强投资者的信心，”张宁表示瑞银投资银行高级中国经济学家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;三中全会承诺为所有企业提供平等、公平的市场准入，特别是在基础设施建设方面，并完善私营企业融资机制&lt;/p>;&lt;p>;领导层还同意加大对民营企业的资本支持力度，完善企业欠款清偿监管制度和行政检查制度。 &lt;/p>;&lt;p>;私营部门是中国经济的支柱，贡献了50%的税收、60%以上的国内生产总值和70%以上的技术创新。&lt;/p>; &lt;p>;它还提供了80%以上的城镇就业，占据了90%以上的市场主体。&lt;/p>;&lt;p>;但后疫情时期经济复苏的坎坷，持续打压着民营企业的信心&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中央政府肯定希望稳定私营经济的信心肯定会出台政策，但目前国际环境不好。”苏说。&lt;/p>;&lt;p>;“这两个因素可能会相互抵消，所以效果似乎很有限。”&lt;/p>;&lt; p>;从北京的角度来看，除了提振私营企业的信心外，维护国家安全也是当务之急，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;对于国有部门，全会誓言支持国有部门“更强、更好” &lt;/p>;&lt;p>;中国拟推动国有资本向关系国家安全和国民经济命脉的重要行业集中，包括公共服务、应急处置等凯投宏观中国经济部主管朱利安·埃文斯-普里查德表示，三中全会建议北京将继续支持其战略性新兴产业。&lt;/p>;&lt;p>;利用产业政策，将资源引导到高科技制造业等受青睐的行业。&lt;/p>;&lt;p>;“领导层似乎坚持产业政策的一个原因是，其目标不仅仅是经济。国家安全担忧越来越多地推动政策制定，三中全会公报表明，未来的情况可能仍然如此。&lt;/p>;&lt;p>;问题在于，不能保证产业政策会产生结果埃文斯-普里查德补充道，“在宏观层面上，产业政策可以说弊大于利，加剧了供需失衡、通货紧缩压力和金融紧张”，他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;华东德国商会执行董事兼董事会成员Maximilian Butek表示，市场信心不足以及私营部门投资犹豫不决给在华德国企业带来了挑战。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“中国领导层希望实现更多经济增长，并且知道没有办法绕过开放市场。然而，这一开放与该党寻求更多控制权的要求相矛盾。三中全会并没有帮助解决这一矛盾，反而加剧了这一矛盾，”布特克说。&lt;/p>;&lt;p>;“以国家为导向的经济政策对德国企业来说是有问题的，因为它们可能会因此被进一步推向边缘。 .”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How would altering Hong Kong’s public-private housing mix affect residents, developers?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271470/how-would-altering-hong-kongs-public-private-housing-mix-affect-residents-developers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 23:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/c85bd4c9-9093-4b26-9dfd-67338ca0089b_4c67e474.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港公私房屋比例目前为70:30 。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局正在考虑一旦公私房屋的轮候时间在几年内下降，这意味着商业开发商可以发挥作用，调整公私住房比例。在供应居住空间方面发挥更大的作用。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，目前70-30的公私合租比例是在官员主要致力于增加公共住房供应的时候设定的。&lt;/p>;&lt;p >;发展部长 Bernadette Linn Hon-ho 表示，政府正在考虑在北部大都市大型项目下的一些领域采取 50-50 的分配方式，预计这将有助于吸引人才。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》分解政府为什么会考虑此举以及调整住房比例可能产生的影响。&lt;/p>;&lt;h3>;1.香港有多少人居住在私人房屋？&lt;/h3>;&lt;p>;截至2021年，香港740万人口中约53%居住在私人房屋，29%居住在公共出租房屋，16%居住在资助房屋&lt;/p>;&lt;p>;根据最新的人口普查数据，该市有269万套住宅，其中私人住宅占45%，公屋占30.1%，保障性住房占15.4%。&lt; /p>;&lt;p>;相比之下，新加坡自住家庭的比例较高，根据官方数据，到 2023 年，该比例约为 89.7%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港2008年亚洲金融危机后，香港房价在2010年代飙升。这促使时任领导人梁振英领导的前政府考虑制定长期政策来解决住房紧缩问题。&lt;/p>;&lt; p>;他的政府委托长期住房战略指导委员会调查此事，并最终通过了在未来十年将公私住房比例设定为 60-40 的提议。&lt;/p>;&lt;p>;分割是在当局会考虑排队申请公屋的人数、平均轮候时间以及中低收入家庭置业的愿望等因素。&lt;/p>;&lt;p>;当局还考虑了公屋的向上流动性。通过增加补贴出售单位的供应来吸引出租屋租户。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/22/d3c11e5c-9440-404d-bdfa-dc3e16d607da_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;调整该比率从长远来看可能会降低房价并带来一位学者表示，为社会提供经济适用房。图片：谢梅梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;时任领导人林郑月娥领导的政府于2018年最后一次修订该比率，并提高了该比率比例为 70-30。&lt;/p>;&lt;p>;她的政府做出了这一改变，因为他们发现需要增加公共住房，因为政府建造的出租公寓的平均等待时间从 2014 年 3 月的三年增加到 5.5 年2018 年 12 月。&lt;/p>;&lt;p>;官员们强调，此举将减少私人公寓的供应，并非旨在提高房价，并承诺还将增加土地开发，以增加总体住房供应。&lt; /p>;&lt;p>;但修订比例未能在短期内缩短公屋轮候时间。等待时间在2022年3月达到顶峰，达到6.1年，而今年3月这一数字达到了5.7年。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;开发商和商界呼吁政府调整这一比例让私营部门在过去几年中拥有更大的份额。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员、行政会议政府顾问林健锋在3月份建议将这一比例修改为60-40，他认为公营资助房屋的需求较以往有所放缓。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，香港地产建设商会也加入了这场争论，敦促当局调整公私营住房比例占地 600 公顷（1,482 英亩）的新田科技城 (San Tin Technopole)，指的是政府计划在中国大陆边境附近建立一个创新和技术中心。&lt;/p>;&lt;p>;该协会表示，需要更多私人住房来支持大陆和海外人才来到拟议的创新中心工作——这一论点得到了议员 Wendy Hong Wen 的支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/22/6f34bdca-3097-468d-825d-a11d9ebaf91a_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;开发者和商业部门有呼吁政府在过去几年调整比例，让私营部门拥有更大的份额。相片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港大学科斯产权研究中心主任周光荣教授表示，从长远来看，增加私人住房供应可能会降低房价，并为社会带来可负担住房。&lt;/p>;&lt;p>;周承认房价下跌可能会影响香港经济，但他认为政府可能会放慢脚步卖地以控制住房供应。&lt;/p>;&lt;p>;虽然周认为该市现在已准备好调整这一比例，但ACE商业与经济研究中心主任、经济学家关卓钊却呼吁政府首先要彻底考虑改变长期住房战略的影响，因为此举会带来房价下跌。&lt;/p>;&lt;p>;他警告说，这将影响城市的经济和国库收入。&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nvidia preparing a version of new Blackwell AI chip for China market, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3271466/nvidia-preparing-version-new-blackwell-ai-chip-china-market-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 22:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/4c80e3a8-714f-4c79-a7cd-e76c2660e2d0_90d10556.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nvidia 首席执行官 Jensen Huang 展示该公司新的 Blackwell AI 芯片平台2024 年 6 月 2 日，台湾台北国际电脑展 (Computex) 贸易展前的一次活动上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Nvidia 正在开发其新旗舰人工智能 (AI) 芯片的一个版本四位知情人士称，该产品旨在适应中国市场，并与美国当前的出口管制相兼容。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官黄仁勋 (Jensen Huang) 在 3 月份推出了 Nvidia 的 Blackwell 系列，该系列将于今年晚些时候投入量产。新的图形处理单元（GPU）将两个方形硅片组合在一起，其大小与该公司之前的产品相同。在该系列中，B200 在某些任务（例如提供聊天机器人的答案）方面的速度比其前身快了 30 倍。&lt;/p>;&lt;p>;Nvidia 将与其在中国的主要分销合作伙伴之一浪潮合作推出和分销两位消息人士称，该芯片暂定名为“B20”。另一位消息人士告诉路透社，“B20”计划于 2025 年第二季度开始发货。&lt;/p>;&lt;p>;由于 Nvidia 尚未发表公开声明，消息人士拒绝透露姓名。&lt;/p>; &lt;p>;Nvidia 发言人拒绝置评。浪潮未回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22 /2efe4562-4f19-43c4-9972-6b60f7fd6883_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nvidia 首席执行官黄仁勋 (Jensen Huang) 在 2019 年 12 月 17 日举办的活动中推出了该公司全新 Blackwell AI 芯片平台加利福尼亚州圣何塞，2024 年 3 月 18 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国盘前交易中，Nvidia 股价上涨 1.4%，至 119.67 美元。&lt;/p>;&lt;p >;华盛顿在 2023 年加强了对中国尖端半导体出口的控制，试图阻止超级计算领域的突破，从而帮助中国军事。&lt;/p>;&lt;p>;此后，英伟达开发了三款专门针对中国市场定制的 GPU .&lt;/p>;&lt;p>;美国更严格的出口管制的出现帮助中国的华为技术有限公司和腾讯控股支持的Enflame等初创企业在先进人工智能处理器的国内市场取得了一些进展。&lt;/p>;&lt;p>;A Nvidia Blackwell 系列芯片的中国版本将推动这家总部位于加利福尼亚州圣克拉拉的公司抵御这些挑战的努力。&lt;/p>;&lt;p>;在截至年底的 12 个月中，中国市场约占 Nvidia 收入的 17% - 美国制裁后的 1 月，从两年前的 26% 下滑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/22/6a34caa2-11c1-437b-80db-dfb27342a581_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个人走过 Nvidia 的徽标2024 年 6 月 5 日在台湾台北举行的 Computex 贸易展。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Nvidia 针对中国市场最先进的芯片 H20 最初表现疲软据路透社 5 月份报道，今年开始交付，这家美国公司的定价低于华为的竞争对手芯片。&lt;/p>;&lt;p>;但两位消息人士称，销售额现在正在快速增长。&lt;/p>;&lt;p >;根据研究小组 SemiAnalysis 的估计，Nvidia 今年有望在中国销售超过 100 万颗 H20 芯片，价值超过 120 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;人们对美国将继续销售的期望很高继续对半导体相关出口管制施加压力。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，美国希望荷兰和日本进一步限制中国获得先进芯片制造设备。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，拜登政府还初步计划围绕最先进的大型语言模型设置护栏，这是 ChatGPT 等生成式人工智能服务背后的核心软件。&lt;/p>;&lt;p>;彭博新闻报道拜登的政府正在考虑一项名为“外国直接产品规则”的措施，该规则将允许美国阻止销售使用美国技术制造的产品。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US stance on Hong Kong unlikely to change if Kamala Harris becomes president, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271467/us-stance-hong-kong-unlikely-change-if-kamala-harris-becomes-president-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 22:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/a5d6225a-7020-432e-b901-60a3c90888ea_6f17c427.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉·哈里斯被广泛认为是民主党的代表总统提名。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，如果卡马拉·哈里斯成为美国下一任总统，美国对香港的态度和外交政策不太可能改变，因为与中国的竞争仍然是两党共同的问题。&lt; /p>;&lt;p>;专家告诉《华盛顿邮报》，中美之间的全面竞争，以及哈里斯在美国外交事务方面的有限经验和她在香港政策上的记录，降低了她制定不同政策的可能性。 &lt;/p>;&lt;p>;“中美之间的竞争仍将持续紧张，特别是在台湾和南中国海问题上，”北京半官方智库中国工商联的顾问刘兆佳表示。港澳研究。&lt;/p>;&lt;p>;“无论谁当选总统，我认为他们都不会对香港特别友好。”&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登认可哈里斯为“香港和澳门研究”。民主党总统候选人提名，他于周一宣布决定退出竞选，加州州长加文·纽瑟姆、前竞争者希拉里·克林顿和前总统比尔·克林顿等政治重量级人物都支持她。&lt;/p>;&lt;p>;该党的筹款平台 ActBlue 在哈里斯支持后 9 小时内就收到了 4670 万美元的捐款，这是当前选举周期中最大的筹款日。&lt;/p>;&lt;p>;多夫·海姆·莱文 (Dov Haim Levin)，国际关系副教授。香港大学表示，如果这位总统候选人获得最高职位，她在外交政策上的立场不太可能偏离拜登的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“目前参与这些政策的许多高级和中级官员如果她获胜，她很可能会继续担任相关职位，并帮助制定她在未来几年对这些美国政策的政策。”莱文说。&lt;/p>;&lt;p>;莱文和刘都指出，哈里斯自己对中国的看法和香港仍然默默无闻，因为她不是拜登政策背后的关键官员之一。&lt;/p>;&lt;p>;作为印度母亲和牙买加父亲的女儿，哈里斯是美国第一位非白人女性副总统总统。在担任加州总检察长七年后，她于 2017 年晋升为美国参议员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/22/38243a23-b101-4ddf-b9b9-ab665c30b330_8350982b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家表示哈里斯担任总统不太可能有什么不同从乔·拜登执政时期看香港政策。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为参议员，哈里斯在2019年共同发起了《香港人权与民主法案》。联邦法律要求美国国务院签署一项《香港人权与民主法案》。年度政府报告，以确定香港是否充分自治于中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;该法律还授权美国总统对“对香港严重侵犯人权行为负责的人员实施“财产和签证封锁制裁” &lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学政治学副教授庄家安表示，哈里斯担任总统不太可能带来重大外交政策变化，特别是在与中国的竞争是两党共同参与的情况下这位学者表示，“哈里斯此前在担任参议员时曾推动与中国有关的人权问题，包括香港问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“所以我认为她的基本立场不会改变。任何调整都可能取决于香港政府及其官员的行动。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s rural land reform could be a cash cow for farmers after bold move at third plenum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3271423/chinas-rural-land-reform-could-be-cash-cow-farmers-after-bold-move-third-plenum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/c22bad16-da52-48ff-908e-53513e882bac_abc4a841.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京表示打算“让农民振兴和利用通过出租、入股、与他人合作等方式取得其合法拥有的房屋”。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最新的农村土地改革蓝图大力推动了农民和分析人士一直期待的问题，但北京方面一直谨慎对待这一问题。&lt;/p>;&lt; p>;通过放宽对农村住宅物业使用的限制，农民应该能够探索各种商业用途来利用土地。&lt;/p>;&lt;p>;而不是像关键指令中那样强调这一领域的谨慎根据上周三中全会后周日公布的细节，过去十年来，共产党誓言“让农民通过出租、入股、合作等方式盘活和利用合法拥有的房屋”。&lt;/p>;&lt; p>;根据现行法律，农村房屋只能在同一村庄内进行交易，不能作为贷款抵押——人们普遍认为这一规定导致了资源浪费，同时阻碍了农民在城市化进程中筹集资金。&lt;/p>; &lt;p>;全会提出了 60 条政策措施，为中国中期经济发展定下了基调。这一承诺是在巨大的城乡收入差距继续挑战习近平主席的“共同富裕”目标之际做出的。 ” 的目标。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这一承诺含糊不清，需要稍后在立法中予以规定，但该承诺代表着打破对农村财产使用限制的一项重要政策决定，农村财产在纸面上是由浙江大学中国农村发展研究院研究员郑林一表示，这是一个“非常有价值”的提议，他说：不仅打开了农村住房商业化的大门，而且覆盖了所有农村居民，而不仅仅是进城务工人员。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个很大的突破。”郑说。 “我希望它能从党的决定转化为国家政策，体现在法律上。”&lt;/p>;&lt;p>;过去几十年来，地方当局在农村土地制度改革方面开展了一系列试点，允许交易和转让。 &lt;/p>;&lt;p>;其中包括广受好评的土地券制度试点计划，该计划于 2008 年在重庆市推出。土地券是政府授予的权利，允许持有人租赁土地用于开发目的，土地券可以在开发商和投资者之间进行交易或出售，从而增加农村资源的价值，提高农民的收入。&lt;/p>;&lt;p >;“过去，当他们谈到农村宅基地的话题时，他们会使用‘谨慎推进’这方面的改革，但这次它从文件中消失了，”中国人民大学教授郑凤田说北京大学农业经济与农村发展学院。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，他们说农村房屋可以通过多种方式利用，我认为这是一个很大的进步，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，改革计划还谈到需要进行更多的城市建设，以支持更多的常住都市人口，这是支持北京推动农民工更好地融入城市的一种手段。&lt;/p>;&lt;p>;中国有 2.97 亿农民工截至去年，他们大多没有城市户口，即当地常住人口，没有城市户口，就不算常住人口，无法享受与当地居民同等的公共服务。&lt;/p>;&lt;p >;郑奉天指出，在过去几年的敦促后，该措施首次写入政策指令。&lt;/p>;&lt;p>;周日的计划还承诺保障农民工对其农村财产的权利，甚至当他们的户口转移到大城市时，包括仍然有权承包耕地、使用宅基地，并在有集体收入的情况下获得报酬。&lt;/p>;&lt;p>;他们也可以自愿放弃自己的权利以换取郑说：“只有当他们在城市感到安全时，他们才会愿意放弃在农村的财产。”奉天。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden told staff of decision to quit presidential race, 1 minute before he made it public]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271455/biden-told-staff-decision-quit-presidential-race-1-minute-he-made-it-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/22/4AE8A8A8A809-07F1-4392-9ABF-7411F999314E6_5AE9F2B8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;直到他做出决定之前的一分钟。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周日下午1:45，乔·拜登总统的高级职员被告知他正在离开2024年的比赛。在下午1:46，该消息被公开。&lt;/p>; &lt;p>;从来没有打算离开比赛：直到他决定在周日辞职，他全力以赴。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他的竞选团队正在计划筹款和活动，并安排未来几周的旅行。但即使拜登在公开场合深陷困境并坚称自己会留在竞选中，他也在悄悄反思过去几周的灾难、过去三年的总统任期以及半个世纪政治生涯的范围。 。通过一小撮人几十年来一直与他在一起。在国会，周日与他交谈。库恩斯说：“我知道他想打架并继续表明他可以再次击败唐纳德·特朗普，但是当他听到越来越多的投入时，我认为他正在与国家最好的搏斗。” p>; &lt;p>;这个故事是基于对过去几周，几周，几天和小时的决定，对总统的思想熟悉的人进行的访谈。他们在匿名的情况下谈论私人讨论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 07/22/216C90EE-95D4-44E9-BB37-1A9B0DCBA949_686E78C9.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;纽约首页美国总统乔·比登（Joe Biden）正在退出他的连任。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;直到星期六晚上，拜登才开始得出结论，他不会竞选连任。他开始写信给美国人民。&lt;/p>; &lt;p>;拜登已经离开竞选活动了几天，因为19岁，当一切都开始沉迷时，他被隔离了 - 他的最坏机会能够在公开叛乱中以他的大部分政党击败唐纳德·特朗普（Donald Trump），试图将他赶出种族 - 更不用说选民对他的年龄的持续关注，这种关注只会因灾难性的辩论而加剧。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;拜登（Biden）与他和吉尔·拜登（Jill Biden）的一些最亲密的助手一起在他的海滩住宅中：首席战略家迈克·多尼隆（Mike Donilon），总统史蒂夫·里奇蒂（Steve Ricchetti）的顾问，白宫副总裁安妮·托马西尼（Annie Tomasini）和第一夫人的高级顾问安东尼·伯纳尔（Anthony Bernal），第一夫人的高级顾问。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;到周日，他的决定结晶了。他多次与副总统卡马拉·哈里斯交谈，并表示支持。他告知白宫参谋长杰夫·泽（Jeff Zients），以及他的长期助手和竞选主席詹·奥马利·迪隆（Jen O&#39;Malley Dillon）。下午1:45致电接力拜登的决定，而他的竞选人员在一分钟后发布了社交媒体公告。&lt;/p>; &lt;p>;“这是我一生中担任总统的最大荣誉。虽然我打算寻求连任，但我相信，我辞职并在余下的任期内专注于履行我作为总统的职责，这符合我的政党和国家的最佳利益。”拜登写道。&lt;/p>; &lt;p>;大约半小时后，他公开对哈里斯的支持。这是一项精心编排的策略，旨在赋予总统的最初声明，并在此刻提出一段时间，然后再启动下一步。拜登在X上的另一篇文章中说：“民主党人 - 是时候击败特朗普了。说：“直到他只能做出的决定的最后几个小时，她都支持他选择的任何道路。&lt;/p>; &lt;p>;“她是他最大的信徒，冠军，并且永远在他身边，以这种可信赖的方式亚历山大说。美联社-NORC 公共事务研究中心 2023 年 8 月的一项民意调查显示，77% 的美国成年人表示，拜登年龄太大，无法再继续执政四年。不仅有89％的共和党人这么说，而且有69％的民主党人。&lt;/p>; &lt;p>;，到4月，它没有改善，当时我们有一半以上的我们成年人认为拜登的总统职位伤害了该国。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但拜登坚持 - 对自己，国家，支持他的支持者坚持，如果他走到那里，他将能够带到选民，并告诉人们有关人们的信息。他的记录向他们解释了。与他们交谈。 &lt;/p>; &lt;p>;他有一生的经验告诉他，如果他坚持下去，他就会克服。实际上，他的竞选活动是如此有信心，以至于他们安排在总统辩论中围绕委员会进行委员会，以根据一套新的规则与特朗普进行一系列对抗。&lt;/p>; &lt;p>;产生了6月27日辩论拜登的运动陷入困境。拜登给出了一些无意义的答案，在 5100 万人面前停顿下来，似乎茫然地凝视着。拜登也许对其他民主党人感到最痛苦，并没有追求特朗普在2021年1月6日在叛乱中涉及暴力行为的无数虚假之后。在许多不同的事情上。他感冒了。他当时时差反应。他需要更多的睡眠。那天晚上为他的聚会打开了大门。 /07/22/e1b5ab99-0d12-4165-a15e-b519576158e2_c7ca73c7.jpg“ alt =”>;被视为他的竞选活动的垮台。照片：CNN/通过Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;H3>; &lt;/h3>; &lt;p>;公开和私下面，拜登一直在努力留在比赛中。他正在努力让选民相信他将在四年内完成这项任务。他对民主党人公开反对他感到沮丧，但甚至对泄漏和匿名消息来源甚至更生气，传达了即使是前总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama）和前众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）努力让他退出的方式。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;看起来他已经赢了好几次了；反对者的声音似乎逐渐平息。他的演讲与So-So电视采访混合在一起，并举办了一场扩展新闻发布会的一天，他展示了对政策的细微努力，但也持续了一些诱发的闲聊。&lt;/p>; &lt;p>;怀疑并没有消失。进展并不顺利。参议员们表达了他们的担忧，但几乎没有人表示他们对总统有信心。但是，即使之后，舒默也担心这并没有到拜登。&lt;/p>; &lt;p>;会议结束后，舒默称民主党众议院领导人哈基姆·杰弗里斯（Hakeem Jeffries），前议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）和前总统奥巴马（Obama）。舒默决定那天要求与拜登会面。&lt;/p>; &lt;p>;在7月13日在雷霍博斯举行的一次会议上，舒默告诉拜登，他出于爱与感情。他发表了个人呼吁，重点关注拜登的遗产、国家的未来以及最高票数可能对国会竞选产生的影响，以及这可能对最高法院产生的潜在影响。同一天，唐纳德·特朗普（Donald Trump）的企图暗杀。&lt;/p>; &lt;p>;舒默告诉总统，他没想到他会立即做出决定，但他希望拜登会考虑他说的话。通过对话。&lt;/p>; &lt;p>;拜登回答：“我需要一个星期，”两个人拥抱。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/ff0e8aea-b3cd-4a09-af65-565-84c4f74d92222222_595595de0ff.jpg.jpg.jpg.jpg“ >;美国总统乔·拜登（Joe Biden）于7月14日在白宫发表讲话。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;它已经充满了动力刹车。&lt;/p>; &lt;p>;总统失去了声音，但他的康复良好，他的医生在下午1点之前就向公众发送了更新。他的小圈子决定在周日在X上发布该声明，而不是让它泄漏几天，然后他准备在这个国家讲话之前，他预计将在本周初进行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他的竞选活动是盲目的，很明显他退学后几乎没有改变。宣布消息后的几个小时，拜登的竞选网站反映了他仍在跑步，而kamalaharris.com仍将重定向到拜登的页面。&lt;/p>; &lt;p>;甚至哈里斯的声明宣布宣布她打算接替拜登的意图是从乔·拜登（Joe Biden）发出的。 。” &lt;/p>; &lt;p>;公开宣布后，称呼者举行了高级职员电话，发送了一封电子邮件，并与拜登内阁成员进行了交谈，并强调他们在执政业务时什么都没有改变据两个了解该信息的人说，政府仍然有很多工作要做。总统也在打个个人电话。&lt;/p>; &lt;p>;“团队 - 我想确保您看到了总统的附带信，” Zients在员工电子邮件中写道。 “我为能够为总统乔·拜登、副总统卡马拉·哈里斯和美国人民工作而感到无比自豪——与你们所有人一起，成为历史上最好的白宫团队。还有很多事情要做 - 正如拜登总统所说：“当我们一起做时，美国什么都不做。一位呼吁拜登鞠躬的民主党人在消息传出时与妻子一起园艺，并说他暂时“震惊”。参议员互相发短信，质疑这是否真的发生了。&lt;/p>; &lt;p>;康涅狄格州参议员理查德·布鲁门塔尔（Richard Blumenthal）参加了他的州活动，当它向人群宣布拜登（Biden）不会奔跑，拜访者宣布自己的掌声他说。&lt;/p>; &lt;p>; Blumenthal说&lt;/p>; &lt;p>;“这完全缺乏”。放心，”他说。 “这对乔·拜登（Joe Biden）有一种崇敬。” &lt;/p>; &lt;p>;到周日晚上，拜登（Biden）的总统已正式更改为哈里斯安全，因为该操作正在转移到Harris的广告系列。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Expect same China policy from US if Kamala Harris wins the White House, or worse: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271456/expect-same-china-policy-us-if-kamala-harris-wins-white-house-or-worse-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 21:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/c292918D-9317-4883-AF00-F6508F1FF723_282FD141.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;分析师几乎没有预测美国对中国政策的变化很小美国总统选举。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周日突然撤回和认可副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris），为如果她很大程度上遵循拜登的中国政策，为总统竞标铺平了道路他们说，由于分析师的当选。新加坡国立大学的美国 - 中国关系专家说，他希望哈里斯遵循拜登（Biden）制定的中国政策。 [中国]…哈里斯一直在记录支持人权问题的记录，[中国]和[中国共产党]认为至关重要。在香港和新疆的人权以及华盛顿的印度太平洋战略等问题上要艰难。她已经与该地区的美国合作伙伴建立了联系，并承诺承诺应对中国有争议的中国的军事活动。&lt;/p>; &lt;p>;她在洪都拉斯就职时与台湾领导人威廉·莱·奇（William Lai Ching-te）会面。 Xiomara Castro总统于2022年，尚未退缩，继续美国对该岛的支持，同时也表达了她对《美国筹码和科学法案》的支持，以与中国的半导体行业竞争。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; shen dingli，国际总部位于上海的关系分析师表示，目前尚不清楚哈里斯的外交政策将有何不同，因为她大多在国际舞台上呼应了拜登的外交政策。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，在激烈的竞选活动中提高了她的机会，安说，哈里斯可能会对中国提出更严格的政策，包括对中国产品的较高关税，类似于前总统唐纳德·特朗普实施的政策。威胁要以60％的关税瞄准所有中国商品，如果再次当选，包括对中国电动汽车的职责高达200％。中国电动汽车已经面临拜登（Biden）的100％关税，这是5月对北京征收的价值180亿美元的关税的一部分。 ，她会告诉他的听众和民主党，她比其他民主党候选人更加严厉地瞄准中国。他认为，击败特朗普的机会比拜登更小。该党的边界和移民政策正在驱使选民离开。根据美国国土安全局众议院委员会的数据，超过240万非法移民在2023财政年度越过墨西哥的美国边境，比2021年增加了40％。&lt;/p>; &lt;p>; einar Tangen总部位于北京的智囊团Taihe Institute的研究员说，拜登的撤军是民主党增加选举机会的最佳情况，但他说他怀疑哈里斯是否能因为在家中陷入困境的记录而成为有能力的领导者。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“她并不是很明显……她真的无法应对任何重大的政策计划。她的背景不是出色的，”坦登说。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为（如果民主党人）确实想击败唐纳德·特朗普……他们需要一个温和的共和党人。 &lt;/p>; &lt;p>;在2014年担任加利福尼亚总检察长期间，哈里斯批准了一项有争议的法律，该法律盗窃了价值950美元的轻罪的物品。她还对自己的领导风格提出了疑问，她的办公室在2021年报告了员工出埃及。是她与拜登（Biden）的观点之间的“没有日光”。&lt;/p>; &lt;p>;，并鉴于她的员工以前关于“问题”的报道，想知道拜登内阁中有多少人负责中国政策，例如外交官安东尼·眨眼和库尔特·坎贝尔（Kurt Campbell） - 想与她合作。&lt;/p>; &lt;p>;贝登（Biden）周日迅速认可哈里斯（Harris），但前总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama）和众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）等高级民主党人一直保持沉默。民主党将在下个月的全国代表大会上宣布其总统候选人。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China could use ‘green cards’ to lure foreign scientists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271453/china-could-use-green-cards-lure-foreign-scientists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 20:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/38B7AA56-9EB3-455C-B80A-75EB336333633363EF97_27426DBF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国试图吸引海外科学家的一部分促进国内研发。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国正在考虑对移民系统的改变，以吸引更多的外国科学家，包括提供永久居留权。&lt;/p>; &lt;p>;在上周第三次全体会议之后发表的决议中，共产党举行的一项关键政策会议表示，它希望“改善从海外招募人才的支持机制，并创建国际竞争激烈的人事系统”。熟练的人员。 &lt;/p>; &lt;p>; Alexey Kavokin是俄罗斯 - 法国理论物理学家兼国际北极大学北极大学国际北极星大学中心主任Alexey Kavokin表示，他将欢迎美国中国同等学历绿卡计划。&lt;/p>; &lt;p>;“我很高兴拥有一张中国绿卡。目前，我有居住证和工作证。 [更新]他们并不那么容易。”卡沃金说。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他自己的经历强调了外国人在中国面临的一些困难，例如延迟薪水，需要允许离开薪水&lt;/p>; &lt;p>;他还说，他的资金可以在没有警告或解释的情况下被冻结，国际制裁意味着像他这样的俄罗斯公民无法将钱转移到该国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;“中国的决策制度远非透明。行政官员常常避免对任何决定承担责任。请求无休止地从一个部门传递到另一个部门。他说。 /p>; &lt;p>;尽管有这些障碍，卡沃金说：“中国正在迅速成为科学的超级大国，许多研究领域的进步是巨大的，并且成为其中的一部分。” &lt;/p>; &lt;p>;科沃金说他于2018年移居中国，留下了他十多年的英国大学教授职位，但他被提供的“杰出研究机会”吸引了他，其中包括1亿元人民币（1375万美元）的资金。多亏了这项资金，我能够建立国际北极星中心，这是我所在地区的世界领先研究中心之一。由于提供了良好的资金机会，许多设备齐全的实验室，以及[动机的]。一旦消除了官僚主义的障碍，它可能会成为物理学家的圣地，类似于1950年代至1960年代美国以前的样子。” &lt;/p>; &lt;p>;该决议也承诺“扩展国际科学技术交流与合作，鼓励在中国建立国际科学和技术组织”，并改善中国团体及其外国同行之间的沟通。&lt;/p>; &lt;p>;它还表示，该国需要变得更加自我依赖来自美国及其盟友的压力说：“我们将建立风险监测，预警和响应系统，以保护科学和技术安全，并确保科学和技术基础设施的自给自足。” &lt;/p>; &lt;div>;北京大学能源与动力工程学院的教授&lt;/div>; &lt;p>; Qi Mingjing表示，他担心国际交流受到严重阻碍，中国只能通过开放来跟上最新的技术发展&lt;/p>; &lt;p>;美国长期以来一直为世界各地有抱负的科学家提供了最有吸引力的环境，包括中国科学家。&lt;/p>; &lt;p>;，但Zhejiang University的研究人员Fan Xiulin以前曾经居住在美国，该国许多科学设施的标准或什至比美国和欧洲可用的设施更好。&lt;/p>; &lt;p>;粉丝说，低犯罪率是另一个潜在的吸引力。 “在美国生活了大约六年之后，我个人觉得（吸引国际人才）还有另一个优势，那就是该国在个人安全方面比美国更安全。” &lt;/p>; &lt;p>;但他还说，雇用外国研究人员的主要障碍，包括语言障碍。&lt;/p>; &lt;p>;该决议还致力于通过“识别，选择和培训年轻的创新者和培训年轻的创新者和培训国内研究人员确保为我们的年轻科学家和工程师提供更好的薪水和福利。研究机构将被允许比其他公共机构更加灵活，从而使他们对资金和资源有更大的控制权，并帮助发展具有“国家战略重要性”的学科中的年轻人才。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The crumbling of a fermented tofu brand: how Liu Ma Kee became a fallen Hong Kong icon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271452/crumbling-fermented-tofu-brand-how-liu-ma-kee-lost-trust-among-hongkongers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 20:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/c359c4bd-2fe6-4593-8056-837125E53244_F8D625EF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在最近的贫困Hygiene报告后，该品牌已受到烈火。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;刘ma Kee是香港的Yau Ma Tei街区的第四代业务，以其发酵的豆腐产品而闻名上周。&lt;/p>; &lt;p>;长达数周的争议最初是从卫生当局警告的，其样本中含有大量的蜡状芽孢杆菌。拥有近120年历史的商店对调查结果提出了质疑，并宣布了其突然关闭，吸引了许多同情者。&lt;/p>; &lt;p>;直到星期六，食品安全中心掉落了一个炸弹炸弹，露出刘ma kee的进口保留了。 Bean Curd而不是制造自己的豆类，并用在较差的卫生条件下引入的添加剂将其转售。&lt;/p>; &lt;p>;该商店最终在周一承认，它已经从中国大陆进口了发酵的豆凝结了30年前并道歉&lt;/p>; &lt;p>;该帖子揭开了城市著名的家庭品牌的沦陷，并追踪传奇的发展方式。&lt;/p>; &lt;h3>; 1。 Liu Ma Kee以什么？&lt;/h3>; &lt;p>; Liu Ma Kee闻名，该商店成立于119年，最初是一家商店，出售各种商品，例如发酵豆腐产品和芽菜。它决定仅专注于销售发酵豆凝乳（其最著名的产品）。米酒和调味料。成品具有独特的刺激性香气和产生的质地，被比作变得成熟的软奶酪。&lt;/p>; &lt;p>;该家族企业甚至在2021年的香港旅游委员会活动中都出现在2021年的香港旅游委员会活动中通过聚焦遗产企业和隐藏的宝石来城市。它的产品还在其他东南亚国家，美国，欧洲和澳大利亚出售。&lt;/p>; &lt;h3>; 2。哪些健康问题是什么？&lt;/h3>; &lt;p>; 7月4日，香港政府食品安全中心发布了警告警告，该警告对一批瓶装发酵豆凝乳进行了测试熟食芽孢杆菌的细菌。&lt;/p>; &lt;p>;测试结果表明，样品含有蜡状芽孢杆菌，每克130,000水平 - 安全消耗的阈值为每克100,000。刘ma kee遵循指示回忆受影响的批处理。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/20777777777 /22/A5596D89-1566-4B05-89A4-C279CF7F733335_8628F625.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;样品的测试结果显示了细菌性细菌性细菌症状的不满意水平。照片：Facebook/liu ma kee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 7月16日，该中心于7月16日发布的一份报告宣布，从一瓶Liu Ma Kee发酵中取出的新样本发现豆凝乳的最佳日期是2025年8月7日，发现蜡状芽孢杆菌水平为每克1,300,000，这是建议消费的建议水平的12倍。&lt;/p>; &lt;p>;周六还透露了当局。工厂的卫生习惯是有问题的，指出了房屋包装区域中发现的灰尘和锈蚀。一些稀释的玫瑰酒也在室温下在塑料桶中存储了三天，在其他杂种旁边。&lt;/p>; &lt;h3>; 3。它如何成为当地品牌危机？由TVB播出的香港电视节目，以提出她对调查结果的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;她认为她的家族企业是不公平的，声称对另一个样本进行了第二次测试产生了令人满意的结果。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;上诉获得了一些季度的支持，因为他们感叹一家小型当地公司如何遭受政府报告的苦难。&lt;/p>; &lt;p>;其中一些人甚至将这一事件与涉及该市消费者看门狗的另一个事件进行了比较，不久前向该国最大的瓶装水公司致以不准确的安全报告。&lt;/p>; &lt;p>;，但传奇在周六转弯，当时食品安全中心透露它发现该百年历史的商店没有生产任何自己的白色发酵豆凝乳，但仅在从另一家大豆工厂购买的豆凝结中添加了玫瑰酒和其他调味料。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;启示录在整个城市中引发了冲击波，引起了关于完整性的问题已经强调其产品的Liu Ma Kee是在香港生产的。&lt;/p>; &lt;h3>; 4。家族企业是如何为自己辩护的？&lt;/h3>; &lt;p>;刘ma kee的第四代李李（Jay Liu）在周一反对互联网用户的批评。&lt;/p>; &lt;p>;食品安全当局（最终发现蜡状芽孢杆菌水平是建议消费的推荐水平的12倍）实际上是根据当局的建议为中心的工作人员“量身定制的”第一个警告。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/207/22/222/27105E11-9D60-- 47C4-844E-92F6AEC00E13_798E21ED.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;大陆。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他声称当局建议在120摄氏度中加热水到豆凝结中是不可行的温度差。&lt;/p>; &lt;p>;在广播节目中，刘还承认，在过去30年前，该商店被迫从中国大陆进口豆凝结，而不是自己制造，因为它未能遵守拧紧的污水法规。但是他仍然坚持认为这些产品是在本地制造的，并在其工厂进行了加法。&lt;/p>; &lt;h3>; 5。香港人对这个问题的看法是什么？&lt;/h3>; &lt;p>;一些愤怒的香港人瞄准了商店，指责它使顾客处于黑暗状态，以至于它生产的发酵豆凝乳实际上是在大陆上制造的。&lt;/p >; &lt;p>;他们对缺乏正直的感觉特别沮丧，这是由于商店老板在几年前的前面采访中告诉新闻界所告诉新闻界的原因，这表明Liu Ma Kee使发酵的豆腐从头开始。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;在2022年的一段视频中，家人在采访中说，该商店坚持其发酵豆腐的“手工制作”过程，从浸泡大豆开始，将其变成豆腐并让其发酵。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;一位互联网用户认为，刘ma kee强调这是一个“本地，百年的品牌”，这是欺骗客户的尤其不可接受的。&lt;/p>; &lt;p>;，但其他一些人指出这一点越来越多的食物在整个边界上制作，它们仍然会继续支持该品牌。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>