<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Spirit of Hong Kong Awards: sifting through trash with civic-minded savvy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3280181/spirit-hong-kong-awards-sifting-through-trash-civic-minded-savvy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/9898dd38-9c16-4317-90fa-e445cea10ab7_13c2152f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;除了举办爱心回收Plus，林家镇还为学校讲座教育孩子们回收和可持续生活的重要性。摄影：江日鹏&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;林根基2019年从英国移居香港时，震惊地发现香港垃圾管理系统薄弱，缺乏回收文化.&lt;/p>;&lt;p>;林注意到回收设施管理不善，收集点杂乱无章，可回收物经常与普通废物混在一起。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的三色回收箱一团糟。所有东西都扔在一起，违背了回收的目的。”他回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;这种组织和基础设施的缺乏与他在英国看到的情况形成鲜明对比，他在英国生活了 30 年，回收利用的地方在明确的政府法规支持下，这已经成为一种普遍做法。&lt;/p>;&lt;p>;“在那里，政府强制要求对可回收物进行分类，但每个人都将其作为生活的常规一部分，”在美国餐馆工作的林说。 Kingdom决定与家人一起返回香港，让孩子们沉浸在中国文化中。&lt;/p>;&lt;p>;“回到这里，我发现回收系统很差，所以我有了一个想法。我想，为什么不帮助我的社区和家庭，看看我是否可以将其变成一项业务？”&lt;/p>;&lt;p>;林大约四年前创立了他的公司 Love Recycling Plus，最初是为了帮助邻居其回收很快发展成为一项全面的业务，现已为全香港的家庭、学校和企业提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;凭借其公民意识，林已被选为本次创业类别的决赛入围者年度香港精神奖。&lt;/p>;&lt;p>;Love Recycling Plus 提供上门收集服务，帮助客户无需在家中对可回收物品进行分类。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将回收视为尽可能简单。您不必将物品分开，只需确保它们干净即可，剩下的由我们来完成。&lt;/p>;&lt;p>;然而，运营公司并非没有挑战。林说，公众对回收系统的信任度低仍然是一个主要障碍，因为许多人认为可回收物大多最终进入垃圾填埋场。&lt;/p>;&lt;p>;他通过在流程中引入透明度来正面解决这个问题。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果东西太脏或者是香港不回收的材料，我们会拍照并告诉客户为什么我们不能接受它。这一切都与教育有关。”Lam 解释道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27 /b3ef9e5f-7463-49c0-bf1e-cc4d76e9e6ec_4cb69dd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爱心回收Plus提供客户没有的上门服务对自己的可回收垃圾进行分类。摄影：孔日鹏&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为其事业的自然必然结果，林先生热衷于教育子孙后代了解可持续发展的重要性。他定期到学校做演讲，将抽象的环境概念转化为儿童感兴趣的故事。&lt;/p>;&lt;p>;“我最近向一些学生展示了他们去年的回收工作如何拯救了 27 棵树。这个数字对他们来说很重要，他们可以理解。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港精神奖”是由《南华早报》和房地产开发商信和集团联合举办的年度活动，旨在表彰香港精神杰出的个人，否则他们的努力可能会被忽视。&lt;/p>;&lt;p>;通过与塑料海洋基金会（该奖项可持续发展类别的另一个决赛入围者）等组织合作，林在将回收重塑为受人尊敬的、 &lt;/p>;&lt;p>;“很多人认为回收是肮脏的工作，这使得很难吸引新的人才，但我相信这个行业有巨大的增长潜力，”他说。&lt;/p>;&lt;林郑月娥援引日本和台湾等东亚其他地区更结构化的回收系统，人们习惯于对废物进行适当分类，他相信随着基础设施和公众意识的改善，香港也会拥抱回收，因此已成为居民日常生活中根深蒂固的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望随着越来越多的人看到回收是多么容易和有益，他们会将其变成一种常规习惯，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Hong Kong’s commercial real estate market, ‘everybody has their own fair share of pain’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3280208/hong-kongs-commercial-real-estate-market-everybody-has-their-own-fair-share-pain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/a73435b1-166d-4285-acf4-187bc7e3018d_0735785c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亨利·黄的插图 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;在两部分系列的第二部分中，李嘉兴、庄爱琳和李莎琳娜探讨了高利率和其他因素对城市商业地产市场的影响。&lt;/p>;&lt;p>;位于铜锣湾中心地带繁华的香港购物区，曾经是比曼哈顿中城第五大道更昂贵的零售目的地，一栋融资不稳定的商业建筑最近被推向市场。&lt;/p>;&lt;p>;Cubus，一座拥有多种用途的建筑上个月挂牌出售的租户包括高端寿司店和美发沙龙。这座 25 层大楼的业主，包括当地房地产基金凤凰地产投资公司和零售连锁店莎莎董事长郭文贵相关实体，从永丰银行牵头的贷款机构获得了贷款，但在经济下滑的情况下，一直在努力解决债务偿还问题。租金收入。&lt;/p>;&lt;p>;随着到期日的临近，业主感受到了出售建筑物以偿还贷款的压力。该大厦的公开招标程序于上个月开始，目前有超过三分之一的楼层空置，开盘价为 14 亿港元（1.8 亿美元），比最高估值 2 港元低近 30% &lt;/p>;&lt;p>;Cubus 只是该市庞大的商业房地产 (CRE) 市场中的一栋建筑，该市场目前正陷入混乱。作为当地经济的重要支柱，推动李嘉诚和李兆基等大亨跻身世界超级富豪之列，但该市场在中国经济低迷、香港人消费习惯改变的重压下已经崩溃。由于地缘政治紧张局势和严厉的 Covid-19 控制、供应过剩和刚刚开始下降的高利率，全球企业纷纷外逃。&lt;/p>;&lt;p>;其影响波及广泛，每个人都被烧伤了。 ” MSCI 亚洲实物资产研究。 “每个人都有自己的痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管美联储本月降息，但专家表示，由于潜在的经济基本面仍然太弱，无法吸引大规模、高质量的投资，市场可能不会很快扭转局面。租客回来了。最重要的是，投资者信心仍然不稳定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 27/01e14cd9-a599-4196-be55-2ff80c2cf184_8d548d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Cubus，铜锣湾的一座综合用途建筑。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从库布斯继续向西前往该市的金融区中环，看看市场出现问题的更多证据。世邦魏理仕(CBRE)的数据显示，6月份中环甲级写字楼空置率飙升至14%，为2004年以来的最高点。自Covid-19大流行爆发以来，全球银行、律师事务所和跨国公司纷纷缩减当地业务规模，并在业务不景气的情况下削减成本。今年早些时候，位于长江中心的美国银行回到了业主长实集团，并将一些支持人员转移到九龙一个更便宜的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;更糟糕的是似乎源源不断的新办公空间供应。预计明年至少有 300 万平方英尺的新空间将投放市场，这将加剧全市甲级写字楼的空置率，达到 17% 的历史最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，高纬环球 (Cushman and Wakefield) 表示，甲级写字楼租金较新冠疫情爆发前的峰值已下跌约 38%，预计今年将下跌 7% 至 9%。由于空置率高和租金收入下滑，房地产估值受到拖累——根据 MSCI 的数据，写字楼估值下降了 25%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/74bce814-0b5d-4d91-a436-d21983bed305_8d548d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人在铜锣湾罗素街行走。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 MSCI 的数据，零售业的状况更为糟糕，估值较近期高点暴跌约 40%。自2017年中国削减进口税、消除香港在奢侈品方面的价格优势以来，来自内地的游客——曾经蜂拥而至并在香港的奢侈品零售商处大笔消费——已经减少，而内地的经济不景气迫使更多购物者减少消费。 。香港人也变得更加挑剔，在城外寻找更便宜的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;消费的变化可以在铜锣湾繁忙的罗素街看到：每月一次的商店 - 或每平方英尺 600 港元 -直到2020年，这里是一家中国内地快餐连锁店和福面的总部，其招牌菜的售价为每碗75港元。面馆入住前，房东提出减租。隔壁的劳力士 (Rolex) 已被快时尚品牌 Brandy Melville 取代，而瑞士手表品牌雷达 (Rado) 的旧址现在开设了一家变形金刚主题汉堡餐厅，午餐套餐起价为 40 港元。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;随着租金收入大幅下降和估值缩水，更多业主在高利率下难以偿还债务，导致不良资产大量涌入市场。据世邦魏理仕称，今年大约四分之三的房地产交易属于不良销售。&lt;/p>;&lt;p>;“很难用数字来量化[估值]下降，因为市场太大了，”Reeves Yan 说，世邦魏理仕香港资本市场主管。 “但如果我不得不说，这不会是数十亿，而是数万亿。”&lt;/p>;&lt;p>;商业地产市场的困境现在正在渗透到香港的金融体系中，该体系的资产价值为 570 港元根据香港金融管理局的数据，截至 6 月份，该行业的债务敞口达 10 亿美元。长期以来，银行一直是过度杠杆化的房地产行业的自愿融资者，但现在发现自己陷入了困境，越来越多的客户在违约的边缘摇摇欲坠。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人预见到这种情况的发生，”Foreky Wong 说道。是财富方舟重组公司的创始合伙人。 “当时市场很繁荣，这些贷款对银行来说确实很容易，但现在几乎没有人愿意为华创提供融资。”&lt;/p>;&lt;p>;市场上的一些大企业已经看到他们的贷款恶化了图书。香港最大的银行汇丰银行的数据显示，今年上半年，其账簿上的商业房地产贷款违约总额为 32 亿美元，比 2023 年底增长了六倍。中期报告。&lt;/p>;&lt;p>;此外，恒生银行表示，随着利率上升，部分商业地产借款人的现金流压力加大。这使得该银行的不良贷款 (NPL) 比率比六个月前增加了近一倍，达到 5.32%，是 30 多年来的最高点。&lt;/p>;&lt;p>;银行现在处于不稳定的境地，因为如果如果他们称之为贷款，他们的客户可能会违约，这可能会向外蔓延并转移到更严重的问题。杰富瑞 (Jefferies) 分析师萨姆·黄 (Sam Wong) 表示，相反，他们更愿意与借款人合作来解决问题，希望这些问题不会恶化。但他表示，如果香港宏观经济形势进一步恶化，这一策略给银行留下的回旋余地很小。&lt;/p>;&lt;p>;“银行将难以消化商业房地产风险，”他表示。 “不良贷款尚未见顶。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当与陷入困境的借款人的谈判陷入僵局时，银行发现他们需要更加积极地针对陷入困境的借款人采取更积极的执法行动特性。德勤中国重组、扭亏为盈和成本转型全国领导合伙人Glen Ho表示，这引发了该市创纪录的破产管理销售热潮。&lt;/p>;&lt;p>;“我们收到了越来越多的客户询问，房产价格也越来越昂贵。 Ho 说，他的团队目前管理着价值约 100 亿美元的破产财产。 “这是一个非常痛苦的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，此类处置可能具有挑战性，因为债权人不愿意进行减价出售，这会进一步消耗流动性。中国大亨陈红天拥有的甲级写字楼祥祺中心去年初被恒生银行强制接管。目前仍没有买家。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年上半年，商业地产（包括写字楼、零售空间、工业地产和酒店）的交易额约为 205 亿港元。同比下降 87% MSCI 数据显示，与 2018 年市场峰值相比，交易数量几乎回落至 2008 年以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人愿意在下跌过程中买入，”MSCI 的 Chow 表示。 “因此，只要价值继续下滑，就会产生很大的不确定性，投资者可能更有可能采取观望态度。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此尽管存在这些困难，但香港商业房地产市场不太可能引发类似于当今困扰中国的系统性危机。这是一个规模小得多、成熟得多的市场，本地开发商比内地开发商更加保守——杠杆率更低，流动性更大。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，存在挑战，但我们预计不会出现规模化的情况。”像大陆一样出现违约，”何说。他补充说，经过90年代末亚洲金融危机以及2007年和2008年全球动荡考验的本地企业，对市场波动的准备更加充分，资产负债表也相对稳健。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美联储尽管降息半个百分点，利率仍然很高，因为商业银行只将更便宜的融资成本转嫁给借款人。但未来，较低的利率环境肯定会减轻高杠杆企业的债务负担，并提供一定的融资缓解。&lt;/p>;&lt;p>;“如果宽松趋势持续下去，可能会降低整体融资成本，并对商业建筑的投资可行性产生重大影响。”财富方舟的黄先生说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/27/e5c3c9f0-4fe4-4558-9fd2-8cc426ed0073_8d548d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;铜锣湾罗素街的 2000 号广场湾。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这种有限的缓解措施对于解决困扰市场的根本性和直接性问题无济于事。需求不温、供给过多、信心不稳定等问题仍未得到解决，给该行业的前景蒙上了一层阴影。周四，该市最大的房地产集团之一出现创纪录的亏损，迫使其首席执行官辞职，以便该公司可以进行一系列资产出售，以改善其资产负债表。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然人们期待已久的利率惠誉评级亚太区企业评级高级总监 Tyran Kam 表示：“削减周期可能会带来一定的资金缓解，我们相信，只有实力雄厚的开发商才有可能从改善市场准入中受益。”他补充说，规模较小的公司获得资金的机会较少，特别是当它们的租金和房产价值面临巨大压力时。&lt;/p>;&lt;p>;一些企业正在利用经济衰退的机会。豪华钟表制造商欧米茄 (Omega) 正在罗素街扩大业务，每月支付 40 万港元购买新空间，较 2018 年的峰值折扣超过 70%。&lt;/p>;&lt;p>;最终，香港的商业地产市场需要内地经济更加强劲的复苏以及企业信心的增强才能稳定下来——而这些情况尚未发生。 Chow 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“现在说触底还为时过早，”他说。 “也许我们必须等到 2025 年的某个时候，但这仍然悬而未决。”&lt;/p>;&lt;p>;“当前的经济低迷将比香港经历过的任何周期都更加漫长、更加深刻、更加复杂德勤的何说。 “每个人都在削减杠杆以减轻债务负担，目前我看不到任何催化剂来扭转这一趋势。”&lt;/p>;&lt;p>;Phoenix 的一位发言人表示，Cubus 大楼正在照常运营，而郭氏发言人表示，他是少数股东，遵循多数人的决定。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Mongolia e-commerce, tourism creates buzz in tiny Gobi Desert town]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3280242/china-mongolia-e-commerce-tourism-creates-buzz-tiny-gobi-desert-town?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/6bf680c7-fc51-4eff-a835-173f861c0f8c_af45e926.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前七年蒙古对华出口增长10.6%根据中国海关数据，今年以来的贸易额同比增长 81.38 亿美元。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在羊绒、箱包、鞋子甚至骆驼毛的稳定需求的推动下，在电子化的强大背景下，中蒙之间的贸易通过繁华的边境小镇蓬勃发展。商业订单。&lt;/p>;&lt;p>;除了蒙古在冠状病毒大流行后实施经济多元化以促进增长的战略外，这个内陆国家还受益于邻国的旅游业的增长。&lt;/p>;&lt;p>;根据内蒙古自治区区委新闻办公室数据显示，截至9月5日，二连浩特高速公路沿线及铁路口岸双向出行175万人次，同比增长95%。&lt;/p>;&lt; p>;同一时期，同一入境口岸的车辆通过量为 44.2 万辆，比 2023 年同期翻了一番。&lt;/p>;&lt;p>;二连浩特是一个县级市，位于中国与中国接壤的戈壁滩上。蒙古，自 4 月份以来，在试行开放 24 小时货运过境点后，为了缓解其港口的卡车拥堵问题，该国的发展尤为繁荣，该港口是中蒙边境最大的陆路通道。&lt;/p >;&lt;p>;“从距离上来说，蒙古和中国非常接近。无论出于何种目的，这都是最大的优势。”蒙古科学院国际问题研究所客座研究员 Sumiya Chuluunbaatar 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的基础设施还比较新、完善，服务业的可承受性不仅吸引了蒙古人，也吸引了更多的外国人。”&lt;/p>;&lt;p>;今年前7个月，蒙古对华出口比去年同期增长10.6%根据中国海关数据，价值 81.38 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;同期从中国到蒙古的出口额也增长了 48.5%，达到 26.47 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“据我所知，经济学人智库市场研究公司高级经济学家徐天辰表示：“边境经济规模不大，主要集中在边境贸易以及为卡车司机、商人和游客提供服务。”&lt;/p>;&lt;p>;蒙古族成员议会议员 Batshugar Enkhbayar 敦促将 24 小时过境永久化，审判定于 9 月底结束，不过他表示谈判尚未进行。&lt;/p>;&lt;p>;“蒙古人“由于戈壁地区的采矿项目，边境线变得越来越大，我们正在确保过境更加高效。”恩赫巴亚尔说道。&lt;/p>;&lt;p>;恩赫巴亚尔补充说，今年约有 108,000 名游客从中国通过九月中旬，将二连浩特视为乘火车进入蒙古探索其“游牧文化”和“偏远地区”的一个途径，二连浩特占所有外国游客的 21％。&lt;/p>;&lt;p>;徐补充说，二连浩特的中国游客数量蒙古国上半年经济增长约75%，其中二连浩特是最大的过境点。&lt;/p>;&lt;p>;去年，蒙古国国内生产总值同比增长7%，消费贡献率为 6.1%，低于 2022 年的 6.5%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管进军蒙古市场还不到一年，但杭州英智电商首席执行官魏沛然已经见证了“惊人的增长”。 ” 环比增长得益于“多样化的产品、有效的定价策略和强大的物流系统”。&lt;/p>;&lt;p>;魏表示，他已使用阿里巴巴的 1688 B2B 平台来开发蒙古语市场。阿里巴巴是《南华早报》的所有者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的方法侧重于直接从中国供应商采购，以数字方式简化物流，并以尽可能低的成本交付货物，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“蒙古拥有一个强劲的市场，拥有年轻人口和先进的技术基础设施，包括可靠的互联网接入和支付系统。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;蒙古科学院的 Chuluunbaatar 补充道：数字化转型将有助于吸引外国企业，因为“在蒙古注册新公司不再需要纸质文件”。&lt;/p>;&lt;p>;魏还着眼于通过蒙古与包括乌兹别克斯坦在内的中亚国家合作，开拓更大的市场， &lt;/p>;&lt;p>;“乌兹别克斯坦拥有超过3500万居民，且每年增长约100万人口，经济的快速发展凸显了销售中国产品的巨大潜力，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; 9月发布的联合国电子政务调查显示，自2022年以来，蒙古国的电子政务指数在193个成员国中上升了28位，排名第46位；自2020年以来，蒙古国的电子参与指数上升了20位，排名第50位。&lt;/p >;&lt;p>;“最新的联合国电子政务调查结果显示，蒙古在过去两年中在经济数字化方面取得了重大进展......并使公民更容易与政府互动，”内阁首席秘书乌赫拉尔说Nyam-Osor 在官方声明中。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore university prepares for tourist surge during China’s Golden Week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3280294/singapore-university-prepares-tourist-surge-during-chinas-golden-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 10:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/a3f7859c-b48d-4340-8f43-efb1127443f1_06f02d19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡国立大学 UTown Green。照片：Jean Iau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于今年早些时候游客涌入的抱怨，新加坡一所大学正在准备迎接中国黄金周假期期间涌入的游客。&lt;/p>;&lt;p >;新加坡国立大学学生会主席黄子维周四在一份声明中告诉学生，从下周一到 10 月 7 日，中国为期一周的国庆假期期间，预计会有更多游客。&lt;/p>;&lt;p>; 9 月 30 日至 10 月 7 日下午 2 点后，除部分例外情况外，游客将不得使用大学 UTown 宿舍的校园班车服务和美食广场。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施是在中国游客预计激增之前宣布的10 月 1 日左右开始的中国黄金周期间，数以千万计的中国公民将在假期期间前往家庭团聚或度假。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在与管理层指定的政府部门密切合作黄在《亚洲周刊》看到的声明中表示：“我们将成立工作组，确保采取积极措施，应对任何潜在的游客涌入问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/64549dfa-2ea2-49a7-8944-84bab8be2df0_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡国立大学表示将引入访客访问系统来控制某些区域的人群。摄影：Jean Iau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，该大学宣布将引入旅游巴士登记系统和访客访问系统，以控制某些区域的人群。本科生也接受了带导游的培训。新加坡国立大学当时表示，其目标是在 2025 年 1 月之前准备好这些新措施。&lt;/p>;&lt;p>;该大学的一位发言人告诉《亚洲周刊》，新加坡国立大学相信这些措施将有助于在保护学术环境和保持学术环境之间取得平衡。校园开放。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，为了迎接即将到来的中国黄金周，现有的校园游客人流管理措施已经到位，”发言人概述了学生会声明中所述的措施。&lt; /p>;&lt;p>;南洋理工大学 (NTU) 发言人表示，该大学在此期间不会实施新措施。&lt;/p>;&lt;p>;自 2 月份以来，南洋理工大学已要求旅行社计划前往校园旅游以获得批准。发言人表示，游客必须留在公共区域，保安人员和学生导游将继续监控游客进入美食广场和其他校园服务的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“这些措施使大学的情况在很大程度上得到了控制。发言人表示，我们认为目前没有必要采取新措施。并指出未来几周旅行团注册量没有增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/32acb579-1c45-4ce0-9352-b51686065995_a3815930.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名游客在新加坡鱼尾狮公园摆姿势拍照。官方数据显示，去年1月至11月期间，约有123万中国大陆游客访问新加坡。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;接受《亚洲周刊》采访的新加坡国立大学学生表示，这是他们第一次听说他们的校园在一年中的这个时候采取此类措施。 &lt;/p>;&lt;p>;他们还指出，自从大学推出限制游客的措施以来，校园里的游客减少了。&lt;/p>;&lt;p>;哲学本科生尼古拉斯·黄 (Nicholas Wong) 说：“我认识很多朋友，学生们对午餐时间限制非新加坡国立大学人员进入餐饮场所表示欢迎，因为 UTown 的大多数宿舍不提供午餐。对于我认识的大多数人来说，这是最大的争论点。”&lt;/p>;&lt;p>;20 岁的娜塔莉·方 (Natalie Fong) 是一名经济学专业二年级学生，也是 UTown 的居民，她指出游客人数已经减少，并对先发制人的做法表示欢迎&lt;/p>;&lt;p>;“UTown 的穿梭巴士和美食广场已经拥有大量学生交通。限制游客进入这些设施确实有助于我们学生按时上课，并在午餐时间吃午饭。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在采取这些措施之前，Fong 回忆说，游客曾要求他们允许他们进入她说，大学应该从一开始就采取更迅速的行动，采取严格的人群管理措施，并列举了穿梭巴士的情况由于规则执行不严格，被游客使用。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡国立大学应该继续允许中国游客入境，因为世界各地的许多大学也有游客参观其校园。然而，当前学生的福祉不应该受到损害。”Fong 说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，南洋理工大学的学生们希望能够实施类似的措施。 24 岁的体育科学管理专业二年级学生怀恩·西亚 (Wyan Sia) 表示，由于学校里挤满了游客，上下课的交通“造成了干扰”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们想要参观校园，但我觉得最好只在周末允许游客进入。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/27/57e8f4be-3427-4f4f-9ba2-0f4d65f0cce8_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅游团由两名自称是新加坡国立大学校友的男子带领的韩国儿童。图片：Jean Iau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五下午，午餐时间，虽然在新加坡国立大学大学城附近没有发现中国旅游团，但24岁的中国校友Alvin Song正在给他的母亲拍照&lt;/p>;&lt;p>;目前在另一所学校攻读研究生的宋说：“她只是想看看这里是什么样子，因为她以前没有见过。”&lt;/p>;&lt; p>;他补充说，他于 2021 年毕业，一直留在中国，直到疫情限制解除。&lt;/p>;&lt;p>;两名自称是新加坡国立大学校友的黑衣男子带领着大约 25 名韩国儿童和老师关于校园。他们拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国研究生因向游客提供两小时新加坡国立大学之旅以获取现金而遭到强烈反对。该旅游团在中国社交媒体平台小红书上被发现，价格为 273 元（38 美元），现已被删除。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名不愿透露姓名的研究生表示，中国游客想参观大学因其声誉。新加坡国立大学在英国最新的 2025 年夸夸雷利西蒙兹世界大学排名中保持第八位，在亚洲大学中排名第一，而南洋理工大学排名第 15 位。&lt;/p>;&lt;p>;据官方统计，去年1月和11月。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza polio case shows dangers of losing war against the disease]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3280034/gaza-polio-case-shows-dangers-losing-war-against-disease?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/7005488a-0345-4b9d-bdc4-e4b7d97f4b62_51a4a9b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦儿童在北部贾巴利亚接种小儿麻痹症疫苗9 月 10 日，加沙地带。由于以色列对哈马斯的战争造成的破坏，数千名巴勒斯坦儿童错过了重要的疫苗接种。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名 10 个月大的加沙男孩在 8 月份感染流行的 2 型脊髓灰质炎病毒后导致部分瘫痪，这是该地区 25 年来首例脊髓灰质炎病例。&lt;/p>;&lt;p>;尽管他没有感染野生脊髓灰质炎病毒（在疫苗开发之前，这种病毒每年导致超过 50 万人死亡或瘫痪），但导致他一条腿瘫痪的疫苗衍生变种给医学界敲响了警钟。&lt;/ p>;&lt;p>;世界上每一个脊髓灰质炎病例都会被追踪。 2023年，美国疾病控制与预防中心在32个国家记录了12例野生脊髓灰质炎病毒病例和524例疫苗衍生脊髓灰质炎病毒病例。加沙的受害者是因以色列对哈马斯的战争而没有接种疫苗的数千名儿童之一。&lt;/p>;&lt;p>;脊髓灰质炎是一种高度传染性的病毒，通过人与人之间的接触或受污染的食物或水传播。恶劣的个人卫生和环境卫生条件（例如加沙的卫生条件）可能会加剧病毒的传播，尤其是在未接种疫苗或未完全接种疫苗的儿童中。&lt;/p>;&lt;p>;西方与以色列接触的速度谈判暂停战争以在加沙开展免疫接种运动表明了问题的严重性。提高640,500名10岁以下儿童的免疫力对于阻止病毒在本地传播、避免其跨境传播、降低本地复发风险至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/d961b1c7-9ea5-4117-9a6a-fad21712cbdd_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 5 日，在加沙地带南部汗尤尼斯，一名妇女带着孩子等待接种脊髓灰质炎疫苗。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;疫苗接种向每个儿童注射两滴口服脊髓灰质炎疫苗的运动已达到世界卫生组织 (WHO) 在三轮中第一轮中设定的 90% 覆盖率目标。然而，这只是第一步。第二轮将于9月底开始，这将同样具有挑战性。战争在2024年第一季度达到90％。但是，在该地区在2014年该地区未经脊髓灰质炎证明的印度尼西亚，近年来，世卫组织东南亚地区的其他国家/地区的其他国家/地区有哪些？在2022年10月至2023年2月之间，报告了四例2型脊髓灰质炎病毒病例，并在2023年12月又有了两例。这促使受影响省份进行了两轮补充免疫。印度在上个月报告了疫苗衍生的脊髓灰质炎病例。&lt;/p>; &lt;p>;巴基斯坦是仅有的两个野生脊髓灰质炎病毒1型仍在特有的国家之一。另一个是阿富汗，塔利班暂停了脊髓灰质炎疫苗接种运动。巴基斯坦的首都伊斯兰堡在16年内报告了其第一个野生脊髓灰质炎病例，促使越野运动接种了3,300万名5岁以下的儿童。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/6f0d9357-aa3e-aa3e-4144-b18d-d37e396830fe_b6eb6e4535a.jpg gpg“ 999;“>;一名医务人员于2021年3月29日向阿富汗喀布尔旧部分的一个儿童进行口腔脊髓灰质炎疫苗接种。塔利班暂停了本月初在阿富汗的所有脊髓灰质炎疫苗接种运动。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;梅加拉亚邦（Meghalaya）在印度东北部报告了八月份的脊髓灰质炎病例。此前，该邦 12 个月至 23 个月儿童的疫苗覆盖率从 2015-16 年的 71% 下降至 2020 年的 68.5%。同期，印度各地的脊髓灰质炎疫苗覆盖率有所提高，从 72.8%到80.5％。尽管疫苗衍生的脊髓灰质炎病例的发生并没有带走一个国家或地区的“无脊髓灰质炎”标签，但任何爆发都是令人关注的问题。疫苗覆盖范围的任何下降都是对世界的挫折。 “世界各地的Covid-19疫苗的广泛报道和管理提高了人们对疫苗救生影响的认识，这对小儿麻痹症流行国家的公众意识产生了影响。”意识可以帮助克服疫苗的犹豫，这种疫苗的犹豫会继续阻碍全球范围内的脊髓灰质炎免疫努力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/帆布/2024/09/26/C4A9F798-0E63-4A4B-B9C0-96A48C26D3CE_ED18453D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 9月12日，在巴基斯坦白沙瓦的挨家挨户疫苗接种运动中，脊髓灰质炎疫苗会滴落给儿童。在9月11日，在开伯·帕赫图赫瓦（Khyber Pakhtunkhwa）附近的一次疫苗接种运动中，一名小儿麻痹症疫苗接种工人和一名提供安全的警察在疫苗接种运动中丧生。经过可疑武装分子的袭击。巴基斯坦是最后两个国家之一，以及阿富汗，那里的小儿麻痹症仍然是地方性的。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;还需要从更容易施用的口服脊髓灰质炎疫苗转换为可注射的灭活疫苗。口服版本已经启用了大规模疫苗接种运动，保护接受者并停止疾病传播，但是灭活的脊髓灰质炎疫苗也可以防止疫苗衍生的脊髓灰质炎病毒。&lt;/p>; &lt;p>;杂志上的一项杂志多学科医疗保健杂志的一项研究是一项。许多人建立了针对脊髓灰质炎的免疫力与营养状况之间的联系。体重不足、维生素 A 水平较低的儿童无法产生抗体来预防脊髓灰质炎。在联合国儿童基金会警告说，儿童营养不良的情况下，将营养计划与高风险地区的免疫运动相结合。创建常规健康干预措施的条件可能证明是灾难性的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah reckons with future after Israel targets Hassan Nasrallah in Beirut strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280336/hezbollah-reckons-future-after-israel-targets-hassan-nasrallah-beirut-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.28 09:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/28/98E4F846-74ED-41D8-977A-B43F0038757F_DCBD0670.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，黎巴嫩，9月19日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;杀害或无行为能力的真主党领导人哈桑·纳斯拉拉（Hassan Nasrallah）将对他领导的伊朗支持的黎巴嫩团体造成了32年的重大打击。在报道以色列以罢工为目标之后，星期五。&lt;/p>; &lt;p>;一位接近真主党的消息人士说，纳斯拉拉在星期五晚上袭击了真主党据点贝鲁特（Hezbollah）北部郊区后仍然活着。一位伊朗高级安全官员说，德黑兰正在检查纳斯拉拉的地位。&lt;/p>; &lt;p>;取代纳斯拉拉的挑战现在比多年来的任何时候都更大的挑战，因为最近的一系列以色列袭击事件已杀死了杀害了希兹波拉的顶级指挥官和高级司令官和&lt;/p>; &lt;p>;提出了问题。哈奇·阿里（Hage Ali）说。黎巴嫩什叶派穆斯林的运动，纳斯拉拉的核心。以色列杀死了他的前任的领导人，此后他一直处于暗杀的风险。 &lt;p>;然而，在以色列在与真主党的战争中突然的一系列成功和空袭的猛烈袭击中，他的死对该团体已经很糟糕了。纳斯拉拉被杀或丧失了能力，但这将是该组织士气的重大打击。这也将强调以色列的安全和军事优势和访问权。自2006年以来最严重的冲突中，以色列和真主党在加沙战争引发的最严重的冲突中，在黎巴嫩边境上交换大火。它的北部是安全的，但即使纳斯拉拉被淘汰，这也不会很快发生。分析师说的是，在以色列表示以真主党的指挥中心为目标之后，它仍然可以表明它仍然可以进行此类行动。&lt;/p>; &lt;p>;“以色列宣布战争。这是一场全面的战争，以色列正在利用这一机会消除领导力结构并摧毁真主党的基础设施，”伦敦经济学院国际关系教授Fawaz Gerges说：&lt;/p>; &lt;p>;。破坏了真主党的力量。没有必要杀死真主党的每一个成员，但如果你摧毁它的战斗结构并迫使他们投降。 Gerges说。 >; &lt;p>;这个人在周五的袭击之后被广泛认为是纳斯拉拉的继承人，哈希姆·萨菲丁（Hashem Safieddine），仍然活着。理事会是纳斯拉拉（Nasrallah）的堂兄，就像他一样，是一位牧师，他穿着黑头巾，表示伊斯兰教的先知穆罕默德（Mohammed）的血统。&lt;/p>; &lt;p>;美国国务院在2017年指定他是恐怖分子，并于6月威胁他威胁要大量升级在杀害另一名真主党指挥官之后，对以色列的反对以色列。他在葬礼上说：“让[敌人]准备哭泣和哀号。其中一些比其他的更不透明。他们让他来了，出去说话。说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 in a million: China woman with 2 uteruses gives birth to 1 child from each womb]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3280157/1-million-china-woman-2-uteruses-gives-birth-1-child-each-womb?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.28 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/c31078b6-e227-4487-b3e7-2d9a7-2d9a7afecea_f4f93877.jpg“ alt =”>;每个子宫中的一个孩子。照片：SCMP复合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国西北部的一名妇女出生时，患有两个子宫的罕见医疗状况，这两个子宫都从两个子宫生下了双胞胎。&lt;/p>; &lt;p >;姓李的女人的病情仅影响全球0.3％的妇女。根据中国国家广播电台的说法，她的两个子宫都完全形成，包括卵巢和卵形。&lt;/p>; &lt;p>;双卵巢状况非常罕见，但女性成功分娩的情况更加罕见。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ 9月初，P>; &lt;p>;李在她怀孕八个半月的时候就生下了一个男孩和一个女孩。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https。 ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/3acab40f-4908-4908-4d01-af2b-1ce71515daccc8daccc8_bd28158f.jpg.jpg.jpg“小样式=“颜色：＃999;”>;拥有双卵巢的条件很少见，对于女性来说，成功地从双方分娩婴儿更加不寻常。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;凯伊Ying是医院的高级产科医生，他的话说：“通过自然概念在两个子宫中怀孕非常罕见。我们只听说过中国和国外的几个案件。” &lt;/p>; &lt;p>;“甚至很少有人在37周后成功分娩，甚至很少&lt;/p>; &lt;p>;通常，有两个子宫的妇女在怀孕之前不会出现症状。在怀孕期间，他们的风险越来越高，出生早产，胎儿欠发达和产后出血的风险。&lt;/p>; &lt;p>; li（尚未透露过的年龄）以前怀孕了，但遭受了痛苦该报告说，由于未确定的因素，在27周的流产。 >;婴儿天生健康，男孩重3.3公斤，女孩2.4公斤。医生在出生时进行了剖腹产。&lt;/p>; &lt;p>; li，她的新生儿在婴儿出生后四天从医院出院。&lt;/p>; &lt;p>;中国州立广播公司CCTV报道说，去年12月，一年，美国阿拉巴马州的一个女人生下了两个子宫的双胞胎女孩。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/27/938e56c6-2b41-4560-9632-d8a16a67ea7e2_415f67aaa.jpg“ alt =”一月，西安医院的医生制定了一项详细计划，以确保她的安全。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;母亲已经有三个孩子，但是那是单个孩子的怀孕，只有两个子宫中的一个。&lt;/p>; &lt;p>;这是新闻李的著作引起了中国大陆社交媒体的广泛关注。&lt;/p>; &lt;p>;一个在线观察者打趣道：“婴儿在母亲的肚子里过着奢侈的生活。他们没有像其他双胞胎胎儿那样分享同一房子，而是住在不同的别墅中。同事有两个子宫。在生下儿子之前，她曾三次失去孩子。这对她来说太不容易了！”个人说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dinner with strangers? Hongkongers craving real-world connections turn to ‘secret’ meet-ups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280302/dinner-strangers-hongkongers-craving-real-world-connections-turn-secret-meet-ups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.28 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/87745A3A-B3B4-4A52-B18C-E2F4A6CD034B_C78DD52B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”疲劳。照片：Daniel Suen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在香港堤道湾的一家小吃餐厅中&lt;/p>; &lt;p>;任何人瞥了一眼桌子的人可能会认为他们是长期的朋友，鉴于不断的谈话嗡嗡作响。&lt;/p>; &lt;p>;，但他们只有那天晚上第一次见面，参加一个“秘密晚餐”，参与者在不知道将在哪里举行活动和其他客人的身份的情况下注册。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;此类聚会在陌生人中变得更加流行香港因社交媒体的疲劳日益加剧，并渴望在19次大流行之后对面对面互动的渴望。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一些晚上的食客们说，他们很喜欢与虚拟世界以外的新人们结识新朋友，活动使他们随着年龄的增长而扩大社交圈，并变得更加内向。&lt;/p>; &lt;p>;加入由吉妮·朋友（Genie Friends）组织的晚餐，这是一项基于香港的服务，旨在促进友谊，参与者表明他们的兴趣和填写一个简单的个性测试。&lt;/p>; &lt;p>;全包餐每人580港元（75美元），组织者说他们使用人工智能（AI）来分析测试结果，以确保桌子有良好的混合&lt;/p>; &lt;p>;在媒体行业工作的安吉琳·尤（Angeline Yu ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/09/27/73d2b63f-eb44444444444444baf0-b9dd74bc0be4bc0be4bc0be4_5502387f.jpg.jpg.jpg&#39;小样式=“颜色：＃999;”>;“秘密晚餐”之一的客人。一位专家说，尽管不得不付款，但参与者仍发现面对面事件的价值更高。照片：丹尼尔·苏恩“很难与我们的老朋友安排聚会，对我们来说，重要的是开始与不同的人见面。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为随着年龄的增长，我们变得不那么自发了&lt;/p>; &lt;p>;她说，与在线相比，她说她可以亲自展示自己。&lt;/p>; &lt;p>;“也许在社交媒体上，我们发布了很多东西而且我们倾向于更积极。在现实生活中，我们可以分享更多，我们可以谈论很多事情。 &lt;/p>; &lt;p>;“也许在这里您会见商业伙伴，也许在这里您会遇到朋友，但您只是不知道。这就是为什么它不是很“生意”，在某种程度上是非常随意的。 。” &lt;/p>; &lt;p>; timeleft是在全球60个司法管辖区的220多个城市中运营的另一项神秘聚会服务，最近扩展到香港。&lt;/p>; &lt;p>;同样，要求参与者填写事先在问卷中，并使用AI。&lt;/p>; &lt;p>;注册费用为98美元，不包括餐桌上的食物价格，每人约370港元，在Wan Chai的一家意大利餐厅。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;与Genie Friends活动不同，Genie Friends活动在每张桌子上都有一个分配的主机来促进互动，Timeleft参与者将留给自己的设备。一些破冰者的问题要保持对话的进行，主题从尴尬的童年回忆，冒险的旅行和人生中的遗憾。她喜欢结交新朋友。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09/27/c8a73c11 -b3b9-4078-8e15-e5e2831f1355_5502387f.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; angeline yu说，与在线相比，她说她可以更真实。照片：丹尼尔·苏恩这位25岁的年轻人说。&lt;/p>; &lt;p>;“但是我真的不喜欢保密，我想更多地计划。&lt;/p>; &lt;p>;“我不知道像这样我只能知道当天晚餐在哪里，如果我需要一个小时才能到达那里怎么办？ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这些在线应用已被骗子，保险代理商或财务顾问滥用，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“人们现在更开放&lt;/p>; &lt;p>;真实的其他形式。它也可以指在约会应用程序上花费的时间或金钱来支付高级功能的费用。”他说&lt;/p>; &lt;p>;“花时间聊天几乎是在您最终见面时才会失望的，这也是一件成本。 ” &lt;/p>; &lt;p>;他说，有些人可能不会考虑几百个香港的高价，以结识新朋友并进行愉快的对话。&lt;/p>; &lt;p>;这样的会议也可以促进开放式沟通，而没有与约会应用相关的自我怀疑的感觉。&lt;/p>; &lt;p>;“假定在约会应用程序上，一个人可以一次与许多人交谈。这些事件，我们看到同一个房间里的每个人，人们可以自由地公开聊天，并且他们全神贯注。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Omega leases another shop in Hong Kong’s Causeway Bay as agents see retail leasing pickup]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3280217/omega-leases-another-shop-hong-kongs-causeway-bay-agents-see-retail-leasing-pickup?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/4390818e-7678-4fbc-ba5b-d53d4cca0af2_e4063767.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;铜锣湾罗素街的巨大欧米茄标志。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞士奢华钟表制造商欧米茄 (Omega) 正在扩大其在香港的业务，以每月 400,000 港元（51,404 美元）的价格在罗素街（曾经是世界上最昂贵的零售街）租下另一家商店据米德兰 IC&amp;I 称。&lt;/p>;&lt;p>;这笔交易为陷入困境的香港零售市场提供了急需的提振，许多主要品牌因应对当地人和游客支出下降的问题而关闭。&lt; /p>;&lt;p>;“最近，我们确实看到整体租赁活动逐渐回升，”戴德梁行香港执行董事兼研究主管Rosanna Tang表示。 “奢侈品牌正在抓住机会搬迁和升级到更显眼、人流量更大的地点。” 据美联表示，新店占地 795 平方英尺，毗邻欧米茄位于铜锣湾的现有专卖店。欧米茄没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;该空间之前由葡萄酒和烈酒零售商 cdf 向零关税租赁。&lt;/p>;&lt;p>;这是在香港的最新扩张该公司以 Speedmaster 和 Seamaster 腕表而闻名，去年 12 月开设了两家精品店：位于中环的一家 5,102 平方英尺的四层商店；以及位于中环的一家 5,102 平方英尺的四层商店。以及九龙 K11 Musea 的 5,565 平方英尺两层空间。&lt;/p>;&lt;p>;该市的零售额 7 月份继续收缩；根据政府统计处的数据，同比下降 11.8%，至 291 亿港元。报告称，珠宝、钟表和其他贵重礼品的销售额下降了 25%。今年首 7 个月，零售额下跌 7.3%，至 2,205.9 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，据香港特区政府统计，7 月份入境游客人数较去年同期增加 9.3%，至 390 万人次。香港旅游发展局。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府预测，香港今年的游客目标为 4600 万人次，较 2023 年增加 35%。但这将占 2018 年创纪录的 6500 万游客的 70%。预计今年每位过夜游客的消费将减少 16.4%，至 5,800 港元。&lt;/p>;&lt;p>;游客消费据房地产经纪人世邦魏理仕 (CBRE) 称，零售额占该市零售总额的 30%。据房地产经纪人世邦魏理仕称，该公司还表示，中国大陆游客占所有游客消费的 80%。&lt;/p>;&lt;p>;在今年早些时候的一次采访中，欧米茄总裁兼首席执行官 Raynald Aeschlimann 告诉《华盛顿邮报》，尽管普拉达 (Prada) 和巴宝莉 (Burberry) 等其他品牌放弃了该地区，但公司并没有计划搬出罗素街的商店。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/09/27/db7da4f8-31c7-4929-85b1-0a5393fc56bc_ee7fd0be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Raynald Aeschlimann欧米茄总裁兼首席执行官在中环的一家公司专卖店。照片：南华早报/Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们在铜锣湾有一家很棒的商店，那里的陈列也非常精美，”他说。 “我们不仅仅靠游客为生，这就是为什么在铜锣湾住宿很容易。”&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，铜锣湾位于被认为是香港核心购物区的地带根据 Cushman 的一项研究，这里的平均年租金高达每平方英尺 2,671 美元，使其成为地球上最昂贵的零售目的地。据称，去年该地区的平均年租金降至每平方英尺 1,374 美元。&lt;/p>;&lt;p>;Omega 在罗素街的邻居包括化妆品零售商、货币兑换商和一家变形金刚主题餐厅。&lt;/p>; &lt;p>;美联商场董事梁智文表示，疫情发生以来，零售业出现复苏，去年销售数字开始反弹。他表示，四个核心区的零售商店数量已从 2023 年第一季度的低谷反弹。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他表示，中短期内零售业不会复苏&lt;/p>;&lt;p>;“面对近期街头空置率的上升，我们相信本地零售市场将发生结构性变化，许多品牌因无力竞争而被淘汰，连锁零售品牌将不再积极租用街边店铺来争夺市场份额，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在零售业的其他领域，路易威登签署了为期五年的租约，租用了 12,000 平方英尺的空间，分布在两个街区铜锣湾时代广场商场的租金水平，而乔治·阿玛尼 (Giorgio Armani) 则承诺在中环商业广场租赁数间总面积达 10,261 平方尺的商铺，预计月租为 120 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;在尖沙咀，K11 Musea 表示 Prada 将在其购物中心开设专卖店。 K11 Musea 上周在一份声明中表示，未来四年，爱彼、Balenciaga、Brunello Cucinelli、Loewe、Saint Laurent 和 Van Cleef &amp; Arpels 等品牌将翻新其门店，从而有效地将其在商场的足迹扩大一倍。&lt;/p >;&lt;p>;“美联储降息50个基点预计将提振消费者信心，从而带动零售消费的复苏以及该行业租金增长的潜力，”研究主管Kathy Lee表示在香港高力。 “预计核心区黄金街道整体租金将维持年初预测，涨幅约5%至10%。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[GISB: unmasking the shadowy sect behind Malaysia’s worst child sex abuse scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3280290/gisb-unmasking-shadowy-sect-behind-malaysias-worst-child-sex-abuse-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/2c63f1aa-4512-41e4-b87e-df54f32fb96e_08104920.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超过 500 名儿童已从 GISB 关联的护理院获救在马来西亚。照片：Facebook/GISB&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;庆典购物中心已空置多年，直到 24 年前雄心勃勃的新业主涌入。&lt;/p>;&lt;p>;很快，这座废弃的购物中心就坐落在那里位于马来西亚万挠的 Bandar Country Homes 社区 - 重生为繁华的商业中心，遍布餐馆、商店、面包店，甚至还有妇产诊所。&lt;/p>;&lt;p>;这一转变为这个曾经被废弃的地区注入了新的活力。亚洲金融危机后，其光彩逐渐黯淡。社区意识又回来了。家人也这么做了。有些人送孩子去商场的新马厩参加骑马课程。&lt;/p>;&lt;p>;这一非凡转变的核心是 Global Ikhwan Services and Business (GISB)，这是一家业务涵盖从农场到快餐等各个领域的企业集团.&lt;/p>;&lt;p>;但在光鲜亮丽的外表下，却隐藏着一个黑暗的现实：GISB 并不像看上去的那样，现在发现自己处于马来西亚有史以来最严重的儿童性虐待丑闻的中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/2c63f1aa-4512-41e4-b87e-df54f32fb96e_9e83c52e.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们在 GISB 活动中合影。超过 500 名儿童已从与该组织有关联的马来西亚疗养院获救。照片：Facebook/GISB&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;庆典购物中心周围出现的许多新面孔，原来都是被禁止的伊斯兰教派 Al-Arqam 的前成员，该教派已被解散1994 年，当局因在这个以正统逊尼派为主的国家宣扬伊斯兰教的“异常形式”而被当局指控。&lt;/p>;&lt;p>;该教派首次更名为 Rufaqa，然后在 2006 年面临法律麻烦，当局称该教派后来以 GISB 的名义重新出现，带来了距离吉隆坡以北仅 30 分钟路程的班达尔乡村住宅区 (Bandar Country Homes) 的信仰、经济状况和有罪不罚现象令人不安。&lt;/p>;&lt;p>;上周末警方进行突袭，导致逮捕、财产没收，甚至被扣押。马匹被没收——当地居民法蒂玛·奥马尔 (Fatimah Omar) 告诉《亚洲周刊》，该购物中心此后“陷入黑暗”，商店也关门了。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，GISB 首席执行官纳西鲁丁·莫哈末·阿里 (Nasiruddin Mohd Ali) 在一处住宅中被拘留在吉隆坡高档的武吉免登区，当局对该组织展开了全面镇压。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，已经有 500 多名儿童从与 GISB 相关的疗养院中获救，GISB 是一个自称为伊斯兰组织的组织，自称有10,000 名会员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/d716cdec-ee2d-48ce -80d7-f70321145ac6_6ed84560.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 19 日，三名 GISB 成员在马来西亚芙蓉的法庭面临指控后被警察护送。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局认为，其中许多儿童遭受了可怕的性虐待和身体虐待，有报告称，他们被迫在同龄人在场的情况下对同龄人进行性行为警方称这是一种严酷的系统性剥削模式。&lt;/p>;&lt;p>;随着调查的继续，三人被指控性虐待，其中一名 23 岁的成员于周四被判处 10 年徒刑。警方周三表示，根据一项通常针对黑帮和恐怖主义嫌疑人的法律规定，接近还押期结束的成员将被重新逮捕。正在考虑的其他指控包括恐吓证人、人口贩运和逃税。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《亚洲周刊》采访时，前 GISB 成员和警察揭露了一种极端的控制和虐待文化，这种文化在很大程度上不受制止地持续存在。据了解，该组织中的一些男子与多个妻子育有数十个孩子。马来西亚警察总监拉扎鲁丁·侯赛因 (Razarudin Husain) 表示，这些孩子是在目前卷入虐待指控的疗养院长大的，他们的父亲不知道他们的名字。&lt;/p>;&lt;p>;周一被问及警方的情况时，由于对 GISB 活动的反应迟缓，拉扎鲁丁驳斥了批评。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不是迟到，”他告诉记者。 “至少我们现在正在采取行动。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 27/ee1d1395-84d3-49a2-b6c0-b9dbe9853eb4_1c377d65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚警察总监拉扎鲁丁·侯赛因周一在吉隆坡发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周二，随着丑闻不断滚雪球，安瓦尔·易卜拉欣总理重申了其政府致力于捍卫“真正”伊斯兰教的承诺：与马来西亚伊斯兰发展部（Jakim）举行会议，该机构负责监督伊斯兰教在该国的传播。&lt;/p>;&lt;p>;“愿真主保护我们和这个国家免受任何背离并可能破坏伊斯兰教的危险或威胁我们信仰的真正信条和伊斯兰原则，”他在会后的 Facebook 帖子中说道。&lt;/p>;&lt;p>;GISB 在 Celebration Mall 的持久存在的一个解释是，这座改造后的酒店作为社区中心所发挥的作用 –尽管它被广泛称为“Arqam place”，以向被禁止的伊斯兰教派致敬。&lt;/p>;&lt;p>;“我丈夫带我们的孙子们去那里骑小马，”班达尔乡村之家的居民法蒂玛告诉《本周》亚洲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;1997年的金融危机标志着该地区的转折点，使其从一个新兴的中产阶级城镇转变为农民工和低收入城市工人的避风港 –与 Al-Arqam 成员一起，Al-Arqam 成员于 1994 年被赶出双溪本查拉 (Sungai Penchala) 的公社后搬到了那里。&lt;/p>;&lt;p>;法蒂玛现年 64 岁，不属于该组织，她表示 Al-Arqam 成员基本上坚持&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，我把我的两个孩子送到了来自该团体的邻居那里，学习如何阅读《古兰经》 ，”她说。 “我承认他们已经悔改了。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，在 2000 年的一次令人不安的事件之后，她的观点开始发生变化。她现在 30 多岁的儿子们一天晚上从古兰经背诵课回来，分享了一个奇怪的启示：老师 6 岁的儿子告诉他们“阿布亚住在月球上”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/09/28/151b9972-c720-4131-85b0-50a1684b427d_c8a457c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿莎里·穆罕默德被禁止的 Al-Arqam 教派的创始人，摄于 1996 年。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“Abuya”——阿拉伯语中父亲的意思——指的是已故的阿沙里·穆罕默德 (Ashaari Mohammad)，他创立了该教派。 1960 年代末的 Al-Arqam 运动。&lt;/p>;&lt;p>;该教派的信仰之一是阿沙里可以直接与先知穆罕默德沟通，而一位 1925 年去世的新加坡伊斯兰神秘主义者就是弥赛亚。&lt; /p>;&lt;p>;即使在 2010 年阿沙里去世后，他的追随者，包括 GISB 的追随者，仍然坚信他有一天会返回地球。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明仍然存在奇怪的人信仰正在社区中传播。”法蒂玛说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /27/08c14324-cff6-4dc4-82a3-e8dc97bf75b9_d8401ef2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全球 Ikhwan 服务和商业 (GISB) 的徽标位于侧面万挠的一座办公楼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“GISB”这个名称首次出现于 2010 年，两年前该教派从 Rufaqa 更名为 Ikhwan。&lt;/p >;&lt;p>;GISB 将自己定位为一家以核心伊斯兰原则为指导的伊斯兰公司，并将其业务范围扩展到各个行业 - 从餐馆和超市到医疗保健和制造。&lt;/p>;&lt;p>;这种增长使其成为一家拥有 25 家子公司的全球性企业集团子公司和资产价值估计为 3.25 亿林吉特（7,800 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;其国际足迹从沙特阿拉伯延伸到伦敦、巴黎、伊斯坦布尔和迪拜等主要城市，对清真产业进行了大量投资，包括泰国南部农场的食品供应业务。&lt;/p>;&lt;p>;GISB 甚至推出了名为 Ikhwan TV 的在线流媒体服务，播放伊斯兰主题短片，其中一些带有喜剧色彩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/65634893-23d6-45d4-8c5b-64390e26dae4_1dcf8620.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;GISB 首席执行官纳西鲁丁·莫哈末·阿里。 9月14日，他承认发生过“一两起鸡奸事件”。照片：Facebook/GISB&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;魅力十足的阿莎里 (Ashaari) 的布道在 20 世纪 80 年代末 Al-Arqam 运动的鼎盛时期引起了广泛反响，而 GISB 首席执行官纳西鲁丁·莫哈末·阿里 (Nasiruddin Mohd Ali) 则与此不同，他在很大程度上远离了公众的视线。他有四位妻子和 26 个孩子，其中一个女儿在接受当地媒体采访时透露。&lt;/p>;&lt;p>;在 Facebook 上，GISB 分享了其万挠总部周围未来发展的雄心勃勃的计划，包括完整比例模型的图像拥有办公大楼、大型清真寺、绿地和零售公园。&lt;/p>;&lt;p>;这种商业头脑在马来西亚公众中培养了忠实的追随者，一些支持者将针对 GISB 的指控视为对成功穆斯林的攻击&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚主要伊斯兰政党伊斯兰党支持对这些指控进行彻底刑事调查的呼吁，同时坚称该组织的合法商业活动不应与虐待丑闻混为一谈。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“这个团体的积极方面，包括其广泛的商业网络，应该得到保留和保护，免受鲁莽和不公平的行为的影响，这些行为可能是由于鲁莽的情绪、偏见、商业竞争或那些想要采取行动的人的某些政治议程造成的。伊党秘书长塔基尤丁·哈桑周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;周四，警察局长拉扎鲁丁告诉记者，调查显示 GISB 从未为其商业利益缴纳任何马来西亚税款。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/c3b19c82-9000-4dfa-b97a-4a569d2558e4_54fd38e2.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在 Facebook 上，GISB 分享了其万挠总部周围未来发展的雄心勃勃的计划。照片：Facebook/GISB&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;获救的儿童（1至17岁）目前由马来西亚社会福利部照顾，安置在11所在最初否认这些指控后，纳西鲁丁于 9 月 14 日承认，他的组织的疗养院发生了“一两起鸡奸案件”，并声称警方夸大了数字，并且&lt;/p>;&lt;p>;“我们教孩子们祈祷，并强调集体祈祷，”他说，并强调 GISB 已经经营“30 年了，在全球拥有近 20 个分支机构，没有遇到任何问题”。 &lt;/p>;&lt;p>;为了回应这一丑闻，GISB 官员在 TikTok 上发布了展示平凡商业活动的视频，例如在沙特阿拉伯麦加的农场周围散步、修理船只以及将果汁混合在食品中出售&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/0e14fcc0-3210-4e30- 8af4-97efd8b95dc0_81efe604.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月，一名与 GISB 有关的男子在布城法庭受到指控后，在警察护送下遮住脸18. 图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，这种强烈反对促使一些企业与 GISB 品牌保持距离。例如，吉兰丹州哥打巴鲁的 Ikhwan Hotel 连夜将其标牌更改为 Musfa Hotel，以掩盖其联系。&lt;/p>;&lt;p>;利用合法的商业企业来支持可疑或不墨守成规的意识形态并不是什么新现象，Dina Zaman 说总部位于吉隆坡的智库伊曼研究中心。&lt;/p>;&lt;p>;“许多右翼伊斯兰运动采用商业阵线作为合法性手段，同时也将其作为为其运营提供资金的额外收入来源。”社会政治研究员告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;虽然马来西亚宪法将伊斯兰教列为国教，但政府却将逊尼派伊斯兰教的沙菲派教派奉为指导思想流派。伊斯兰教的其他分支在多民族社会中得到容忍，但往往被边缘化，并被视为不太主流。&lt;/p>;&lt;p>;沙菲益派倾向于“对伊斯兰教有更严格的解释”，迪娜说。 “一些马来西亚穆斯林想要寻求能够更好地符合他们的世界观和愿望的替代伊斯兰教学校，这并非不可想象。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，迪娜警告不要将 GISB 标记为“异常伊斯兰团体”，并指出这个术语通常是国家指定的，可能反映政府制定的“政治议程”。&lt;/p>;&lt;p>;GISB 与类似团体的区别在于其规模及其为其成员创造另一种政治现实的意图，由信仰塑造并得到所谓的“伊斯兰经济”的支持。&lt;/p>;&lt;p>;保守派认为马来西亚的新自由主义经济方针缺乏伊斯兰价值观，这种对马来西亚新自由主义经济方针的拒绝增加了独立的、符合伊斯兰教法的经济社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;“我确实相信他们真诚地相信自己正在发展穆斯林经济，但不幸的是，[在此过程中]也为剥削辩护，”迪娜说。&lt;/p>;&lt;p>;最初遭到突击搜查的 20 所护理院中，有 18 所位于雪兰莪州。雪兰莪州伊斯兰教领袖沙拉福丁伊德里斯沙苏丹呼吁迅速对 GISB 采取行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/045f3db9-3438-4372-a7eb-115a007ae033_16f21f2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从 GISB 关联的护理院获救的儿童年龄从 1 岁到 17 岁不等。照片：Facebook/GISB&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;接受《本周》采访的前 GISB 成员在亚洲，描述了一个严格的等级制度组织，像一家充满信仰的企业一样运作，普通成员将个人关系的控制权交给了团体领导。&lt;/p>;&lt;p>;Raja Suhaimi Raja Chulan，娶了 Raja Chulan 的孙女。 Al-Arqam 创始人 Ashaari 透露，为该公司工作的成员没有领取工资。相反，他们在 GISB 财产中获得食物和住宿。&lt;/p>;&lt;p>;“这类似于奴隶制，”他说。 “上面的人住得很奢侈，有超豪华的房子和汽车，而下面的人即使想成为夫妻，也必须等待安排。”&lt;/p>;&lt;p>;GISB拉贾·苏海米 (Raja Suhaimi) 表示，他们采用公司结构来彰显合法性，同时相信他们的领导人是由先知穆罕默德和伊斯兰弥赛亚伊玛目马赫迪任命并与他们沟通的。&lt;/p>;&lt;p>;“领导层的安排就像正常的公司结构一样，”拉贾·苏海米 (Raja Suhaimi) 说。 “与任何其他企业一样，有一个董事会、国家董事，以及所有通常的条款和级别。”&lt;/p>;&lt;p>;该集团公开实行一夫多妻制，这是马来西亚伊斯兰教法所允许的 - 条件是丈夫能够证明他有能力平等地供养所有妻子，并在与另一位妻子结婚之前获得现有配偶的正式批准，最多可达四位。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚宪法允许设立伊斯兰教法庭，对与以下事项有关的事项具有管辖权：伊斯兰家庭法和宗教仪式。&lt;/p>;&lt;p>;然而，GISB 声称其社区 1,656 个家庭中有 435 个家庭实行一夫多妻制，因此面临利用此类婚姻作为奖励和控制手段的指控。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/6e206c57-cb21-432a-80a0-76eb9ef6db3d_707a675d。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名马来西亚男子与他的多个妻子在布城合影。马来西亚伊斯兰教法允许一夫多妻制。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种做法导致一些获救儿童出生时没有适当的证件，从而导致公民身份问题。即使在袭击发生两周后，他们的父母也没有认领任何人。&lt;/p>;&lt;p>;拉贾·苏海米 (Raja Suhaimi) 于 2011 年离开该组织，他在沙特阿拉伯麦地那告诉《亚洲周刊》，GISB 领导人不仅包办婚姻&lt;/p>;&lt;p>;“结婚离婚都​​是领导说了算，”他说。 “有一次，一群成员被指示在仪式上当场与他们的伴侣离婚。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这据说是为了训练他们成为圣战者，这是一个伊斯兰术语，指的是那些相信能够复兴伊斯兰教的真正教义。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27 /d082c6ec-26d3-4543-9b2d-97fe799099d7_7857f983.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前 Al-Arqam 领导人的女儿 Sabrina Bolivar 分享了她母亲在这个团体中的经历。照片：TikTok/sabbybolivar&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在巴黎，前 Al-Arqam 领导人的女儿 Sabrina Bolivar 敦促公众撤回对 GISB 的支持。&lt;/p>; &lt;p>;具有马来-法国混血血统的萨布丽娜 (Sabrina) 表示，她的母亲曾是马来西亚国立大学的医科学生，22 岁时被迫加入 Al-Arqam，并与一名团体成员结婚，这段婚姻持续了很长时间。只有六个月。&lt;/p>;&lt;p>;然后，她被安排在她事先不知情的情况下嫁给萨布丽娜的父亲，一名 Al-Arqam 成员，他已经拥有三个妻子。&lt;/p>;&lt;p>;“她的第一次婚姻是痛苦的，嫁给了一个有问题的男人。她的第二次婚姻给她带来了新的创伤，作为第四任妻子，她受到其他妻子的欺负。”9 月 20 日，Sabrina 在 TikTok 上发的帖子中透露，该帖子后来被疯传。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;几十年后对于失败的镇压行动，警方表示，他们目前的调查目标是系统地瓦解该教派及其教义。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想半途而废，然后他们就开始形成其他东西，”警察局长拉扎鲁丁告诉记者，列出了该组织过去的化身。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不希望这些教义……再次被重复。如果是这样，人们就会责怪警察。”&lt;/p>;&lt;p>;但批评者认为，当局已经花了太长时间才采取行动 - 而其拖延的后果则由脆弱的年轻受害者承担。&lt;/p>;&lt;儿童权利倡导者莎米拉·塞卡兰 (Sharmila Sekaran) 表示：“这几乎就像理查德·哈克 (Richard Huckle) 的翻版，只不过它是本土的。”他指的是英国恋童癖者，据信他在 2006 年至 2014 年期间对马来西亚的数十名儿童进行了性虐待。他去世了2019 年在监狱中被一名狱友杀害。&lt;/p>;&lt;p>;沙米拉的儿童之声组织帮助哈克的受害者康复，她对 GISB 案件的主要焦点似乎是宗教和政治影响表示沮丧 –而不是数百名获救的儿童以及他们需要的紧急护理和支持。&lt;/p>;&lt;p>;儿童心理学家警告说，儿童可能需要数年时间才能学会应对此类创伤，这可能会导致一系列心理健康问题，包括创伤后应激障碍、抑郁、焦虑和在成年后建立有意义的关系的困难。&lt;/p>;&lt;p>;“它在孩子中创造了一个错误的信念体系，因为它使不应该发生的事情正常化八打灵再也 SNS 儿童和家庭发展中心创始人 Anna Tan 表示：“对于孩子来说，他们不会停止爱一个虐待他们的成年人。” 。但他们将不再爱自己。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What Australia’s quest for nuclear-powered submarines tells us]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3280055/what-australias-quest-nuclear-powered-submarines-tells-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/dbe15014-16f0-4baa-b0d6-bf9a199d0d4e_30dc8cfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚型弗吉尼亚级核动力攻击潜艇预计从 2030 年代初开始收购。图片：美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自澳大利亚、英国和美国缔结奥库斯战略联盟以来，三年过去了，奥库斯战略联盟是一项旨在重塑印太地区安全动态的三边安全协议。该协议的核心组成部分是澳大利亚核动力潜艇能力的发展，强调了潜艇在现代国防中的持久重要性。&lt;/p>;&lt;p>;在无人机、网络战和太空等技术快速进步的时代基于先进技术，潜艇在隐身性、续航力和力量投射方面仍然无与伦比。潜艇，特别是弹道导弹潜艇，拥有可靠的二次打击能力，可以在任何冲突中发挥强大的威慑作用，使其成为国家安全战略的基石。&lt;/p>;&lt;p>;尽管反潜战技术取得了进步 -例如增强型声纳系统、水下监视网络和磁异常探测——潜艇不断适应和发展以保持其战略优势。&lt;/p>;&lt;p>;各国正在大力投资尖端潜艇技术，包括消声等声学静音技术涂层和先进的螺旋桨设计，这会减少其声学特征并使检测变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Aukus 合作伙伴关系，澳大利亚计划到 2030 年代初购买至少三艘美国弗吉尼亚级核动力潜艇。澳大利亚还将致力于开发自己的核动力潜艇，该潜艇将基于英国的下一代设计，融合所有三个国家的技术。&lt;/p>;&lt;p>;该协议还更广泛地关注两国之间的技术合作。三、涵盖人工智能、量子技术、高超音速武器和电子战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/26/cff2b830-66ce-4d77-806c-cce16f398dbf_e9ae66a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）英国国防部长约翰·希利，美国国防部长劳埃德·奥斯汀和澳大利亚国防部长理查德·马勒斯周四在伦敦会面。图片来源：Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管 Aukus 潜艇计划有着雄心勃勃的目标，但它仍面临着重大的技术、工业、监管和政治挑战。最紧迫的问题之一是美国国防工业基础面临的压力，特别是其造船能力。&lt;/p>;&lt;p>;目前大约 33% 的美国攻击潜艇正在维修或等待维护，高于海军的目标根据刚刚发布的美国国会关于 Aukus 项目的报告，20% 的机队正在进行维护。积压的原因是工人短缺、造船厂空间不足以及供应链挑战。&lt;/p>;&lt;p>;不出所料，生产也落后了。报告称，自2022年以来，生产率已下降至每年约1.2至1.4艘船，“导致采购但尚未建造的船舶积压不断增加”。海军正在努力到 2028 年将弗吉尼亚级潜艇的生产率提高到每年 2 艘，随后提高到每年 2.33 艘，但人们仍然担心美国能否按时向澳大利亚交付这些潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;美国和澳大利亚都承认需要大量投资和扩张才能满足 Aukus 的需求。建造和维护核动力潜艇需要高度专业化的劳动力。两国在招聘和培训核工程师、技术人员和商人方面都面临挑战。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚缺乏国内核工业，使问题进一步复杂化。需要在教育和职业培训方面进行大量投资，以培养能够操作和维护核动力潜艇的熟练劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;此外，美国造船厂基础设施老化也限制了生产效率。升级这些设施对于实现 Aukus 的长期目标至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;另一个挑战是应对复杂的出口管制和监管框架。美国《国际武器贸易条例》历来对国防相关技术的出口实施严格控制，为国防合作设置了障碍。尽管最近的修正案放宽了一些限制，但许多关键技术仍然受到限制，阻碍了联合项目的全面合作。&lt;/p>;&lt;p>;这种监管复杂性给国防承包商，特别是规模较小的公司带来了沉重的合规负担，这可能会阻碍他们参与该计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，Aukus 计划还面临澳大利亚国防机构内部的挑战。负责监督奥库斯项目的澳大利亚潜艇局经历了员工变动和领导层挫败感。据报道，几位高级官员最近离职，引发了对该机构管理这一雄心勃勃项目的能力的担忧，包括对在西澳大利亚部署潜艇的准备工作进展缓慢的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;此外， Aukus 可能是一个挑战。上个月签署的一项修订的Aukus协议提出了一份规定，即美国和英国只需一年的通知即可退出该交易。&lt;/p>; &lt;p>;在政治方面，公众对Aukus的支持已成为日益关注的问题。在未来几十年中，由于所有三个合作伙伴国家的选举周期都有许多选举周期，因此领导者的变化可能会改变倡议的方向。&lt;/p>; &lt;p>;在澳大利亚，前官员的批评提出了有关Aukus是否提出的疑问巨额投资是将资金从其他关键领域（例如医疗保健和教育）转移。维持和加强公共支持对于该计划的长期成功至关重要。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Aukus Deal是加强亚太安全关系的更广泛战略的一部分，美国将中国视为其主要竞争对手。该联盟的宣布引发了北京的强烈反应，该反应称其为“极其不负责任”，并警告说，它可以触发该地区的军备竞赛。&lt;/p>; &lt;p>;亚洲是世界上七个最强大的五个最强大的五个家园根据现代军事军舰的世界目录，海军。根据五角大楼的说法，中国在美国的库存中保持了全球最大的海军之一，该中国在其库存中维持世界上最大的海军之一。&lt;/p>; &lt;p>; Aukus Alliance重申潜艇在确保国家国家在国家国家中的关键作用。安全并保持亚太地区的战略优势。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>