<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Here’s how you can keep your spirits high at Hong Kong Wine and Dine Festival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283453/heres-how-you-can-keep-your-spirits-high-hong-kong-wine-and-dine-festival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/8b51cdea-96f0-42a7-a096-463204ee7ff1_f271a42b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美酒佳肴节将于周三晚上拉开帷幕。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;预计将有 150,000 名香港人和游客在周三开始的为期五天的美酒佳肴节上举杯探索不同类型的美食。&lt; /p>;&lt;p>;除了超过300个摊位参与外，在中环海滨举行的活动还将提供超过1,000种葡萄酒、经典威士忌、创意鸡尾酒和精酿啤酒。&lt;/p>;&lt;p>;它还将提供与这些饮料搭配的食物选择，从开胃菜到甜点，餐桌上还有素食选择。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》列出了一些主要活动和优惠。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/763ac6a6-6d3b-45e1-988f- 81c818aa8517_1adfd934.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年香港美酒佳肴节的人们。今年的活动将提供超过1,000种葡萄酒、经典威士忌、创意鸡尾酒和精酿啤酒。相片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;旅游局周四将与近百家参展商合作，推出多项优惠.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Superman’ Duterte could still face ICC trial due to little-known Philippine law: witness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283433/superman-duterte-could-still-face-icc-trial-due-little-known-philippine-law-witness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 10:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/6809afca-61c6-44a7-b8e6-eabb329a9ad6_839d0eaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前参议员莱拉·德利马在联合委员会听证会上发言周二，菲律宾马尼拉大都会众议院。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特仍可能被国际刑事法院 (ICC) 逮捕和审判，因为该国加入国际刑事法院之前有一项鲜为人知的国内法，前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte)参议员莱拉·德利马 (Leila De Lima) 在国会调查中表示。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾一直存在关于杜特尔特是否仍可因在禁毒战争期间犯下反人类罪而被国际刑事法院起诉的法律辩论，特别是自该国于 2019 年退出《罗马规约》（该条约确立了该法院的权威）以来。杜特尔特的支持者认为，这一退出使该法院的管辖权无效，但国际刑事法院仍在调查他执政期间发生的数千起法外处决事件。自从这些事件发生时菲律宾仍然是该条约的缔约国。周二，德利马在国会四方委员会调查的证词中讨论的法律将进一步支持允许国际刑事法院的案件继续进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/83c896b7-d6b3-463f-9d8d-2adf1d0d78fc_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二国会调查中的前参议员莱拉·德利马。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德利马因毒品指控被拘留近七年，在杜特尔特政府期间被广泛批评为出于政治动机，他解释说，在 2009 年（两年前）菲律宾加入国际刑事法院——该国通过了第 9851 号共和国法案，该法案定义了危害人类罪，并允许国际法院在菲律宾当局选择不起诉时起诉此类罪行。&lt;/p>;&lt;p>;这项“鲜为人知”的法律定义了危害人类罪她解释说，并惩罚危害人类罪，并指出第 17 条包含一项特殊条款，规定该国“为了正义……如果另一个法院或国际法庭已经在进行调查或起诉”，则放弃调查此类犯罪的权力。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;对 RA 9851 的解读表明，在此类案件中，“当局可以将菲律宾境内的嫌疑人或被告移交或引渡给适当的国际法院”。&lt;/p>;&lt;p>;曾任已故总统贝尼尼奥·阿基诺三世时期司法部部长的德利马指出，第 9851 号法律是在菲律宾于 2011 年 11 月加入国际刑事法院之前近两年颁布的。参议院于 2011 年批准了《罗马规约》。那年八月。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还不是国际刑事法院的成员。尽管如此，我们已经颁布了一项法律，同意允许像国际刑事法院这样的任何国际机构追查参与危害人类罪的菲律宾人。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/43e5db9a-6369-438a-99cf-498f30167020_b8d2340f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2016 年菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特。国际刑事法院正在调查杜特尔特执政期间发生的数千起法外处决事件。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她声称，根据 RA 9851，杜特尔特被指控的法外处决使他“作为校长负有责任”。然而，她警告说，虽然法律表明移交杜特尔特和其他被告人“完全由菲律宾当局自行决定”，但它的存在本身就使其合法化。&lt;/p>;&lt;p>;“因为通过 RA 9851，我们甚至在我们批准《罗马规约》之前，我们就已经承认国际刑事法院对菲律宾犯下的危害人类罪的管辖权，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;德利马在开场陈词中“带着深深的讽刺意味”指出在 2016 年众议院的一项类似调查中，“听证会的真正主题是……一切都是为了摧毁我进行参议院调查”，指的是她作为参议院蓝丝带委员会主席对杜特尔特的反毒战争杀戮进行的调查。&lt; /p>;&lt;p>;在 2016 年众议院听证会上，国会议员播放了一段据称显示她与司机发生性关系的录像带，被定罪的毒贩作证称他们已将一袋袋现金交给了德利马。这些指控导致对她提出与毒品有关的指控，并从 2017 年开始逮捕和拘留她。&lt;/p>;&lt;p>;不过，到去年，针对德利马的五名关键证人，其中包括两名警察，已经在法庭上撤回了针对她的证词。&lt;/p>;&lt;p>;周二，前警察中校乔维·埃斯佩尼多 (Jovie Espenido) 告诉议员，他将撤回针对德利马的证词，称他的前上司、当时的国家警察指示他撒谎。首席罗纳德·德拉·罗莎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;德利马告诉调查，杜特尔特在她作为人权委员会 (CHR) 主席对2009 年，杜特尔特担任达沃市市长期间，该市发生了法外处决事件。&lt;/p>;&lt;p>;她说，一位未透露姓名的目击者告诉人权中心，存在一支“达沃敢死队”，并且是在当时策划的杜特尔特市长，绰号“超人”。&lt;/p>;&lt;p>;“据人权委员会证人称，他的固定月薪为 5,000 比索。”&lt;/p>;&lt;p>;证人详细介绍了奖励制度中，每个受害者每人最多可得到 15,000 比索的奖励，并分配给团队成员和举报人。对于“特殊项目杀戮”，现金奖励最高可达一百万比索。&lt;/p>;&lt;p>;她援引目击者的话说，“[杜特尔特]有时亲自向暗杀者直接下达杀戮命令和奖励金&lt;/p>;&lt;p>;她透露，她已经向国际刑事法院提交了宣誓书。&lt;/p>;&lt;p>;这证实了退休警察上校罗伊娜·加尔马 (Royina Garma) 之前的证词，她告诉四方委员会调查，她2016年受杜特尔特亲自指示，寻找在全国范围内复制“达沃模式”反毒战争的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/166ab339-f392-48d4-ab4b-0969345fe792_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者在马尼拉大都会众议院外举行集会，呼吁逮捕并起诉菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杜特尔特没有出席四方委员会的调查，他的律师称这位前总统“感觉不舒服”。&lt;/p>; &lt;p>;在周二的调查进行期间，参议员罗纳德·德拉·罗莎 (Ronald dela Rosa) 宣布，杜特尔特已同意参加参议院将于 10 月 28 日开始进行的并行调查。&lt;/p>;&lt;p>;德拉·罗莎 (Dela Rosa)，杜特尔特的前国民警察局长，也正在接受国际刑事法院检察官的调查，援引杜特尔特的话说，他将于下周一出席，“对抗骗子，因为公众应该知道真相”。&lt;/p>;&lt;p>;参议院的平行调查受到批评在德拉罗莎表示他将亲自指挥之后。德拉罗莎是杜特尔特反毒战争的主要实施者，官方数据称这场战争导致约 6,250 人死亡，尽管人权组织声称实际数字要高出四倍。&lt;/p>;&lt;p>;参议院蓝丝带委员会最终的任务是：进行调查以避免产生偏见。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong is attracting talent. Now it must help them settle down]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3283199/hong-kong-attracting-talent-now-it-must-help-them-settle-down?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/21/f2912782-10e1-4121-94cc-4fabf31bc226_62be5fe3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;求职者排队参加2024年香港顶尖人才招聘3月3日，上环博览会。摄影：谢美玲&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超在第三次施政报告中宣布了一系列吸引人才来港的新措施。李承诺建立一个教育、技术和人才委员会，并更新该市的人才名单，并将更多大学纳入顶尖人才通行证计划。李还宣布，香港的一般就业政策和内地人才入境计划将设立“新渠道”。&lt;/p>;&lt;p>;李说，根据2022年实施的香港人才入境制度，香港已收到超过38万份申请，约有16万人与家人一起来港。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这一成功不容忽视，但香港的措施迄今为止主要集中在吸引人才上，而没有足够重视帮助他们留在城市。李表示，为新来的人才提供服务的 Hong Kong Talent Engage 将利用其在线平台提供有关签证、税收和工资的信息，同时扩大其合作伙伴网络，以帮助雇主将工作与才华横溢的专业人士相匹配。&lt;/p>;&lt; p>;政府似乎认为人们会在香港追求个人发展，而不考虑高房价和高昂的生活成本等因素。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19大流行、中美紧张局势和香港政治动荡期间的移民外流严重影响了房地产市场。因此，提振房地产市场已成为政府的主要优先事项之一。&lt;/p>;&lt;p>;本月，政府提高了住房抵押贷款的最高贷款价值比。楼市回暖势必会给新移民购房带来更大压力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;置业可以作为对香港长远发展信心的指标。然而，在香港买得起公寓是一个挑战。 8月，香港顶尖人才服务协会公布了一项针对新来港人才的调查结果：86%的受访者租房，而只有9%的人购买了单位。&lt;/p>;&lt;p>;政府的顶尖人才通行证计划包括年收入至少250万港元（321,650美元）的人士。劳工及福利局局长孙玉瀚表示，根据该计划入境的人中，68%的家庭每月收入超过5万港元，32%的人每月收入超过10万港元。然而，由于住宅物业价格通常高于每平方英尺 10,000 港元，许多顶尖人才通行证计划的参与者会发现购买适合自己需求的公寓是一件很困难的事情。&lt;/p>;&lt;p>;截至今年 2 月，来自中国大陆占顶尖人才通行证计划录取人数的90%以上。据报道，中国银行的一项调查发现，居住在香港的中高收入内地客户的平均净资产为250万港元。即使是他们，也很难在香港买得起合适的公寓。仅仅扩大人才名单的范围并不能解决香港专业人才面临的经济压力。&lt;/p>;&lt;p>;此外，一些来自中国内地的专业人士可能不会将香港视为他们的最终目的地。随着西方国家推出的举措可能超出香港永久居留权的承诺，香港可能只会被视为获得外国公民身份的垫脚石。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/21/944e16dc-397a-4129-a540-12f18c4fdbca_345a8487.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;8 月 15 日，行人穿过香港商业区之一中环的街道。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港在移动&lt;/p>;&lt;p>;平心而论，政府的做法并没有阻止人们选择香港作为最终目的地。然而，与当地居民相比，外来人才留下来的理由较少。香港与世界其他地区之间的人才竞争清楚地表明，留住人才并不是必然的。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有采取适当措施解决有才华的专业人士的住房需求，香港可能只会吸引有需要的人一本更方便使用的护照。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，政府针对指定人才引进计划推出了印花税退税政策。然而，前面引用的人才服务协会调查表明，退款政策并没有有效激励人们购买公寓。&lt;/p>;&lt;p>;经济适用房选择的缺乏是培育家的感觉的障碍。政府需要更加重视帮助人才抵达香港后建立新生活。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China Resources Beverage shares rise in Hong Kong trading debut as IPO momentum returns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3283450/china-resources-beverage-shares-rise-hong-kong-trading-debut-ipo-momentum-returns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 09:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/a4b1c584-4316-4c91-839c-818f3b271591_2a0d866c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华润饮料（控股）高管在交易首秀前该公司2024年10月23日在香港的股票（从左至右）：张伟同、王向明、伊安。图片：Mia Castagnone。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;（控股）公司股价在香港首日交易中上涨，首次公开募股 (IPO) 势头在今年最繁忙的一周之一加快步伐&lt;/p>;&lt;p>;华润饮料以 2460 代码进行交易，股价从 14.50 港元的 IPO 价格上涨 13.8%，以 16.50 港元易手。该公司母公司董事长向明敲响了上市仪式的锣鼓。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于深圳的公司在以预期发行价上限发行股票后筹集了 50.4 亿港元（6.5 亿美元）。价格范围。该股吸引的出价超出了现有股票的 234 倍，这一超额认购可能会鼓励华润饮料行使选择权，再发行 5,220 万股。所谓的“绿鞋”选项可能会使 IPO 募集资金高达 7.47 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;根据条款清单，此次 IPO 吸引了 9 名基石投资者，他们计划购买价值 3.1 亿美元的股票。瑞银资产管理公司将占据基石区块约三分之一的份额。&lt;/p>;&lt;p>;其他投资者包括中国旅行社控股公司、Wildlife Willow、中邮人寿保险公司和橡树资本管理公司。&lt;/p>;&lt;p>;近该公司表示，此次融资的三分之一将用于战略扩张、生产和供应链优化。其余资金将用于研发、数字化、并购等企业用途。&lt;/p>;&lt;p>;华润饮料是中国最早进入包装饮用水业务的公司之一。它已成长为该行业第二大装瓶商，仅次于农夫山泉，农夫山泉于 2020 年 9 月通过 10.1 亿美元的 IPO 在香港上市。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲股市经历了 2020 年新股上市最繁忙的一周。两年多来，周四又有价值数百万美元的新上市。这家自动驾驶技术公司希望筹集高达 54 亿港元的资金。&lt;/p>;&lt;p>;截至周五，亚太地区约 20 家公司将进行股票上市，交易金额可能高达 83 亿美元（64.7 港元）彭博社汇编的数据显示，这是自 2022 年 4 月以来最大的一周。供应包括来自中国、印度和日本的交易，突显了整个地区的全面复苏。&lt;/p>;&lt;p>;美的集团 9 月份的大规模 IPO 提振了市场情绪，加上中国股市在.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Vatican agree to extend deal on bishop appointments for 4 more years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283452/china-and-vatican-agree-extend-deal-bishop-appointments-4-more-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 09:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/975de9e4-4d6c-4551-922d-b8446dd25746_9787d8bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该协议承认教皇方济各作为罗马天主教会领袖的地位。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和梵蒂冈周二表示，双方同意延长有关中国主教任命的协议。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人林毅夫简在北京举行的例行新闻发布会上表示，双方经过“友好协商”，决定将协议延长四年。&lt;/p>;&lt;p>;“双方将本着建设性精神保持对话，继续推动改善关系”林说。&lt;/p>;&lt;p>;另外，梵蒂冈表示，为了“中国天主教会和中国人民的利益，它仍然致力于与中国进一步开展尊重和建设性的对话”该协议于 2018 年达成，并于 2020 年和 2022 年续签。&lt;/p>;&lt;p>;它赋予中国当局和北京认可的教会提名一名&lt;/p>;&lt;p>;理论上，这仍然意味着教皇对中国主教的选择拥有最终决定权。然而，该协议的具体条款从未公开。&lt;/p>;&lt;p>;该协议结束了罗马教廷与北京之间长达60年的拉锯战，这场拉锯战始于1958年大陆当局在没有教皇授权的情况下任命了两名主教。批准。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2018 年协议，北京首次承认教皇为罗马天主教会的普世领袖，包括在中国。&lt;/p>;&lt;p>;中国估计有 1200 万罗马天主教徒天主教徒分为一个由共产党选举神职人员的政府管理协会和一个宣誓效忠梵蒂冈的教会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该协议的支持者表示，这将有助于团结两个教会，但批评者表示，它“出卖”了大陆长期受苦的地下教会成员，其中一些人因仍然忠于罗马而被长期监禁。&lt;/p>;&lt;p>;教皇方济各也面临批评来自天主教会内部（包括一些红衣主教）的批评，因为他们与共产主义国家分享权力。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，当中国和梵蒂冈考虑续签协议时，时任美国国务卿迈克·蓬佩奥 (Mike Pompeo) 向教皇发出了呼吁教宗方济各公开反对该国的侵犯人权和迫害行为。&lt;/p>;&lt;p>;今年 5 月，梵蒂冈国务卿彼得罗·帕罗林枢机主教在纪念梵蒂冈一百周年的活动中接待了上海主教沉斌。中华大公会议是一个世纪前在上海举行的一次具有里程碑意义的会议，会议确认在华外国传教士需要让位给当地教会领袖。&lt;/p>;&lt;p>;梵蒂冈与北京没有正式外交关系，表示希望在中国大陆设立常设办事处。与此同时，北京表示希望看到两国关系“持续改善”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia cleaner worked 27 years without day off raising successful kids – judge, doctor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3282881/malaysia-cleaner-worked-27-years-without-day-raising-successful-kids-judge-doctor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/c369f380-3af2-413d-99e4-1d3fff5f662a_92e00284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名马来西亚清洁工工作了 27 年，没有休息一天，三个成功的孩子。图片来源：南华早报composite/Shutterstock/IG@ humansofkualalumpur.official&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚一名清洁工27年专注工作，没有休息一天养家糊口，成功养育了已成为父母的孩子。一名法官、一名医生和一名工程师。&lt;/p>;&lt;p>;Abu Bakar 现年 70 岁，来自孟加拉国，31 年前离开家乡到马来西亚寻找工作。&lt;/p>;&lt;p>;在接受马来西亚媒体Humans of Kuala Lumpur采访时，他回忆起听说马来西亚有丰富的就业机会，并且他愿意承担别人犹豫不决的工作。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，巴卡尔一直在工作每周 7 天，没有休息一天。&lt;/p>;&lt;p>;他始终将大部分收入寄回孟加拉国，用于支持孩子的教育和生活费用。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他的工资还没有得到满足，据就业网站 Indeed 透露，马来西亚清洁工的平均月薪约为 1,640 林吉特（400 美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/fb7039e9-92cc-4b4b-860c-7ea63b4e8ab3_3e97f2e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿布·巴卡 (Abu Bakar) 不知疲倦地工作了 27 年，没有一天休息来养活他的孩子们，这些孩子后来成为了一名法官、一名医生和一名工程师。图片：IG/@ humansofkualalumpur.official&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据互联网数据库Numbeo，居住在孟加拉国的一个四口之家每月的生活费用约为1,200美元，不包括房租。&lt;/ p>;&lt;p>;目前尚不清楚巴卡尔在孟加拉国的家人靠什么工作和收入来源维持生计。&lt;/p>;&lt;p>;“自从来到孟加拉国后，我就没有回过孟加拉国。我想念我的家人，他们也想念我，但我所做的一切都是为了我的孩子们有更好的未来。”巴卡尔分享道。&lt;/p>;&lt;p>;他形容自己的日常生活简单而重复：“每一天，我起床，洗澡，吃早餐，上班，回家，给村里的家人打电话，然后休息。”&lt;/p>;&lt;p>;巴卡尔的辛苦没有白费。&lt;/p>;&lt;p >;他的女儿已成为一名受人尊敬的法官，他的两个儿子现在是一名医生和一名工程师。&lt;/p>;&lt;p>;“我真的很感激我的孩子们所取得的成就，”他说。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/5f72dd9e-8366-4ea3-b364-dea8b92bffb4_22e08315.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿布巴卡的女儿已成为孟加拉国受人尊敬的法官，加入了与马来西亚吉隆坡法院大楼类似的受人尊敬的司法人物行列。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据吉隆坡人类报道，巴卡尔已返回孟加拉国与家人团聚。当他离开时，他的第五个也是最小的儿子已经六个月大了。&lt;/p>;&lt;p>;他的故事在社交媒体上引起了相当大的关注，为他赢得了广泛的钦佩。&lt;/p>;&lt;p>;一位在线用户评论道： “多么令人难以置信的榜样啊！这些年来，坚定的信念和对家人的爱支撑着他坚持下去。”&lt;/p>;&lt;p>;“永远不要低估劳动的尊严。这些工人用自己的双手为家人创造了更好的未来，值得所有人的尊重。”另一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;然而，有网友批评他的孩子们说：“如果我是法官、医生、工程师，我早就把父亲带回家了。任何父母都不应该为孩子的成功而受苦。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Just add air and water: China lab finds eco-friendly pathway to chemical production]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3283311/just-add-air-and-water-china-lab-finds-eco-friendly-pathway-chemical-production?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/b1db9d8c-f5ef-49cf-bfa4-62b042d05f02_1c41d39f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国实验室利用空气、铺路等方法研制出电化学催化工艺一种环保的氨基酸合成方法。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国东南部安徽省合肥市的一个研究实验室，一组科学家仅利用空气就成功地制造出了氨基酸（生命的基石） &lt;/p>;&lt;p>;研究人员称，八月份的实验可以为环保化学品生产提供一种新方法。&lt;/p>;&lt;p>;该研究还表明了更复杂分子的潜力，例如该项目的首席科学家、中国科学技术大学 (USTC) 的曾杰周一表示，氨基酸是蛋白质的基本组成部分，在生物体中发挥着至关重要的作用。研究人员正在寻找另一种合成甘氨酸（最简单的稳定氨基酸）的方法。&lt;/p>;&lt;p>;传统的甘氨酸合成方法严重依赖石油衍生产品，例如醛和氰化物。这些方法不仅消耗大量能源，而且产生大量废物，导致环境污染。&lt;/p>;&lt;p>;氨基酸必需的碳、氮、氢、氧元素都可以从碳中获取空气中的二氧化碳、水、氮气和氧气。&lt;/p>;&lt;p>;在他们的研究中，中国科学技术大学和电子科技大学的研究人员提出了一种从空气开始的电化学催化过程，为电化学催化过程铺平了道路。生态友好的氨基酸合成方法。&lt;/p>;&lt;p>;许多科学家认为，地球上的生命起源于云层中的化学反应，闪电提供电力来驱动空气和水中的氨基酸合成。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据这种观点，随着反应变得更加复杂，它们最终将非生命物质转化为复杂的生命形式。&lt;/p>;&lt;p>;在 1952 年的米勒-尤里实验中，芝加哥大学的科学家通过将水、甲烷、氨和氢密封在容器中并施加电荷来模拟自然闪电，模拟了地球的原始大气。&lt;/p>;&lt;p>;一周后，他们在最终产品中检测到了多种氨基酸，显示了潜在的来源&lt;/p>;&lt;p>;“实验模拟了原始生命分子的产生，但产物是混合的，含有多种氨基酸。”曾说。 “我们通过创新的途径设计实现了单一氨基酸——甘氨酸的定向合成。”&lt;/p>;&lt;p>;合成过程由三个主要部分组成：CO2转化、N2固定和靶向CN偶联。&lt;/p>;&lt;p>;合成过程由三个主要部分组成：CO2转化、N2固定和靶向CN偶联。 p>;&lt;p>;首先，二氧化碳转化为草酸，然后还原为乙醛酸；氮气合成氨，然后合成羟胺，羟胺通过电还原与乙醛酸自发反应生成甘氨酸。&lt;/p>;&lt;p>;每一步都涉及关键催化剂和反应装置。 “例如，固氮步骤采用了锂介导的方法，利用金属锂的反应性将不活泼的氮转化为氮化锂，然后转化为氨，”曾说，并补充说该方法类似于锂电池的工作原理通过化学反应。&lt;/p>;&lt;p>;经过不到一天的稳定电解，研究团队仅使用空气和水就能够在实验室中合成约 5.16 克（0.18 盎司）的高纯度固体甘氨酸。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;曾先生对结果非常满意。 “典型的有机合成反应产生的产物以毫克为单位，但我们制造的甘氨酸足以握在手掌中。”&lt;/p>;&lt;p>;研究结果于 8 月底发表在同行评审期刊《Angewandte Chemie》上国际版。&lt;/p>;&lt;p>;该研究不仅支持了生命起源理论，还提供了一条环保的合成途径——不产生污染，整个过程的能源效率达到5.9%，相比之下，天然植物光合作用的典型效率为 2% 至 3%。&lt;/p>;&lt;p>;Zeng 还尝试过使用二氧化碳以化学和生物方式合成葡萄糖。&lt;/p>;&lt;p>;“我们选择甘氨酸是因为它的氨基酸之间的结构更简单。我们的团队未来可能会探索从天然材料中合成更复杂的氨基酸。&lt;/p>;&lt;p>;“通过将葡萄糖和氨基酸这种最基本的生物分子结合起来，我们有机会探索从头开始合成更复杂的生物分子，这是至关重要的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian envoy says Hong Kong needs stronger branding to win over Muslim tourists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283436/indonesian-envoy-says-hong-kong-needs-stronger-branding-win-over-muslim-tourists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/ad5f7153-9e1f-4878-ad0e-d653f37e3515_7a0b1637.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港应该提供一份旅游指南，分享这座城市的清真友好一位前往该市的特使说道。照片：Antony Dickson&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚驻香港最高特使表示，香港需要加强品牌宣传和沟通工作，以将自己宣传为穆斯林友好目的地，并建议当局张贴不同语言的标志，出版清真旅游指南。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻香港总领事尤尔·爱迪生(Yul Edison)在回复《华盛顿邮报》询问时表示，虽然香港现有的旅游基础设施“相当成熟”，但仍需改进行政长官李家超在最新的年度施政报告中表示，香港需要加大力度吸引来自中东和东南亚的游客。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Yul 表示，加强品牌宣传和沟通工作，以促进香港成为穆斯林友好目的地，也可能是一个有价值的工具。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能包括扩大标牌中的语言选项，以包括穆斯林的语言。穆斯林占多数的国家，并提供准确且易于获取的清真旅行指南和信息，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Yul 还建议可以对该市现有的旅游基础设施进行改变，以适应穆斯林游客。&lt;/p>;&lt;p>;Yul 还建议可以对该市现有的旅游基础设施进行改变。 >;&lt;p>;“这包括在机场和旅游景点等关键接触点建立更多的祈祷场所和沐浴设施，提供清真餐饮选择，并为住宿配备专为穆斯林旅行者量身定制的设施和服务，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;在李的政策蓝图中，该市领导人表示，当局将鼓励各个部门帮助为游客创造一个更加友好的环境，包括采取措施容纳穆斯林游客。&lt;/p>;&lt;p>;后者的措施包括编制一份餐馆名单提供清真食品，并鼓励更多酒店等商业机构提供祈祷室和其他设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/23/c62c07a4-5359-49e3-941f-786f2186687b_b40bd702.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Yul Edison 引用了有限数量的清真餐饮选择是“该市仍需要克服的一个重大挑战”。照片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Yul 指出，Lee 的提议是帮助推动香港穆斯林友好旅游业的“良好的第一步”，并补充说，如果香港能够提供“一个为印度尼西亚游客提供“无缝且文化敏感的旅游体验”，它可以与新加坡、泰国和英国等国家竞争。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员郑永顺表示，旅游指南和传单是一个很好的选择采取措施容纳穆斯林游客，但当局现在考虑用穆斯林占多数国家的游客使用的语言设置标志可能还为时过早。&lt;/p>;&lt;p>;“这将涉及很多问题，例如有多少游客这些标志是必要的，以及在哪里需要它们，我认为我们所有人都需要讨论这个问题，”他说。 “我们需要首先观察情况。”&lt;/p>;&lt;p>;立法者还指出，该市需要解决几个“硬件”问题，以更好地适应穆斯林游客，即提供清真餐厅，并确保他们能够进入游客入住的地方都有祈祷室。&lt;/p>;&lt;p>;Yul 表示，清真餐饮选择的数量有限是“这座城市仍需要克服的一个重大挑战”，并指出香港此类选择的可用性未能反映出清真餐饮选择的数量。据香港伊斯兰社区基金会受托人法团称，香港目前有 142 家清真认证餐厅，该基金会代替任何政府进行认证程序正文。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/4d0597ed-68f5-41e7- b5eb-08012019b47e_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该市的穆斯林旅游驱动力可能包括在全市的商业机构提供更多的祈祷设施。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大多数获得认证的餐馆都主打南亚美食，只有少数提供中式菜肴。&lt;/p>;&lt;p>;社区基金早前表示它希望到 2025 年底将此类餐厅的数量大幅增加到 500 多家，并增加清真美食的多样性。&lt;/p>;&lt;p>;但程表示，当局不应忘记“在吸引游客方面，他指出，香港作为旅游目的地的固有吸引力，以及促销活动能否说服人们去那里旅游。&lt;/p>;&lt;p>;而不是在没有吸引游客的情况下向穆斯林占多数的国家推广香港他说，如果有任何具体目标，政府可以邀请目标地区的个人参观，以便他们向同胞宣传香港。&lt;/p>;&lt;p>;郑指出，即将举行的香港板球六人赛是一个很好的机会，可以向同胞宣传香港。立法会议员的其他建议包括利用该市在这些地区的贸易办事处来宣传香港，以及投放以当地特色为特色的广告。政府表示，旅游局已与穆斯林旅游市场研究和咨询公司 CrescentRating 以及社区基金合作，开展一系列举措，为来自穆斯林的游客创造一个友好的环境。 &lt;/p>;&lt;p>;“例如，我们从2024年7月起，采用了符合国际标准并适合香港实际情况的穆斯林认证分类、标准和评估标准，涵盖餐厅、文化体育旅游局发言人表示：“香港的酒店、景点、商场和会展场地。”他表示，当局还邀请旅游业参加简介会、培训和穆斯林活动。 -友好的评估，这将有助于他们获得认证并升级服务，以更好地迎合来自这些地区的游客。&lt;/p>;&lt;p>;政府还将继续鼓励当地酒店为此类游客提供设施，并激励更多餐厅申请清真认证。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore blocks 10 fake websites ahead of elections to prevent ‘hostile’ disinformation campaigns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3283448/singapore-blocks-10-fake-websites-ahead-elections-prevent-hostile-disinformation-campaigns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 08:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/862b1a94-efa3-4990-af01-89411636b28a_237e15a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡已封锁 10 个可能用于传播虚假信息的不真实网站针对城邦的运动。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡周二封锁了 10 个与外国行为者有联系的网站，政府称这些网站可能被用来针对新加坡发起“敌对”虚假信息活动。&lt;/p>;&lt; p>;此举正值新加坡准备明年 11 月之前举行的选举之际。&lt;/p>;&lt;p>;“据观察，这 10 个不真实的网站通过欺骗或在域名中使用与新加坡相关的术语来伪装成新加坡网站并融入熟悉的当地特色和视觉效果，”内政部 (MHA) 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“他们还发布了有关新加坡的内容，其中一些是由人工智能生成的。这些是外国恶意行为者常用的策略：建立可以吸引当地追随者的网站，这些网站随后可能被用作安装 HIC 的平台。”它指的是敌对信息活动。&lt;/p>;&lt;p>;其中两个网站使用与新加坡合法链接网站密切相关或相似的域名。&lt;/p>;&lt;p>;它们所包含的内容“可能会误导受众，让他们认为这些内容反映了官方立场或当地情绪”，内政部表示。&lt; /p>;&lt;p>;其中 7 个网站在其域名中使用“新加坡”一词或相关术语，并发布与该国相关的内容。&lt;/p>;&lt;p>;第 10 个网站自称是新加坡新闻网站，内容主要包含我们“很可能是使用人工智能工具编写的”文章。&lt;/p>;&lt;p>;“这 10 个不真实的网站可能会被外国行为者用来针对新加坡发起 HIC，发布指示符合公共利益...禁止新加坡用户访问它们，”MHA 表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Does South Korea have a gambling problem? Comedian’s debts spotlight social menace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3283447/does-south-korea-have-gambling-problem-comedians-debts-spotlight-social-menace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 08:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/0a99475e-d274-4e07-8d3f-a20a0e7ef695_960d8c70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国喜剧演员李镇浩。照片：Instagram/bbangggi1 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国喜剧演员李镇浩承认赌债，促使反黄活动人士呼吁采取更强有力的措施，保护弱势群体免受日益严重的社会威胁.&lt;/p>;&lt;p>;李是热门电视节目《认识的兄弟》的成员，最近由于债务问题结束了公开露面。&lt;/p>;&lt;p>;这位 38 岁的李本月早些时候在 Instagram 上发帖关于他如何“2020年偶然开始在一个在线非法赌博网站上玩游戏，最终负债累累”。&lt;/p>;&lt;p>;李没有提及他欠了多少钱，并受到了首尔的调查周二，江南警察局因赌博和诈骗罪被指控。&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道称，他借了近 23 亿韩元（170 万美元）来​​弥补损失，甚至向韩国流行偶像等名人寻求帮助BTS 的 Jimin。&lt;/p>;&lt;p>;除了在某些政府批准的设施（包括首尔的赛马公园和江原道的单一合法赌场）进行投注外，韩国人基本上禁止赌博。该国还有另外 16 家赌场，仅限外国人进入。&lt;/p>;&lt;p>;涉及韩国人的非法赌博活动包括体育博彩和在线赌场。据媒体报道，近年来，随着越来越多的小学生沉迷于赌博，这种现象日益严重。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家戒赌委的数据，共举报非法网络赌博案件39,082起到 2023 年，韩国的非法赌博案件将比 2019 年的 13,064 起案件增加近三倍。预计 2022 年，韩国非法赌博行业的收入将达到 100 万亿韩元（725 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;韩国问题赌博机构的一名代表告诉《亚洲周刊》：“非法赌博之所以成为我们国家的一个重大社会问题，是因为它影响到社区和周围的人，而不仅仅是积累债务的人。” “它正在成为一个更大的问题，因为它影响到我们社会的所有群体，包括青少年。”该机构表示，非法赌博因其容易获得而在全国范围内蔓延。当地媒体援引该消息称，许多学生被误导，以为自己参加的是无害的网络游戏，结果却发现自己陷入了非法赌博网站的圈套。&lt;/p>;&lt;p>;“非法赌博可以在几秒钟内显现出结果。这导致了它的成瘾性。需要加强对宣扬非法赌博活动的监管，加大对这些活动的组织者和参与者的处罚力度。”该代表表示。&lt;/p>;&lt;p>;该机构还强调了预防教育和预防的重要性。为那些与赌博问题作斗争的人提供咨询。&lt;/p>;&lt;h3>;解决问题的根源&lt;/h3>;&lt;p>;虽然多年来政府资助了许多打击非法赌博的提高认识计划，但一些观察家认为这些措施是&lt;/p>;&lt;p>;“20年来，我们的政府一直在预防、成瘾治疗和广告方面投入大量资金，但非法赌博案件每年都在增加，”赌博部门负责人 Jo Ho-yeon 说-Free School，一个致力于打击韩国非法赌博的非政府组织。&lt;/p>;&lt;p>;Jo 的组织由 40 名学生和近 700 名志愿者（包括家长）组成。该组织通过让志愿者识别在线赌博网站的银行账户信息并向当局举报来打击非法赌博。 Jo 表示，如果发现这些帐户非法，则会被当局冻结。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/23/5acb6ad2-4581-4d33-b813-43c0365e6c68_cd705a43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新葡京的轮盘赌澳门赌场.照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“通过冻结账户活动，任何金额在 3 亿韩元到 10 亿韩元之间的资金都可以被困在一个账户中，”乔说，他说他的组织已经帮助揭露了这一情况。自 2020 年以来，非法银行账户已超过 1,200 个。&lt;/p>;&lt;p>;Jo 希望韩国的在线赌博能在明年年底前被根除，他承认自己之前开发赌博游戏并管理非法网站近近 10 年。十年。&lt;/p>;&lt;p>;他于 2020 年创办了“无赌博学校”，此前发生了一起涉及朋友儿子的案件，该少年为了满足赌博成瘾而实施盗窃，被送往青少年拘留中心。&lt;/p>;&lt;p >;Jo 组织的一名学生志愿者 Lee Chanseo 之前也曾陷入非法赌博。&lt;/p>;&lt;p>;“由于无法偿还赌博借来的钱，我失去了朋友，”17 人说来自龙仁市的 2 岁高中生。 “我的一些朋友甚至在网上诈骗人们，以继续他们的赌博习惯。”&lt;/p>;&lt;p>;Jo 表示，他对政府的反赌博努力感到失望。他最近启动了一个新项目，与各大银行合作，快速冻结非法赌博资金，而无需等待警方干预。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;迄今为止，KaKao 银行和 Toss 银行已承诺Jo 表示，其他金融机构正在与立法者讨论实施该项目。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，美国综合度假村公司 Mohegan 在仁川开设了耗资数十亿美元的 Mohegan Inspire 娱乐度假村，这是第一家韩国 19 年来开设了仅限外国人的赌场。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，Jo 表示，政府控制的面向公民的合法赌博业规模不足以满足需求。&lt;/p>;&lt;p >;“由于担心公众的强烈反对，政府没有扩大该行业。人们寻求非法赌博场所，是因为合法赌博有限，不能满足赌徒的需求。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnamese lobsters claw back to prominence in China after temporary dip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3283415/vietnamese-lobsters-claw-back-prominence-china-after-temporary-dip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/2232ad27-40b5-4f3b-8093-8740641a813d_5a6ab392.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管总体消费数据较低，但中国仍在继续进口大量来自越南等国家的龙虾数量。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年前九个月，中国对越南龙虾的进口量比去年增加了33倍，原因是低廉的价格和更紧密的贸易联系满足了该国对龙虾的巨大需求。尽管整体消费数据滞后，但越南龙虾进口总额为 2.0587 亿美元，比去年前 9 个月增长 3,285%，占总出货量的 37%据中国海关总署称。&lt;/p>;&lt;p>;9月份，中国从越南进口龙虾环比增长133.9%，同比增长2,336%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;同期龙虾进口总额同比增长 40.86%，达到 5.5824 亿美元，而进口价格下降 23%。&lt;/p>;&lt;p>;这一激增意味着中国消费者仍然有分析师表示，尽管总体支出犹豫不决，但仍渴望高端食品，并补充说，由于劳动力和运输方面的差异，越南的进口成本相对较低。&lt;/p>;&lt;p>;“消费可能正在减弱，但有一部分消费者北京人民大学金融学教授赵锡军表示，由于国内水产养殖无法生产足够的动物来满足国家的需求，而且越南产品更便宜，赵表示，增加从中国这个东南亚邻国的进口是弥补缺口的一个简单方法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些数字与消费者信心形成鲜明对比，消费者信心在 8 月份比 7 月份有所减弱尽管上个月零售额比 2023 年 9 月增长了 3.2%，但仍受到挥之不去的房地产危机的影响。&lt;/p>;&lt;p>;与中国 1,281 公里的陆地边界使越南的运输成本低于澳大利亚等更远的出口国分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这一切都是因为便宜、便宜、便宜，”美国商会驻越南商业论坛管理委员会的越南代表弗雷德里克·伯克 (Frederick Burke) 表示。&lt;/p>; &lt;p>;专业服务公司 InCorp 的首席执行官 Jack Nguyen 表示，这些甲壳类动物可以在一天内新鲜运送，这使得它们成为挑剔的中国人口味的可行选择。&lt;/p>;&lt;p>;越南的龙虾重新回到了市场上。据总部位于胡志明市的贸易组织越南海鲜出口商和生产商协会称，中国菜单去年暂停供应。&lt;/p>;&lt;p>;该组织网站称，2023 年 10 月，中国停止进口曾经流行的海鲜。越南华丽龙虾可能与野生动物保护法发生冲突。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，海关数据显示，越南龙虾在中国的市场份额迅速下降——从 2022 年的 38.83% 下降该贸易组织总编辑 Phung Thị Kim Thu 周二表示，随着疫情的缓解，中国总体上放松了海鲜进口规定。&lt;/p>;&lt;p>;随后的双向交易星期四说，加上区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）的贸易自由化规则有助于“促进”龙虾出口的扩大。中国和整个东南亚都加入了 RCEP。&lt;/p>;&lt;p>;双边贸易关系有时会受到海洋主权争端的考验，但在 11 月份中国商务部部长王文涛会见越南总理范明正时，双边贸易关系再次得到提振。 。两人在越南举行了会谈，预计将为王所说的“高质量”越南产品的托运人提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;中国也将重新启动澳大利亚龙虾的进口。最近在老挝举行的东盟区域论坛上，北京和堪培拉同意在今年年底前取消近四年的龙虾运输暂停。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年是有数据记录的最后一个全年，超过中国进口的龙虾有一半来自澳大利亚。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>