<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Asian version of Nato’: North Korea slams joint drills by US, South Korea and Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268591/asian-version-nato-north-korea-slams-joint-drills-us-south-korea-and-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 07:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/4f350f08-c268-4908-b78c-b1a65f754cde_b9d4e9a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国核动力航空母舰西奥多·罗斯福号停泊6月22日，韩国釜山。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜批评韩国、日本和美国本月举行的三边“自由边缘”军事演习，官方媒体周日表示，此类演习表明三个国家之间的关系已发展成为“亚洲版北约”。&lt;/p>;&lt;p>;周四，这三个国家开始大规模联合军演，涉及海军驱逐舰、战斗机以及美国核动力航空母舰西奥多·罗斯福号，旨在加强对导弹、潜艇和空袭的防御。&lt;/p>;&lt;p>;“自由边缘”演习是在去年戴维营三方峰会上设计的在朝鲜武器试验引发的朝鲜半岛紧张局势中加强军事合作。&lt;/p>;&lt;p>;平壤不会忽视美国及其盟国领导的军事集团的加强，并将以侵略性和压倒性的力量维护地区和平据朝中社报道，朝鲜外交部在一份声明中表示，朝鲜已作出回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/30/97e80943-e0f2-4707-b09e-baca98136a49_1dec4a63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国抗议者戴着描绘总统尹锡的面具杨烈（中）、美国总统乔·拜登（左）和日本首相岸田文雄（右）在美国驻首尔大使馆前抗议三方军事演习时，手举纸板剪纸，上面挂着写着“战争联盟”的挂锁。周四。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国防部还表示，华盛顿正在继续努力将韩国和日本与北约联系起来，并补充说韩国试图向乌克兰供应武器就是一个例子。 &lt;/p>;&lt;p>;韩国表示将审查直接向乌克兰供应武器的可能性，以抗议朝鲜领导人金正恩和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京最近签署的共同防御协议。&lt;/p>;&lt;p>;韩国表示将审查直接向乌克兰供应武器的可能性。韩国和美国指责朝鲜向俄罗斯提供用于乌克兰战争的武器。俄罗斯和朝鲜都否认有任何此类交易。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜长期以来一直谴责美国和韩国之间的联合军演，认为这是入侵的预演，也是华盛顿和首尔敌对政策的证据。&lt;/p>; &lt;p>;去年，这三个国家举行了联合海军导弹防御和反潜演习，以改善对朝鲜威胁的反应。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No progress in Gaza ceasefire talks with Israel, Hamas official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268590/no-progress-gaza-ceasefire-talks-israel-hamas-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 07:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/c50ba91d-c7a5-4dc4-8d46-43dc9015a2f2_a4790292.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，人们在特拉维夫抗议以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的言论政府并呼吁释放加沙地带的人质。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;激进伊斯兰组织哈马斯的高级官员奥萨马·哈姆丹周六表示，与以色列就加沙战争进行的停火谈判没有取得任何进展。&lt;/p>;&lt;哈姆丹在贝鲁特举行的新闻发布会上表示，巴勒斯坦组织仍准备“积极应对”任何结束战争的停火提议。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉伯调解人在美国支持下的努力已取得了进展。迄今为止未能达成停火，双方都互相指责对方造成了僵局。哈马斯表示，任何协议都必须结束战争并促使以色列从加沙全面撤军，而以色列表示，它只会接受暂时暂停战斗，直到自 2007 年以来一直统治加沙的哈马斯被铲除。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯还指责美国向哈马斯施加压力，要求其接受以色列的条件。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯再次准备好积极应对任何确保永久停火、全面从加沙地带撤军以及严肃的互换协议的提议， ”哈姆丹说，他指的是可能将加沙的人质换成以色列监狱中的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/30/67e70056-fe82-4699-abbe-2dffa7861ba1_c18f0b58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;因以色列轰炸而流离失所的巴勒斯坦人周六，加沙地带的一名士兵穿过汗尤尼斯的街头市场。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据以色列统计，哈马斯领导的武装分子于 10 月 7 日袭击以色列南部，杀死了约 1,200 人，并劫持了 250 名人质。&lt;/p >;&lt;p>;据加沙卫生部称，以色列的报复攻势迄今已造成近 38,000 人死亡，并使这个建筑密集的沿海飞地变成废墟。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部没有区分了战斗人员和非战斗人员，但官员表示，大多数死者是平民。以色列在加沙失去了 300 多名士兵，并表示至少三分之一的巴勒斯坦死者是战士。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生官员表示，以色列对加沙飞地的军事打击迄今已造成至少 35 人死亡，多人受伤周六。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方周六宣布，两名士兵在加沙北部的战斗中丧生，以色列军队向加沙市的谢贾亚社区发起攻势。&lt;/p>;&lt;p >;居民称，坦克深入多个地区，包括当地市场周围地区，空中和地面都发生猛烈火力。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯和伊斯兰圣战联盟的武装派别报告了激烈的战斗，称战斗机向那里的部队发射了反坦克火箭和迫击炮弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/30/64523fbf-afee-4104-bf50-a977560ee10f_34a0c0e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在以色列无人机袭击中，人们以巴勒斯坦人的身份奔跑寻找掩护周六逃离拉法西部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方表示，过去两天，以色列军队包围了以色列所称的谢贾亚，在近距离战斗和空袭中，数十名巴勒斯坦枪手被打死。哈马斯将平民区改造成武装营地。&lt;/p>;&lt;p>;“部队在该地区的学校附近部署了观察哨、武器、敌方无人机和远程火箭发射器，”军方在一份声明中表示。声明。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯否认其在学校和医院等平民地区开展活动的说法。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在加沙发动空中和地面战争八个多月后，武装分子继续发动袭击以色列军队在以色列军队声称几个月前已经控制的地区开展行动。&lt;/p>;&lt;p>;以色列领导人在过去一周表示，战争的激烈阶段即将结束，并且下一阶段的攻势将主要是小规模行动，旨在阻止哈马斯重新集结。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，以色列军队在加沙地带南部拉法的几个地区行动，杀害了几名巴勒斯坦人，并强迫居住在据巴勒斯坦医疗官员和居民称，以色列已表示，其在拉法的军事行动旨在消灭哈马斯最后的武装营。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Chinese academics urged to ‘construct narratives’ to defend maritime claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268562/south-china-sea-chinese-academics-urged-construct-narratives-defend-maritime-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/62c53471-05c6-4eea-9d05-bb6c2dbd0969_c8e18366.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警从南部争议地区拆除菲律宾渔网中国海。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国学者呼吁对中国对有争议的南海的主张进行更多研究。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们要中国南海研究院院长吴士存上周在海南省举行的一次研讨会上表示：“无论是现在还是将来，都要有效捍卫我们在南海的权益。” &lt;p>;北京声称对南海大部分地区拥有主权，并援引历史活动和记录作为支持。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，海牙常设仲裁法院在中国提起的案件中驳回了北京的主张。菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;最近，两国在有争议的珊瑚礁附近发生了一系列冲突，包括碰撞、中国使用高压水枪以及最近发生的菲律宾水手失去拇指的事件。这些引发了人们对局势可能升级为更严重冲突的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴在没有点名任何国家的情况下表示，中国面临着“一场日益激烈的公众认知和舆论斗争”并补充道称“敌对声索国”正在“在研究南海历史和法律问题方面加强与域外势力的合作”。&lt;/p>;&lt;p>;北京已驳回海牙裁决，称其“无效”，并继续在南海建立基础设施和驻军。&lt;/p>;&lt;p>;但菲律宾和其他声索国 — — 包括越南、马来西亚和文莱 — — 以及美国及其盟国一再敦促中国遵守国际法。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾已表示可能会向海牙寻求另一项裁决，这加剧了北京方面的担忧，担心这将使该国陷入困境，并损害其作为和平缔造者和友好邻邦的声誉。 &lt;/p>;&lt;p>;前驻挪威大使、外交部边界与海洋事务司副司长易先良也在周二的研讨会上发表讲话，并将 2016 年的裁决斥为“糟糕的笑话”。 &lt;/p>;&lt;p>;但他警告说，“我们必须问为什么裁决有缺陷”，并询问它是否“会再次发生，以及我们如何防止它再次发生”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;现任华阳海洋合作与海洋治理研究院院长的吴否认中国在与菲律宾的争端中违反了国际法，并指责美国及其盟国“选边站队……通过支持任何对抗的一方” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“一些刻意歪曲南海历史、恶意抹黑中国在南海权益主张的奇怪理论开始流传。国际学术界”，吴说。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促在场的100多名历史学家和法律学者帮助“从历史和法律角度恢复南海问题的正当背景”。&lt;/p>; &lt;p>;吴还援引 20 世纪 90 年代涉及厄立特里亚和也门的案例表示，管理海洋权利和航行自由的《联合国海洋法公约》不能优先于各国的历史所有权和权利。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，学者们可以通过利用外国手稿收藏、航海历史和西方海军文献来支持中国的主张。&lt;/p>;&lt;p>;这将允许吴说，他们“对中国正在改变南海现状、中国未能遵守《联合国海洋法公约》的错误说法作出强有力的回应”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，这将有助于反驳有关北京提出“过度海事主张”的指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amazon faces uphill battle against Temu and Shein as it woos Chinese merchants, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3268505/amazon-faces-uphill-battle-against-temu-and-shein-it-woos-chinese-merchants-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/26348b14-be08-4e83-859e-1d6d5e2dc4a9_4471949b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Amazon.com 进军折扣购物细分市场表明再次努力扩大其“中国制造，亚马逊销售”社区。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚马逊计划推出折扣购物版块，以灵活定价吸引中国内地供应商，但在销售低价商品方面与 Temu 和 Shein 竞争并不容易据分析师称。&lt;/p>;&lt;p>;这家美国电子商务巨头在周三的一次仅限受邀人士参加的会议上告诉中国商家，这个新的在线廉价市场将以非品牌时尚商品、家居用品和日常用品为特色，将在 9 至 11 天内从大陆仓库直接发货给消费者。&lt;/p>;&lt;p>;该计划最先由在线科技刊物 The Information 报道，已在中国跨境电商界引起轰动，热烈的讨论集中在加入这个市场和相关的亚马逊政策上。不过，该计划仅对部分卖家开放。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管亚马逊尚未正式推出新计划，但中国商家的初步反馈非常积极”，亚马逊执行董事长王欣表示。深圳市跨境电子商务协会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 28/e78faf4b-0215-44a3-a49d-ca5853651afd_339bb8e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亚马逊已邀请部分中国大陆商家参与其新折扣- 购物市场。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚马逊的新折扣市场类似于 Temu 等平台的廉价电子商务模式，这些平台与中国供应商密切合作，营销并将极其便宜的商品直接运送到&lt;/p>;&lt;p>;王表示，亚马逊新计划下的商家可以自行设定产品价格，这与特木模式有所不同。她表示，这可能会吸引内地跨境商家和出口商，尤其是那些与 Temu、Shein 和 TikTok Shop 合作过的商家和出口商，他们的制造能力、现金流、人才和供应链将为亚马逊带来改变。&lt;/ p>;&lt;p>;这家美国公司计划进军折扣购物市场，这表明其再次努力扩大其“中国制造，亚马逊销售”社区，因为许多大陆供应商在折扣购物的激烈竞争中难以提高利润。 &lt;/p>;&lt;p>;“通过将定价权交给卖家，亚马逊为他们提供了保持盈利能力的关键方式，”王说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/2c91f312-8c63-432c-9c4d-9c3ff35842bd_a670065b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亚马逊的折扣购物计划预计将吸引与竞争对手平台 Temu、Shein 和 TikTok Shop 合作过的供应商。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚马逊还旨在保护其国内市场免受 Temu、Shein 和 TikTok Shop 等公司的侵害，这些公司积极的促销活动和低价产品赢得了人们的青睐，许多美国消费者的想法和金钱。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在探索与销售合作伙伴合作的新方法，以更多的选择、更低的价格和更大的便利来取悦我们的客户，”亚马逊在一份回应声明中表示&lt;/p>;&lt;p>;根据 Data.ai 的一份报告，2023 年 Temu 在 125 个市场的购物应用下载排行榜上名列前茅，其中 Shein 排名第二。&lt;/p>;&lt; p>;与 Shein 和 Temu 合作的广州服装供应商 Kenny Li 表示，他一直在密切关注亚马逊计划的消息，并希望有机会加入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/7b00750b-461a-45b6-9c23-30213a50abff_53933fe2.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亚马逊计划推出的新在线平价市场将提供从中国大陆供应商仓库直接运送到海外消费者的非品牌时尚商品、家居用品和日用品。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这对我们来说是一个拓展销售渠道、降低风险的好机会，”李说。他的工厂生产 T 恤和牛仔裤，只卖几美元。&lt;/p>;&lt;p>;李透露，在因消费者退货而受到处罚后，他已经减少了对特木的供应。 “这损害了我们的利润，所以我宁愿减少生产，也不愿承担退货成本，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国卖家渴望加入亚马逊的新潮流，但它不会市场咨询公司iiMedia创始人兼首席分析师张毅表示，对于这家美国公司来说，在折扣购物领域从Temu和Shein那里赢得消费者的青睐是轻而易举的事。&lt;/p>;&lt;p>;“亚马逊已将目光投向中国作为一个巨大而高效的制造中心，可以提供各种廉价商品，但该公司能否从现有模式顺利转向低成本模式还有待观察。”张说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Urgent action needed to save Hindu Kush Himalaya, the world’s ‘water tower’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3268163/urgent-action-needed-save-hindu-kush-himalaya-worlds-water-tower?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/f17e3746-0bca-4360-99d6-27b0cfbedfb7_6a83475b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;兴都库什喜马拉雅山是世界上最大的山脉之一覆盖全球 420 万平方公里，横跨八个国家：阿富汗、孟加拉国、不丹、中国、印度、缅甸、尼泊尔和巴基斯坦。照片：EPA-EFE / ICIMOD&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲各地的热浪凸显了气候变化的直接而严重的影响。我国印度正面临破纪录的气温，印度北部部分地区超过50摄氏度。中国也正在准备迎接异常炎热的夏季，此前，中国经历了 2022 年有记录以来最严重的热浪，异常高温持续超过 70 天。&lt;/p>;&lt;p>;这种极端天气与国际中心年度降雪更新报告中的惊人发现不谋而合。山地综合开发（ICIMOD）。报告显示，今年兴都库什喜马拉雅地区的降雪量几乎比正常水平低五分之一，专家建议水务官员启动干旱管理和先发制人的紧急供水策略。&lt;/p>;&lt;p>;气候的灾难性影响变化首先出现在山区，这使得下游国家处于危机的前线，特别是兴都库什喜马拉雅山的八个国家——阿富汗、孟加拉国、不丹、中国、印度、缅甸、尼泊尔和巴基斯坦——其中包括海拔最高的国家。 &lt;/p>;&lt;p>;兴都库什喜马拉雅山被称为世界“水塔”，是一个单一的生态单元，被政治边界划分，但被山脉、河流和生物多样性等自然资产统一起来。重要的是，它是亚洲 10 个大型河流系统（阿姆河、印度河、恒河、雅鲁藏布江、伊洛瓦底江、萨尔温江、湄公河、长江、黄河和塔里木河）的源头，为 20 亿人口提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;保护这些河流因此，减缓冰川融化等资产至关重要，但如果没有区域合作，这是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;ICIMOD 最近的另一项研究证实，该地区正在经历前所未有的、可能是不可逆转的变化。冰川正在以惊人的速度融化，根据目前的预测，科学家预测到本世纪末，三分之二的冰川可能会消失。例如，珠穆朗玛峰周围的 79 条冰川在短短 6 年间就已经变薄了 100m 多，而且自 2009 年以来，变薄的速度几乎翻了一番。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;区域合作势在必行在应对这场危机时。气候变化引起的自然灾害的频率和强度不断增加，对遭受贫困和匮乏的人口造成了不成比例的影响。无论事件起源于何处，国界都无法保护兴都库什喜马拉雅山国家免受这些影响。&lt;/p>;&lt;p>;如果山脉上游发生森林砍伐，流经多个国家的河流将受到影响。受到更高淤积和径流增加的影响。冰川融化不仅影响山区附近的国家，还影响人口稠密的印度恒河平原。&lt;/p>;&lt;p>;此外，洪水或持续温暖天气等自然灾害往往伴随着水传播或空气传播疾病的传播。 &lt;/p>;&lt;p>;南亚国家此前曾在2010年第16次联合国气候变化大会上努力就气候变化问题表达共同立场。南亚区域合作联盟（SAARC）国家通过了一项气候变化行动计划。气候变化，其中列出了应对挑战的多项措施。尽管做出了这一初步承诺，但许多商定的措施仍未实施。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，适应研究中心和区域技术创新网络等举措表明了应对共同挑战的意愿。重振这种协作精神比以往任何时候都更加重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;净零这一吸引全世界注意力的碳排放雄心，往好里说是一个天真的希望，往坏了说是一个巧妙的转变。到 2050 年实现净零排放并不意味着到那时就实现零排放。这意味着到 2050 年，无论产生什么排放量，都会有森林和海洋等自然碳汇的扩大，以及能够大规模、高效、经济地从大气中吸收碳的技术解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;因此，净零是一个资产负债表概念，隐藏了气候行动的不确定性甚至不可能。最大的天然碳汇是我们的森林和海洋，两者都因猖獗的森林砍伐和废物倾倒而遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;我看不出在未来 25 年里这种情况将如何逆转。该地区一些国家正在竭尽全力减少气候变化的影响。例如，不丹是世界上第一个“负碳”国家，保护其丰富的林地是值得赞扬的壮举。本地区其他国家应该以不丹为榜样，否则这些努力将毫无意义。&lt;/p>;&lt;p>;政治边界、领土争端和相互猜疑正在阻碍区域合作。国家安全问题常常限制有关水灾和冰川洪水爆发的重要数据共享。但共享此类数据可以拯救生命并加强区域合作。&lt;/p>;&lt;p>;领导人和公民必须认识到，生态危机的后果将远远掩盖目前需要我们关注的许多分歧问题，而区域合作可以产生成果显着的环境和经济效益。&lt;/p>;&lt;p>;该地区面临的生态挑战迫切需要区域合作。通过共同努力、分享知识并赋予 ICIMOD 等机构权力，各国可以应对气候变化、保护共享的自然资产并确保所有人的可持续未来。对这些跨境问题采取统一的方法不仅有益，而且对于该地区的生存和繁荣至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian missile attack on Ukrainian town kills 7, including 2 children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268589/russian-missile-attack-ukrainian-town-kills-7-including-2-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 04:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/a72e6fb7-7e98-4c99-b60b-df75b4969e72_9cd1703b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯袭击中部地区后，看到一座被毁的房屋维尔尼亚斯克，乌克兰扎波罗热地区。图片来源：法新社乌克兰内务部新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯军队周六向乌克兰东南部城市扎波罗热郊外的维尔尼亚斯克镇发射导弹，造成七人死亡，其中两人官员称，袭击造成儿童受伤，另有 31 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽连斯基再次呼吁盟国向乌克兰提供更多远程武器和增强的防空系统，以阻止他所说的每天针对乌克兰的袭击。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总检察长安德烈·科斯廷 (Andriy Kostin) 表示，向该镇发射了两枚导弹，损坏了基础设施、一家商店和住宅楼。&lt;/p>;&lt;p>;紧急服务部门确认死亡人数为 7 人，其中包括两名儿童，另有 31 人受伤，其中 8 人是儿童。消防队员扑灭了几栋建筑物的大火并完成了救援行动。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，敌人对平民再次实施了可怕的恐怖行动，”扎波罗热州州长伊万·费多罗夫在 Telegram 上发布的视频中表示消息传递应用程序。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/8ea42352-f4db-4893 -9421-1a017f94a370_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，乌克兰维尔纽斯克镇出现了俄罗斯导弹袭击后出现的弹坑。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;袭击发生在“中午，非工作日，在市中心，人们在外面放松，没有人费多罗夫说：“军事目标”。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基发布了现场的照片，显示一个大弹坑、倒下的树木以及铺在看起来像公园的地面上的防水布。&lt;/p>;&lt;p >;“我们的城市和社区每天都遭受俄罗斯的此类袭击。但有办法克服这个问题，”泽伦斯基在 Telegram 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“消灭恐怖分子所在的地方。泽伦斯基表示，“摧毁俄罗斯导弹发射器、利用真正的远程能力进行打击以及增加乌克兰现代防空系统的数量”是防御此类攻击的方法。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部没有回复请求对此事件发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/b734fb57 -dfa1-4dc3-af5a-d9b8bb3fb579_4dfbd792.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察在乌克兰维尔纽斯克市中心的俄罗斯罢工现场工作扎波罗热地区。图片来源：法新社乌克兰内政部新闻服务&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯内政部在 Telegram 上撰文称，其导弹袭击了扎波罗热地区附近的地区。乌克兰火车卸下武器和军事装备，杀死了士兵并摧毁了装甲车和导弹。&lt;/p>;&lt;p>;该帖子附有一张罢工照片，指出该地点为 Ukrainka 村，距离不到 10 公里（6 英里） ）。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法独立核实双方的战场描述。&lt;/p>;&lt;p>;东部的顿涅茨克地区州长表示，在乌克兰的两起炮击事件中造成一人死亡。库拉霍夫市。官员称，赫尔松地区的两人也被打死，该地区南部部分地区被俄罗斯军队占领。&lt;/p>;&lt;p>;救援队还在一栋公寓楼内工作，该公寓楼在周五的导弹袭击中严重受损。中心城市第聂伯罗。那次袭击造成 1 人死亡、13 人受伤，还有多人下落不明。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 04:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Clashes erupt as far-right AfD party says it aims to govern Germany]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268588/clashes-erupt-far-right-afd-party-says-it-aims-govern-germany?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 03:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/d6aca95e-9480-4462-9f1a-4a0ff4a9e67f_800e927f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者在埃森举行的党代表大会期间聚集示威反对选择党，德国，周六。照片：德新社 / 美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;极右翼的德国另类选择党 (AfD) 在周六举行的党代表大会上宣布其在德国掌权的野心，期间蒙面示威者与警察发生冲突，就在其获得创纪录的欧盟选举结果几周后。&lt;/p>;&lt;p>;西部城市埃森部署了约 1,000 名警察，示威组织者称那里有 5 万名抗议者向议会游行。警方尚未提供数据。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想要治理，首先是在[德国]东部，然后是西部，然后是联邦一级，”德国选择党联合主席蒂诺·克鲁帕拉(Tino Chrupalla)告诉周围的人为期两天的会议有 600 名代表参加，由于街道封锁，会议晚了半小时开始。&lt;/p>;&lt;p>;警方补充说，两名警官在遭到抗议者袭击后不得不住院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“未知埃森所在的北威斯特法伦州警方表示，袭击者踢了两名警察的头部”，并继续“殴打倒在地上的他们”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/bf9da021-2887-405e-9980-ee3f1c97b9e8_f564705a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周六，德国埃森的极右翼德国另类选择党成员朱利安·弗拉克在防暴警察的保护下使用手机。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在格鲁加哈勒大厅附近的同一起袭击中，七名警官也受轻伤。肇事者逃离现场。&lt;/p>;&lt;p>;警方早些时候补充说，他们在另一起事件中使用了胡椒喷雾和警棍，并导致 11 名警察受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“吕滕舍尔德季度。示威者袭击安全部队，其中一些人戴着头巾。埃森所在的北威斯特法伦州警方在 X（前身为 Twitter）上表示，已逮捕数人。&lt;/p>;&lt;p>;一名地区高级官员警告说，“潜在的暴力极左麻烦制造者”可能是其中之一。 &lt;/p>;&lt;p>;6 月初，德国另类选择党 (AfD) 取得了自 2013 年成立以来最好的欧盟选举结果，赢得了 16% 的选票，位居第二。&lt;/p>;&lt; p>;Chrupalla 赞扬了政党在地方层面的进步及其强劲的欧盟选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;它落后于主要保守派基民盟 - 基社盟反对派集团，但领先于总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 的社会民主党 (SPD)，后者是领导陷入困境的三党联盟掌权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/8dd2d2c7-99a4-4144-a0b4-b66c56041038_fd407449.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国选择党联合领导人爱丽丝·韦德尔在埃森党代表大会期间眨眼，德国，周六。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德国选择党大会即将在九月举行的三场关键选举之前举行，这些选举将在曾经是共产主义东德一部分的州举行，而德国选择党在这些州的民意调查中一直名列前茅。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们在这里，我们将留下来”，该党联合主席爱丽丝·韦德尔 (Alice Weidel) 在大会开幕时说道，并赢得了持续的掌声。&lt;/p>;&lt;p>;韦德尔和 Chrupalla 均再次当选为党魁。该党再执政两年。&lt;/p>;&lt;p>;“我们像所有政党一样有权召开代表大会，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;令安全部队更头疼的是欧元。 2024 年足球锦标赛，东道主德国和丹麦之间的最后 16 场比赛将于周六在距离埃森不远的多特蒙德举行。&lt;/p>;&lt;p>;在移民激增和欧洲顶级经济体疲弱表现的推动下，该党1 月份的民意调查中，他们的支持率高达 22%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于一系列丑闻，主要涉及他们的欧盟首席候选人马克西米利安·克拉赫 (Maximilian Krah)，他们的支持率动摇了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/36122326-9795-4ddc-9652-af98f92de6a4_a97db9df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 10 日，埃尔福特图林根州的一根灯柱上悬挂着一张描绘德国选择党政治家马克西米利安·克拉赫 (Maximilian Krah) 的选举海报。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;“我相信该党在最近几个月中学到了很多东西，并且在我们未来提出主要候选人时会非常谨慎，”韦德尔周四对政治新闻媒体表示。&lt;/p>;&lt;p>;克拉最初面临与俄罗斯和中国有可疑联系的指控。&lt;/p>;&lt;p>;随后，他告诉一家意大利报纸，并非每一个臭名昭著的纳粹党卫军成员都“自动成为罪犯”，这引发了广泛的愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;这些言论促使德国选择党被其在欧洲议会的极右翼组织身份与民主 (ID) 开除，该组织的合作伙伴是法国国民联盟 (RN) 和意大利联盟。&lt;/p>;&lt;p >;虽然选择党试图将其最近的所有困境归咎于克拉，但早在之前就已经出现了问题的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月份有报道称德国国民党该党在与极端分子的会议上讨论了驱逐移民和“未同化”公民的问题。&lt;/p>;&lt;p>;这些报道在德国引起震惊，并引发了数周的大规模抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;继欧盟之后民意调查显示，选择党将克拉赫逐出了派往布鲁塞尔的代表团，但 ID 小组似乎还没有准备好重新接纳他们，因此该党正在寻找新的合作伙伴。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Resignations at Hong Kong’s social worker body labelled a ‘protest’ as chairman quits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268584/resignations-hong-kongs-social-worker-body-labelled-protest-chairman-quits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 22:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/4a4fdf9c-6f8a-4770-baf1-50e4e2c36d00_acaee9b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;辞职使得社会理事会只剩下一名当选成员工人身体。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;监管香港社会工作者的法定机构主席已与其他几位成员一起辞去董事会职务，批评人士称这一系列离职是“非理性的”， “抗议”政府改革计划。&lt;/p>;&lt;p>;负责监管该行业27,000名雇员的社会工作者注册管理局主席吴育明辞职，董事会中只剩下一名民选成员。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;吴恩达的离职是在周三预计通过该机构改革立法修正案的几天前。&lt;/p>;&lt;p>;吴恩达周六向《华盛顿邮报》证实，他已于周五晚上辞去职务，但拒绝进一步置评。&lt;/p>;&lt;p>;除吴先生外，另有六名当选议员，包括副主席何思敏、陈国邦、钟伟伦、林朝云、陆凤-平和黄锦娟也在过去两周辞职。&lt;/p>;&lt;p>;辞职浪潮使得董事会只剩下一名民选成员，即黎民乐。黎智英早前向传媒表示，他将于7月5日出席新一届董事局成员的宣誓仪式。&lt;/p>;&lt;p>;《社会工作者注册条例》授权董事局处理社会工作者的注册事宜，以及&lt;/p>;&lt;p>;5月初，该市关键决策执行委员会支持政府提出的条例修正案，将董事会规模从15人增加到27人，其中政府任命的成员多于民选成员.&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是在劳工及福利局局长孙玉涵指控该委员会未能采取具体行动阻止因国家安全罪被定罪的人注册为社会工作者后做出的。&lt;/p>; &lt;p>;根据修正案，当选的董事会成员人数将保持在八人。但任命的成员将从 6 名增加到 17 名。&lt;/p>;&lt;p>;该机构还将有权立即取消被判犯有某些罪行的社会工作者的注册资格，并永久取消那些涉及危害国家安全等严重犯罪的社会工作者的资格。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;直言不讳的社会工作者谢世杰表示，他相信离开的民选董事局成员对当局对董事局的攻击及其改革赋予政府任命人员更大的影响力感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;他说虽然成员的辞职短期内不会对董事会或行业产生影响，但从长远来看，修改后的立法将对行业产生巨大影响，促使更多人离开，同时阻止其他人加入。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/29/9bce286c-1c8d-42c7-a4ca-32c3a656acbd_802213e9.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主席吴育明已卸任，就在周三该机构改革的立法修正案预计通过的几天前。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“它将影响整个行业，包括行业的专业自主权、社会问题的话语权和行业的士气，并打压社会工作者的工作，特别是在倡导、正义和平等方面的工作。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;谢指责政府破坏当局与社会工作者之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;刘兆佳中华港澳研究会顾问称，这些辞职是对该机构改革的“抗议”，他称该机构此前由“激进”亲民主成员主导。&lt;/p>;&lt;p>;“委员会中的大多数成员都是亲民主派，这就是为什么他们在维护社会工作者纪律和惩罚社会工作者时采取相对宽松的态度​​，”他指的是该机构对涉及国家安全犯罪的工人的处理。&lt; /p>;&lt;p>;“这导致了政府的不满，并决定重组董事会，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示，政府的改革旨在防止董事会包庇违法者，并确保注册专业人士恪守职业道德准则。&lt;/p>;&lt;p>;“新环境下，社工也应该肩负起责任，不能做任何破坏香港稳定、威胁国家安全的事情。”&lt;/p>;&lt; p>;立法会议员管浩明称辞职“非理性”。&lt;/p>;&lt;p>;“修正案本身并无恶意，只是为了让董事会更加透明。”&lt; /p>;&lt;p>;他警告称，辞职可能会影响该行业的声誉，并引发社会工作者之间的冲突，敦促专业人士不要对修正案采取敌对态度。&lt;/p>;&lt;p>;周六回复《华盛顿邮报》劳工及福利局表示，除了劳工局长孙前一天的言论外，没有其他评论。&lt;/p>;&lt;p>;孙周五表示，多名民选议员辞职不会影响董事会运作.&lt;/p>;&lt;p>;“这是他们自己的决定。至于他们的辞职是否会对董事会的运作产生影响，我可以明确地说，新的修正案非常明确，即使有成员辞职，也不会影响董事会的运作。”他说。&lt;/p >;&lt;p>;《2024 年社会工作者注册（修订）法案》上个月已提交立法机关进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;立法者预计将于周三进行二读和三读。&lt;/p>;&lt;p >;孙表示，如果该法案获得通过，前一个机构将在7月5日宪报刊登后停止运作，届时相关成员将宣誓以确保过渡到新董事会。&lt;/p>;&lt;p>;宣誓将要求&lt;/p>;&lt;p>;孙部长早些时候在接受《华盛顿邮报》采访时为这项改革辩护，称此举是为了“让董事会步入正轨”，并补充说，他并不担心此举会导致当局与社工之间的关系紧张或影响未来的合作。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi and Putin are pivoting to the Global South. It may not go to plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268558/xi-and-putin-are-pivoting-global-south-it-may-not-go-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/59eb463a-dbf4-4555-ade3-09fc6f3d0ff5_d91e1a76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席和普京抵达纪念中华人民共和国成立 75 周年中俄关系，5 月 16 日在北京。两人呼吁全球南方团结起来。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平和俄罗斯总统普京上个月在北京会晤时向全球南方传达了一条信息：团结起来，变得更加强大。&lt;/p>;&lt; p>;在与西方的紧张关系不断升温之际，中国和俄罗斯的关系越来越近，两国都将目光投向了全球南方发展中国家，这些国家的 GDP 占世界的 40%，人口占世界的 80%。&lt;/p>;&lt; p>;分析人士认为，这一战略重心是对抗西方主导的世界秩序的强有力的说法，但他们表示，由于中国和俄罗斯的利益分歧以及全球南方国家的保留态度，这可能不会带来任何真正的改变。&lt;/p>; &lt;p>;北京和莫斯科都利用以发展中国家为核心的多边平台，扩大在全球和地区事务中的作用。例如，新兴经济体金砖国家集团 — — 被誉为七国集团的替代品，其中中国和俄罗斯是创始成员 — — 去年邀请了六个新国家加入。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;中国东北吉林大学的中俄问题专家比约恩·亚历山大·杜本表示，北京和莫斯科深化与全球南方的关系是一个“合乎逻辑的战略选择”，特别是自乌克兰战争爆发以来。 &lt;/p>;&lt;p>;在政治和经济上受到西方孤立的俄罗斯，自2022年入侵乌克兰以来，在贸易上对中国的依赖越来越大。与此同时，中国与美国陷入了激烈的竞争，面临着越来越大的经济压力和&lt;/p>;&lt;p>;今年4月，中国外长王毅提出以美国为首的联盟“双反”，以应对西方国家对中俄的“双重威慑”。俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫表示，他在北京会谈期间提出了这个想法，并承诺“并肩”捍卫多极世界。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月的峰会上，习近平和普京重申致力于通过上海合作组织（中国和俄罗斯于 2001 年成立的安全组织）和金砖国家促进多极世界。中国将于下个月接任上合组织主席国，而俄罗斯将于 10 月主办下一次金砖国家峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“北京和莫斯科可能会加倍努力，推动中俄共同致力于深化与上海合作组织的关系并使之制度化。”杜本说。&lt;/p>;&lt;p>;但上海社会科学院国际关系专家潘光表示，通过金砖四国等平台团结全球南方的呼吁上合组织在很大程度上是象征性的。&lt;/p>;&lt;p>;“[南方国家]是一个非常模糊的概念……有很多实际的事情很难推广，”他说。 “中俄在欧亚经济联盟、一带一路、上海合作组织等很多具体问题上存在不同看法。”&lt;/p>;&lt;p>;他举了上海合作组织开发银行的例子，提出了一个想法潘表示，中吉乌铁路的正式协议刚刚达成本月，在因金融问题和莫斯科缺乏热情而陷入停滞数十年之后，俄罗斯担心其经济利益可能会因绕过俄罗斯而从中国到欧洲的贸易路线缩短而受到打击。&lt;/p>;&lt;p>;中国传统上使用穿越俄罗斯的西伯利亚大铁路是通往欧洲的主要陆路贸易路线，但自乌克兰战争开始以来一直在寻找替代方案。途经吉尔吉斯斯坦和乌兹别克斯坦的新铁路将使前往欧洲的旅程减少 900 公里（560 英里），使其成为中国与非洲大陆之间最短的贸易路线。&lt;/p>;&lt;p>;但俄罗斯在这条铁路上的立场似乎已经发生了变化。它入侵了乌克兰，普京告诉吉尔吉斯斯坦总统萨德尔·贾帕罗夫，他并不反对该项目，他支持一带一路和欧亚经济联盟（EAEU），这是一个由莫斯科领导的前苏联国家贸易集团。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;潘表示，俄罗斯因乌克兰战争而被孤立，这使得莫斯科与北京的关系更加亲近，这可能为在上合组织和金砖国家的支持下开展更多合作铺平道路。&lt;/p>;&lt;p >;“现在有更多的共同利益，”他说，不过他补充说，北京可以通过与中国-中亚机制等平台合作来与发展中国家建立信任和联系而获益更多。&lt;/p>;&lt;p>;中国中国人民大学国际关系教授王义伟表示，中国将自己视为南半球的一部分，是一个受益于全球化的发展中国家。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这给了北京一种“认同感”王表示，它代表全球南方，有义务抵制华盛顿的“去全球化”努力和霸权。&lt;/p>;&lt;p>;然而，王表示，莫斯科并不认为自己属于该组织，也不认为自己是发展中国家。&lt;/p>; >;&lt;p>;“俄罗斯认为自己是世界的一极，而不是南半球的一部分……它[实际上]反对多极化，”他说。 “所以中国的叙述与俄罗斯不同……他们对世界的看法和对未来身份的追求不同——但这并不影响他们的战略合作。”&lt;/p>;&lt;p>;普京长期以来就有复兴俄罗斯的愿景苏联解体后，俄罗斯成为世界主要强国，而入侵乌克兰被许多人视为试图通过“收复”失去的领土来实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯经济似乎经受住了制裁西方在战争中强加的。去年，俄罗斯与中国、印度和中东的石油和天然气贸易强劲，经过十年的去美元化推动，卢布贸易大幅增加。&lt;/p>;&lt;p>;谢尔盖莫斯科世界经济与国际关系研究所中国经济与政治部门负责人卢科宁表示，俄罗斯长期以来一直奉行“转向东方”的外交政策，并在2010年代左右开始巩固与全球南方国家的关系。 &lt;/p>;&lt;p>;卢科宁表示，全球南方代表着“避免反俄制裁和保持经济发展动力的机会”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，俄罗斯希望利用金砖四国等多边平台、上合组织、东盟和欧亚经济联盟，以便它们“理论上”可以成为“世界银行和国际货币基金组织等现有国际机构的类似机构”。&lt;/p>;&lt;p>;2月份在巴西举行的一次会议上，金砖国家财长和央行行长讨论了俄罗斯关于创建数字结算和支付平台的提议，作为“国际货币和金融体系改革”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;卢科宁表示，中国和俄罗斯在与俄罗斯合作方面有着相似的立场。 &lt;/p>;&lt;p>;“在当前的地缘政治形势下，俄罗斯与南半球国家的互动几乎别无选择，”他说。&lt;/p>;&lt;在我看来，对于中国来说，南半球更多的是加强其在与美国战略竞争中的谈判地位。也就是说，中国可以在北半球和南半球之间取得平衡。”&lt;/p>;&lt;p>;兰开斯特大学宗派主义、代理人和去宗派化项目的客座研究员盖伊·伯顿(Guy Burton)表示，俄罗斯对南半球的政策可能比中国更具防御性，因为其议程仍然以乌克兰战争为主。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们在国内感到强大和自信，这也使他们处于更有利的地位，可以在更加强有力和积极的海外外交政策，”他说。 “如果他们感到更加脆弱和暴露，他们的外交政策可能会更加防御性。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;吉林大学的杜本表示，许多全球南方国家各国对中国和俄罗斯的动机持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不预示着中国和俄罗斯领导的全球南方反西方联盟即将形成，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “南方国家是一个极其异质的群体，由无数不同的国家组成。印度或巴西等全球南方的主要大国有自己的利益和议程，并试图寻求更加中立的政策道路，并与美国及其盟友继续保持牢固的联系。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争杜本表示，这可能会导致南半球进一步分裂，许多国家对俄罗斯的入侵感到不安，尤其是前苏联国家，他们担心自己可能“未来成为俄罗斯领土扩张主义的目标”。&lt;/p>;&lt;p>;“这将可能是抑制至少一些南半球国家成为在某种形式的中俄联合领导下团结起来的更实质性集团一部分的热情的因素之一。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;根据伯顿的说法，北京和莫斯科利用金砖国家制衡西方的努力可能不会奏效，因为这些成员“并非都是朋友”，例如沙特阿拉伯和伊朗。&lt;/p>;&lt;p>;中间去年受邀加入金砖国家的六个国家中有东方对手。但是，尽管德黑兰已经成为成员国，但利雅得表示仍在考虑是否接受邀请。&lt;/p>;&lt;p>;“[利雅得希望]看看……金砖四国将如何对待伊朗，”伯顿说。 “沙特人……也许他们只是想保留选择余地。”&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯被认为正在利用其与中国和俄罗斯的密切关系作为对美国的影响力，而美国因利雅得的举动而感到沮丧。削减石油产量，北京还斡旋利雅得与德黑兰达成和解协议。&lt;/p>;&lt;p>;利雅得还与北京和莫斯科支持巴勒斯坦国的立场保持一致。尽管华盛顿推动沙特阿拉伯和以色列关系正常化，这可能会给利雅得带来更多美国安全保证。&lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯加大了对美国支持以色列的批评力度，并采取了立场关于加沙冲突的看法与大多数南方国家的看法一致，更同情巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;古斯塔沃·德卡瓦略，南非国际研究所非洲治理和外交高级研究员事务部表示，乌克兰和加沙的冲突“给全球南方敲响了警钟”。&lt;/p>;&lt;p>;“[它强调]全球大国如何与我们接触以及卷入竞争的风险”他说。&lt;/p>;&lt;p>;德卡瓦略表示，中国对非洲和全球南方的长期承诺使其成为“决策过程中的关键角色”，而俄罗斯则更多地参与其中。一个“新来者”。&lt;/p>;&lt;p>;“[俄罗斯]的叙述仍在不断发展，并且经常受到争议。人们常常用实用主义的眼光来看待中国——它幅员辽阔、实力雄厚、乐于助人。人们仍然经常在意识形态的视角下看待俄罗斯……俄罗斯仍在几乎从头开始重建其联系。”&lt;/p>;&lt;p>;中国现在是非洲最大的贸易伙伴。非洲也是“一带一路”资金的主要受益者之一，但批评人士表示，这让一些国家背负了巨额债务。&lt;/p>;&lt;p>;自从俄罗斯与西方关系恶化以来，俄罗斯一直试图加强与非洲的关系。它于2014年吞并了克里米亚。自入侵乌克兰以来，它已成为莫斯科对抗西方叙事的一部分。去年，普京在主持第二次俄罗斯-非洲峰会时猛烈抨击西方未能保证非洲大陆的粮食安全。俄罗斯也是非洲主要武器出口国，但与非洲的贸易额仍远低于中国。&lt;/p>;&lt;p>;德卡瓦略表示，虽然非洲国家有兴趣与中国和俄罗斯建立关系，但他们他们对此持谨慎态度，因为担心自己可能成为“全球争端的棋子或代理人”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于南半球国家来说，不结盟的想法与中立无关，”他说。 “这是为了保持自主权和选择权。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crossbow attacker shot dead outside Israeli embassy in Serbia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268582/crossbow-attacker-shot-dead-outside-israeli-embassy-serbia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 21:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/9169c21e-4196-4bd0-84f0-b119be6b74db_24bad585.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在以色列大使馆附近的十字路口封锁交通周六在贝尔格莱德。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;塞尔维亚内政部长称，周六，一名塞尔维亚警察在贝尔格莱德以色列大使馆前杀死了一名用十字弓射中他颈部的男子。&lt;/p >;&lt;p>;当局表示，已经逮捕了一些人，安全部门已知的一些人涉嫌与此次袭击有关，塞尔维亚总理称此次袭击为“令人发指的恐怖行为”。&lt;/p>;&lt;p >;内政部长伊维察·达西奇 (Ivica Dacic) 表示，这名警官“使用武器进行自卫，击败了袭击者，袭击者因伤势过重而死亡”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，事件发生在周六上午 11 点左右在塞尔维亚首都，当时“一名身份不明的人......用十字弓射杀了一名正在保卫以色列大使馆的宪兵，击中了他的脖子”。&lt;/p>;&lt;p>;这名军官，袭击发生时，他在医院接受了手术，他正在警卫室里。&lt;/p>;&lt;p>;达西奇后来告诉记者，有早期迹象表明，这起袭击与涉嫌与伊斯兰教极端保守分支瓦哈比运动有关的人有关。 &lt;/p>;&lt;p>;“已经有人怀疑我们正在谈论安全部门已经认识的人，我们正在谈论瓦哈比运动”，达西奇说。&lt;/p>;&lt; p>;他说，出于“预防原因”，已有几人被捕，贝尔格莱德的整体安全已得到加强。&lt;/p>;&lt;p>;达契奇补充说，特别检察官已接管此案。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“毫无疑问，这是针对塞尔维亚国家和宪兵队成员的恐怖行为。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/29/5bca96d3-1e9f-4936-adbe-5f8066473611_56363a9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 周六，以色列驻贝尔格莱德大使馆附近发生袭击事件后，警察守卫该地区，一名男子躺在地上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;塞尔维亚总理米洛斯·武切维奇强烈谴责他所说的“令人发指的恐怖行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种疯狂的行为，这不能归因于任何宗教和任何民族。据 Beta 通讯社引述，他说：“这是个人犯罪。”总理发誓，他的国家将能够坚决应对恐怖主义威胁，并向塞尔维亚公民强调。可以“感到安全”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列外交部称这是该国驻塞尔维亚大使馆“附近发生的未遂恐怖袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;“大使馆已关闭，没有雇员大使馆在一份声明中表示，具体情况仍在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯 10 月 7 日袭击南部地区，加沙战争爆发后，这个巴尔干国家继续向以色列出售武器。根据基于以色列数据的统计，以色列夺去了 1,195 人的生命，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子还扣押了人质，其中 116 人仍留在加沙，但军方称 42 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据哈马斯控制的加沙卫生部的数据，以色列的报复性攻势已造成至少 37,834 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran threatens ‘obliterating war’ on Israel if Lebanon hit by full-scale attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268580/iran-threatens-obliterating-war-israel-if-lebanon-hit-full-scale-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/6e5103f8-402d-4271-ba2f-0d235a451959_9a56f116.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎巴嫩激进组织真主党的战士在黎巴嫩南部进行演习。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗周六警告称，由该国及其地区盟友组成的“所有抵抗阵线”组织，如果以色列袭击黎巴嫩，将与以色列对峙。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗驻纽约使团发表此番言论之际，人们担心以色列和黎巴嫩伊朗支持的真主党运动会爆发更广泛的地区战争。自加沙战争开始以来，双方几乎每天都会交火。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/29/44e54b4b-b43e-494c-a1b4-8562534a9c14_0ad9d9fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列的烟雾被视为周四，反导系统拦截了从黎巴嫩发射的火箭。图片来源：Jini via 新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月，此类交流不断升级，双方都发表了好战言论。以色列军方表示，进攻黎巴嫩的计划已经“获得批准和验证”，这促使真主党回应称，以色列将无法在全面冲突中幸免。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体平台 X 上的一篇帖子中，伊朗代表团表示，它“认为犹太复国主义政权关于打算攻击黎巴嫩的宣传是心理战”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，它补充说，“如果它开始全面军事侵略，一场毁灭性的战争就会随之而来。所有选项，包括。所有抵抗阵线的全面参与都已摆在桌面上。”&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争于 10 月哈马斯巴勒斯坦武装分子袭击以色列南部时开始。&lt;/p>;&lt;p>;支持哈马斯的伊朗已赞扬这次袭击成功，但否认有任何参与。&lt;/p>;&lt;p>;除了真主党对以色列北部的袭击之外，伊朗支持的也门叛乱分子也多次袭击红海地区的商船，他们称这是团结行动与巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/29/fb4fc9e7-8ef8- 492f-b7d9-1256871460fe_91406c56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年早些时候，胡塞战士在支持加沙地带巴勒斯坦人的集会上游行 照片：美联社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗还支持该地区的其他组织。&lt;/p>;&lt;p>;自 1979 年伊朗革命推翻美国支持的伊朗国王以来，伊朗伊斯兰共和国一直不承认以色列。 &lt;/p>;&lt;p>;四月份，伊朗驻大马士革领事馆被空袭夷为平地，七名革命卫队士兵丧生，其中包括两名将军，之后，对地区战争的担忧也随之飙升。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗以前所未有的方式进行了反击4 月 13 日至 14 日，无人机和导弹袭击了以色列。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗官方媒体随后报道了中部省份伊斯法罕发生爆炸事件，美国媒体援引美国官员的话说，以色列对其主要竞争对手进行了报复性打击。 &lt;/p>;&lt;p>;德黑兰淡化了以色列袭击的报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>