<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US Treasury chief suggests Donald Trump’s tariff plan will hurt families and businesses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/article/3282792/us-treasury-chief-suggests-donald-trumps-tariff-plan-will-hurt-families-and-businesses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 19:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/6843abc2-6aa5-4bb3-9dab-e738ef22fad6_53f1c87c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普将“关税”描述为“最美的词”字典里”。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦周四表示，提高进口关税将“严重误导”唐纳德·特朗普，这显然是对唐纳德·特朗普的警告。&lt;/p>;&lt;p >; 耶伦将在纽约外交关系委员会的一次演讲中表示，“无针对性的关税”不仅会推高国内通胀，还会阻碍全球安全努力，包括那些旨在制止经济增长的努力，但不会点名前总统的名字。俄罗斯对乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;根据演讲摘录，耶伦将表示，“呼吁对朋友和竞争对手征收高关税，甚至将我们最亲密的盟友视为交易伙伴，从而将美国隔离开来”。她的部门发布了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;“全面、无针对性的关税将提高美国家庭的物价，并降低我们企业的竞争力。如果我们单打独斗，我们甚至无法希望推进我们的经济和安全利益，例如反对俄罗斯非法入侵乌克兰。”&lt;/p>;&lt;p>;美国许多州已经开始提前投票，而且还没有完成。距离总统选举还有不到三周的时间，特朗普加强了利用关税降低贸易赤字的承诺，这位共和党候选人将关税作为外交和经济工具。&lt;/p>;&lt;p>;作为总统，他最常使用关税。强力针对中国，于 2018 年与中国展开贸易战，并威胁称，如果他下个月获胜，将大幅扩大贸易战规模。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他对美国征收高达 25% 的关税价值 3,000 亿美元的大陆进口产品（大部分仍保持不变）帮助削减了美国对华贸易逆差，同时促进了美国就业增长 — — 而增加这些进口只会放大这种效应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/eee21612-5212-4855-9ff2-87ac12999ba3_85ac87f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 会说特朗普的计划将提高价格并降低企业竞争力。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普最近建议对进口产品全面征收 10% 至 20% 的关税，并对进口产品征收 60% 的关税。对来自中国的商品征收美分或更多。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普本周在芝加哥经济俱乐部露面，一再声称关税被误解为一种经济工具。上个月在佐治亚州萨凡纳举行的竞选集会上，他承诺抢夺“其他国家的就业机会”，并对外国制造的商品征收高额关税，以保护美国工业。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，最美的词字典里是‘关税’，”特朗普说。 “这是我最喜欢的词。它需要一家公关公司”。&lt;/p>;&lt;p>;他的立场与许多经济学家的结论不一致。&lt;/p>;&lt;p>;例如，彼得森国际经济研究所上个月发布的一份工作论文警告称，如果特朗普的计划成为现实，将对世界上最大的美国经济产生可怕的影响。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于华盛顿的智囊团警告称，这将导致经济增长疲软、通胀上升和失业，一些人预计到 2040 年都会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，在“低情景”下，到 2026 年美国通胀将上升 4.1 个百分点，在高情景下将上升 7.4 个百分点。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;虽然耶伦将批评特朗普的关税威胁，但她的讲话也将强调华盛顿有必要反对中国的“不公平贸易行为”，并宣扬在这方面与欧盟结盟的努力。&lt;/p>; &lt;p>;“中国的市场准入壁垒和不公平贸易行为目前给美国公司和工人以及其他希望在中国开展业务的外国企业带来了挑战，”她会说。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟和新兴市场市场国家也已经采取或正在探索行动。这种日益增长的国际共识有力地表明中国必须改变其做法。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China spy agency warns of growing cybersecurity threats amid call for Intel review]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282760/china-spy-agency-warns-growing-cybersecurity-threats-amid-call-intel-review?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/c5ecee11-2a6e-429a-8796-5db5a99d4211_08d61166.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英特尔公司反驳了北京有关其产品构成风险的说法为了国家安全。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国网络安全组织呼吁对在大陆销售的英特尔产品进行审查后，中国最高间谍机构警告国家安全威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“网络安全国家安全部周四在其官方微信账号上发布的一篇文章称，威胁和风险更加突出，渗透到政治、经济、文化、社会、生态、国防等各个领域。对日益激烈的网络空间发展主导权和控制权斗争提出警告。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章是在中国网络安全协会（CSAC）呼吁对英特尔系统进行广泛评估的第二天发表的，指控美国半导体这家巨头的芯片构成了“漏洞频发、故障率高”的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;CSAC 在周三的微信帖子中表示，英特尔的中央处理器 (CPU) 存在多个漏洞，包括导致&lt;/p>;&lt;p>;该协会指出了 GhostRace、NativeBHI 和 Downfall 等游戏中的多个英特尔芯片安全漏洞，称这些漏洞允许攻击者通过所谓的推测执行缺陷访问敏感信息。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;CSAC 还批评英特尔对之前的安全漏洞投诉反应迟缓，并且可能启用秘密后门，该后门可被利用来发起网络攻击或在未经用户同意的情况下访问信息。&lt;/p>;&lt;p>;CSAC成立于2016年，受到中国互联网监管机构中国国家互联网信息办公室的监管。&lt;/p>;&lt;p>;2016年，硬件安全专家达米安·扎米特(Damien Zammit)表示，英特尔的X86 CPU包含一个名为管理引擎(ME)的秘密子系统，它作为 CPU 内的独立核心运行，并且由于其专有性质而无法被禁用。 CSAC 表示，这引发了对其安全影响的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;CSAC 发出警告之际，北京和华盛顿仍陷入有关先进芯片和半导体制造的技术战争。&lt;/p>;&lt;p>;尽管利润巨大在中国——中国占英特尔 2023 年总收入 542 亿美元的 27%——国家安全委员会声称，英特尔“从事了损害中国利益和国家安全的行为”。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔受益于CSAC表示，美国政府的《芯片与科学法案》并“在所谓的新疆问题上积极反对中国”，要求其供应商不得使用来自遥远西部地区的任何劳动力或从那里采购产品或服务。声明称，这些行为体现了中国俗话“端起碗来吃，然后把碗打碎”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们建议对在华销售的英特尔产品带来的网络安全风险进行全面评估，以保护英特尔产品的安全。”国家安全和消费者权利”，国家安全委员会在其帖子中写道。&lt;/p>;&lt;p>;周四，英特尔中国官方微信公众号发布了对这些指控的回应，但没有提及国家安全委员会。&lt;/p>;&lt;p >;作为在华经营近40年的跨国公司，英特尔严格遵守当地法律法规。&lt;/p>;&lt;p>;“英特尔始终将产品安全和质量放在第一位，积极与客户和行业合作以确保其产品的安全和质量。我们将与有关当局保持沟通，以澄清任何担忧，并重申我们对产品安全和质量的坚定承诺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;MSS 周四还强调了更广泛的网络安全挑战，引用了 7 月份微软 Windows 宕机等导致全球金融和基础设施瘫痪的事件；爱德华·斯诺登2013年揭露美国棱镜计划；以及APT-C-39等组织针对中国关键部门的长期网络间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国科技公司奇虎360 2020年发布的报告，美国中央情报局的APT-C-39网络攻击组织针对中国的航空航天研究机构、石油工业、大型IT公司和政府机构已有11年的历史。&lt;/p>;&lt;p>;北京今年发布了多份安全报告，否认了美国政府和其他方面关于其利用黑客侵入外国计算机的说法&lt;/p>;&lt;p>;中国还指责美国联邦政府、情报机构和“五眼”联盟合作对中国和全球互联网用户进行网络间谍和监视。&lt;/p>;&lt;p>;国安部补充说，中国一贯主张加强网络安全领域的国际合作，参与全球论坛，推动公平的互联网治理。&lt;/p>;&lt;p>;面对不断升级的网络安全挑战，中国致力于提高防御能力，培育网络安全体系。 MSS 表示，“尊重、创新、开放、安全的网络空间”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran warns Israel against retaliation for missile attack or ‘we will painfully attack’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282793/iran-warns-israel-against-retaliation-missile-attack-or-we-will-painfully-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 20:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/e5065257-3208-498d-ace3-b1e87e2957a6_99f25634.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列安全部队调查被火箭弹击中的房屋受损情况来自黎巴嫩，以色列北部马吉德克鲁姆镇。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗精锐革命卫队指挥官周四警告以色列不要攻击伊斯兰共和国，以报复其宿敌在黎巴嫩加强对德黑兰的攻势。支持真主党。&lt;/p>;&lt;p>;随着以色列计划对 10 月 1 日以色列对伊朗盟友武装分子进行空袭后伊朗发动的导弹袭击做出回应，对更广泛的中东冲突的担忧有所增加。&lt;/p>;&lt;p >;“我们告诉你[以色列]，如果你对任何一点进行任何侵略，我们将痛苦地攻击你的同一点，”侯赛因·萨拉米在电视讲话中说，并补充说伊朗可以突破以色列的防御。&lt;/p>;&lt;p >;美国国防部长劳埃德·奥斯汀周三与以色列国防部长约夫·加兰特讨论了以色列在黎巴嫩和加沙的行动，旨在避免地区战争。&lt;/p>;&lt;p>;正在中东访问的伊朗外交部长阿巴斯·阿拉奇会见了埃及总统表示，他在开罗与埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西会面，塞西重申埃及呼吁避免冲突扩大。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/f12de725-90d9-4f68-9508-aa78de1c084b_864682aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;黎巴嫩南部迈比卜村发生大规模爆炸。图片来源：UGC/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟与海湾国家举行了首次峰会，并发表声明呼吁保持冷静：“我们强调与伊朗进行外交接触的重要性——以色列在暗杀黎巴嫩真主党和加沙哈马斯的几名领导人后，没有显示出放松对黎巴嫩真主党和加沙哈马斯的军事行动的迹象，并誓言要惩罚伊朗的军事行动。 10 月 1 日袭击。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部官员迈德哈特·阿巴斯 (Medhat Abbas) 告诉路透社，周四，在飞地北部，以色列发动空袭，造成 19 名巴勒斯坦人死亡，其中包括收容流离失所者的贾巴利亚营地一所学校的儿童。 /p>;&lt;p>;他说，袭击中还有数十人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，现场有数十名武装分子，并对哈马斯和伊斯兰圣战组织的交汇点进行了精确打击化合物内的组。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/e5065257-3208 -498d-ace3-b1e87e2957a6_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列安全部队正在调查 Majd al 镇一处房屋被从黎巴嫩发射的火箭弹击中的损坏情况-克鲁姆，以色列北部。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据叙利亚官方媒体报道，以色列周四早些时候袭击了叙利亚港口城市拉塔基亚，美国称周三在也门控制的地区发动了袭击与伊朗结盟的胡塞武装。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔在旨在确保加沙停火的谈判中进行了调解，该国表示，过去三到四个星期内没有与任何一方就该问题进行接触。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周四，以色列空袭在加沙城造成 11 名巴勒斯坦人死亡，医生称，以色列军队向北部贾巴利亚派遣坦克，巴勒斯坦人和联合国官员对那里的食品和药品短缺表示担忧。&lt;/p>; &lt;p>;贾巴利亚居民表示，以色列军队通过坦克炮弹和在建筑物内放置炸弹等方式从空中炸毁了成群的房屋，然后再远程炸毁它们。&lt;/p>;&lt;p>;在黎巴嫩北部战线，以色列表示，在真主党能够安全地将其公民送回黎巴嫩边境附近的家园之前，真主党不会停止与现在已被削弱的真主党的战斗，并表示任何停火谈判都将在“火力之下”进行。&lt;/p>;&lt;p>;真主党议员哈桑·法德拉拉 (Hassan Fadlallah) 表示，武装组织将继续战斗，但他重申其领导人正在与黎巴嫩议会议长仔细协调，努力达成停火。他补充说，以色列士兵未能控制黎巴嫩南部的任何村庄。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周四表示，在过去 24 小时内，已在黎巴嫩南部杀死了 45 名真主党战士。黎巴嫩，包括一名营指挥官，缴获了许多武器。&lt;/p>;&lt;p>;根据卫生部的数据，以色列在黎巴嫩的行动去年已造成至少 2,350 人死亡，超过 120 万人流离失所。死亡人数不区分平民和战斗人员，其中包括数百名妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;据以色列称，同一时期约有 50 名以色列人被杀，其中包括士兵和平民。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方周四向黎巴嫩东部贝卡谷地的居民发出疏散警告，重点关注塔姆宁镇的三座建筑物以及萨兰埃尔塔赫塔和塞弗里村庄，据称真主党在这些地方维护着设施。&lt;/p>;&lt;p>;“为了您和家人的安全，您必须立即撤离这座大楼和周围的建筑物，并与它们保持至少 500 米的距离。”军方发言人 Avichay Adraee 在 X 上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;某市市长周三，以色列空袭摧毁了黎巴嫩南部主要城镇的市政总部，造成 16 人死亡，这是自以色列空袭开始以来对黎巴嫩官方国家建筑的最大规模袭击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;黎巴嫩官员谴责了这起事件，该事件还在省会纳巴提耶造成 50 多人受伤，称这证明以色列针对真主党武装组织的行动现在正在转向针对黎巴嫩国家。&lt;/p>;&lt;p>;看守总理纳吉布·米卡提表示，以色列“故意召开市议会会议，讨论该市的服务和救援情况”，以援助因以色列行动而流离失所的人们。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和真主党自此以来一直在交战。该激进组织一年前开始向其宿敌发射导弹，以支持加沙的巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯，最近几周冲突急剧升级。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在黎巴嫩的行动已造成至少 2,350 人死亡据卫生部称，去年有超过 120 万人流离失所。死亡人数不区分平民和战斗人员，其中包括数百名妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;据以色列称，同一时期约有 50 名以色列人被杀，其中包括士兵和平民。&lt;/p>; &lt;p>;阿卜杜勒纳塞尔 (Abdelnaser) 是一名从贝鲁特南郊流离失所的男子，贝鲁特南郊是真主党的据点，以色列多次轰炸该地区，周四一早他就来到了海滨。&lt;/p>;&lt;p>;“战争对我们来说已经成为常态。我们知道，黎巴嫩每 10 年就会被建设一次，而每 10 年它就会再次被摧毁。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Humanoid robot could recharge China’s manufacturing labour shortage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3282740/humanoid-robot-could-recharge-chinas-manufacturing-labour-shortage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/a5b8d962-11d1-4ba5-8625-6e16626ed859_9147d18b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;UBTech 的 Walker S1。图片来源：QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据当地媒体报道，一家中国机器人制造商已收到汽车制造商的 500 多份工业人形机器人订单，这一进展可能很快有助于缓解中国制造业的劳动力压力&lt;/p>;&lt;p>;UBTech 的 Walker S1 于周一正式亮相，已经开始在工厂进行培训，其中包括全球最大的电动汽车制造商比亚迪的工厂。&lt;/p>;&lt;p>;它与其他无人物流车一起工作和智能制造管理系统（据报道是世界上第一个这样做），以实现大规模操作的自动化。&lt;/p>;&lt;p>;自动化工厂中大约 70% 的工作负载目前由机械臂处理，其余的则由机器人手臂处理。 UBTech 首席品牌官谭敏上个月在接受新京报贝壳财经采访时表示，UBTech 的目标是用人形机器人取代约 20% 的总工作量，仅留下 10% 的工作量。 Tan 补充道，员工将专注于协作和工具管理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一发展正值中国制造商正在努力解决劳动力短缺问题之际。&lt;/p>; &lt;p>;人力资源和社会保障部在2017年预测，到2025年，包括汽车在内的主要制造业将面临3000万劳动力短缺。&lt;/p>;&lt;p>;中国信息产业中心的一份报告4月份的动态发现，2023年新能源汽车行业的招聘需求同比增长32%，其中国有企业特别需要设计和制造方面的员工。&lt;/p>;&lt;p>;但职业教育却举步维艰。中国需要培养熟练的技术工人，而每年进入劳动力市场的大学毕业生数量破纪录，但很少有人对蓝领工作感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;人形机器人凭借其对各种任务的适应性，预计将缓解制造业对劳动力的需求。&lt;/p>;&lt;p>;Walker S1 高度为 172 厘米（5.6 英尺），重量为 76 公斤（167.6 磅），与人类大小相当。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/7a0cff90-3074-4456-9da5-d4d397f8aea5_39a39935.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;UBTech 的 Walker S1。图片：UBTech&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它可以进行目视质量检查、搬运各种尺寸的包裹、使用电动螺丝刀拧紧螺丝、组装零件和分类组件。&lt;/p>;&lt; p>;UBTech 在其网站上表示，使用人形机器人可以帮助保护工人免受长期举重、接触有毒物质以及繁琐和重复劳动造成的身体伤害。&lt;/p>;&lt;p>;UBTech，支持腾讯公司于12月在香港证券交易所上市。&lt;/p>;&lt;p>;除比亚迪外，该公司的汽车客户还包括国有东风汽车、合资企业一汽大众和杭州吉利汽车。 &lt;/p>;&lt;p>;UBTech 还与电子制造商富士康和物流公司顺丰合作，实现大规模运营的自动化。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine lawmaker urges US to donate missile cruiser amid South China Sea row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282789/philippine-lawmaker-urges-us-donate-missile-cruiser-amid-south-china-sea-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 19:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/b7ead02c-cf4f-4510-b627-3a7383f1a5f5_c0245f5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 美国海军菲律宾海 (CG 58) 导弹巡洋舰。图片：美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名菲律宾议员呼吁美国捐赠一艘将于明年退役的导弹巡洋舰，以表明其对马尼拉防御的承诺。&lt; /p>;&lt;p>;观察人士对于华盛顿是否会批准这一请求存在分歧，一些人质疑购买一艘需要定期维护的过时船只的可行性。&lt;/p>;&lt;p>;代表卡加延德奥罗第二选区的国会议员鲁弗斯·罗德里格斯 (Rufus Rodriguez)菲律宾南部的一名官员周三告诉记者，他已致信美国国务卿安东尼·布林肯、国防部长劳埃德·奥斯汀三世和驻菲律宾大使玛丽凯·卡尔森，要求他们考虑捐赠菲律宾海号航空母舰（CG-58）。 /p>;&lt;p>;罗德里格斯说：“我确信这将成为我们保卫我们的领海、主权以及我们的人员和渔民免受入侵者侵害的一项重要资产。”&lt;/p>;&lt;p>;提康德罗加级导弹巡洋舰是美国海军第二艘以二战菲律宾海战命名的舰艇，于1989年入列。&lt;/p>;&lt;p>;在此前的声明中，美国多次重申其承诺保卫菲律宾，包括参考 1951 年《共同防御条约》，该条约呼吁双方在遭受外部侵略时互相帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/385bcbb7-6172-41a5-b069-6a70406d493f_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;菲律宾海军舰艇 BRP Antonio Luna (FF-151) 与澳大利亚、日本和美国船只一起参加 4 月份在南中国海的演习。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年，美国副总统卡马拉·哈里斯访问面向南中国海的菲律宾巴拉望岛时表示，华盛顿拥有“深远的利害关系”该地区的未来”，并随时准备支持菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;去年 5 月，美国总统乔·拜登向菲律宾总统小费迪南德·马科斯保证，华盛顿对捍卫其东南亚盟友的承诺仍然是“坚定的” ”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有透露向美国官员提出请求的确切日期，但罗德里格斯的呼吁是在菲律宾和中国船只在南中国海发生最新对峙之后发出的。&lt;/p>;&lt;p>;上周五据报道，一艘中国海上民兵船在中业岛（菲律宾人称其为Pag-asa岛，中业岛称其为Pag-asa岛）周围进行例行巡逻时，“故意侧击”菲律宾渔业和水生资源局的一艘民用船只BRP Datu Cabaylo。 &lt;/p>;&lt;p>;马尼拉指责中国船只在南海对菲律宾船只采取攻击性战术，例如发射水炮和使用高强度激光。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/13cebc0b-da05-4d00-8338-6d8c09409af9_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾军队守卫着菲律宾占领的中业岛的一个地区，当地称为 Pag-asa 岛。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;国际发展与安全合作组织常驻研究员兼副主席约书亚·埃斯佩尼亚 (Joshua Espeña) 告诉《亚洲周刊》，如果如果华盛顿批准这一请求，这将是美国第一艘具备综合作战能力的巡洋舰。&lt;/p>;&lt;p>;“一般来说，巡洋舰由于吨位大、尺寸大，适合蓝水能力。换句话说，就是用于力量投射的。在火力方面，这艘提康德罗加级巡洋舰配备了用于多域威胁的 TLAM，并在中东的各种区域紧急情况下用于打击 ISIS 和真主党的陆地目标。”埃斯佩尼亚说。&lt;/p>;&lt;p>;TLAM，即“战斧陆地攻击”导弹是一种远程亚音速巡航导弹，可以打击陆基目标。&lt;/p>;&lt;p>;据埃斯佩尼亚称，凭借其弹道导弹防御拦截器，该巡洋舰的火力可与美国的“堤丰”导弹系统相媲美。 &lt;/p>;&lt;p>;“它们的反舰能力差别不大，因为它们都可以从垂直发射系统发射 TLAM 弹药。当然，从战术上讲，巡洋舰与 Typhon 相比是可移动的，Typhon 的平台几乎就像板条箱卡车一样，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“收购老化巡洋舰是否实用还不确定。优点是立即增加菲律宾海军部队[覆盖南中国海]……但缺点是维护成本。”埃斯佩尼亚说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/ef459ce4-9c82-4b1e-8314-4b3be5d6f6ab_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;从圣乔治角号导弹巡洋舰 (CG 71) 发射的战斧对地攻击导弹 (TLAM)。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;埃斯佩尼亚表示，尽管美国和菲律宾对中国在争议海域的行动持共同立场，但仍不确定华盛顿是否会向马尼拉捐赠其巡洋舰&lt;/p>;&lt;p>;“如果菲律宾政府拥有这艘巡洋舰，华盛顿向马尼拉出售TLAM是不可避免的。华盛顿必须愿意提供的不仅仅是平台，还有弹药。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，华盛顿捐赠了几艘船只来加强马尼拉的海上防御。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括三艘汉密尔顿级快艇：前美国海岸警卫队快艇 BRP Gregorio del Pilar (PS-15)、BRP Ramon Alcaraz (PS-16) 和 BRP Andres Bonifacio (PS-17)。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/328f5640-7966-420b-89a2-0d5d1bb202d9_37197229.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年，菲律宾海军舰艇 BRP Gregorio del Pilar 在半月浅滩（菲律宾称为哈萨哈萨）周围例行巡逻时搁浅。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，菲律宾海军入役了两艘旋风级巡逻舰，BRP Valentin Diaz (PS-177) 和 BRP Ladislao Diwa (PS-178)， &lt;/p>;&lt;p>;意大利智库 Geopolitica 中国和印太部门的安全分析师马特奥·皮亚森蒂尼 (Matteo Piasentini) 对华盛顿是否愿意捐赠这艘巡洋舰表示怀疑。&lt; /p>;&lt;p>;“[这]很难说，因为这并不完全取决于[美国]总统的自由裁量权......我们正在谈论的系统是海军资产，因此它将有助于维护菲律宾的海域，”皮亚森蒂尼告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The world is watching China’s stimulus package, and trade relations are in the spotlight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3282782/world-watching-chinas-stimulus-package-and-trade-relations-are-spotlight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 18:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/7d548964-36d5-41dc-add5-f65420b07969_ba137cdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从贸易伙伴进口铁矿石的数量可能会受到如果大型建设项目所需的钢材减少，中国经济就会放缓。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国经济增长放缓正在产生超越国界的影响，甚至有可能扭转一些长期贸易关系中的角色，尽管政府的刺激措施可能会缓解担忧分析师称。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京正在逐步推出刺激计划，并于 9 月下旬开始实施超预期的货币宽松政策，但世界其他国家却热衷于收集该计划的货币规模，并了解其效果如何。中国很快就能恢复对从澳大利亚铁矿石到法国奢侈品的进口需求。&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济增长放缓会对全球产生连锁反应，”驻香港首席分析师尼克·马罗(Nick Marro)表示与经济学人智库 (EIU) 合作了解全球贸易。 “我们在中国看到的长期需求疲软已经对全球经济活动产生了净拖累。”&lt;/p>;&lt;p>;这个长期被称为世界工厂的国家使用进口燃料、材料和机械为广阔的国内市场和出口生产商品，这是 126 万亿元人民币（17.7 万亿美元）国内生产总值的支柱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国 9 月份进口根据海关总署周一公布的贸易数据，同比增长放缓至 2.4%，低于一个月前的 2.5%。&lt;/p>;&lt;p>;一方面，燃料所需的原材料随着需求减弱，建筑和制造业活动（中国依赖的传统进口）预计将下降。&lt;/p>;&lt;p>;国内住房和消费问题推动的中国经济放缓将对铁矿石产生“负面”影响高盛首席中国经济学家单辉在一份研究报告中表示，从澳大利亚和巴西进口铁矿石。&lt;/p>;&lt;p>;铁矿石是建筑、电器和机动车辆所用钢材的原料。&lt;/p>;&lt;p >;此外，今年该国的原油消费已经放缓，影响了全球商品价格和未来的生产决策。马罗表示：“中国经济增长放缓对全球大宗商品形势产生直接影响。”&lt;/p>;&lt;p>;据数据显示，1 月至 9 月，中国原油进口量同比下降 3.1%其海关数据。&lt;/p>;&lt;p>;自2008年全球金融危机以来，中国的年经济增长约占世界经济增长的30%，当时中国推出了4万亿元人民币的经济刺激计划，支撑了中国经济。北京自上个月以来的举措伴随着领导层努力实现 2024 年“5%左右”的经济增长目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管宣布了多种措施 — — 其中包括两个 1000 亿美元的举措-国家发改委的人民币投资清单和财政部的减债降杠杆承诺——中国经济活动尚未出现实质性改善。&lt;/p>;&lt;p>;中国9月CPI增速放缓至0.4%上月同比增长 0.6%，反映出国内需求依然疲软。&lt;/p>;&lt;p>;随着国内房地产危机进入第四个年头，钢铁进口看起来将保持疲软，因为房地产投资“不太可能” ING 大中华区经济学家林恩·宋 (Lynn Song) 表示，在房地产价格稳定和过剩库存清理之前，“经济将反弹”。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家可能尤其受到中国经济放缓的影响，因为它们与中国的贸易和投资联系不断增强。一些分析师说，在过去十年中，全球第二大经济体。预计中国的奢侈品市场将在2024年的中间位数增长，低于2021年，管理咨询公司贝恩公司（Bain＆Co。来自韩国，日本和台湾的科技中级商品说，穆迪分析的助理总监兼经济学家哈里·墨菲·克鲁斯（Harry Murphy Cruise）表示，他进一步期望中国对越南和泰国制造的机械和设备的需求更少。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;较弱的进口也可能会减少北京的谈判在双边贸易张力和中国社会科学学院研究员的研究。与中国与美国的贸易争端有关的转变使该国远离西方同行。&lt;/p>; &lt;p>;“真正的问题是工业供应链受到限制，”卢说。他补充说，对于西方的部分地区，“经济影响是对自己施加的”。&lt;/p>; &lt;p>;，如果中国从世界上购买的幅度少于以前，它也可以出售例如，马罗（Marro）与EIU。上个月在韩国，州广播公司CCTV报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee hopeful city will soon reap rewards of coming Beijing policies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3282781/hong-kongs-john-lee-hopeful-city-will-soon-reap-rewards-coming-beijing-policies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 19:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/c4905EE4-B2C7-4E68-8147-60120ED3B95D_853A6426.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”深圳居民多入境的访问。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的领导人表示希望这座城市很快就会获得他从中央政府寻求的有利措施的回报，而北京则称赞他的最新政策蓝图作为标志当他在周四被问及是否将扩大“每周一次的一周一次”签证计划时，他对实施改革的决心表示乐观。深圳以外的中国大陆城市在经济环境缓慢的情况下增加消费。&lt;/p>; &lt;p>;他在北京正在考虑该提议的前一天在政策讲话中说，与恢复多重入境的访问有关深圳的提议&lt;/p>; &lt;p>;李告诉立法者，他完全意识到，一些香港工业面临挑战，北京将需要一些时间来全面评估任何可能的政策变更。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们与中央当局进行交流时要要求制定政策，我们希望要务实，我们也可以进行演讲。在运输和互动方面，向香港添加了潜在的候选人。说，援引中国成熟的习语是关于一种成熟的瓜从茎上掉下来的人，他解释了他希望这些政策很快就会“成熟”并为这座城市带来好处。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;登顿居民在2009年被允许申请多个 - 进入个人访问认可，使持有人能够在一年的有效期内自由进入香港。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/10/17/4DDA4D09-100C-4A3B-94C9-5F3FE5F253B6_A1E35F49.JPG“ ALT =” （左）和HKMAO导演Xia Baolong。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;由于香港人对过度拥挤的担忧，2015年的“每周一周一次”的安排取代了多项式规定。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;北京的顶级办公室负责香港事务，赞扬李在周四的最新蓝图，称这表明了他强烈决心进行对居民有益的改革。&lt;/p>; &lt;p>;“从本政策的富有成果它的地址和各个方面的热情回应，我们可以感受到香港政府在改革，提前和使人民受益方面的坚定决心和具体的行动。” P>;该作品发布在香港和澳门事务办公室的官方微信帐户上。&lt;/p>; &lt;p>;它说，许多评论指出，最新的蓝图回应了对共产党进一步加深改革的要求的要求党的第三届全体会议解决了各个部门的愿望，并表明了政府决心追求创新和变革。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;办公室还高度评价了政策地址，因为其明确的重点和北京在巩固城市的财务，运输和贸易中心状况方面的愿景为进一步发展提供了重要的指导。&lt;/p>; &lt;p>;在生计阵线上，北京说，李和他的政府已作出了真正的承诺，以将人们放在首位，因为他们免于&lt;/p>; &lt;p>;办公室列举了李规范不合格的细分公寓的计划，没有努力解决长期存在的住房问题。对于臭名昭著的公寓，包括设定最低尺寸为86平方英尺的臭名昭著的公寓，房东还必须确保房屋有窗户和厕所，否则就有犯罪责任。&lt;/p>; &lt;p>;根据该计划公寓进入宽限期内满足新法律要求的“基本住房单元”，但租户不会面临罚款。&lt;/p>; &lt;p>;夏德·鲍林（Xia Baolong该市应消除深度根深蒂固的社会问题，包括2049年的细分公寓和“ Cage Homes”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelensky pitches ‘victory plan’ to EU leaders, steps up call for Ukraine to join Nato]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282785/zelensky-pitches-victory-plan-eu-leaders-steps-call-ukraine-join-nato?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 19:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/234DCF08-2E41-4C0A-ACBC-9E89CBE7719B_063864E5.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在布鲁塞尔举行的欧盟峰会之前与媒体交谈。照片：Sierakowski Frederic/EU Council/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky在布鲁塞尔举行的一次峰会上，向俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）判处“决定性”打击。&lt;/p>; &lt;p>;向欧盟27名成员国的领导人致辞，泽伦斯基还呼吁为乌克兰打击俄罗斯的入侵而提供更多军事援助。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“立即邀请乌克兰加入北约是决定性的。普京必须看到他的地缘政治计算一文不值，”泽伦斯基告诉欧盟国家的领导人，其中大多数也是北约的成员。&lt;/p>; &lt;p>;“普京必须尊重我们的力量，没有自由的世界颤抖泽伦斯基说。 scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/17/9A5222949DF-4EF2-4EF2-921A-BFD74BFBA904_320A4_320A4504504.JPG 999;“>;欧盟领导人在布鲁塞尔举行的欧盟峰会期间与乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）合影。照片：Gaetan Claessens/EU Council/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zelenskiy的五点计划是战争中的关键时刻，莫斯科的部队在东方前进权力削减了织机，美国总统大选对西方支持的未来产生了不确定性。&lt;/p>; &lt;p>;，但没有立即的迹象表明，基辅最有权势的盟友准备将重量放在计划中最敏感的元素后面 - 例如北约邀请 - 即使他们保证继续对乌克兰的支持。&lt;/p>; &lt;p>;询问了他到达峰会时的计划，德国总理奥拉夫·索尔茨（Olaf Scholz）说：“您知道德国在涉及的问题上的立场。 &lt;/p>; &lt;p>;在北约总部，泽伦斯基原定于当天晚些时候访问，秘书长马克·鲁特（Mark Rutte无法说&lt;/p>; &lt;p>;“问题是关于时间表的……我现在无法回答，”他在为期两天的北约国防部长会议开始时告诉记者。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Rutte表示，北约的32名成员将不得不详细研究该计划。在很大程度上取决于其主要权力，即美国，到目前为止，该州尚不愿意立即向乌克兰发出邀请。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯在周三谴责Zelensky的计划，称他说他说他试图将北约与莫斯科直接冲突。&lt;/p>; &lt;p>;基辅在波罗的海国家中最接近的盟友表达了对Zelensky倡议的支持。立陶宛国防部长Laurynas Kasciunas竭力支持北约立即会员资格的具体呼吁。&lt;/p>; &lt;p>;“邀请是第一阶段，但这是一个真正的不可逆性，没有回报，” Kasciunas说。 &lt;/p>; &lt;p>;北约宣布乌克兰将成为一名成员，但在战争中不能这样做，因为这将使联盟直接陷入与俄罗斯的冲突。&lt;/p>; &lt;p>; Zelenskiy认为北约现在可以发出邀请，即使会员人数本身也进一步延伸。&lt;/p>; &lt;p>;他的计划也呼吁使用西方武器在俄罗斯深处袭击俄罗斯的深处，并在乌克兰在俄罗斯深处袭击俄罗斯的“全面非核战略威慑套餐”，以保护威胁&lt;/p>; &lt;p>;该计划还从俄罗斯那里详细介绍。 hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam sentences death row tycoon to life imprisonment for money laundering]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3282776/vietnam-sentences-death-row-tycoon-life-imprisonment-money-laundering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 18:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/a79a68bf-c942-49ae-86b7-584242417467f7_7d6f48b5.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;等待她的判决。她在四月份被同一个胡志明市欺诈罪被定罪，价值125亿美元。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;越南房地产大亨周四被定罪，欺诈性地获得了价值数十亿美元的财产，并被判处无期徒刑，这是政府镇压的核心关于腐败。&lt;/p>; &lt;p>; truong我的局域网在四月份已经被同一何志明市法院定罪，涉嫌欺诈，总计125亿美元，占该国国内生产总值的近3％ - &lt;/p>; &lt;p>;由于针对她的指控数量而被判处死刑。 。这是14个不同犯罪的可能判决，但通常仅在谋杀和贩毒的情况下适用。我认为这是我的命运和职业事故。我的生活，我永远不会忘记我的行为影响了成千上万的家庭。 /Images/canvas/2024/10/17/f3907535-853C-4137-86EB-081EFA1433C2_1126E908.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; （中间）与其他受害者一起参加了9月在Ho Chi Minh城市Truong My Lan的法庭诉讼。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; nguyen hieu，他的寿命为36,000美元的救生固定在LAN公司发行的非法债券中，他说无期徒刑是公平的。&lt;/p >; &lt;p>;“她应受到惩罚，”他补充说，他希望第一次审判的死刑刑期是通勤的，以便LAN有机会偿还受害者。&lt;/p>; &lt;p>;其他三十三个是在案件中尝试作为共同被告，但没有立即提供有关其他判决的详细信息。&lt;/p>; &lt;p>;除了通过欺诈获得财产外，LAN还因洗钱和非法跨境货币转移指控而被定罪根据国有媒体。&lt;/p>; &lt;p>;根据州媒体报道，她被非法发行债券，从近36,000名投资者中筹集了12亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;她也是裁定通过欺诈和使用她控制的公司在20122年至2022年期间非法转让超过45亿美元的公司，以非法转让超过45亿美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/17/5714ae7-e2fb-45d0-aa1a-5069f31be21a_34f54f54c2a.jpg“ style =“颜色：＃999;”>;越南房地产大亨的法院会议记录在胡志明市人民法院的屏幕上。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尚不清楚LAN是否对判决提出上诉，并且尚未确定她的死刑定罪的上诉。 p>; &lt;p>;在四月定罪中，她被发现精心策划的财务欺诈行为为125亿美元，用于非法控制一家主要银行，允许贷款损失270亿美元。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>; LAN于2022年10月被捕是越南正在进行的反腐败驱动器中最引人注目的之一，自2022年以来一直在加剧。&lt;/p>; &lt;p>;共产党的“燃烧炉”运动也达到了最高越南政治的梯队。&lt;/p>; &lt;p>;前总统Vo van Thuong在与竞选活动有关后于3月辞职。自2016年以来，成千上万的党官员受到了纪律处分，包括前总统Nguyen Xuan Phuc和前议会主管Vuong Dinh Hue，他们俩都辞职了。在1986年至2016年之间，反腐败指控被罢免。&lt;/p>; &lt;p>;反腐败驱动器始于2013年，但直到2018年，当局才开始扫描私营部门。从那以后，越南快速发展的企业的几个所有者被捕。&lt;/p>; &lt;p>;这次竞选是越南最高政治家Nguyen Phu Trong的标志，他是今年早些时候去世，享年80岁。 &lt;/p>; &lt;p>;意识形态称腐败是对党派的严重威胁，并誓言这场运动将是一个“燃烧的炉子”，没有人无法接触。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;在另一个备受瞩目的案件中，八月份因欺骗股东而被判犯有罪名成立，因为他的公司的价值将造成罪名近1.5亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; hanoi人民法院将Quyet判处21被判入狱年，并被定罪49个共同被告，罪名是从缓刑到多年的判决。&lt;/p>; &lt;p>; lan和她的家人于1992年在越南转移后，于1992年成立了范·蒂姆（Van Thinh Phat）公司- 以更加市场化的方式运行经济，并向外国投资者开放。根据州媒体媒体蒂恩·彭（Tien Phong）的说法，她开始帮助母亲，中国企业家，在胡志明市最古老的市场中出售化妆品。&lt;/p>; &lt;p>; van thinh phat成为越南最富有的房地产公司之一，并成为了越南的最富有的房地产公司之一。包括豪华住宅建筑，办公室，酒店和购物中心的项目。这使她成为该国金融行业的关键人物。&lt;/p>; &lt;p>; LAN的第一次审判震惊了许多越南人。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，骗局的规模提出了有关其他银行还是企业是否同样有类似的问题在越南试图将自己定位为试图将供应链从中国多样化的企业的理想之家时，犯了错误，削弱越南的经济前景，并使外国投资者抖动。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian animal rights groups demand action over shooting of beloved stray dog Kopi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3282779/malaysian-animal-rights-groups-demand-action-over-shooting-beloved-stray-dog-kopi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/bb00866a-2a71-4cae-a5bf-e2ec4b87bb94_4_4_4_4fc7f2.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; screenshots from kitter and kitten and kitten and kitten and puppy and puppy and puppy and puppy and puppy and puppy。照片：Instagram/MyForeverdoggo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚的动物权利团体要求对地方议会采取法律诉讼，因为一只心爱的流浪狗在一段录像带上与小猫玩耍后在全国范围内捕捉到了全国的心脏。据称，据称在淘汰行动中被枪杀。&lt;/p>; &lt;p>;狗，当地人叫科皮（马来语咖啡），于10月6日在孟加拉州北部的贝斯特地区丧生。由宠物倡导帐户@myforeverdoggo在星期五。&lt;/p>; &lt;p>;帖子显示了那只whing狗的最后时刻，因为她被一个过路人安慰。&lt;/p>; &lt;p>;动物权利活动家必须说，警方必须接受。行动，认为没有法律规定允许任何一方使用枪支摆脱流浪动物。这只狗。下周在登根武高等法院对抗区议会。视频传播了狗的病毒，可以调皮地鼓励一只小猫走路。 /10/17/b573dcc6-8cbe-48b2-8574-194b127a54d0_3ef627e2.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;与Kopi播放Kitten的病毒视频中的屏幕截图。照片：Instagram/Myforeverdoggo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Kopi的粉丝将她描述为可爱而温柔的动物，对该地区的许多流浪小猫来说像“阿姨”一样。&lt;/p >; &lt;p>; @MyForeverdoggo的星期五帖子宣布Kopi的死亡包括证人分享的视频，显示一个人在躺在路上时轻轻地抚摸着撞狗的人。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子描述了证人如何听到的。大声的枪声，促使他急忙离开家，发现科皮躺在她身边，“被鲜血覆盖，痛苦地哭泣”。&lt;/p>; &lt;p>;“这场令人心碎的悲剧，尤其是因为这不是第一次这样的事件发生了，提醒我们，继续为这些无家可归的动物说话是多么重要。”这些无家可归的狗狗没有改变局势，帮助他们。 >; &lt;p>;“她做了什么应得的残酷？这让我感到厌恶，”一位用户对帖子发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;“作为穆斯林，我不支持这种令人恶心的行为。你们都会在来世为此做出回答。 &lt;/p>; &lt;p>;贝斯特地区议会没有立即回应置评请求。长期以来一直因狗的待遇而被分裂，许多穆斯林认为这是伊斯兰法律。雪兰莪州的市议会试图保护自己的三只狗免于被抓住的财产。&lt;/p>; &lt;p>;狗捕捞单位通常是为了应对公众对不守规矩的流浪狗的投诉而被部署，这些狗被扣押了，后来又归结为但是，如果在一段时间后无人认领。&lt;/p>; &lt;p>;激进主义者，声称捕狗者是根据配额制度支付的，这可能导致不加区分的行动。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚使国际2009年的头条新闻是一种罕见而极端的动物残酷案件，涉及300多只流浪狗，这些狗被当地官员在一个荒芜的红树林岛上抛弃并饿了数周后转向食人。 div>;获取更多rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-pastor of Hong Kong children’s home who assaulted 6 young men jailed for 6 years and 6 months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282780/ex-pastor-hong-kong-childrens-home-who-assaulted-6-young-men-jailed-6-years-and-6-months?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 18:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/011F72A3-C6CC-4F7F-ACD5-E04C018174D3_B071A2A2A33.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 51岁，因吸毒，性侵犯和拍摄几名年轻人而被判入狱。照片：WARTON LI &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港英国教师和前儿童养老院的牧师因与六名年轻人的毒品和性侵犯六个月的监禁六年零六个月。法官抨击被告捕食脆弱的受害者并违反信任。&lt;/p>; &lt;p>; 51岁的杰克逊·乔伊·金（Jackson Choi Kin-hang）周四对24项指控表示认罪，其中16项是针对2020年5月之间对受害者的重复性侵犯的认罪。到2021年8月在各个地点，包括他邀请一些受害者过夜住宿的酒店房间。&lt;/p>; &lt;p>;他还对七项管理毒品罪认罪&lt;/p>; &lt;p>;高等法院听说崔在2012年至2016年之间，当时他们年龄在13至16岁之间，在英语学费上，在儿童养老院提供服务和教会活动。在成年后，他与男孩们保持联系。&lt;/p>; &lt;p>;夫人大法官阿曼达·伍德科克（Amanda Woodcock）说，被告向受害者展示了自己的“父亲”，其中一些人来自破碎的家庭，和受害者。利用他的职位。法官说，由心理学家准备的受害者说，受害者的罪行“改变生活” &lt;/p>; &lt;p>;提交法庭的心理报告表明，一些受害者患有创伤后应激障碍，未能与他人建立关系自从袭击以来，当其他人得知自己的袭击事件被告记录后，其他人经历了情感崩溃。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一系列性侵犯和对受害者的非法性行为只有在一个受害者之后停止了成为被告的学生，在2021年8月晚上向警方报告，在酒店房间里醒来发现他的生殖器被被告擦过。&lt;/p>; &lt;p>;那天晚上，被告邀请了他学生去不同的酒店，称他们为“隔夜聚会”。他三局给学生用安眠药给学生吸毒，而学生不知道在犯罪中被殴打，触摸或拍摄。&lt;/p>; &lt;p>;警察从被告拥有的硬盘驱动器中检索了视频，并发现他已经发现他已经对从驱动器上发现的录像中发现的其他五名受害者进行了性行为。&lt;/p>; &lt;p>;他早些时候在调查中告诉警方，他“在寻求[实现]他的愿望时使用了错误的方式”。&lt;/p >; &lt;p>;他的律师告诉法院，被告“充满了re悔”，并认罪了所有指控，以免任何受害者不得不在法庭上作证。&lt;/p>; &lt;p>;，但法官说，这种缓解因素几乎没有。当犯罪如此严重并对受害者造成了如此“巨大而持久”的影响时，重量是重量。&lt;/p>; &lt;p>;他还指出，视频剪辑显示了被告与受害者之间的非渗透性性活动，被归类为第二严重的儿童色情制品。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>