<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Debate breaks out as Hong Kong fencer reveals athletes’ expenses for overseas races]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275414/debate-breaks-out-hong-kong-fencer-reveals-athletes-expenses-overseas-races?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 11:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/e6df4a53-57bb-41ed-b336-f9d8f9065d20_adde29fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港奥运冠军蔡瑞恩公布了每年的开支明细用于参加海外比赛。图片来源：SF&amp;OC&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港击剑运动员在曝光了精英运动员依靠初级补贴面临的经济负担后，引发了有关当局是否应该承担运动员国际比赛费用的争论。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;精英花剑运动员蔡俊贤周二在Meta的Threads上发布了参加海外比赛的每年费用明细，以及仅靠入门级每月7,130港元（915美元）补贴生活的运动员如何生活每年剩下约30,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;虽然崔澄清列出的费用不是他的，而是属于其他队友的，但一些网民在得知香港的精英运动员必须支付参加国际比赛的费用后表示震惊比赛。其他一些人对运动员的经济压力表示哀叹。&lt;/p>;&lt;p>;一位用户说：“我以为当局承担了比赛费用。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人则对运动员的日常生活质量表示担忧。&lt; /p>;&lt;p>;崔周三删除了他的 Threads 帐户上的所有帖子，并拒绝进一步置评。&lt;/p>;&lt;p>;这位花剑爱好者还建议估计费用为 5,690 至 12,000 港元，用于支付住宿、航班、食物和费用。全年六项国际赛事每场的报名费。&lt;/p>;&lt;p>;假设运动员全年没有外出就餐，并在香港体育学院免费享用所有膳食，并为他们提供免费住宿，蔡总结说，那些靠初级补贴生活的人，在支付了海外比赛的费用后，一年只剩下30,260港元。&lt;/p>;&lt;p>;他说，除了顶级运动员外，大多数运动员都必须自己承担比赛费用。 &lt;/p>;&lt;p>;根据香港体育学院的资料，全职精英运动员的每月津贴尚未达到顶级博彩成绩低至港币7,130元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/22/a85316d8-42c8-4cf8-9116-a66bbd3df436_bb20ed40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;击剑运动员 Ryan Choi（2023 年拍摄）表示大多数运动员承担比赛费用他们自己。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;精英运动员的每月报酬会根据他们过去两年的表现而有所不同，那些在较大的国际赛事中取得优异成绩的人会得到更多的报酬慷慨的金额。&lt;/p>;&lt;p>;顶级类别精英 A+ 将有资格获得每月 44,500 港元的奖金。这一类别的运动员必须是奥运会奖牌获得者或世界杯冠军。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一名击剑教练和一名体育学者一致认为，当局有空间增加每月向精英运动员发放的奖金，但两人都表示，该市的国家体育协会体育学院的运作有固定的预算，并提供各种服务来满足。&lt;/p>;&lt;p>;前运动员、击剑学院（香港）创始人李永强告诉《华盛顿邮报》，负责这项运动推广和发展的市击剑协会不可能资助所有运动员的比赛费用。&lt;/p>;&lt;p>;教练表示，据他所知，协会的运作是有固定金额的其职责包括精英培训和公众推广。&lt;/p>;&lt;p>;李说，该市目前有 144 名击剑运动员参加该学院的精英培训计划，在三个项目的每个击剑比赛中排名前八，将选择三个年龄组和两种性别。&lt;/p>;&lt;p>;“如果每个[运动员]参加三场比赛，那么比赛数量将超过 400 场。给协会的钱够不够举办400到500场比赛？当然不会。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;教练还警告说，此类支出不是工资，而是“激励”，旨在推动运动员努力取得更好的成绩，并补充说，基于表现的金额差异是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;“需要有动力让[运动员]做得更好，如果你不这样做，你就会被淘汰。这就是系统的目标。”Lee 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/ 22/951e38d3-76f7-47c0-9825-2e10c5a9f994_1bd8abdd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港花剑运动员（左起）蔡尼古拉斯、张家朗、吴乐宏和蔡俊贤。照片：国际剑联&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这位前运动员表示，崔现已删除的帖子中列出的费用“非常真实”，并敦促政府倾听运动员的担忧。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育大学健康与体育学系副系主任雷鸿德表示，目前的精英运动员资助模式未能考虑到香港不同体育项目之间巨大的成本差异。 &lt;/p>;&lt;p>;以击剑、滑浪风帆和帆船运动为例，运动员参加这项运动需要昂贵的设备，而且训练地点可能横跨从中国大陆到欧洲，路易表示，不同项目的成本“可能会增加”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果政府采取更全面、更灵活的建议，那么我认为每个人都会更高兴，”Louie 说，并补充说，该研究所目前的资金将增加 20% 至 50% 10亿港元的捐赠是“合理的”。&lt;/p>;&lt;p>;这位学者表示，他对政府在即将进行的审查中提高香港体育管理机构的资金持乐观态度，并表示当局已经认识到体育对团结香港的影响.&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系该研究所征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Wisdom’: Elon Musk praises former Singapore PM Lee Hsien Loong’s critique of woke culture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275410/wisdom-elon-musk-praises-former-singapore-pm-lee-hsien-loongs-critique-woke-culture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 10:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/90774d43-65ab-4800-bc98-f775d3446db2_906decab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡前总理李显龙表示，觉醒运动导致学术机构中的“极端态度和社会规范”。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;科技巨头、特斯拉首席执行官埃隆·马斯克称赞新加坡前总理李显龙对“觉醒”的看法，在社交媒体上引发热议运动，并将其描述为“智慧”。&lt;/p>;&lt;p>;几乎一个月前，这位亿万富翁称赞新加坡第一任总理李光耀的远见和移民政策“才华横溢”。&lt;/p>;&lt;p >;马斯克在他的社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）上的认可，突显了李对觉醒文化的批评，他在 5 月份的一次电视采访中讨论了这一点，就在几天前，他将权力移交给了继任者黄循财。&lt;/p>;&lt;p >;“在西方，他们有一个叫做觉醒的运动，你对其他人超级敏感，你对其他人的问题变得超级敏感，当其他人以某种方式或其他方式说话、提及事情或提到你时，你就会变得高度敏感，而没有得到你或你的超级群体认为你应该得到的尊重。”李告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;他警告说，这一运动会导致学术机构中的“极端态度和社会规范”，并列举了诸如首选性别代词和安全空间的做法，指的是保护边缘群体免受歧视、骚扰或排斥的指定场所。&lt;/p>;&lt;p>;“生活变得非常繁重，我认为我们不想进去那个方向。它并不能让我们成为一个更有弹性、更有凝聚力、具有强烈团结意识的社会。我们必须更加坚强。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不到 12 小时，马斯克的推文就获得了超过 1350 万次浏览和 5100 条评论，其中大多数都表示支持李的言论。 &lt;/p>;&lt;p>;“在新加坡，我们崇尚尊重和体贴他人，但我们也重视常识和务实。所以，我对我的美国朋友的建议是深呼吸，放松，也许放松一点。生命太短暂，没有必要不断地对所有事情感到愤怒。”一位用户写道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你不喜欢某件事，就不要听它，离开。另一位网友评论道：“不要再吵醒你周围的每个人了。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些人批评了这篇帖子，其中一位用户认为，“如果埃隆·马斯克站在你这一边，那么你就站在了错误的一边”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;新加坡这个多元文化的城市国家也未能幸免于 LGBTQ 权利等问题上的两极分化观点，政府正在考虑制定反取消文化立法作为可能的回应。&lt;/p>;&lt;p>;在 9 月期间2022 年，在新加坡废除将同性性行为定为犯罪的殖民时代法律的几个月前，法律部长尚穆根 (K Shanmugam) 接受彭博电视台采访时表示，政府正在考虑将取消文化规则写入法律，以保护公民免受因表达观点而受到的网络压力。 &lt;/p>;&lt;p>;“尤其是宗教团体，他们感觉自己很受欺负，因为每当他们表达自己的观点时，他们都会被攻击为恐同者，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，在他们之间存在着一条界限。表达你对宗教的看法，变得仇视同性恋或发表针对 LGBT 群体的仇恨言论。”&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月，新加坡发生了第二起因迄今为止变得激进而被内部安全部门逮捕的案件。 - 右翼极端主义意识形态，恐怖主义分析人士表示，这可能是更多案件的开始，因为更多人感到被迫抵制社会的“进步变革”。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是马斯克第一次赞扬新加坡较大的成员传奇的李氏家族。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，他在 X 帖子中写道，共和国开国元勋之一、高级部长的父亲李光耀是一位“才华横溢的人”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/6f405185-7f5c-4d8c-aaa4-0fc5f2940d74_dccb1a91.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克在社交媒体帖子中赞扬了新加坡首任总理李光耀。图片：X/elonmusk&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他转发了一份通讯，概述了老李在移民政策上的远见以及他在樟宜国际机场发展中所扮演的角色，该机场多年来一直位居全球榜首.&lt;/p>;&lt;p>;马斯克此前还称他为“天才”，因为他在公共服务建筑中安装了空调装置，以提高潮湿城市的生产力。&lt;/p>;&lt;p>;李光耀的政治生涯跨越了一半以上一个世纪的岁月，包括他从 1959 年到 1990 年担任总理的 31 年。他被广泛认为是将新加坡转变为世界上最富有的国家之一的关键人物。&lt;/p>;&lt;p>;他于 2015 年在医院去世91岁。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil to tighten visa rules for some Asian nationals to curb migration to US, Canada]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3275413/brazil-tighten-visa-rules-some-asian-nationals-curb-migration-us-canada?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 11:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/8d62834b-ab19-4686-9d9d-71404ad235c9_83e84a84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民排队等待美国海关和边境巡逻队的处理特工从墨西哥抵达加利福尼亚后。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西将开始对一些来自亚洲的外国人实施入境限制，这些外国人以该国为出发点移民到美国和加拿大，司法部新闻办公室周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;此举将于周一开始，将影响来自亚洲国家、需要签证才能留在巴西的移民。它不适用于目前免签巴西的亚洲国家的人士。美国公民和许多欧洲公民也不需要巴西签证。&lt;/p>;&lt;p>;联邦警察的调查显示，这些移民经常购买在圣保罗国际机场中转的航班，前往其他目的地，但留在巴西根据向美联社提供的官方文件，他们将从这里开始向北旅行。&lt;/p>;&lt;p>;在机场提出避难请求的人中，有超过 70% 来自印度裔、尼泊尔裔或越南裔。其中一份文件称，国籍。索马里、喀麦隆、加纳和埃塞俄比亚等非洲国家是剩下的 30% 的寻求庇护者。&lt;/p>;&lt;p>;从下周开始，没有签证的旅行者将不得不继续乘飞机旅行或返回自己的国家该部表示，联邦警察调查员 Marinho da Silva Rezende Júnior 签署的一份报告告知司法部，自去年初以来，由于移民涌入，出现了“巨大骚乱”在位于圣保罗大都市区的瓜鲁流斯市的机场。&lt;/p>;&lt;p>;“有证据表明，这些移民大部分都利用已知且极其危险的路线，从其中一份文件称：“从圣保罗到西部阿卡州，这样他们就可以进入秘鲁并前往中美洲，最后从南部边境到达美国。”&lt;/p>;&lt;p>;美联社的一项调查七月份发现了穿越亚马逊的移民，其中包括一些来自越南和印度的移民。由于美国边境政策引发了他们的观望态度，许多人返回了与秘鲁接壤的阿卡州。&lt;/p>;&lt;p>;巴西司法部表示，新的指导方针将不适用于这近 500 名移民目前在圣保罗国际机场露营。&lt;/p>;&lt;p>;阿克里州边境行动警察小组杰夫隆 (Gefron) 协调员雷穆洛·迪尼兹 (Rêmullo Diniz) 表示，在地方当局与美国外交官就许多人的情况进行交谈后，政府采取了这一举措。该地区的亚洲和无证移民。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到来到这里的移民数量和他们来自的国家数量都有所增长，”迪尼兹在电话中说。 “孟加拉国、印度尼西亚也派了很多人来这里。他们要么没有任何证件，要么携带来自其他国家的假证件。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们担心的问题，他们可能会逃避警察的追捕，”他补充道。 “还有‘土狼’网络，带走无人陪伴的儿童、贩运毒品。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三早些时候，巴西联邦检察官办公室在一份声明中表示，圣保罗国际组织机场“再次统计大量乘坐 LATAM 航空公司航班抵达的外国人，由于巴西移民系统超载，他们没有迅速离开。”&lt;/p>;&lt;p>;检察官办公室补充说，它将向航空公司施压，要求他们在移民等待避难所时向他们提供一些基本物资。该术语指的是难民身份申请，无论出于何种原因。&lt;/p>;&lt;p>;LATAM 没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是我们必须迅速做出这些决定周三，联邦检察官吉列尔梅·罗查·格普费尔特 (Guilherme Rocha Göpfert) 在圣保罗国际机场举行会议后表示，“我们正在处理避难请求，以便不断增加的外国人抵达不会影响机场本身的运营。”其中一份文件称，巴西截至 7 月 15 日，联邦警察今年收到了 9,082 份避难请求。根据数据，这是 2023 年全年数量的两倍多，也是十多年来最多的一次。&lt;/p>;&lt;p>;但是，联邦警察说只有几百人寻求证件以留在巴西。&lt;/p>;&lt;p>;同一份文件称，联邦警察确信“巴西存在一条非正规移民的综合路线，其中有大量人员存在”巴西历来欢迎难民，尤其是近年来的阿富汗难民，无论拉丁美洲人的意识形态倾向如何&lt;/p>;&lt;p>;但是有关移民寻求难民身份以利用巴西作为中转站的报道引起了政府的不满，特别是在该系统背负着许多来自海地、叙利亚的人的时候、阿富汗和乌克兰寻求人道主义签证。&lt;/p>;&lt;p>;政府数据显示，巴西在 2021 年 9 月至 2024 年 4 月期间仅向阿富汗人发放了 11,248 份人道主义签证。&lt;/p>;&lt;p>;巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Luiz Inácio Lula da Silva) 决定2023 年 1 月，在他执政初期，让他的国家重返《安全、有序和正常移民全球契约》，这是一项政府间协议。&lt;/p>;&lt;p>;他的政府保留了人道主义签证，但为移民制定了指导方针。在他的管理下，这些让步变得更加严格。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AIA first-half profit jumps 53% amid mainland Chinese insurance-buying spree in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3275399/aias-first-half-profit-jumps-53-amid-mainlanders-insurance-buying-spree-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 10:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/1d090a45-9aa6-4ed0-bc53-96fc0b41cd11_32af80f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AI宣派上半年中期股息每股0.445港元，同比增长5.2%。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲最大的保险公司友邦保险集团公布了五年来最好的上半年利润，因为中国大陆客户继续在香港购买保单，着眼于更好的投资回报和作为对冲人民币贬值的手段。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2019 年 6 月向香港证券交易所提交的一份文件显示，截至 6 月份的六个月内，净利润增长了 53%，达到 33.1 亿美元，即每股 29.53 美分。周四。这超出了分析师预期的净利润增长 45% 至 3.27 美元。这也是自 2019 年同期 38.6 亿美元以来最好的上半年业绩。&lt;/p>;&lt;p>;税后营业利润（不包括公司投资组合中的一次性项目和估值收益）增长了 7%达到 33.9 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;友邦保险的新业务价值 (VONB)（衡量销售和未来增长的重要指标）飙升 25%，达到 24.6 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经实现了创纪录的新业务利润、显着的盈利增长、强劲的自由盈余产生，并向股东返还大量资本，”首席执行官兼总裁李源祥在声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“友邦保险处于非常有利的地位，利用亚洲的长期结构性增长机会，亚洲是世界上对人寿和健康保险最具吸引力的地区。”&lt;/p>;&lt;p>;他将于中午与媒体会面讨论结果。&lt;/p>;&lt;p >;财报公布后，周四上午友邦保险股价上涨 3.6%，至 53.25 港元。&lt;/p>;&lt;p>;这家香港保险公司宣布派发中期股息每股 0.445 港元，较上年同期增长 5.2%早些时候。该公司于 4 月份宣布额外回购价值 20 亿美元的股票，使自 2022 年 3 月以来的股票回购总额达到 120 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;李表示，高股息支付和回购反映出“友邦保险非常强劲”财务状况以及对我们未来运营和财务交付的信心”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/70f5782f-4ef5-4b34-8d1b-b1f79c9f212b_accf3360.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大陆旅客在香港购买政策提高了友邦保险的盈利。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港和中国大陆地区占友邦保险新业务的62%，上半年销售增长强劲。&lt;/p>;&lt;p >;由于内地人继续在香港购买产品以获得更好的回报和更好的健康保障，香港的VONB增长了26%，达到8.58亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;内地客户喜欢在香港购买保险，因为产品以美元或港币出售。这有助于对冲人民币贬值的风险，过去两年人民币兑美元汇率已贬值 13%。&lt;/p>;&lt;p>;上半年，到访香港的游客达 2100 万人次，同比增长 64%。根据香港旅游发展局公布的数据，较上年同期增长 50%。三分之二来自大陆。&lt;/p>;&lt;p>;这家保险公司的历史可追溯至 1919 年，目前在上海继续扩张，其新业务价值 (VONB) 增长了 36%，达到 7.82 亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;友邦保险在东南亚的三大市场上半年均录得 VONB 增长。新加坡的增长率最高，达到 27%，其次是泰国和马来西亚，分别增长 16% 和 14%。亚洲其他市场增长了 9%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tens of thousands of Hongkongers rush to buy tickets to shows by mainland China’s Olympians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275404/tens-thousands-hongkongers-rush-buy-tickets-shows-mainland-chinas-olympians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 10:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/67ea3564-17dd-495f-a20b-ea8b1ddb0a7d_7b3dc636.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港人排队领取羽毛球、体操和乒乓球表演的门票由中国大陆奥运选手创作。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;数万名香港人争先恐后地抢购将于下周到访香港的中国内地奥运选手的演出门票。&lt;/p>;&lt;p>;超过37,000名居民加入其中周四上午10点，网上排队等待大陆奥运选手参加羽毛球、体操和乒乓球比赛。成为所有表演中排队时间最长的。&lt;/p>;&lt;p>;紧随其后的是游泳和跳水表演队列，排队人数超过34,000人。&lt;/p>;&lt;p>;两个体育表演队列都有等待时间超过两个小时。&lt;/p>;&lt;p>;将于8月30日举行的晚会上午10点就吸引了超过12,000人排队，预计等待时间为55分钟。&lt;/p>;&lt; p>;国家队将于8月29日至31日访问香港。&lt;/p>;&lt;p>;约5,300张门票，每张售价港币20元，可供8月30日晚上8点开始的晚会演出及表演者的表演。第二天早上获得奖牌。&lt;/p>;&lt;p>;更多精彩内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Thailand joint military exercises have ‘all elements needed for a small-scale war’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3275356/china-thailand-joint-military-exercises-have-all-elements-needed-small-scale-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/21/d7ac7bc7-bed7-4a5f-b693-5cb22f46776f_5b8f6bfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年联合演习前拍摄的人员照片。图片来源：Facebook/泰国皇家空军 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国公布了与泰国联合军演的细节，此次军演首次涉及使用特种部队，并被描述为包含“所有内容” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“猎鹰打击 2024”演习于周日在泰国东北部开始，据中国国家电视台中央电视台报道，此次演习比之前涉及两国的演习更加复杂和广泛。 &lt;/p>;&lt;p>;央视表示，演习将持续到8月29日，将涵盖跨境支援、兵力部署、联合防空、威慑和汇报等内容。&lt;/p>;&lt;p>;它说这些演习涉及使用特种部队、战机和直升机来“加强军事合作并应对共同的安全挑战”，双方指挥官都相信这将提高各自部队的战术和技术技能。&lt;/p>;&lt;p >;军事分析家、前解放军军官傅前哨表示，这是“一次重大变化，影响深远”。&lt;/p>;&lt;p>;“五阶段演习……都是小规模演习所需的要素。” ”傅补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“中泰之间的军演原本更多地侧重于联合训练，现在更加注重实战性质。”&lt;/p>;&lt;p>;中国和泰国泰国自 2015 年以来一直进行年度空军演习，在 Covid-19 大流行期间中断了两年。&lt;/p>;&lt;p>;傅说，今年特种部队和直升机演习的参与增加了“新维度”，说：“特别是直升机，可以低空进场，使部队无需降落伞即可直接到达关键地区。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;前陆军参谋长宋忠平解放军教官表示，使用中国远程运20运输机与特种部队的结合是此次演习的一个重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;他表示陆军和海军特种部队都会参与其中，他认为演习将包括空投这些部队“深入敌区，占领某些重要目标并捕获重要人员”的演练。&lt;/p>;&lt;p>;“这不再是单纯的空军战术演练，而是联合部队作战演习，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;此次演习在泰国乌隆皇家空军基地举行，该基地以前由美国空军使用。&lt;/p>;&lt;p>;此次演习正值中国寻求加强其在东南亚的防务关系，作为对抗美国影响力的更广泛战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;今年，中国还与柬埔寨和老挝举行了联合演习，并同意在本周的访问期间加强与越南的安全合作&lt;/p>;&lt;p>;泰国作为美国在东南亚大陆的唯一盟友，为中国扩大在该地区的影响力提供了独特的机会。&lt;/p>;&lt;p>;自 2014 年军事政变推翻民选政府以来，与华盛顿的关系一直面临压力。&lt;/p>;&lt;p>;中国通过加强与曼谷的军事关系并达成多项军火交易来填补这一缺口。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SK Group backs US$140 million fund to bring South Korean chip firms to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3275402/sk-group-backs-us140-million-fund-bring-south-korean-chip-firms-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 10:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/3535b55a-21b9-4284-a8b2-42e130a16402_f71484a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SL Capital，一家由 SK 集团和中国公司已与无锡市政府签署协议，设立10亿元人民币的基金。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;SK集团正在将资金投入一个新基金，旨在帮助韩国芯片公司在中国开设工厂，尽管美国加大了对其盟友的压力，要求其遏制北京方面的举措&lt;/p>;&lt;p>;SL Capital 是一家由 SK 和总部位于北京的君联资本组建的私募股权公司，周二与中国东部城市无锡当局签署协议，共同设立 10 亿元人民币（根据当地政府的一份声明，该基金的投资额为 1.4 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;SL Capital 通过与无锡产业发展集团成立的合资企业进行投资融资，该集团得到了当地政府的支持。声明称，此举旨在帮助韩国芯片供应链的领先企业在该市设立业务。&lt;/p>;&lt;p>;新基金还包括来自无锡国家高新区的资金。声明称，该基金参与方共同将韩国芯片设备供应商Nextin和Gigalane引入无锡。&lt;/p>;&lt;p>;“SL Capital是SK集团与君联资本共同设立的基金，但SK 在给彭博新闻社的一份声明中表示：“它由 SL Capital 管理，SK 集团不直接参与基金管理。”并补充说 SL Capital 与 SK 海力士对半导体的投资没有任何关系。&lt;/p>;&lt;p>;SK 的半导体部门是全球领先的人工智能（AI）存储芯片制造商，也是英伟达的密切合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;SL Capital 投资了多家中国半导体公司，其中包括人工智能芯片制造商黑芝麻国际控股公司。 &lt;/p>;&lt;p>;Nextin 一位官员告诉彭博社，在 2023 年 8 月与当地政府签署初步协议后，Nextin 仍在无锡设立设施。&lt;/p>;&lt;p>;根据公司六月份的声明，Gigalane 正准备在无锡设立设备部门，瞄准中国市场。多次致电该公司并通过电子邮件请求置评，但均无人接听。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在积极寻求更多合作伙伴，帮助其在包括半导体在内的关键领域实现自给自足，以克服美国对这个亚洲国家的准入日益严格的限制。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，SK海力士依靠中国作为其存储芯片的主要市场和主要制造中心，在无锡、重庆和大连设有工厂。然而，SK 海力士并未在中国生产人工智能存储芯片。美国正在考虑阻止中国公司获得这些尖端零部件。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China father makes children kneel on busy road in bid to force return of estranged wife]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275260/china-father-makes-children-kneel-busy-road-bid-force-return-estranged-wife?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 09:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/21/75ed13e8-4707-41ba-8be7-9ebc2ed15a62_43bfdccf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位中国父亲让他的三个年幼的孩子跪在地上他在繁忙的马路中间以一种奇怪的方式迫使分居的妻子回来，这一行为在社交媒体上遭到了猛烈抨击。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国南方一位父亲让三个年幼的孩子跪在繁忙的马路中间，以迫使分居的妻子回来，引发大陆社交媒体的愤怒.&lt;/p>;&lt;p>;8月15日，广东佛山警方在巡逻时发现了这群青少年。&lt;/p>;&lt;p>;他们均不满七岁，最小的仅两岁。据《南方都市报》报道，社交媒体上流传的视频显示，有车辆从他们身边驶过，而他们的父亲则坐在路边的花坛里，被动地看着。&lt;/p>;&lt;p>;警方迅速转移了他们的视线。将孩子们转移到安全区域并向父亲发出警告。孩子们没有受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/4436c0e5-1690 -4497-a7d4-d86a1447c555_06d130db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一段病毒视频显示，三个年轻人独自走在繁忙的马路上。图片来源：YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《南方都市报》报道，30岁的父亲凌某表示，与妻子发生争执后无法联系到妻子，所以他告诉了他们的妻子。孩子们跪在路上，以为这会让她做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，他的妻子在决定分居后回到了家乡，并拒绝与他有任何接触。&lt;/p>;&lt;p >;争吵原因尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;8月16日，佛山市政府官员称，令某及其三个孩子已离开本市，返回户口所在地，但没有提及具体地点。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该事件已成为内地社交媒体的热门话题，截至本文撰写时，微博浏览量已达6300万。&lt;/p>;&lt;p>;“父亲不懂得如何去爱，这是可耻和可恨的”一位微博用户写道：“这样利用儿童作为人质，属于虐待儿童行为，侵犯了儿童的人身安全权。”另一位微博用户写道。&lt;/p>;&lt;p>; “我的父亲和凌一样。 “我小时候，我妈妈想跟他离婚，他不肯，把我锁在家里，试图逼迫她。”一位微博用户写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/21/c07c5db2-45c3-4f04-9669-355bd937b7db_690ff96b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;警方将父亲带离现场后对其进行了警告。照片：YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国，对儿童权利的轻微侵权可能会导致长达五天的拘留或警告。&lt;/p>; &lt;p>;还有其他&lt;/p>; &lt;p>; 7月20日，中国南部的一个两岁男孩在他的父母让他越过高速公路行走后被汽车撞倒。&lt;/p>; &lt;p>;的报道。新闻。&lt;/p>; &lt;p>; 6月，来自中国东部的育儿博客作者将他的七个月大儿子置于一个不受保护的攀岩网和滚动滑板上，称这将增强婴儿的身体发育。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s latest unification effort is just more provocation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3275176/south-koreas-latest-unification-effort-just-more-provocation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.22 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/21/b2EA0D19-30D1-4C9E-8EC9-F088BDF21443_973D33AF8.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; P>; 8月15日，韩国总统Yoon Suk-Yeol公布了他政府的新统一方法。虽然统一的目标是在韩国的宪法中实现的，但以前的政府旨在逐步建立在信任，和解与合作基础的基础上。相比之下，元政策似乎以一个单一的目标为中心：基于韩国自由民主制度的统一韩国。&lt;/p>; &lt;p>;在他的解放日演讲中，Yoon概述了要执行的三个关键任务：韩国自由的价值；通过改善人权和外部信息来实现朝鲜的变化；并扩大与国际社会的合作以实现统一。根据韩国总统的说法，目标应该是“通过自由统一”，并建立“自由，和平和繁荣的韩国共和国”（Rok）。&lt;/p>; &lt;p>;，换句话说，没有地方对于朝鲜领导人金正恩（Kim Jong-un）在Yoon对联合韩国的愿景中的政权，他称之为韩国的官方名称Rok，明确指出了北方的吸收。没有场景，朝鲜政府接受这样的计划，因为这意味着事实上，金正日政权和整个朝鲜政治体系的事实解散。&lt;/p>; &lt;p>;自从金正日于去年12月放弃了统一的目标以来，Yoon政府在言辞上翻了一番，在自由与民主的原则下促进了统一的朝鲜半岛。但是，并没有需要专家才意识到Yoon的新统一学说将被北方公开拒绝，因为它加强了平壤首先放弃统一的原因。&lt;/p>; &lt;p>;一月份，金明确表示明确。鉴于后者对“吸收统一”的痴迷，他将不再寻求与南方的统一。金指责元政府“梦想着我们政府的“崩溃”，并在“敌对”和“好战”国家之间描绘了南北关系。朝鲜现在将南部视为其“不变的主要敌人”和“外国”，而不是和解与统一的伙伴。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而不是证明北方错误，而是新的统一政策正在相反。该政策明确呼吁在朝鲜传播外部信息，增加人权监测，基于自由民主的统一并创建“统一的Rok”，这都强化了金正日的担心，Kim担心韩国旨在摧毁朝鲜的政治体系，占领整个国家，吸收并吸收&lt;/p>; &lt;p>;对朝鲜，这不是一个可行的统一计划，而是公然对其政权生存的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;首尔的统一部很快就反驳了总统的新指控通过吸收统一的政策。 “我们寻求逐渐且和平的统一，而不是通过吸收来统一，”统一大教堂金阳在上周说。这位部长还说，他认为北方“将仔细审查”新提案，并呼吁平壤重新建立与南方的对话渠道。&lt;/p>; &lt;p>;，但平壤不太可能以首尔希望的方式做出回应。如果朝鲜以前反对统一，Yoon的讲话只会巩固这一立场。&lt;/p>; &lt;p>;此外，平壤已经明确表示，这对与Yoon政府的任何合作或交流都不感兴趣，反复表达了其敌意例如，他在国营媒体上的政府通过例如向韩国内部的Yoon弹each呼叫。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/21/2a411e6a-735b-4b40-a0fa-a0fa-d4fcc4fc4fc118b_40d18026.jpg“ alt =” Suk-Yeol（左第二）和他的妻子Kim Keon-hee（左三）在该国在韩国首尔的表演艺术中心的解放日庆祝活动中，挥舞着国旗。 EFE/pool &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果韩国希望有机会恢复与北方的沟通，则必须注意金政府在统一和国防等问题上所说的话。北方的立场在很大程度上保持不变：只有在美国和韩国改变其“敌对”政策时，它才会进行外交。 Yoon的新统一公式可能会被认为是：敌对。尹政府。尽管如此，根据选择的选择，朝鲜半岛的局势可能会变得更好或更糟。&lt;/p>; &lt;p>;对于一个人来说，短期目标应该是在两个朝鲜之间，尤其是在边境沿线之间降低紧张局势，最近几个月的波动性越来越大。首尔必须抵制对朝鲜挑衅的实物反应的诱惑，例如发送垃圾气球，而是旨在尽可能安全地维护边界。这意味着南方应该避免发送自己的气球，在边界附近进行现场射击和爆炸扬声器的宣传。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，尽管统一仍然是一个值得的，长期的理想，但和平共存应该是短期内的目标。这将要求单词与相应的行动相匹配，而不是与之相矛盾的。&lt;/p>; &lt;p>;可能会进一步复杂或改善半岛局势的另一个主要因素是即将举行的美国总统大选。前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的胜利可以提高与平壤恢复外交的可能性，并减轻了korea间紧张局势。另一方面，副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）取得了胜利，可能会导致现状继续，并可能使谈判重返更难以捉摸。&lt;/p>; &lt;p>;不管谁在下一一月，朝鲜将永远仍然是韩国的主要问题。因此，它必须集中于解决紧张局势并采用旨在逐步建立信任和沟通的政策，该行动有助于建立和平而不是引发另一场战争。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ESF school group to open kindergarten under mega project in Sai Kung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3275384/hong-kongs-esf-school-group-open-kindergarten-under-mega-project-sai-kung?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.22 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/21/53C5FC55-D243-461E-BBA4-63A7F32BF4BF4B3_86A9EA56.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;开发人员在Sai功能地区的Mega Project。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港最大的国际学校集团计划在两年内开设新的幼儿园，这是Sai Kung地区主要开发商的Mega项目的一部分，同时还宣布它将关闭&lt;/p>; &lt;p>;英国学校基金会（ESF）的另一家机构周三表示，所有在即将到来的幼儿园学习的学生（将位于Sai Sha）将直接晋升为附近的ESF Renaissance College 。 p>; &lt;p>;“新学校将于2026年开业，将容纳K1和K2的最多300名学生，并在ESF Renaissance College的第一年提供保证的途径，” ESF在其Facebook页面上写道。&lt;/ p>; &lt;p>;“这是我们第一次将其中一个幼儿园与一所学校完全对齐。 ）。 &lt;/p>; &lt;p>;“目前正在完成学费，并得到教育局的批准，”它说。 Kai Properties作为其在Sai Sha中的大型项目的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，巨型项目是开发商中最大的项目，将看到9,500个私人住宅公寓建于74.8公顷（185英亩）上ESF降落在Sai Sha Road附近的Shap Sze Heung。该机构在2022年有312名学生，并收取96,900港元的年度学费。&lt;/p>; &lt;p>;“ ESF在2026年开放时，现有的Tung Chung现有幼儿园将搬到Sai Sha。” &lt;p>; K1学生在2025-26学年在Tung Chung校园学习，将于2026  -  27年搬到新的SAI SHA Scha Scha Scha for K2。专门从事国际学校的顶级学校说，新的实践是将毕业生从Sai Sha幼儿园直接提升到ESF的私立独立学校Renaissance College，将有助于它符合当地的学生配额。&lt;/p>; &lt;p>;私人。香港的独立学校主要迎合当地家庭寻求替代公共部门机构的替代品，必须确保70％的学生人口组成了永久居民。饲养者进入文艺复兴学院是一所私立学校，而载有外国护照的学生将被鼓励考虑其他ESF学校。该市的低出生率在2022年为32,500，在2023年的33,200人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;预计今年出生于2022年的婴儿的父母将于今年开始为幼儿园签约。&lt;/p>; &lt;p>;早些时候报道说，国际学校在香港变得越来越受欢迎，去年的学生人数达到11年。&lt;/p>; &lt;p>;官方数据还显示，当地机构的学生比例已下降到记录低落的学生人口。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/21/21/009844442 -AFE1-40FA-A219-41AE1302D2F9_1126E908.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;幼儿园和他们的学校赞助机构，他们的学校赞助身体一直在促进他们的机构，以促进他们的机构，以促进他们在城市后的招募学生记录的低出生率在2022年为32,500和2023年的33,200。在教育工作者中，今年对于幼儿园来说将是一个困难的人。有些人对我说，他们没有收到父母的询问，询问申请何时开始，而他们在过去几年的夏季进行了许多询问。” &lt;/p>; &lt;p>;在香港，幼儿园的补贴加入了香港政府的幼儿园教育计划取决于他们的入学人数。&lt;/p>; &lt;p>;获得2024-25的补贴的学龄前儿童可以获得每位参加半天课程的学生39,200港元的补贴，用于研究整个50,960 hk $ 50,960的学生每位学生的一天和62,720港元，进行“一整天”的课程。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taylor Swift says scrapping Vienna shows over terror plot ‘devastating’, filled me with ‘fear’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275397/taylor-swift-says-scrapping-vienna-shows-over-terror-plot-devastating-filled-me-fear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.22 09:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/22/2EBDEE71-8AE7-4BD3-BF84-C9E50CCF9FC6_3912EB03.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; taylor swift在伦敦的伦敦伦敦（Wembley Stadium on on London in on London in on London in on London on 8月15日。照片：PA Wire/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在组织者在挫败的恐怖情节中擦洗了泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）在维也纳举行的泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）的音乐会后两周，这位歌手就取消了她的第一个声明。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“取消我们的维也纳节目是毁灭性的，”她在周三发布给Instagram的一份声明中写道。 “取消的原因使我充满了新的恐惧感，并且有很多内gui感，因为有很多人计划参加这些节目。” &lt;/p>; &lt;p>;她感谢当局 - 感谢他们，感谢他们，她写道：“我们在悲伤的音乐会而不是生命。如果我认为这样做，可以公开谈论某些事情可能会引起那些想伤害我演出的粉丝的人。美联社和其他新闻机构及其社交媒体页面的评论请求处于休眠状态。是正确的。我的首要任务是安全完成我们的欧洲巡回演出，我可以说我们做到了。开始于8月8日开始，因为与阴谋有关的逮捕措施太接近了Showtime。当局称，一名 19 岁嫌疑人计划用刀或自制炸药瞄准恩斯特·哈佩尔体育场外的观众，希望“杀死尽可能多的人”。奥地利官员说，他们似乎是受伊斯兰国集团和基地组织的启发。&lt;/p>; &lt;p>;，嫌疑人和另一名17岁的年轻人于8月6日被拘留，即演出前一天。取消。第三名嫌疑人18岁的律师于8月8日被捕。这位19岁的律师说，这些指控“最佳施法”，争辩的奥地利当局“夸张地介绍”以获得新的监视权。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;来自世界各地的成千上万的迅捷店都去了维也纳参加演出。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/22/bbeef16f-5d79-4660-8351-17cabd8d7c07c07_3bdeaf44.jpg44.jpg“ alt =”温布利体育场在她在伦敦音乐会之前。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Swift的Instagram帖子也纪念了欧洲腿的尽头，向她在伦敦的温布利体育场的五个晚上致敬，她说这归因于她的决定。等待大声说出来，并最终“感觉就像一个美丽的梦想序列”。她在伦敦的演出。”她上次温布利音乐会的第二天写道。 “我和我的团队每天都与体育场的工作人员和英国当局齐头并进。”在以迅速为主题的舞蹈课上刺伤，这使三个小女孩在英国死亡。在绍斯波特袭击事件后发表的一份声明中，斯威夫特表示，她“完全感到震惊”，“完全不知道如何向这些家庭表达我的同情”。新闻媒体报道说，斯威夫特与伦敦的一些幸存者会面。&lt;/p>; &lt;p>;唱片巡回演出一直在休假到10月，直到迈阿密恢复。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt; Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>