<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s central bank to cut reserve ratio again to add liquidity, aid growth: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3288189/chinas-central-bank-cut-reserve-ratio-again-add-liquidity-aid-growth-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/1a1dd674-f41e-4e4d-822a-32b9dd081aa6_b91aabd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;银行工作人员在银行柜台点钞票在中国东部江苏省南​​京市。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国央行预计将在12月份进一步削减商业银行的现金储备额半个百分点，以向市场注入更多流动性，同时分析人士表示，降低存款准备金率（RRR）的窗口已经打开，因为政府加大了债券发行力度，加上流动性季节性上升和债券到期日较长。中信证券经济学家表示，中期借贷便利周一。&lt;/p>;&lt;p>;“央行还可能使用回购逆回购协议和国债购买等各种工具来稳定市场流动性，”他们表示。&lt;/p>;&lt;p>;如果实施的话，这将是继 2 月和 9 月每次向市场注入 1 万亿元人民币（1,380 亿美元）时每次下调半个百分点之后的今年第三次降息。&lt;/p>;&lt;p>;在金融论坛上发表讲话10月下旬人民银行街头座谈会中国行长潘功胜暗示，“根据市场流动性状况”，将在年底前将存款准备金率下调四分之一至半个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;中资银行的平均存款准备金率为6.6截至9月27日，大型机构必须持有存款的8%作为准备金，中型银行必须持有6%，小型银行必须持有5%。中国人民银行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;进一步降准的预测是在9月下旬以来推出的刺激计划的推动下，世界第二大经济体显示出混合复苏的迹象。 &lt;/p>;&lt;p>;作为一揽子计划的一部分，中国央行推出了一系列货币宽松措施，向金融体系注入流动性，刺激贷款并促进经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施还包括多项降息和引入新的开放市场直接逆回购操作工具。&lt;/p>;&lt;p>;经过多轮刺激，中国10月社会消费品零售总额创8个月新高，整体固定资产投资持续稳定增长，增强了中国全年经济总量达标的乐观情绪国内生产总值目标为“5%左右”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管经济活动有所增加，汇丰银行分析师警告说，外部挑战可能会抑制复苏，并敦促政策制定者实施“果断的政策”支持”以维持这一势头。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s PAP goes from ‘faceless monolith’ to the forefront of activism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288285/singapores-pap-goes-faceless-monolith-forefront-activism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 11:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/27/6fa0c0cc-08e1-4515-be49-4da72bd4fa5a_cd038769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 22 日，新加坡总理黄循财与人民行动党活动人士在该党成立 70 周年庆典上。照片：Facebook/LawrenceWongST &lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;经过 65 年不间断的统治后，新加坡人民行动党 (PAP) 正准备迎接迄今为止最艰难的选举战之一，总理黄循财表示要转变策略，以跟上选民期待更多反对声音的步伐。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些分析人士认为，该党已经通过各种反馈结构与公民互动，但其他人则认为这些努力可能会不足以满足信息更丰富的选民不断变化的期望。&lt;/p>;&lt;p>;黄在周日举行的人民行动党成立 70 周年庆典上向约 3,000 名政党志愿者发表讲话时表示，当政治格局竞争较少时，政党可以留在幕后，而政府则让公民参与、解释政策并征求反馈和想法。&lt;/p>;&lt;p>;“但人民行动党不能再在背后运作。我们必须走在前面——解释我们的政策，动员公民支持我们所信仰的事业，让新加坡人参与他们关心的问题，最重要的是，向他们展示为什么他们可以信任并依赖人民行动党提供帮助他说。&lt;/p>;&lt;p>;黄概述了该党为更新自身而采取的步骤，包括推出人民行动党移动应用程序和刷新人民行动党计划，该计划在六个月内吸引了 2,300 多名活动人士和合作伙伴参与更新。它是 使命。继这一举措之后，该党表明致力于促进与新加坡人更广泛的双向沟通​​。&lt;/p>;&lt;p>;国务资政李显龙表示，他将在即将到来的人民行动党中央行政会议上提议选举黄为下一任秘书长委员会会议预计将在未来几周内举行。这意味着总理将带领该党参加下一次大选，该选举定于明年 11 月举行。&lt;/p>;&lt;p>;黄周日告诉志愿者，“民众选票的适度摇摆”反对该党可能会导致截然不同的选举结果，例如失去另外三到四个多席位选区。 “这意味着我们失去四到五名部长，或者四分之一的内阁成员。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们最终将得到一个更加虚弱的政府；在世界变得更加不确定和麻烦的时候，解决我们人民和我们国家面临的问题的能力要小得多。”他警告说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/647d17a​​6-27d4-4f86-a031-13fb6d42b148_b8e237c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳伦斯·黄（左）与国务资政李显龙出席执政党成立70周年庆典。照片：Facebook/LawrenceWongST&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然一些政治观察家指出黄在选举前对集结支持者的前景故意持悲观态度，但他们承认执政党面临新的挑战.&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡 2020 年的最后一次选举中，人民行动党赢得最接近的群体代表选区 (GRC) 的是西海岸，仅获得 51.68% 的选票，东海岸则获得 51.68% 的选票。 53.39%，马林百列以 57.74% 获胜。&lt;/p>;&lt;p>;该党首次失去第二个多议席选区，盛港转投工人党，工人党还收复了据点后港和阿裕尼。 &lt;/p>;&lt;p>;独立政治观察员陈菲利克斯 (Felix Tan) 认为，人民行动党对反对派赢得更多席位提出担忧是“非常典型”的做法。 “这让人民行动党成员保持警惕，确保他们尽力而为，而不是满足于现状，因为他们可能会失败。毕竟，这可能是他在选举前最后一次向全体党员发表讲话。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学（NUS）政治学家 Chong Ja Ian 指出，从数学上讲，即使如果最大的多议席选区中的三四个席位归反对党所有，那么与人民行动党在议会中的 63 个席位相比，反对党成员仍然只有 30 个。这仍将使人民行动党获得多数票通过常规立法。反对派也只差了阻止宪法改革所需的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;然而，Zulkifli Baharudin 表示，一些更容易接受反对声音的社会阶层强烈渴望彻底变革，政治观察家和前提名议员。&lt;/p>;&lt;p>;“随着反对派的胃口越来越大，而且社会上有些阶层感觉有点被排除在外……某些群体正在被忽视，这些群体事情对他们来说并不重要。他们希望看到人民行动党对他们来说代表着新的东西，而不是他们所知道的东西，因为他们所知道的东西并没有为他们服务。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/f6a645cd-7df2-4369-a802-d37d8ba2d930_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反对派的支持者2020年大选后，工人党聚集在新加坡后港。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡国立大学政治学家Bilveer Singh表示，西海岸和马林百列等集选区似乎有落入反对派手中的“危险”，因此，如果他们输掉的金额超过黄循财估计的四个集选区，也就不足为奇了。&lt;/p>;&lt;p>;“如果黄循财输掉了三个对于四个GRC来说，这将被视为一个糟糕的开始。这将是对他的公投，而且是一次负面公投。”他补充说，这可能会导致人们对他作为总理的地位产生怀疑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;关于黄的计划一些政治分析人士表示，为了通过让党内积极分子“走在前面”来应对反对派日益增长的胃口，这将需要减少传统的自上而下的方法，而有利于更多的协商，这与他革新党的步骤是一致的.&lt;/p>;&lt;p>;一个活动人士告诉《亚洲周刊》，他已经在做一些事情，以“第一手消除任何疑虑”，让居民参与进来并解释政策。&lt;/p>;&lt;p>;“毕竟，我们是当地的大使，已经与当地民众建立了联系。与整个社区。这只是这里需要的一个新的角色延伸。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位活动人士表示，现在是党采取更加开放和包容的方式来管理新加坡的时候了，因为新加坡人现在消息更加灵通。 &lt;/p>;&lt;p>;“与其[不解释事情]，而是要开诚布公，按原样说，简单地解释理由并希望他们满意，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Eugene Tan新加坡管理学院政治观察家兼法学教授大学表示，该党此前能够依靠其另一个形象——人民行动党政府及其政策——来赢得选举。&lt;/p>;&lt;p>;“选民们更多地把参加大选的人民行动党视为一个不露面的庞然大物，而不是作为一个抓住选民想象力和愿望的政党。”&lt;/p>;&lt;p>;向“走在前面”的转变将使该党不仅作为现任政府参与竞争，而且更多地作为将使其成功的政党参与竞争。较少的谭认为，家长作风、自以为是、专横。&lt;/p>;&lt;p>;“它需要在选举中运用软实力，而不是硬实力。只有这样，政党才能联系和吸引选民，并看到政府政策和结果的优点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种做法是否会使政党面临成员意见不合时形成派系的风险新加坡国立大学的张先生指出，在政策方面，人民行动党的干部制度确保了强有力的党纪，投票反对党路线的人民行动党议员有可能失去席位。&lt;/p>;&lt;p>;“这种基本机制仍然是强有力的缓冲即使面对黄提出的其他变革，派系之争也是如此。如果派系主义成为人民行动党严重关切的问题，那也不会是由于拟议的变革。这将是党内部领导力的问题。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Chong 表示，执政党过去的成功很大程度上是因为它将良好治理视为党派问题。不过，他对黄计划更多地与公民接触并解释政策表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这意味着人民行动党的机制将得到更积极的利用，”他说。 “解释政策的实质是一件好事。我期待人民行动党更积极地阐述其政策背后的理由和实质，并邀请公众发表评论。”&lt;/p>;&lt;p>;党的机制已经取得了很高的知名度，新加坡国立大学的辛格表示，并指出除其他反馈结构外，人民行动党还每周举行与人民会面和定期部长级对话。&lt;/p>;&lt;p>;“那么，还有哪些事情是目前为止它还没有做的呢？可能是为了加强其“领先”地位，并为即将举行的大选做好政党机制的准备。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡人已经习惯了人民行动党的“公开”主导地位，并且不太可能意识到他补充道，即使拥有广泛的政治机制，该党仍被视为“恶霸”。&lt;/p>;&lt;p>;政治观察员祖尔基菲利指出，当涉及投票箱决策时，无论政党机制变得更加明显，人民行动党仍然面临着挑选风度翩翩的候选人的挑战，黄在周日的讲话中提到了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;总理指出，他的内阁一半以上年龄在 60 岁以上，迫切需要找到一位新一批年轻候选人组成下一个领导团队。&lt;/p>;&lt;p>;但 Zulkilfli 强调，并非所有合格的候选人都符合要求。 “看看当今世界各地的所有选举，个性很重要。选民想要的不仅仅是一个不露面、朴素、久经考验的官僚。”&lt;/p>;&lt;p>;“人们想要的政治家不仅是为了完成工作，而且是因为他们支持一项事业并提供服务。黄明白这个问题，但困难在于如何找到合适的人，以及找到他们后如何说服他们这样做。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Jimmy Lai denies he gave editorial orders during ‘lunchbox’ meetings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3288287/hong-kongs-jimmy-lai-denies-he-gave-editorial-orders-during-lunchbox-meetings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 11:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/1a64adc5-a9b9-4e7d-bdeb-4864ec8e2ebf_052b53d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前媒体老板黎智英、创始人现已不复存在的《苹果日报》小报在 2020 年 5 月接受采访时。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前香港媒体老板黎智英周三恢复作证，法庭继续审理西九龙法院第五天就其国家安全指控提供证据。&lt;/p>;&lt;p>;76岁的黎智英否认了根据2020年国家安全法密谋与外国势力勾结的两项指控，以及这是违反殖民时代立法密谋印刷和分发煽动性出版物的第三项罪名。&lt;/p>;&lt;p>;现已不复存在的《苹果日报》小报的创始人此前否认了检察官关于他试图影响外交政策的指控通过他与美国、英国和台湾政界人士和活动人士的关系，对香港或中国大陆进行攻击。&lt;/p>;&lt;p>;他还否认了有关他曾向该报前高级助手施压，要求其为华盛顿制定制裁名单的指控。国安法颁布后&lt;/p>;&lt;p>;周一，即黎智英口头作证的第四天，他的律师将注意力转向《苹果日报》的在线英文版。&lt;/p>;&lt;p>;他说他想要这份报纸通过发表有关大陆的“负面”英文文章来吸引海外读者，但否认他有意引发西方制裁。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他认为报纸的可信度不是建立在平衡的报道上，而是建立在报告其认为的内容&lt;/p>;&lt;p>;“黄方的观点就是《苹果日报》的观点，”他说，指的是2019年社会骚乱期间反政府抗议者及其支持者所认同的颜色。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;赖周一还表示，他已表示希望包括前副总统迈克·彭斯在内的美国政界人士订阅《苹果日报》移动应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;但他的得力助手马克西蒙告诉他这不是这是可能的，因为白宫有严格的安全协议，官员被要求使用“盲账户”。&lt;/p>;&lt;p>;法院上周还审查了黎智英在《苹果日报》上发表的评论，这位前媒体老板否认他曾意图用这些文章煽动仇恨或非法行为。&lt;/p>;&lt;p>;回顾2019年的社会动乱，黎智英强调反对暴力，并表示他主张通过和平方式抵抗北京&lt;/p>;&lt;p>;虽然他指出，当抗议者面临“警察暴力”时，一定程度的报复是“不可避免的”，但他表示，他已呼吁激进分子保持克制，并听从枢机主教陈日君的建议。 ，目的是让一个领导团队组织这次运动。&lt;/p>;&lt;p>;该邮报涵盖了以下试验的最新更新：&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/ec52c1cb-ce7d-4e14-a0a1-92d1edd158ef_3f2c9e97.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英抵达西区九龙法庭恢复作证。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;法庭继续听取黎智英回忆《苹果日报》高管举行的“饭盒”会议。&lt;/p>; &lt;p>;出任控方证人的前《苹果日报》出版人张剑雄早前声称黎智英会在午餐时分享他对当时局势的看法和政治立场。&lt;/p>;&lt;p >;但赖不同意周三，他说他们在吃饭时“大多保持沉默”，如果他们说话，那就“没什么重要的”，与报纸的业务无关。&lt;/p>;&lt;p>;他说，吃完饭后，他们就会开始会议将以问答形式进行，然后进行讨论。&lt;/p>;&lt;p>;赖强调，会议上没有发出编辑指示，并表示从来没有必要，因为“这是核心”自由、法治等香港人的价值观” &lt;/p>;&lt;p>;“我们的编辑政策恰好符合香港人的价值观，所以我们不需要任何编辑政策，这就是为什么我们从来没有在香港制定任何编辑政策。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他也不同意他向记者就“报道的角度”作出指示，因为“每个人都有自己表达想法的风格”。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师 Steven Kwan 还提出了一份章程他的报纸的编辑部，赖说除了在法庭上他以前从未见过。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong home prices rise for the first time since March, though rents cool slightly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3288286/hong-kong-home-prices-rise-first-time-march-though-rents-cool-slightly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 11:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/751aca3f-50c7-4c28-9f12-13da0cfb854c_1a9a2636.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北角的房地产代理公司。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方数据显示，香港十月份住宅价格上涨，在行政长官公布降息和放宽抵押贷款规则后，止住了五个月的下跌趋势执行官李家超。&lt;/p>;&lt;p>;根据评级与估价局的数据，10 月份二手房价格上涨 0.62%，从 9 月份的 288.3 升至 290.1 &lt;/p>;&lt;p>;最新的房价数据涵盖了香港金融管理局 9 月份降息后的首个完整月，但仅部分反映了抵押贷款融资要求的放松，其中包括提高贷款限额，并将所有房产的偿债比率从 40% 提高到 50%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，今年到目前为止，房价仍下跌了约 7%。与 2021 年 9 月的历史高点相比，房价已下降了四分之一以上。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，房屋租金下降了 0.3%，这是自 2 月份以来的首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;自去年 5 月以来，租金一直呈总体上涨趋势，距离 2019 年 9 月创下的 200.1 峰值仅差 4 个百分点。今年到目前为止，房屋租金已上涨约 4.8%分。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam tycoon Truong My Lan told to repay US$11 billion to avoid death penalty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3288282/vietnam-tycoon-truong-my-lan-told-repay-us11-billion-avoid-death-penalty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 10:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/f0ba7c86-6bf2-4940-88c3-80e6bf813068_f813d7e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南属性11 月 4 日，大亨张美兰出席在胡志明市举行的听证会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南检察官告诉房地产大亨张美兰，如果她愿意，她必须偿还约 110 亿美元以避免注射死刑。&lt;/p>;&lt;p>;68 岁的兰在 4 月份因贪污西贡商业公司 123 亿美元而被定罪后，正在对死刑判决提出上诉 银行。她还被判犯有贿赂政府官员和违反银行贷款规则的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;检察官迄今为止在胡志明市的听证会上反对对她宽大处理，除非她找到办法归还 415.7 中的很大一部分。据她的律师称，她在两次单独的审判中被判犯有贪污罪，价值万亿盾（164 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在正在努力帮助她避免死刑。” Lan的律师Giang Hong Thanh说。 “有一群海外投资者已同意向 Lan 提供 4 亿美元贷款，他们正在准备汇入资金所需的文件，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这是众多潜在投资者之一她的法律团队表示，他们正在进行投资或贷款，以帮助兰偿还部分债务。 Thanh表示，他相信Lan能够满足偿还要求，避免被判处死刑。根据越南法院法，如果兰能归还四分之三的贪污资产，陪审团可以考虑减刑。&lt;/p>;&lt;p>;这位房地产大亨的审判因量刑之重而引起全球关注。共产党政府正在表明，她的案件是其想要追查的那种高层腐败行为。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，当检察官提议维持死刑判决时，兰在法庭上显得很震惊，声音颤抖。据新闻网站 VnExpress 报道，她说她对这一决定感到心理不安。陪审团要求她冷静下来，并表示她有权在就座时继续辩护，但她拒绝了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 10 月份的第二次​​审判中，她被判处有期徒刑因非法跨境运输约 45 亿美元、从西贡商业银行盗取约 175 亿美元资产以及通过债券挪用投资者约 12 亿美元等罪名被判终身监禁。 &lt;/p>;&lt;p>;万盛发集团前董事长是政府长达数年的反腐败打击行动（被称为“烈火炉”运动）中最引人注目的目标之一。该行动由已故共产党总书记阮富仲及其继任者苏林带头，他表示，他将“坚决”继续采取激进行动，这一行动已触及社会各方面，并导致数十名高级官员和企业被拘留。 &lt;/p>;&lt;p>;在最近的例子中，对包括前国会主席王廷惠在内的知名政治人物采取了纪律措施，他因违反反腐败法规而受到正式警告上周四。这是该国四大政治职位的持有者第一次以这种方式受到公开纪律处分。&lt;/p>;&lt;p>;上诉听证会最初预计将于周一结束，但兰回归的动力同样强烈现金尽可能延长了这个过程。据兰的法律团队称，法院现已休庭考虑其决定，预计将于周二做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;“我们真心希望法院能给她一个活下去的机会，以便她能够解决所有问题据当地媒体报道，在同一次听证会上，其他 47 名被告正在对判决提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;她的律师 Thanh 说。</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump picks Jamieson Greer as US trade representative]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3288276/trump-picks-jamieson-greer-us-trade-representative?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 09:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/7a34b0c4-e3b4-4b44-99c7-fac84b5cbbdf_da5f6f64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普讲话11 月 13 日在国会山与众议院共和党人会面。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周二任命杰米森·格里尔为他的贸易特使，他是推行美国当选总统经济议程的关键人物 –关税将在其中发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;“在我的第一个任期内，贾米森在对中国和其他国家征收关税以打击不公平贸易行为方面发挥了关键作用，”特朗普谈到格里尔时说道。在特朗普第一届政府期间担任美国贸易代表罗伯特·莱特希泽(Robert Lighthizer)的幕僚长。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还引用了格里尔在帮助美国、墨西哥和加拿大之间达成贸易协议方面的经验。&lt;/p>;&lt; p>;格里尔最近是 King &amp; Spalding 律师事务所的合伙人。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普 2017 年至 2021 年的第一个任期内，美国对价值数十亿美元的进口商品征收关税 -尤其是针对中国，也包括美国的盟友。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，随着华盛顿和北京的关税战不断升级，特朗普政府对约 3000 亿美元的中国商品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;莱特希泽当时在贸易谈判中成为美国的强人，因为他试图迫使北京改变经济政策。&lt;/p>;&lt;p>;如果得到参议院的确认，被视为莱特希泽门徒的格里尔，将负责推出特朗普的关税政策和谈判贸易协议。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s military uses Taipei university for urban warfare training, sparking outcry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3288239/taiwans-military-uses-taipei-university-urban-warfare-training-sparking-outcry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/1bbf38d8-0f67-4a61-8491-ce462e941f24_611c3c51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾军队正在训练本周，100 名预备役军人在台北国立政治大学 (NCCU) 参加城市战。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾军方罕见地利用台北大学校园训练预备役人员，为可能发生的针对解放军的城市战做好准备，这引发了人们的担忧和担忧批评。&lt;/p>;&lt;p>;然而，台湾国防部长为这一决定进行了辩护，强调需要考虑前线条件以阻止解放军的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;位于台北的国立政治大学 (NCCU) 最后宣布周，它将在 11 月 23 日至 29 日期间提供部分校园来训练 100 名预备役军人。&lt;/p>;&lt;p>;该通知引起了人们的关注，因为它标志着这所大学（台湾最好的大学之一）首次与军方合作进行长期合作。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然岛上其他地方的大学也曾被用来进行军事训练，但通常是在假期期间学生离开校园时进行。&lt;/p>;&lt;p>;这也是第一次台北一所大学举办军事活动 训练。 NCCU的训练旨在为城市战做准备，而过去的训练重点是阻止解放军进入城市。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称，包括步枪、机枪在内的枪支，和迫击炮已被移至校园，引发人们担心该大学可能会暂时成为弹药库，并在发生冲突时成为解放军袭击的目标。&lt;/p>;&lt;p>;此举引起了反对派议员的尖锐批评，他们指责这民进党政府对校园安全视而不见，允许军方要求国立政治大学作为预备役训练场。&lt;/p>;&lt;p>;台湾主要反对党立委赖世保国民党在与台湾教育部长郑英耀的立法会议上表达了强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么NCCU被用来训练预备役人员？长期以来政党、政府和军队必须远离校园的原则怎么了？” ”赖问道。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，大学里正在安置一个弹药库。如果这种情况正常化，NCCU 就会成为敌人攻击的目标。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/26/c240a264-cf48-4ece-897a-9c334ec59663_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这是国立政治大学首次与台湾军方合作训练。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国民党立委洪明凯质疑岛内国防部是否事前咨询教育部。程回应：“我没有收到国防部的任何通知。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，国立政治大学作为一个自治机构，有权决定是否接受军方的要求。郑先生对此举表示有条件支持，称“如果背后有战略考虑，我支持。”&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部长辜立雄周一重申，所有预备役训练都将进行“根据战备要求，结合前线作战条件”。&lt;/p>;&lt;p>;国防部发言人孙丽芳补充说，训练地点的选择是根据作战需要。&lt;/p>;&lt;p>;“预备役训练与孙说。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认这个自治岛屿的独立，但华盛顿反对任何武力夺取该岛的企图，并致力于向台湾提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;退役李少将正杰强调了政大的战略重要性，指出其位于台北南部，可以“作为阻止解放军军队进入首都的关键防御点”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他警告说“使用国立政治大学的预备役训练可能会在城市战争开始时使校园成为目标。&lt;/p>;&lt;p>;国民党下属国策基金会智库安全专家林玉芳强烈批评这一决定，认为这扰乱了校园生活和学术活动。&lt;/p>;&lt;p>;“预备役训练应该在军事基地进行，以提高效率和作战流程。很难相信军方找不到合适的基地来达到这个目的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;林还提醒民进党政府，最近公众对让高中生参与非战斗的提议表示强烈反对。战时服役。在受到家长的广泛批评后，岛上的教育部上个月撤回了该计划。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam’s aircraft deal with US reflects closer ties – is China ‘not happy’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288250/vietnams-aircraft-deal-us-reflects-closer-ties-china-not-happy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/a5e1033c-eb25-49d0-925f-cf3efc15fbc9_525d214f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登与越南领导人握手越南国家主席梁强于11月15日在利马举行的亚太经合组织峰会上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南和美国最近达成的一项武器协议凸显了两国防务合作的潜力，同时恰逢越南和美国的出现一艘中国船只在这个东南亚国家的领海内航行。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，这笔交易规模太小，无法威慑中国，而且是越南试图“摆脱”俄罗斯制造的武器和上周，美国向越南交付了 12 架教练机中的首批 5 架，这被称为自近 50 年前越南战争结束以来向这个东南亚国家运送的最大规模武器。并代表华盛顿的太平洋空军将军凯文·施耐德（Kevin Schneider）的指挥官说，“承诺”可以协助河内的“空军现代化努力”。夏威夷安全研究中心说，武器交易表明河内未来购买其他美国飞机的计划。中国，这正是越南的意图。” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/79eff6eeff6eaf6eaf6eaf6eaf6eaf6eaf6eaf6EA-28D5-4F14-A918-A47474F2B4C3E1B4C3E1_054C54C58E.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国总统习近平与国家主席会面四月份在北京举行的越南Vuong Dinh Hue集会。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然交易太小而无法显着阻止中国，但北京说北京将船只部署到phan thiet theiet Air Base附近的地区飞机将被驻扎，原本打算向河内和华盛顿发出信号。&lt;/p>; &lt;p>;“北京的信息是，它对美国越南军事合作不满意，并将继续监视他们的关系，”添加了。&lt;/p>; &lt;p>;在飞机交换的同一天，中国的海冯5103，一辆高速双体船 - 一种具有相等大小的船只的船只 - 到达，并留在越南phan附近的越南领土内根据斯坦福大学的戈迪安结国国家安全创新中心的说法，蒂特。&lt;/p>; &lt;p>;该船仍在该地区。华盛顿国家战争学院的东南亚专家兼教授X。&lt;/p>; &lt;p>; Zachary Abuza表示，飞机交易是一项长期投资，使越南能够减少其对俄罗斯设备的依赖。&lt;/p >; &lt;p>;“美国培训了前两名T6飞行员，他们现在将在越南领导培训，”阿布扎说，虽然许多现任的越南飞行员和技术人员是受俄罗斯同行训练的俄罗斯说话者，但T6计划将创建一个计划新的英语空气该国的武力人员。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/11/11/347fa2d0-fa2d0- 7B22-4DB3-8D93-A2B81F88B826_3EEA9F89.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色： ＃999;“>;越南人民空军的俄罗斯 - 俄罗斯苏-30MK2战斗机在河内进行演习。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自从越南战争结束以来，从美国向越南首次出售了第一次重大武器，阿布扎补充说。 “这非常重要。我无法充分强调这一点。 &lt;/p>; &lt;p>;数十年来，越南从俄罗斯进口了大部分武器和相关设备，但近年来，它试图使其武装购买多样化。去年，尽管越南估计预算超过10亿美元，但根据国防智囊团斯德哥尔摩国际和平研究所的说法，越南并未向俄罗斯下达任何新的重大命令。&lt;/p>; &lt;p>; olli pekka suorsa总部位于阿联酋的拉布丹学院的助理教授的研究重点是亚洲安全与防御，表示这笔交易将有助于使越南空军的训练现代化，并指出越南是东南亚第二个接收飞机之后的国家泰国。 &lt;/p>; &lt;p>;除了在两国空军之间建立新的联系外，培训还可以更好地准备越南购买未来的美国战斗机。&lt;/p >; &lt;p>;在7月，美国和越南讨论了出售洛克希德·马丁（Lockheed Martin）C-130大力神的河内军事运输飞机，该飞机可以携带士兵，军事设备和其他物资。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/26/aef1a5cb-0fcd-4ee2-8f03-8f03-15b5b522877749749797979_93279_9327d03f.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;罗纳德·里根（Ronald Reagan）去年6月，航空母舰于去年6月驶入丹南的港口。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Hai Hong Nguyen是河内Vinuniversity政治和国际关系的高级讲师，说鉴于俄罗斯与乌克兰的持续战争，需要多样化越南的武器供应。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“ [越南需要]可靠且可持续的武器供应来源”，并且由于两国之间的战略信任的增加而转向华盛顿，因为他双方去年将联系升级为全面的战略合作伙伴关系，因此说。&lt;/p>; &lt;p>; nguyen补充说，海冯在该国的水域中的存在表明了人民的信念，即“中国与越南的言语和协议与他们的行为有所不同”。&lt;/p>; &lt;p>; 9月，越南当时的总统当时的总统在纽约联合国大会的场外，林与他的美国同行乔·拜登（Joe Biden）遇到了乔·拜登（Joe Biden）。 11月11日，他与唐纳德·特朗普（Donald Trump）交谈，祝贺当选总统赢得美国大选。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在均匀的龙骨上保持军事和外交联系，这是在华盛顿即将到来的政府下的关税的可能性越南一直担心与美国的双向交易继续上升。&lt;/p>; &lt;p>;在特朗普在他的第一个政府的最后一年任职期间，他将越南标记为我们的“最糟糕的虐待者”贸易。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/11/26/2DD003C9-7AB4-49E2-49E2-49E2- 8B56-041E3BCB27BA_3C334126.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>;一个男人在河内读了一份越南报纸，涉及美国当选总统唐纳德·特朗普的连任。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;阿布扎说，特朗普可能威胁要推翻当前政府不标记越南“货币操纵者”的决定，并补充说，东南亚的任何国家都必须面对更多的国家&lt;/p>; &lt;p>;这是由于越南的风险。特朗普政府将袭击越南阿布扎补充说。 。来自美国总计98亿美元，而它对世界上最大的经济体的出口增长了12倍以上，达到1,189亿美元，导致了大量的贸易盈余。越南在今年第一季度与美国的贸易盈余达到224亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;为了向华盛顿展示其“善意”，越南可以从美国购买大量军事设备，说。 “河内认为，特朗普倾向于从互惠方面看到关系，并且知道如何使他快乐。” &lt;/p>; &lt;p>;同意，nguyen说，在特朗普领导下的未来四年中，预计将有更多向越南销售武器管理。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色：橙色” target =“ _ _空白”>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.site.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong research using sewage to detect Covid-19 could track other diseases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3288255/hong-kong-research-using-sewage-detect-covid-19-could-track-other-diseases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.27 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/197f6c4b-c6ca-4ce1-4ce1-9f4777777-d26985d256beb_9d77d77d77d77d77d77d77d77df12.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;健康秘书Libby Lee（中心）是研究人员（从左到右）弗兰基·李（Frankie Leung），张汤（Zhang Tong），温妮·麦克（Winnie Mak）和奥利维亚·荣格（Olivia Jung），位于香港政府总部的卫生局办公室。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港开发的技术使用污水监测来检测COVID-19，可以部署以跟踪其他疾病，例如流感和登革热等疾病，研究人员发现。中国大陆大约100个城市已经采用的方法。&lt;/p>; &lt;p>;香港大学（HKU）的研究人员在冠状病毒大流行期间开发了这项技术，他说污水所包含的信息比单纯的流动要大得多。废物。&lt;/p>; &lt;p>;“污水不仅是浪费的流动，而且是水流，资源流，能源流和信息流，”该大学土木工程系的张教教授说上周二的一次采访。&lt;/p>; &lt;p>;“污水监视可能是智能城市的非常重要的要素。” &lt;/p>; &lt;p>;研究涉及将污水用于Covid-19检测的研究始于政府委托项目，得到健康的支持局的健康与医学研究基金。&lt;/p>; &lt;p>;与该基金一起，该团队于2020年底在香港建立了26个污水监视点。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这座城市成为世界上第一个进入世界的地点通过在没有报告过任何感染的构成区域中的污水测试来识别COVID-19病例。&lt;/p>; &lt;p>;现在将使用污水监视的使用已纳入了一种常规工具，以监测香港的Covid-19趋势，每周一次污水测试张在12个治疗机构中说，这项技术的影响已经超出了城市的边界并进入大陆。&lt;/p>; &lt;p>;他说，包括深圳在内的大陆上约有100个城市也采用了污水处理测试，以进行covid- 19基于香港的经验进行监视。张说，&lt;/p>; &lt;p>;该技术对海南省以及广东省的其他一些地区都有用，那里的登革热更为普遍。对于香港而言，登革热跟踪是一个较小的问题，因为该市的病例相对较少。&lt;/p>; &lt;p>;对于当地应用，该市正在考虑使用污水测试来监测流感和呼吸道合成病毒的传播趋势，这可能会可能张说&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img在废水中通过尿液或粪src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/26/7EFD5E06-D445-445-48CD-8CD-8BE-8D990EC86FDA_1126E26E908.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;健康秘书在香港政府总部的一次采访中讨论了健康和医学研究基金。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自2011年成立以来，香港政府注入了超过40亿港元（5.14亿美元），其中35亿港元已有35亿港元用于补贴2,000多个研究项目。&lt;/p>; &lt;p>;周二举行了每两年一次的研讨会，供基金支持的研究人员分享其研究结果。&lt;/p>; &lt;p>;在一周的一次采访中在研讨会之前，健康副部长利比·李·霍恩（Libby Lee Ha-Yun）表示，基金有价值的研究可以变成实际的应用。&lt;/p>; &lt;p>;展望未来，她说，该基金还将对分子进行更多的研究，以显示出对分子的更多研究，这些研究表明有望显示出对有望有希望的人药物或疫苗开发，并且有进入临床试验的前景，这是香港成为医疗创新中心计划的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;其他资助的项目包括一个已经设计了一种服务模型来照顾老年人老年人患者&lt;/p>; &lt;p>;由HKU骨科和创伤学系的Frankie Leung Ka-Li教授领导的研究发现，来自骨科和老年病的参与专家可以为患者提供更好的康复进度。&lt;/ P>; &lt;p>;与仅由骨科专家领导的患者相比，那些还受到老年医疗专家治疗的患者的住院时间从八天降至7天。由于服务模型于2018年底首次在Pok Fu Lam的皇后玛丽医院（Queen Mary Hospital）测试以来，他们在受伤后一年内的死亡率也从13.9％降低到10.6％。&lt;/p>; &lt;p>;其他公立医院现在也采用了相同的方法，超过10,000多名老年髋部骨折患者从HKU的发现中受益。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Winnie Mak Wing-Sze教授香港大学心理学系还开发了多个用于满足心理健康需求的数字应用程序，自2011年以来的支持。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些应用程序涉及正念技术和认知行为疗法的实践，以改善用户的用户&#39;她说，心理健康。&lt;/p>; &lt;p>;在基金支持的先前研究的经验中，Mak和她的团队在骑车俱乐部慈善机构信托基金会的支持下继续创建了另一个数字心理健康平台。&lt;/p >; &lt;p>; mak说她希望寻找更多的方法来为遇难者提供护理，因为研究表明，大约四分之一的患有焦虑或抑郁的人会寻求帮助。&lt;/p>; &lt;p>;“我如何开发一种可以[提供帮助]的方法需要与治疗师面对面？”她说，指出，患有心理健康问题的人在办公时间内寻求专业帮助仍然很困难，部分原因是香港社会对精神疾病的持续污名化。&lt;/p>; &lt;p>;您可以随时自学。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How IP can unlock new horizons for Hong Kong’s small businesses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3287895/how-ip-can-unlock-new-horizons-hong-kongs-small-businesses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.27 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/26/2515ad21-837c-4b60-b7e1-6009c89c89c8c8c716666666663_8cdeb921.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们在活动中为小企业主互动香港的少数民族社区由基金会于9月份共同影响。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;知识产权（IP）代表了中小型企业（SME）和初创企业最有价值但最有价值的资产之一。随着香港将自己定位为区域IP交易中心和国际创新与技术中心，当地中小企业和初创企业利用这座城市的优势至关重要：强大的法律制度，强大的IP保护，丰富的财务资源，巨大的商业化潜力，进行商业化和潜力&lt;/p>; &lt;p>;香港政府通过各种计划（包括20亿港元（2.57亿美元）的创新和技术风险投资基金（ITVF），可以明显看出香港政府致力于培养IP驱动创新的承诺。到10月底，政府通过ITVF在38家本地I＆T初创企业中投资了约3.05亿港元，企业涵盖了供应链管理，电子商务，金融技术，生物技术和人工智能（AI）。&lt;/p >; &lt;p>;尽管香港在世界知识产权组织的2024年全球创新指数中排名全球第18位，但一个引人注目的统计数据表明，该市几乎有98％的专利申请在2022年&lt;/p>; &lt;p>;来自非居民。&lt;/p>; &lt;p>;为鼓励当地更多地参与IP交易，尤其是在工业和创意部门中，政府在7月推出了竞争性的专利盒税收优惠。这使一些利润从IP收入的税率从16.5％降低到5％，这一举动加强了我们作为全球IP中心的地位。&lt;/p>; &lt;p>;战略性IP管理可以成为Hong的游戏改变者孔的中小企业和初创企业的稳定稳定。以加入各种贸易开发委员会会议的本地知识产权公司环球联盟有限公司（Universal Basketball League Limited）为例。该公司通过推出以漫画为主题的篮球学校扩大了其漫画IP根源，从而有效地将其从香港延长到马来西亚。这显示了正确的IP部署如何将创意概念转化为繁荣的商业模式。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images /CANVAS/2024/11/24/4C347679-5DA7-40D5-B7BA-6A505BDA9CDA_32AFDA76.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;与会者在2023年7月6日在上海举行的世界人工智能会议上通过AI标志。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，许多企业主在IP估值和营销方面挣扎，发现在包括专利，商标，版权和商业秘密在内的不同形式的IP驾驶是挑战。 &lt;/p>; &lt;p>;这仍然是全球相对较新的领域，企业可以将其无形资产作为抵押品来获得资金而无需稀释股权，这仍然是一个相对较新的领域。这意味着IP投资组合不仅有助于获得资本的机会，而且还大大提高了公司的估值，这使其对潜在的投资者更具吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官John Lee Ka-chiu今年的政策讲话强调，强调了这座城市的加强通过促进跨部门交换并促进亚洲IP交换门户网站上的本地和国际文化和创意产品的更多注册，作为IP交易中心的位置。目前，该门户网站托管了28,000多个可交易的IP列表，并正在进行改进以优化其功能。&lt;/p>; &lt;p>;贸易开发委员会旨在扩大其香港和海外文化和创意IP的收集，以促进网络和网络建设伙伴关系。此外，我们将使用我们的物理交易平台，例如许可表和香港国际电影和电视市场，积极促进文化和创意产品的开发和交易。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/11/54ffcd94-fed5-4fe1-9912-14ee58a165e0_ce1f1af1a32.jpg， &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个摊位，设计为看起来像香港的当地社区2023年3月14日在Wan Chai的香港大会和展览中心的国际电影和电视市场或Filmart。版权复杂性可以造成重大障碍。创作者可能不拥有其作品的权利，而且小企业的资源和对知识产权保护的理解可能有限。数字化转型和新媒体格式的快速速度进一步使有效的IP保护变得复杂。&lt;/p>; &lt;p>;通过技术IPS的利用和商业化来扩展初创企业和中小企业的另一种规模。 iPhatch倡议 - 开放的创新企业家竞赛 - 鼓励创新的技术IPS，包括跨国公司和当地大学提供的世界一流的专利。&lt;/p>; &lt;p>;显着的成功故事包括Filix Medtech与Ricoh的Ricoh for Ricoh for Ricoh for Ricoh for Ricoh for Ricoh for Ricoh for Ricoh for Ricoh for Ricoh for Ricoh for Ricoh for Ricoh for Ricoh医学验证技术和Areix Analytics使用诺基亚开发数据安全解决方案。这些合作伙伴关系表明了香港中小企业和初创企业如何有效地使用IP来创建创新的商业应用程序，从而增强了该市在实现技术传输和IP商业化方面的能力。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;展望未来，展望未来，即将于12月5日至6日，IP亚洲论坛的业务将解决关键主题，包括AI和IP交集，争议解决，开放创新，技术转移，数字内容策略，IP估值和融资，以及IPS在艺术中的商业化，文化，文化的商业化和创意&lt;/p>; &lt;p>;通过使论坛与企业家日保持一致，我们的主播启动活动促进企业家精神，我们正在IP和启动生态系统之间创造有价值的协同作用，进一步巩固了香港作为区域IP IP IP的地位交易中心。&lt;/p>; &lt;p>;前进的路径很明显。通过拥抱IP，香港的中小型企业和初创企业可以发挥其全部潜力，吸引投资并扩展到全球市场。通过持续的教育，合作和创新，我们可以确保香港仍然处于IP开发和亚洲交易的最前沿。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SF Holding’s shares deliver flat trading debut in Hong Kong amid tepid market sentiments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3288275/sf-holdings-shares-deliver-flat-trading-debut-hong-kong-amid-tepid-market-sentiments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.27 09:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/11/5ed4c7ded4c7d6-c640-412b-87a2b-87a2-aab5151515152107B1_8300719AA.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; SF Express是SF Holding的旗舰快递业务。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; SF Holding，被认为是中国与联邦快递的同等相当的人，开始在香港交易，在温和的情绪中，这是繁忙的一周股票首次亮相的前身，将增加数十亿个香港今年上市收益的美元。&lt;/p>; &lt;p>;根据6936代码进行交易，SF股票以34.30港元的价格易手，与当地时间上午9.30开放时的首次公开发行价格相比，其首次公开发行价格没有变化。董事长兼首席执行官Wang Wei敲打了仪式，以纪念该公司的首次亮相。&lt;/p>; &lt;p>;开盘价意味着该公司在周二在深圳证券交易所上的14.27元（1.97美元）的Yuan负体股票溢价。香港的基准指数的交易价格接近两个月的低点。&lt;/p>; &lt;p>;开业交易溢价价值该公司的香港上市股票基地，基于其上市后的资本基础，其1.955亿股，售价为67亿港元。根据其上市招股说明书。 SF Holding在深圳有大约48.2亿份股份。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 11/27/8DA48B6D-CB4D-4AAA-9311-40AB6B75C7D8_C2367B08.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;行人在11月6日在香港显示hang seng Index的屏幕。 Div>; &lt;/div>; &lt;p>; SF Holding的主要业务是其SF Express Courier Service，从其IPO筹集了58.3亿港元。与香港亿万富翁相关的几辆投资工具作为基石投资者，包括开发商中国土地和新世界开发的亨利·陈·卡尔（Henry Cheng Kar-Shun）的支持。&lt;/p>; &lt;p>;其他各方​​包括美国投资公司。&lt;/p>; &lt;p>; Oaktree Capital Management，智能手机和电动汽车制造商小米，摩根士丹利和中国太平洋保险集团。&lt;/p>; &lt;p>;高盛萨克斯，Huatai Securities和JPMorgan Chase是产品的联合赞助商。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;筹款意志该公司表示，朝着战略性扩张，包括加强国际和跨境物流能力以及中国大陆的供应链优化。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>