<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How did judges decide prison sentences handed down in Hong Kong 47 trial?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3287443/how-did-judges-decide-prison-sentences-handed-down-hong-kong-47-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/c7c8385d-1a4b-4973-99b1-ce158223501f_13d3ba13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被监禁的反对派活动人士来自西九龙法院在一辆囚车上开始判刑。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，在香港具有里程碑意义的国家安全案件中，对前反对派活动人士的判决是相称的，既不太宽大，也不太严厉，因为法院判决他们的阴谋一些法律专家表示，此举破坏了国家安全，无异于想要推翻政府。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》联系的专家也表示，该判决有其特殊情况，不应开创先例。在未来颠覆或与国家安全相关的审判中予以处罚。&lt;/p>;&lt;p>;在该市迄今为止规模最大、持续时间最长的国家安全审判结束时，45名被告被判处四年零两个月至十年不等的监禁。共谋颠覆罪被判入狱数年。另外两名被告于 5 月被法庭宣判无罪。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，45 人中有 31 人认罪，另外 14 人因参与 2020 年通过确保议会多数而推翻政府的阴谋而被定罪。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院判处前香港大学法律顾问根据 2020 年国家安全法第 22 条，学者戴耀廷“鼓吹革命”并策划了该计划，作为主犯被判处 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;Grenville Cross一位大律师、前检察长表示：“有 45 项判决，有些看起来很宽大，有些则看起来很正确。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是要注意不要不仅在实际判处的刑期上，而且在考虑减刑之前的起点上。”&lt;/p>;&lt;p>;交叉引用戴的案件，指出法官将他的刑期起点设定为 15 年。&lt; /p>;&lt;p>;“之所以减少到 10 年，是因为早期认罪的被告总是会获得三分之一的折扣，主要是因为这表明悔罪并节省了法庭时间，”他&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/a28e5c4d-62a7-4bda- 898a-f24c43fa4411_fb09c016.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;戴耀廷被判入狱 10 年。相片：黄永信&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中华港澳研究会半官方智库成员、港澳研究会副主席傅建智教授香港法律交流基金会与克罗斯的观点相似，并表示认罪是一个重要的减刑因素。&lt;/p>;&lt;p>;克罗斯和傅均否认了这一判决将为未来国家安全开创先例的猜测。 &lt;/p>;&lt;p>;“由于这只是一审判决，如果上诉法院的判决受到质疑，那么其判决将提供一个先例。”克罗斯说。&lt;/p>;&lt;p>;傅对此表示同意，并补充道：“每个案件都有所不同，法官会根据犯罪的性质、严重程度以及证据数量等其他情况来考虑量刑。&lt;/p>;&lt;p>;”这并不是说这判处的刑期为10年，那么下次被判犯有国家安全罪的人将被判处差不多相同的10年徒刑。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院还表示，此案的监禁刑期也是基于普通法&lt;/p>;&lt;p>;国家安全法第22条规定，被认定为“主犯”的，应判处十年以上至无期徒刑，最高可判处三年以下有期徒刑。到 10 岁对于“积极”参与者，被处以三年以下的刑罚。&lt;/p>;&lt;p>;那些被归类为“其他参与者”的人，将被判处不超过三年的有期徒刑或“短期拘留和限制”。&lt;/p>;&lt;p>;法院裁定，条带具有“参考价值”，但在本案中“不严格适用”。法官表示，他们还考虑了普通法的共谋罪。&lt;/p>;&lt;p>;虽然法官参考了普通法，但监禁刑罚的起点与第22条规定的刑罚一致。 &lt;/p>;&lt;p>;身兼香港最高决策机构行政会议成员的大律师唐嘉华强调，法院在本案中适用普通法原则的重要性。&lt;/p>;&lt;p >;“量刑可能并不像很多人最初想象的那么严厉。但这是有依据的，因为法院实际上是根据普通法原则对这些被告进行量刑。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这也体现了对精神的尊重，也符合精神。” &lt;/p>;&lt;p>;“我们谈论的是严重犯罪，尽管共谋犯罪可能只是涉及犯罪尚未实施的情况......不过从量刑来看，可以看出看到法院会严肃对待它，我认为人们应该意识到这一点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/图片/canvas/2024/11/21/547950bd-c325-45e3-9dc1-cf078e00643b_fbad5762.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前检察长格伦维尔·克罗斯。照片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;被问及法院在本案中不严格适用国家安全法的决定是否会削弱北京实施的立法的效果时，克罗斯说：“理论上是可以的。但在实践中，不太可能，特别是如果以三个量刑级别作为参考点的话。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“在我看来，可以说裁决在这一点上是错误的。” ......如果在上诉法院受到质疑，我不会感到惊讶。”&lt;/p>;&lt;p>;傅还表示，判决表明法官能够维护法治，司法机构是独立的， &lt;/p>;&lt;p>;“尽管‘反华势力’施加不当压力，法官仍然无所畏惧地履行职责，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学法律系教授杨毅文，认为量刑的起点“偏高”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为法院没有充分重视被告行为的远程性，即组织主要的选举，从”及时采取措施，确保该计划永远不会实现。”&lt;/p>;&lt;p>;这意味着该计划是“愚蠢的差事”，被告应该被这样判刑，Young &lt;/p>;&lt;p>;然而，三位评委在长达 82 页的裁决中表示，参与者已“尽一切努力使其成功”，这与他们知道自己成功的机会很小或认为成功的说法相反。 &lt;/p>;&lt;p>;杨还辩称：“如果《国家安全法》第22条的量刑范围在法律上不适用，法院就不应该提及这些量刑范围。”这似乎过度束缚了法院的自由裁量权。”&lt;/p>;&lt;p>;但香港政策研究所智库法治中心主任陈泽明表示，立法会国家安全法的目的是衔接和补充当地立法。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，香港当地的量刑法律原则得到了应用，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈，也是前律师协会主席，补充说量刑符合国际惯例，援引了两起海外案件。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，在 2019 年对加泰罗尼亚独立领导人的审判中，12 名被告中有 9 人因煽动叛乱罪被判处 9 至 13 年监禁。 &lt;/p>;&lt;p>;陈还提到了2020年1月6日美国国会大厦袭击事件，其中有六名右翼组织“骄傲男孩”和“誓言”成员Keepers”因串谋煽动罪被判处 12 至 22 年徒刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s planned 12% VAT rate angers public, sparks ‘structural frugal living’ boycott]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3287401/indonesias-planned-12-vat-rate-angers-public-sparks-structural-frugal-living-boycott?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/1811b2f4-8791-472c-ac17-cf7a7d9ac192_a712c405.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顾客走在一家商店前雅加达的购物中心。印度尼西亚计划从 1 月 1 日起将增值税提高至 12%。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚计划明年将增值税提高至 12%，引发了公众的愤怒，消费者声称这将加剧经济困难，并呼吁“结构性节俭生活”抵制一些人认为不公平的税收制度。&lt;/p>;&lt;p>;该税项在当地被称为 PPN，已确定1 月 1 日起，印尼的增值税税率将从目前的 11% 上升，使印度尼西亚与菲律宾并列，成为东盟国家中增值税税率最高的国家。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长 Sri Mulyani Indrawati 于上周宣布了这一提高。表示有必要“保持国家预算健康”，特别是在“经济不确定性和全球地缘政治紧张局势”的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;不过，她承认，加息可能会削弱东南亚最大国家的购买力经济。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要向公众提供很多解释。这意味着，即使我们[已经]制定了包括增值税在内的税收政策，[我们]也不应该盲目[实施]，我们应该关注[脆弱]部门，例如健康、教育，甚至主食，”斯里Mulyani 于 11 月 13 日表示。&lt;/p>;&lt;p>;增值税上调是雅加达计划明年实施的一系列提高税收收入措施的一部分。官员们表示，新税率将为国库增加约 70 万亿卢比（44 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;除了增值税上调外，印度尼西亚工人还准备迎接新的国家医疗保险税，住房计划和养老基金也将于明年推出。&lt;/p>;&lt;p>;Sri Mulyani 还表示，印尼 1 月至 10 月底的税收收入达到 1,517 万亿美元截至 10 月，印尼盾的汇率比去年同期下降 0.4%，税率降至 10%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/6248ca0d-b7c8-4b30-8aeb-7ac94c39903e_36061178.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者在观看摩托车十月，印度尼西亚坦格朗。为了应对增值税上涨，社交媒体用户呼吁过简单的生活，不要升级手机、摩托车和汽车。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;雅加达智库经济与金融发展研究所 (Indef) 经济学家 Ariyo DP Irhamna 表示，增值税加息将增加该国中产阶级的经济负担，其中许多人对该计划表示不满。&lt;/p>;&lt;p>;“增值税增加 1% 将增加生产成本。许多企业宁愿将这种额外负担转嫁给消费者，因此最终商品和服务的价格将会上涨，”Ariyo 说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果企业无法适应增值税的上涨，[他们将被迫通过解雇员工来降低成本。受影响最大的是中产阶级，他们得不到社会救助，生活成本已经太高。”&lt;/p>;&lt;p>;今年印尼中产阶级人数从 57.33 人减少到 4785 万人。根据国家统计局的数据，2019 年为 100 万。经济学家将这种下降归因于正规部门缺乏就业机会以及前总统佐科·维多多政府对该部门的监管。&lt;/p>;&lt;p>;中产阶级和有抱负的中产阶级占印度尼西亚 2.8 亿人口的 66.35% ，这些领域贡献了 81.49% 的国内消费，是该国 1.3 万亿美元经济的发动机。&lt;/p>;&lt;p>;为了拒绝这项政策，一些人呼吁改善生活简单地避免购买需要缴纳增值税的产品。&lt;/p>;&lt;p>;“[让我们]抵制政府[通过]结构性、节俭的生活方式。小心你的支出，从邻居的商店或你家附近的市场购买，列出你可以寻找替代品的应税商品清单，并尽量减少消费，”用户 Uswatul Chabibah 在 X 上说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位名叫 Agung 的用户提倡“简朴生活”，不升级手机、摩托车和汽车，周末去公园散步而不是购物。&lt;/p>;&lt;p>;软件工程师 Naufaldi Rafif Satriya 表示，增值税的增加将使他在明年恢复一些流媒体订阅（例如 Netflix 或 Spotify）时三思而后行，并“避免购买需要缴纳增值税的商品”。&lt;/p>;&lt;p>;“我使用[在线]服务需缴纳增值税的内容，例如移动数据、流媒体[平台]、[针对开发人员]的在线课程、支付网站域名费用、租赁服务器。增值税率的上升将自动增加我升级技能的成本，”这位 29 岁的人告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Naufaldi 表示，他计划下个月续订所有数字订阅，“所以“他们不会缴纳 12% 的增值税”。&lt;/p>;&lt;p>;Naufaldi 担心，如果雇主的利润因税收增加而下降，他明年就会被解雇，并表示他不同意增值税远足。他建议政府“对富人或[最富有的]1%，或大公司征税”来增加收入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/d4b86c5d-4e9d-4855-bb46-58b21d971123_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;供应商在购物中心为顾客提供服务在雅加达。财政部长斯里·穆利亚尼承认，增值税上调可能会削弱印度尼西亚的购买力。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚雇主协会经济政策分析师Ajib Hamdani敦促政府考虑提供财政激励措施，以保护中产阶级的购买力&lt;/p>;&lt;p>;“政府可以提高非应税收入限额，这样可以提高中产阶级的购买力。在这一领域，[可支配收入]的每一项增加都会被花掉，这样钱就会在经济中流通，国家就会获得收入。”Ajib 说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;雅加达是还探索其他增加税收的途径。继 2016 年和 2022 年的成功时期之后，政府正在考虑明年进行新一轮的税收特赦，这两个时期分别带来了 114.02 万亿卢比和 60 万亿卢比的税收收入。&lt;/p>;&lt;p>;Sri Mulyani 上周表示，她的团队正在追究“地下经济”的税收，例如操纵棕榈油行业的土地面积报告，一些人这样做是为了逃税，以及在线&lt;/p>;&lt;p>;她本月早些时候还发布了一份通知，指示其他部长在今年剩余时间内将工作旅行费用削减 50%。&lt;/p>;&lt;p>;但是，Indef 的 Ariyo 表示提高税率的更有效方法是对“复杂”的印尼税收制度进行现代化改造。&lt;/p>;&lt;p>;“印尼有许多非正规工人纳税困难。借助现代税务管理系统，可以在不增加增值税的情况下征收该细分市场的税收。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color ：橙子” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Gautam Adani, one of world’s richest people, charged in US with bribery and fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287453/indias-gautam-adani-one-worlds-richest-people-charged-us-bribery-and-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/9ef6b1b9-835d-4337-b306-e4e9366edb66_49217966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿达尼集团董事长高塔姆·阿达尼2022 年 11 月在孟买举行的世界会计师大会上发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度企业集团阿达尼集团的亿万富翁主席、世界上最富有的人之一高塔姆·阿达尼 (Gautam Adani) 在美国检察官周三表示，纽约因他涉嫌参与数十亿美元的贿赂和欺诈计划而受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，阿达尼和其他七名被告，包括他的侄子萨加尔·阿达尼 (Sagar Adani) 同意向印度政府官员行贿约 2.65 亿美元，以获得预计在 20 年内产生 20 亿美元利润的太阳能供应合同。&lt;/p>;&lt;p>;根据一份起诉书，一些共谋者提到私下向高塔姆·阿达尼 (Gautam Adani) 发送代号为“Numero uno”和“大人物”的信息，而萨加尔·阿达尼 (Sagar Adani) 据称则使用他的手机来追踪有关该人的详细信息。检察官还表示，阿达尼家族和阿达尼绿色能源公司的另一位高管 Vneet Jaain 通过向贷款人和投资者隐瞒腐败行为，为该公司筹集了超过 30 亿美元的贷款和债券。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;此案涉嫌违反美国反贿赂法《反海外腐败法》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/4089bbf2-0853-4e21-bd29-f19ab03ef5bc_09c1cf15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿达尼集团的标志出现在立面上2021 年 4 月，印度艾哈迈达巴德郊区的一栋建筑。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿达尼集团在印度工作时间以外没有立即回应置评请求周四凌晨宣布了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;印度驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。无法立即确认被告律师的身份。&lt;/p>;&lt;p>;据《福布斯》杂志报道，62 岁的高塔姆·阿达尼 (Gautam Adani) 身价 698 亿美元，位列全球第 22 位富豪，也是印度第二大富豪，仅次于信实工业集团 (Reliance Industries) 董事长穆克什 (Mukesh)。安巴尼。&lt;/p>;&lt;p>;其他被告包括兰吉特·古普塔 (Ranjit Gupta) 和鲁佩什·阿加瓦尔 (Rupesh Agarwal)，他们分别是前首席执行官和前首席战略与战略顾问。检察官称，Azure Power Global 的商务官和该公司的董事西里尔·卡巴内斯 (Cyril Cabanes)。&lt;/p>;&lt;p>;其他被告以及卡巴内斯也曾为一家加拿大机构投资者工作。&lt;/p>;&lt;p>;七人检察官称，其中 3 名被告是相关时期居住在印度的印度公民，而卡巴内斯是居住在新加坡的法国和澳大利亚双重公民。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭记录，法官已发出逮捕令为了高塔姆·阿达尼 (Gautam Adani) 和萨加尔·阿达尼 (Sagar Adani) 以及检察官计划将这些逮捕令交给外国执法部门。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/e825826c-37da-40b0-a335-3d49d5e50433_18c800db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高塔姆·阿达尼 (Gautam Adani)，印度公司董事长5 月份在艾哈迈达巴德举行的印度大选投票后，阿达尼集团及其妻子普丽蒂·阿达尼 (Priti Adani) 展示了沾有墨水的手指。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国证券交易委员会对高塔姆·阿达尼、萨加尔·阿达尼和卡巴内斯提出相关民事指控。&lt;/p>;&lt;p>;上周，高塔姆·阿达尼表示在社交媒体上发帖称，他的集团计划投资 100 亿美元用于美国能源安全和基础设施项目，创造潜在的 15,000 个就业岗位，但没有提供时间表。&lt;/p>;&lt;p>;阿达尼宣布了这项投资，同时也表示祝贺美国当选总统唐纳德·特朗普赢得大选。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普承诺让能源公司更容易在联邦土地上钻探和建设新管道。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 1 月，美国卖空机构兴登堡研究公司指责阿达尼集团不当利用离岸避税天堂，但该公司否认了这一指控。该报告引发阿达尼集团股票价值约 1500 亿美元的暴跌。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控是在阿达尼周三通过出售 20 年期“绿色”债券筹集 6 亿美元的数小时后宣布的。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s reforms should target ‘competitive’ state-ruled sectors: senior economic official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3287388/chinas-reforms-should-target-competitive-state-ruled-sectors-senior-economic-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/e1d71be8-4fb5-4115-96ed-8c57273b63ea_fda1af08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一列动车经过永定门北京永久和平。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位经济高层官员在发表在《中国经济》杂志上的一篇文章中表示，中国应在能源、铁路、电信等“竞争性”行业领域推进市场化改革。中央财经委员会办公厅副主任韩文秀周三呼吁“平等对待各类所有制企业”，“促进优势互补、联合起来”。不同形式之间的发展&lt;/p>;&lt;p>;在中国主要思想培训机构《学习时报》上发表的文章中，韩寒敦促深化国有企业改革，同时“创造良好的环境和条件”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调，要打破市场准入壁垒，“完善民营企业参与国家重大项目的长效机制”。 &lt;/p>;&lt;p>;韩的评论重申了七月份宣布的三中全会的决议，当时为推动所谓的中国式现代化而制定的数百项改革目标之一是更好地保护私营部门的权利。&lt;/p>;&lt;p>;在题为“建设高水平现代化国家”的文章中， ”，韩指出，此举对于中国在全球变化不断升级的情况下“赢得战略主动权”至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“推进中国式现代化是一项新事业……意想不到的‘黑天鹅’ &#39; 和“灰犀牛风险随时可能出现。”韩寒说，他指的是金融危机等重大突发事件，以及可以预见的系统性风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要进一步完善社会主义市场体系。” &lt;/p>;&lt;p>;“通过确保制度稳定，中国可以应对外部环境的不确定性。”&lt;/p>;&lt;p>;韩正表示，中国高速发展面临的关键问题是：高质量发展在于“不平衡不充分” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;市场体系不发达、市场成熟度不够等问题凸显，需要更好协调市场与政府的关系。&lt;/p>;&lt;p >;韩还敦促加快出台旨在促进私营经济发展的法律，这可以“从法律上稳定预期，提振发展信心”。&lt;/p>;&lt;p>;中国还应加强对企业的长期监管相关费用，并建立清理逾期付款的法律框架他补充说，同时承诺对私营企业进行更加规范的行政检查。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，北京发布了一项广受关注的私营部门促进法草案，此举旨在重振商业信心，政策的不确定性和新冠疫情后的经济放缓给私营企业带来了损害。&lt;/p>;&lt;p>;私营企业在中国经济中发挥着至关重要的作用，贡献了一半以上的国家税收收入，占80%以上的收入城市就业。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 07:20:09 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meituan aims to launch drone deliveries in Hong Kong’s low-altitude economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287411/meituan-aims-launch-drone-deliveries-hong-kongs-low-altitude-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/6c1bcd01-dda3-430e-9687-4ad2dbdbd6f3_cb1fc11f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美团无人机为顾客送外卖中国深圳。照片：VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;食品配送巨头美团正寻求在香港推出无人机配送服务，加入众多中国科技巨头的行列，在香港寻找新的增长点。内地竞争激烈。&lt;/p>;&lt;p>;美团副总裁毛先生表示，美团的目标是成为首批在香港运营无人机送货车队的公司之一，政府正在推动香港的低空经济发展。一念在一次演讲中说周六在香港科技大学举行。&lt;/p>;&lt;p>;该公司已在中国主要城市（包括其总部北京、上海和深圳）提供无人机送货服务，将申请加入香港科技大学美团无人机配送部门负责人毛表示，香港的低空经济监管沙箱。&lt;/p>;&lt;p>;低空经济是指1000米以下空域的活动。去年12月中国政府将其列为“战略性新兴产业”后，香港特首李家超在上个月的年度施政报告中承诺，将在“广泛的应用场景”中发展该行业，包括救援、测量、货物运送和旅客出行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/7045716f-da1e-496e-9cb8-bf6c23983bb2_18bd24c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美团无人机降落在快递上深圳派送站。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;毛说，香港的丘陵地形可能使无人机比地面交付更具优势。美团无人机部门公共事务负责人严岩告诉当地报纸《香港商报》，无人机送餐平均需要 15 至 20 分钟，大约是人工送餐所需时间的一半。&lt;/p>;&lt;p>;严说，美团计划首先在数码港和香港科学园推出无人机送货服务，推出日期取决于政府批准。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆的大型科技公司一直在扩张他们提供的服务香港是一个长期由西方和本地公司运营的在线平台主导的市场。&lt;/p>;&lt;p>;这座城市已成为中国电子商务巨头阿里巴巴集团、京东和拼多多的新战场，今年双十一购物节前夕，该公司推出了激进的促销活动。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;中国网络搜索和人工智能巨头百度正计划向全球扩张，而竞争对手特斯拉正准备推出其机器人出租车服务，该服务最近用于在香港测试自动驾驶汽车。香港机场，可能在今年年底前。&lt;/p>;&lt;p>;美团国际外卖应用Keeta去年5月在香港全球首发，已取得初步成功。今年第一季度，该应用在该市占据了超过 40% 的市场份额，订单数量超过了现有的 Foodpanda，但订单金额仍落后。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 07:20:09 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As US rivalry intensifies, Chinese strategists call for new approach to nuclear deterrence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3287372/us-rivalry-intensifies-chinese-strategists-call-new-approach-nuclear-deterrence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/8c3dc530-a375-42a1-b32d-55acf648725b_af641c9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：刘家坤&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际关系专家表示，中美两国对核威慑存在深刻误解，这可能导致两国面临灾难性后果。&lt;/p>;&lt;p>;根据上海复旦大学副研究员蒋天骄表示，两国甚至对军事战略中最重要的概念之一“威慑”有着不同的定义。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国的军事科学研究机构来说，威慑这个词涵盖了两种基本行为：阻止对手做某事，以及通过威慑迫使对方做某事。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，西方学术定义仅将第一种情况称为威慑，而第二种情况则单独定义当涉及到核问题时，这些误解的后果可能是灾难性的。这是中国年轻一代战略家（包括江泽民在内的一小群人）试图通过建立独特的中国威慑理论来解决的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“进入 21 世纪以来，随着中美社会之间的非正式战略对话不断深入，双方逐渐意识到，他们甚至在‘威慑’的含义上都存在分歧。”江说。&lt;/p>;&lt;p>;“当美方提到‘威慑’，一些中国学者可能会将这个词与不尊重甚至羞辱和欺凌联系在一起，这不利于对话和沟通。”&lt;/p>;&lt;p>;江泽民指出，美国领导人已经提出了这个问题。多年来采取了各种威慑策略。这些范围从针对特定对手的“定制威慑”，到针对网络威慑和太空威慑等技术进步的战略。&lt;/p>;&lt;p>;“由于存在不同的理解甚至误解，一些中国人可能认为江说：“美国的政策不仅在核领域，而且在所有战略安全领域都是胁迫性的。” ”他补充说，这些担忧可能“迫使中国为最坏的情况做好准备”。&lt;/p>;&lt;p>;江泽民在9月份发表在《国际安全研究》中文杂志上的一篇论文中呼吁研究人员和战略家建立威慑理论的“独立知识体系” 。随着美国释放出重返大国竞争的信号 — — 而中国被确定为主要竞争对手 — — 江泽民强调，仅仅遵循美国的战略是行不通的。&lt;/p>;&lt;p>;“中国必须确立自己的战略目标，并制定自己的战略目标。”战略方法和指导思想，但首先要准确、及时地理解美国的核威慑理论和政策。”&lt;/p>;&lt;p>;包括人工智能和空间技术在内的新兴技术构成对国家安全构成“巨大风险”，并可能导致冲突升级。&lt;/p>;&lt;p>;例如，人工智能可以通过提高核武器系统的准确性并改变其情报、监视和侦察能力来影响核平衡。人工智能还可以赋予常规武器系统干扰或攻击核系统的新能力。&lt;/p>;&lt;p>;北京中国社会科学院大学副教授杨元在 2021 年的一篇论文中警告说，今天的世界，核威慑“可能是战略家学习的最重要的“国家问题”之一。杨说。 MAD假设每个超级大国都有足够的核武器来摧毁对方，但是双方都会阻止这一核武器。&lt;/p>; &lt;p>; MAD学说被引入中国战略圈子，并被认为是理所当然的，但是它是理所当然的，但江说。&lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;近年来，&lt;/p>; &lt;p>;越来越多的推动学术界的威慑战略与中国政府近年来的政策方向相吻合。中国于2021年发表的中国第14份五年计划报告强调了“建立高标准的战略威慑”。&lt;/p>; &lt;p>;一年后，共产党两次纪念国家的关键报告国会首次承诺改善战略威慑。习近平总统在2022年10月第20届共产党大会开幕时说，该国“将建立”。&lt;/p>; &lt;p>;江说，他不记得过去的威慑力量如此之高，并补充说他&lt;/p>; &lt;p>;将该策略视为中国现代化计划的一部分。他说。在冷战期间，关于使用核武器使用核武器的威慑力在1950年代和1960年代初成为军事战略。&lt;/p>; &lt;p>;中国领导人，包括毛泽东和邓小米，认识到核武器早期的威慑力量。 1960年代，中华人民共和国面对西方始终如一的核威慑，这是该国“两炸弹和卫星”任务背后的驱动力。&lt;/p>; &lt;p>;，但很长一段时间江说，中国使用威慑战略来描述其核政策或地位是禁忌的。&lt;/p>; &lt;p>;有深刻的历史原因。一个是，当时，中国作为一个较弱的国家，受到超级大国的“核勒索”，例如，例如，1953年，当时的美国总统德怀特·艾森豪威尔（Dwight Eisenhower）威胁要使用核核如果中国人拒绝谈判结束朝鲜战争的武器。人们：“我会照顾任何不服从我的人”，”江说。与西方国家（在中国被视为中立的西方国家）不同，在中国，通常被认为是消极和侵略性的，具有强制性的含义，这与北京的和平发展的倡导是不符的。由于1980年代从西方进口，江氏进口，更不用说促进学术 - 互动的详细说明，发展和应用的阐述，发展和应用。说。&lt;/p>; &lt;p>;今天，它仍然是中国国际关系研究的“非常利基”的一部分，诸如腰带和道路倡议和美国或欧洲问题等主题占主导地位。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;>; &lt;/p>; &lt; PLA Rocket Force Command College的研究人员Wang Hongzhang /Div>; &lt;p>;王Hongzhang是人民解放军的战略导弹的培训指挥官的顶级军事学院 - 在2012年的一篇论文中指出，西方理论的应用是“不可能的”到有效地解决了中国核威慑战略面临的问题。 /p>; &lt;p>;“中国需要一套新的学说，这是国际社会可以理解的，并且非常适合新的动态。” &lt;/p>; &lt;p>;这些政策原则之一是“否中国的第一次使用”方法自从1964年测试其第一枚原子弹以来，维持了60年。但江指出，包括美国在内的西方国家对中国是否对该政策表示敬意。&lt;/p>; &lt;p>;他将其归因于不同战略文化。 “这与美国不同，美国一直在研究如何在现实世界中使用核武器。” &lt;/p>; &lt;p>;中国的核能力已成为全球决策者和研究人员中的热门话题。&lt;/p>; &lt;p>; 6月，斯德哥尔摩国际和平研究所得出结论，中国正在扩大其核力量“”，最终比俄罗斯或十年之内的洲际弹道导弹最终都更多。&lt;/p>; &lt;p>; hao nan，一项研究，一项研究Charhar Institute的研究员关于外交和国际关系的非政府智囊团写道，由美国 - 中国竞争的驱动的东亚核发展轨迹威胁要破坏该地区的稳定，并引发了核威慑努力的连锁反应。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“全球安全必须要恢复有意义的武器控制对话，以防止一系列级联的升级措施可能带来灾难性的后果。”江说，核现代化的努力很少有证据表明，中国的潜在威慑战略已经从其早期的方法中发生了很大变化，包括其“无初次使用”政策。&lt;/p>; &lt;p>;，但出现了一个问题：中国应该如何，哪个中国应该如何贾安格说，这一直保持低调作为核力量，向世界解释其不断增长的核能力吗？&lt;/p>; &lt;p>;那是战略威慑框架可以发挥作用的地方，因为它会给其他国家提供清楚地了解中国在某些情况下会做什么并避免进一步的猜测和误解。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Improved India-China relations could temper effects of Trump 2.0]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3287226/improved-india-china-relations-could-temper-effects-trump-20?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/20/ededbd5b-24e5b-24e5-44dd-89c0-9f944442044204863f_a50f7d9c.jpg.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印度和中国军队沿着彼此打招呼排灯节之际，2024年10月31日在拉达克的Karakoram Pass附近的实际控制线（LAC）线。照片：印度陆军/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在陷入困境的中印度关系中可以解释为暂定解冻的标志中，北京邀请了一群印度记者到中国与官员，学者和分析师进行互动的月份。 ,北京向印度记者的信息是，双方都在探索将这种关系恢复正常的方法。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着要恢复在人们的解放军队和印度士兵来到的质地和男高音2020年5月，加尔万山谷的打击。沿着有争议的实际控制线（LAC）战斗导致双方的生命丧生。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;没有实质性之间的联系尽管在喜马拉雅山脉高级的紫胶沿线大量部署了军事力量，但两国已经超过四年了。据报道，自从致命的加尔万冲突以来，成千上万的部队已被搬到紫外线。&lt;/p>; &lt;p>;在上个月的一次惊喜公告中，印度外交大臣维克拉姆·米斯里（Vikram Misri）表示，新德里和北京已经达成了关于沿着沿着沿巡逻安排的协议LAC作为脱离接触的一步。预计之后将进行更多的谈判，从而导致降级。&lt;/p>; &lt;p>;北京的官员与印度媒体进行了交谈，提到了中国草拟的“愿望清单”，在我看来，这是全面的但雄心勃勃。它设想两国之间的直接飞行，放松在包括外交官和学者在内的中国国民上的签证路缘，取消对中国移动应用程序的禁令，并让中国记者回到印度，以及其他倡议。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;这将允许自2020年4月以来被冻结的其他域中更大的人接触和常规互动。印度希望返回2020年4月之前的现状似乎没有在印度记者与中国官员之间的会议上讨论了。&lt;/p>; &lt;p>;在报告中引起我注意的是坦率的坦率，官员们谈论了美国前美国总统唐纳德·特朗普的回归。他们建议，特朗普2.0预示着美国的立场，因此中国和印度应该共同努力，以解决两国面临的共同挑战的解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;印度 - 中国 - 美国三角形将更大随着中国继续努力使美国的最高经济和印度以全球GDP阶梯的第三名为目标，在未来十年中，战略上的显着性。&lt;/p>; &lt;p>;中国已成为美国的“节奏挑战”和极右翼共和党的声音认为，北京政权的变化应该是美国的主要目标。尽管这不是美国的主导观点，但现在很明显，新的特朗普团队将有几位中国鹰队的高级官员。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度在美国总统乔治期间进入了三角W.布什的第二个任期，当时华盛顿确定美国对中国的政策需要印度在全球核帐篷中。因此，尽管德里没有签署核非扩散条约，并于1998年5月获得了核武器，但美国在2008年末帮助印度获得了杰出地位。&lt;/p>; &lt;p>;这是战略美国印度战略的开始。&lt;/p>; &lt;p>;伙伴关系引起了中国对印度慢慢搬进一个以日本和韩国为包括正式军事盟友在内的美国领导的营地的可能性的焦虑。然而，印度对不结盟和不愿加入军事联盟的历史偏爱使它走上了更广泛的参与之路，这在与华盛顿和莫斯科保持了牢固的关系中所见。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;德里的霜冻。与北京的关系是一种深层嵌入的系统特征。两国都拥有数千年的文明遗产，都渴望成为亚洲领导者和全球形象。长期的领土争端是这种不和谐的症状。&lt;/p>; &lt;p>;中国似乎正在寻求以北京为主的单极亚洲。热衷捍卫战略自主权的印度不会接受这一点，因此在与美国的伙伴关系上投入了资金。但是，像其他主要经济体一样，印度的贸易脆弱性很大，因为目前与中国的贸易赤字已达到850亿美元，比2019年大约50％。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;如果在第二届特朗普政府期间，全世界进入地缘政治考虑引发的关税战争时代，那么中国和印度都可能会对其经济产生不利影响。鉴于美国与中国的贸易赤字在2022年超过3670亿美元。中国 - 美国三角。不负责任的单方面决定将产生严重的不利影响。明年对这些国家的两次峰会将至关重要：中国主办的上海合作组织峰会和印度的四峰峰会，特朗普有望概述他的印度太平洋政策。&lt;/p>; &lt;p>;保持印度 - 中国对话窗口打开可能会引入一些略有但受欢迎的锻造程度，否则这可能会成为一个脆弱的战略三角形。北京对德里的愿望清单应进行审查，即使没有很快没有突破，也必须避免加尔万之后发生的关系崩溃。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.Site“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Archegos founder Bill Hwang gets 18 years in prison for massive fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287450/archegos-founder-bill-hwang-gets-18-years-prison-massive-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 05:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/209be102-c990-4d22b3e4-aaffa4-aaffa4-aaffa4-aaffa4f45105_7e6f514c.jpg.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;私人创始人兼负责人Bill Hwang投资公司Archegos Capital Management，他在Wedneday在纽约举行的宣判听证会。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;对冲基金Archegos Capital Management的创始人在周三因证券和市场操纵欺诈而被判入狱18年数十亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; Bill Hwang被告知曼哈顿联邦法院的监狱期限，此前他告诉法官Alvin K. Hellerstein，他“对Archegos发生的事情感到非常糟糕”，并暗示了该基金的。 &lt;/p>; &lt;p>;法官没有完成量刑听证会，并表示将在周四恢复。但是他说他“宣布”了他强加的监狱任期的长度。 Hwang的7月审判，检察官指责Hwang和他的同谋，称他们人为地夸大了在2021年3月投资倒闭之前的近十二股股票的价值，浪费了1000亿美元的市场价值。他创建的公司。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/2024/11/11/5d48a9d22-d22- 2326-4A48-A093-D41356A7F1D1_79B9A8FD.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;据报道是拥有Archegos Capital的建筑物888 7th Ave，于2021年3月在纽约看到。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; hwang在7月被定罪了10项犯罪罪名，但他被判一项罪名成立，同时被判有六人罪名。&lt;/p>; &lt;p>;检察官说，黄对银行撒谎以获得数十亿美元在其投资组合急剧增长到100亿美元增加到1600亿美元之前，将其总部位于纽约的投资公司的美元增长到1600亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;在Hwang审判开始时，美国助理检察官Alexandra Rothman告诉陪审员，陪审员已经是Hwang，Hwang已经是个亿万富翁通过参与涉及股票衍生品交易的复杂计划来“成为华尔街的传奇”时，在仅少数公司中秘密地建立了非常大的职位。&lt;/p>; &lt;p>;一项起诉，投资公众不知道Archegos已经占据了多家公司的交易和股票所有权，因为它使用了没有公开披露要求的证券。&lt;/p>; &lt;p>;例如，检察官说，Hwang及其公司一旦秘密控制了Viacomcbs的50％以上的50％。&lt;/p>; &lt;p>;风险的操作使该公司的投资组合很容易受到少数股票的价格波动的影响。&lt;/p>; &lt;p>;保证金呼叫。&lt;/p>; &lt;p>;起诉书说，2021年3月下旬在短短几天内消除了超过1000亿美元的市场价值。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harsh Chinese retaliation against new Trump tariffs is unlikely, economist predicts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3287449/harsh-chinese-retaliation-against-new-trump-tariffs-unlikely-economist-predicts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 05:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/21/888FEDE1-5649-448C-9266-9266-9660D07E67E67E67E67E67F56_D9E0AB35.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）已威胁要对所有中国进口商品征收至少60％的关税。图为中国青岛的一艘装载货船。照片：AFP/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国不太可能以“积极的”报复做出回应，以抵消美国当选总统唐纳德·特朗普提议的关税的任何影响，而是将努力提高国内国内两名经济学家周三表示，需求和多元化的供应链向第三国说。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在1月20日上任后，将“相当迅速地”征收关税。 Bank和Peterson国际经济学研究所的高级研究员Mary Lovely，尽管可以通过步骤实施。&lt;/p>; &lt;p>;经济学家表示，这种举动会破坏美国的供应链，也可以加深北京之间的贸易合作&lt;/p>; &lt;p>;特朗普威胁要对所有中国进口征收至少60％的关税，而共和党议员正在考虑撤销中国的优惠贸易地位关税&lt;/p>; &lt;p>;王说，尽管中国也可以寻求政策回应，但特朗普的关税可能会使中国的经济拖累1.5％以上。这样的步骤可能包括提高国内需求的财政措施，并使北京已经在做的其他国家多样化供应链，以及其货币的贬值。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她说中国也继续通过其腰带和道路倡议进行海外投资，预计今年的出站投资将达到2000亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;，但由于国内需求疲软，财产危机和地方政府，中国的经济正面临放缓债务。自9月以来，中国当局已经采取了最大范围的财政措施以来，自联盟19日大流行以来，包括利息和抵押贷款利率削减，希望恢复经济。并在第三国建造供应链，而不仅仅是出口……政府。关键是要认识到出口不能推动增长，必须是国内需求。开放贸易会谈 - 但可以对有针对性的美国产品（例如飞机）施加职责。 2018年。&lt;/p>; &lt;p>; Lovely说，即将到来的关税将导致美国供应链中断，因为它可能无法快速在电子产品（例如电子产品）上多样化，因为它高度依赖中国。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;关税还将通过美国企业和交易伙伴发出冲击波。她说，补充说： “我担心我们最终会为美国提供孤立的供应链，尤其是在美国将中国价值从第三国供应商中推出的范围，因此，您将为美国制造商提供更高的投入特别是，美国消费者的成本也更高。 >;&lt;图片src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/72CB01DC-E01DC-E0F3-4259-8CDD-95BCE3BCE3BBE3BBBE3BBBBBBBBBBBBBBBBBB00FC_14639E56.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国领导人xi jinping和秘鲁总统狄娜Boluarte于11月14日在Chancay港口开放时，参加了利马政府宫的虚拟就职典礼。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周由中国领导人XI Jinping和他的秘鲁同行Dina Boluarte揭幕的港口是一个腰带和道路项目，因为北京希望增加其经济在全球南部的足迹。该港口是通往南美市场的中国门户，因为它将大大削减大陆之间的运输时间。&lt;/p>; &lt;p>;可爱警告说，撤销中国的贸易状况，她说这可能在共和党的控制下发生白宫和美国国会将“短视”。贸易状况，那是在2000年授予北京同意在加入世界贸易组织之前开设市场。&lt;/p>; &lt;p>;代表约翰·穆纳纳尔（John Moolenaar）是密歇根州共和党人，他是美国共产党的美国众议院精选委员会的主席，介绍了一项法案上周呼吁撤销，这将对中国进口商品征收至少35％的关税，而对“战略商品”的职责提高到100％。&lt;/p>; &lt;p>;撤销中国的贸易她补充说：“地位可爱，“将加快重新排列，重视链条和投资”。&lt;/p>; &lt;p>;“世界其他地方将继续与中国开展业务。” “他们将获得中国的投资……从长远来看，与中国相比，美国的成本要高得多。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine fires UK Storm Shadow missiles into Russia for 1st time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3287448/ukraine-fires-uk-storm-shadow-missiles-russia-1st-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 04:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/21/cc893f25-95-d3-4108-82fe-219c4ffe-219c4fbb58623_e3a_e3a18ef7.jpg7.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;开口上显示了风暴影片巡航导弹7月，英国Farnborough国际航展日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰在周三获得了伦敦的绿灯后于周三报道。 《金融时报》说，P>;针对至少一个俄罗斯军事目标发射了几枚导弹，并引用了一名不愿透露姓名的西方官员。&lt;/p>; &lt;p>;《泰晤士报》说，政府消息人士已经确认了第一个远程导弹的使用时间。&lt;/p>; &lt;p>;引用俄罗斯频道的报告说，其中的12枚导弹被开射给库尔斯克，库尔斯克（Kursk英国已允许乌克兰使用俄罗斯的导弹来响应边境部署朝鲜部队。&lt;/p>; &lt;p>;广播公司的天空新闻，英国广播公司还报告了使用导弹。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）的唐宁街办公室和国防部拒绝确认法国法国 - 法国 - 帕斯（Agence France-Presse）的报告。&lt;/p>; &lt;p>;要求关于周三在议会的报道，英国国防部长约翰·希利（John Healey）表示，他“无法探讨任何进一步的运营细节”。&lt;/p>; &lt;p>;，但他说他在基辅在基夫的同行，鲁斯特姆·乌梅罗夫（Rustem Umerov）进行了交谈。他们讨论的星期二英国对乌克兰的支持。&lt;/p>; &lt;p>;“我们最近几周看到了行动和对乌克兰的言论的重大变化，乌克兰对战场的行动无言以对，”他说。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“作为一个国家和政府，我们正在加倍对乌克兰的支持，并决心做更多的事情。” &lt;/p>; &lt;p>;在星期二在里约热内卢的G20峰会上乌克兰将拥有“需要什么只要需要“击败俄罗斯”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/11/ 21/B8980F39-C5CB-41D6-90FD-6C1A5F111888_7EAB980C.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在周二与乌克兰军方有关联的社交媒体频道上发布的素材，表明乌克兰未公开的地点发射了ATACMS导弹。照片：Telegram/Lachen Pyshe通过AP &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;包括英国，美国和法国在内的几个西方国家为乌克兰提供了远程导弹。华盛顿批准了基辅上周末将其用于俄罗斯内部的目标。&lt;/p>; &lt;p>;周一至周二过夜，美国支持的ATACMS（陆军战术导弹系统）在俄罗斯边境地区的军事现场使用布莱恩克斯克（Brianksk），促使克里姆林宫（Kremlin核武器的核武器。&lt;/p>; &lt;p>;风暴阴影是由英国和法国共同开发的远程巡航导弹，在那里被称为头皮。它们是从战斗机发射的，范围超过250公里（155英里）。&lt;/p>; &lt;p>;英国提供的武器以前已用于俄罗斯 - 阿内克斯·克里米亚的目标。&lt;/p>; hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump is casting TV personalities in key government roles: ‘nuclear armed reality show’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287447/trump-casting-tv-personalities-key-government-roles-nuclear-armed-reality-show?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 03:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/21/de8fa26a-b61b-4987-84444444-37fe85fe29AC_0D7C2CCA.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Mehmet Oz在2022年9月在宾夕法尼亚州威尔克斯 - 巴里（Wilkes-Barre）举行的竞选集会上说话，他在他身后。 >; &lt;/div>; &lt;p>;有一个共同的特征，即美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）显然在选择那些在他的新政府中服务的人：电视上的经验。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普喜欢那个“中心铸造” ” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，例如他对国防部长皮特·赫格斯（Pete Hegseth）和运输部长肖恩·达菲（Sean Duffy）的选择，直到最近在特朗普最喜欢的网络Fox News上的电视主持人。他挑选的美国驻以色列大使迈克·哈克比 (Mike Huckabee) 在担任阿肯色州州长后，于 2008 年至 2015 年主持了福克斯节目《哈克比》(Huckabee)。&lt;/p>;&lt;p>;前联合脱口秀主持人和心脏外科医生穆罕默德·奥兹 (Mehmet Oz) 于周二被任命为美国驻以色列大使。为了负责Medicare和Medicaid服务中心，该机构监督了数百万，贫困和残疾的美国人的健康保险计划。&lt;/p>; &lt;p>;他将向他报告特朗普对健康和公共服务部长的选择罗伯特·肯尼迪（Robert F. Kennedy，JNR）本人是有线电视新闻巡回赛的常客。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普本人是前现实电视明星，他毫不秘密地宣传了他打算堆放的意图在他决定性2024年大选之后，他与忠诚主义者的政府赢得了胜利 - 包括一些缺乏相关经验的人引起了立法者的关注。&lt;/p>; &lt;p>;，但他也在本学期和他的任期内努力建立一个更加强大的政府眼睛，许多人发生与名人相交。&lt;/p>; &lt;p>;康涅狄格州的民主党国会议员吉姆·希姆斯（Jim Himes）并没有失去这种趋势，康涅狄格州的民主党国会议员吉姆·希姆斯（Jim Himes）在绿野州提名之后在社交媒体上发布：“我们正在成为世界上第一个世界上第一个核武器现实电视节目。” &lt;/p>; &lt;p>; Himes补充说：“只要在这里吐口水，但是如果总检察长和HHS秘书在八角形笼子里互相战斗呢？”这是指特朗普对在八角笼中进行战斗的 UFC 拳击手的喜爱。&lt;/p>;&lt;p>;选择电视名人对于这位曾经和未来的总统来说并不罕见：他在第一任期中的一些选择 -约翰·博尔顿（John Bolton），拉里·库德洛（Larry Kudlow），希瑟·瑙特（Heather Nauert）和梅赛德斯·施拉普（Mercedes Schlapp）都在电视上 - 大部分也在福克斯（Fox）上。&lt;/p>; &lt;p>; omarosa manigault Newman Newman，特朗普的对抗性第一季成员NBC显示学徒，在被解雇之前在白宫短暂地在白宫。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;前新泽西州州长克里斯·克里斯蒂（Chris Christie说八年前，特朗普在贝德明斯特举行了“类似学徒的采访”，召集了他在新泽西州俱乐部的潜在雇用。&lt;/p>; &lt;p>;在周二由外交关系委员会组织的电话中，克里斯蒂说了这一点。一年的内阁选择与2016年不同，但仍然是“唐纳德·特朗普（Donald Trump）铸造电视节目”。当他宣布他们时，选择。他说，达菲是前立法者，也是 MTV 节目《真实世界》的一次性演员，是“福克斯新闻的明星”。&lt;/p>;&lt;p>;赫格斯是一名退伍军人，“多年来一直在福克斯新闻担任主持人”。八年来，他利用这个平台为我们的军队和退伍军人而战”，特朗普说。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，赫格斯的书《勇士之战》在《纽约时报》畅销书排行榜上呆了九周，包括二特朗普说&lt;/p>; &lt;p>;关于奥兹的数周。 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/21/157DF322-6566-4F0D-A7770D-A770D-A770-1B11B11B11B11D2241326B_E56386B3.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;主持人皮特·赫格斯（Pete Hegseth）在2023年11月在田纳西州纳什维尔举行的福克斯民族爱国者奖上发言。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;也确实，那些在特朗普轨道上寻求职位的人经常会占据飞机波动试镜一个人。特朗普选择的“边境沙皇”汤姆·霍曼是福克斯的常客。俄亥俄州参议员 JD Vance 被选为特朗普的竞选搭档，部分原因是他在电视上的表现出色。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普选择布伦丹·卡尔 (Brendan Carr) 领导联邦通信委员会，在接受福克斯新闻采访时，他的形象得到了提升。要争辩说，民主党提名人卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）在NBC的周六夜现场露面是违反了“等级”候选候选人在电视上的“平等时间”规则。&lt;/p>; &lt;p>;白色众议院新闻专家管道倾向于在一定程度上跨越双方的政府。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）在他的过渡团队中有三名MSNBC贡献者，他的前新闻秘书在此之后登上了网络。她离开了白宫。不过，拜登希望职业外交官、长期政府工作人员和军事领导人担任国防部等关键职位。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对福克斯新闻的喜爱是有据可查的，尽管这段恋情在之后一段时间内降温了。福克斯提前呼吁拜登在 2020 年支持亚利桑那州，这一举动激怒了特朗普和该电视台的许多观众。特朗普建议观众转向其他保守派新闻媒体。&lt;/p>;&lt;p>;虽然亚利桑那州的呼吁最终被证明是正确的，但它引发了内部的事后猜测，并导致福克斯的一些人物接受阴谋论，这最终使美国电视网付出了代价7.87亿美元以解决Dominion投票系统的诽谤诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;，但特朗普仍然是一个狂热的观察者 - 该网络为特朗普提供了保守思维的窗口，共和党议员和思想家的评论谁经常直接与美国当选总统交谈。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 03:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>