<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Korea kicks up a stink about poop-filled balloons from North]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3264509/south-korea-kicks-stink-about-poop-filled-balloons-north?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 12:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/f1bc0b42-3d0c-4c10-9489-0abc02f0b718_6001271e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据信是朝鲜发射的气球，载有物体周三，韩国铁原市的一片稻田上空出现了看起来像是垃圾和排泄物的东西。照片：联合通讯社，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国周三指责朝鲜在两国戒备森严的边境上发射大量气球，投下包括垃圾和排泄物在内的物体，称该行为基地和危险。&lt;/p>;&lt;p>;军方的爆炸物军械部队和化学和生物战反应小组被部署来检查和收集这些物体，并发出警报，警告居民远离并向当局报告任何目击事件。&lt; /p>;&lt;p>;据当地媒体援引军方消息称，截至周三，已检测到超过 150 个气球，其中一些落在地面上，而另一些仍在空中。&lt;/p>;&lt;p>;气球经常被检测到。这些气球携带传单，其中载有批评平壤的信息，煽动邻国之间的紧张关系，其中包括据报道朝鲜试图将其击落的事件.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/f1bc0b42-3d0c-4c10-9489 -0abc02f0b718_78442e1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个据信是朝鲜发射的气球，上面载着包括垃圾和排泄物在内的物体周三，韩国铁原市的一片稻田。图片来源：Yonhap viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国军方周三发布的照片​​显示，充气的气球上系着塑料袋。其他图像似乎显示垃圾散落在倒塌的气球周围，其中一张照片的袋子上写着“排泄物”一词。&lt;/p>;&lt;p>;周日，朝鲜国防部副部长发表声明，誓言要行使“强大的权力”自卫”，并警告称，韩国将向韩国运送“成堆的废纸和污物”，以回应韩国向朝鲜飞来的“肮脏东西”。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜对韩国做出了愤怒反应活动人士的气球，其中还载有有关韩国民主社会的信息，甚至还带有韩国流行音乐视频的 USB 记忆棒。&lt;/p>;&lt;p>;韩国历届政府都曾试图阻止活动人士开展此类活动，认为他们无助于推进和平，并危及边境附近居民的安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021 年推出的气球发射禁令后来被最高法院裁定违宪，称其违反了宪法言论自由。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜两国的大型军队在军事边界对峙，朝鲜经常威胁要消灭其邻国。&lt;/p>;&lt;p>;世宗研究所研究员彼得·沃德，说发射气球的风险远低于采取公开的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;“这种灰色地带策略更难以反击，并且军事升级无法控制的风险也更小，即使它们对于军事行动来说是可怕的。”最终成为目标的平民，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kenya holds public hearings into alleged abuses by British troops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3264512/kenya-holds-public-hearings-alleged-abuses-british-troops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 13:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/529c6d4f-90d9-40f2-96ce-942709f69d0a_474012a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国军队在肯尼亚举行演习。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;肯尼亚本周就驻扎在前殖民地的英国军队侵犯人权和滥用权力的指控举行公开听证会。&lt;/p>;&lt;p>;英国肯尼亚陆军训练部队 (BATUK) 是中部城镇纳纽基许多人的经济生命线，该部队在那里设有永久基地，但驻扎在那里的士兵也被指控犯有包括谋杀在内的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;这是 2012 年最引人注目的案件，一名肯尼亚年轻母亲的尸体在纳纽基的化粪池中被发现，最后一次有人看到她与一名英国士兵在一起。&lt;/p>;&lt;p>;Agnes Wanjiru 的家人提起了诉讼在肯尼亚，有关21岁男子死亡事件的调查进展缓慢，听证会一再推迟。据当地媒体报道，此案将于 7 月 10 日开庭审理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;肯尼亚议会上周宣布将举行四次公开听证会，其中包括在纳纽基举行的一场听证会，以调查涉嫌的指控。驻扎在该国的英国军队的虐待行为。&lt;/p>;&lt;p>;本周周二至周四的会议将“调查侵犯人权的指控，包括虐待、酷刑、非法拘留、杀戮”，英国政府发布的一份通知议会下院表示。&lt;/p>;&lt;p>;听证会还将审查“与道德不当行为有关的涉嫌道德违规行为，包括腐败、欺诈、歧视、滥用权力和其他不道德行为”。&lt;/p>;&lt; p>;一名议会官员表示，首次听证会在包括纳纽基在内的莱基皮亚县举行，闭门举行。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦和内罗毕在违反肯尼亚法律的英国士兵的管辖权问题上存在分歧，英国政府此前表示，不接受肯尼亚法院调查万吉鲁死亡的管辖权。&lt;/p>;&lt;p>;在被问及本周的听证会时，英国高级专员公署发言人表示：“英国驻内罗毕高级专员公署和BATUK 打算配合调查。&lt;/p>;&lt;p>;“英国与肯尼亚的防务伙伴关系是我们关系的一大优势，我们与肯尼亚国防军的联合训练和行动保障了肯尼亚和英国人民的安全”&lt;/p>;&lt;p>;公开听证会开始之际，英国发展和非洲国务大臣安德鲁·米切尔 (Andrew Mitchell) 访问了肯尼亚，他于周二会见了总统威廉·鲁托 (William Ruto)，讨论了建立关系的问题。&lt;/p>; &lt;p>;周四，英国代表团表示，高级专员尼尔·维根会见了万吉鲁的家人，他们长期以来一直要求对她被杀的事情伸张正义。&lt;/p>;&lt;p>;“这次会议为高级专员提供了一个听取万吉鲁的意见的机会。家人并表示哀悼。高级专员还重申，英国将继续致力于全力配合肯尼亚对万吉鲁女士死亡事件的调查。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 10 月，英国《星期日泰晤士报》报道称，一名士兵向战友承认杀害了万吉鲁，并向他们展示了她的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，军方上级已获悉这起谋杀案，但没有采取进一步行动。&lt;/p>;&lt;p>;正在进行调查2019年开始调查，但尚未公布结果。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼亚警方宣布，在《星期日泰晤士报》曝光后，将重新展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;万吉鲁的家人已对英国军队提起诉讼肯尼亚以及肯尼亚警察、法律和政治官员都对她的死表示不满。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼亚于 1963 年从英国独立，但两国关系仍然牢固，两国签署了一项防务协议，允许每年派遣数千名英国士兵在肯尼亚土地上进行演习。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Most Filipinos say they support neutrality over Taiwan, want Manila to focus on home front]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264470/most-filipinos-say-they-support-neutrality-over-taiwan-want-manila-focus-home-front?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/ecc4e674-95aa-46fc-8693-4c0642b356ee_55fb3328.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反对美菲军事演习的抗议者在菲律宾总统府外举行集会5 月 10 日，位于奎松市的菲律宾武装部队总部。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项新调查发现，绝大多数菲律宾人支持在未来任何有关台湾的冲突中保持中立：强调菲律宾倾向于优先考虑国内问题而不是国际争端。&lt;/p>;&lt;p>;私人民意调查公司 WR Numero Research 在 3 月 12 日至 24 日对 1,765 名菲律宾人进行了调查，其中约 86% 希望自己的国家在国际争端中保持中立。周一发布的调查结果显示，两岸冲突。&lt;/p>;&lt;p>;关于西菲律宾海的争端——菲律宾声称南海部分是其海洋领土，并位于其专属经济区内地区 – 65% 的受访者称该地区的紧张局势“恶化”。&lt;/p>;&lt;p>;在马尼拉和北京之间发生一系列海上冲突期间，68% 的受访者表示他们赞同菲律宾军方在该地区的行动。 WR Numero Research 总裁兼首席执行官 Cleve Arguelles 表示，西菲律宾海及其人员“很好地”控制了紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;另外 22.5% 的人表示，他们“不确定”是否批准军方的行动，而 8% 的人强烈反对。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/8e43e3d6 -6caa-4538-aa7c-3ee27945bf4d_aa667b0d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海警巡逻船（左）和一艘菲律宾海警船在海上相互靠近5月16日，南海争议不断。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于小费迪南德·马科斯总统处理南海争议的看法不一。只有 33% 的受访者认为他的回答很好，而 5% 的人认为非常好。另外 34.2% 的人表示“不确定”，21.1% 的人认为他的处理不好，6% 的人认为非常糟糕。&lt;/p>;&lt;p>;这项调查是在马科斯和前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 任职期间进行的。 &lt;/p>;&lt;p>;马科斯指责杜特尔特与中国国家主席习近平就南中国海的行为达成了一项不成文的“君子协定”，菲律宾总统的政治盟友称这些行为等同于叛国行为.&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特严厉批评马科斯在领土争端问题上采取更具对抗性的做法，导致菲律宾与中国陷入战争。&lt;/p>;&lt;p>;然而，大多数菲律宾人更愿意他们的领导人优先考虑这一点家门口。约 75% 的受访者表示，政府应专注于解决国内问题，而不是积极参与国际事务。&lt;/p>;&lt;p>;如果菲律宾利益与其他国家的利益“发生冲突”，65% 的受访者表示说国家利益应该放在第一位。然而，77% 的受访者认为，与其他国家的合作对于解决菲律宾面临的问题非常重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾最近与菲律宾举办了有史以来最大规模的“肩并肩”联合军事演习。观察人士称，此举旨在阻止中国大陆在台湾和南中国海周围采取侵略行动。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个叛逆的省份，应将其重新纳入大陆的控制之下，必要时可以使用武力。尽管包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但他们反对任何使用武力改变现有现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;罗宾·迈克尔·加西亚 (Robin Michael Garcia)，WR 咨询小组首席执行官兼主席WR Numero Research的母公司周二对《亚洲周刊》表示，尽管受访者表示倾向于在台湾问题上保持中立，但人们越来越意识到台湾对菲律宾国家安全和主权的重要性。 &lt;/p>;&lt;p>;加西亚指出，就连马科斯政府最近公布的国家安全政策也将中国大陆与台湾之间日益加深的冲突视为两岸问题，重点应放在遣返在台工作的菲律宾人上。 &lt;/p>;&lt;p>;与国内问题相比，南海争端的排名较低，这凸显了受访者明显倾向于马尼拉关注国内问题。在调查的 13 个问题中，西菲律宾海冲突仅排名第七。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SenseTime CEO says generative AI will help the firm turn a profit within two years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3264498/sensetime-ceo-says-generative-ai-will-help-firm-turn-profit-within-two-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 12:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/138fa91a-15ec-48a4-81c8-fe22cfbbab8b_603cea34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商汤科技首席执行官兼联合创始人徐立发言2024年4月24日推出SenseNova 5.0 LLM。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;商汤科技是中国人工智能（AI）先驱之一，目标是在未来两年内实现盈利（收入）首席执行官兼联合创始人徐立表示，去年其生成式人工智能业务的营收增长了两倍，预计将成为公司新的利润引擎。&lt;/p>;&lt;p>;香港上市的商汤科技报告收入为 11.84 亿元人民币（美国）根据其最新年度财务报告，商汤科技2023年的生成人工智能相关业务收入为1.634亿美元，同比增长199.9%。&lt;/p>;&lt;p>;去年4月，商汤科技推出了自创人工智能相关业务。自微软支持的 OpenAI 推出创新的生成式人工智能工具（包括 ChatGPT 和最近的文本到视频服务 Sora）以来，中国的 LLM 项目激增，开发了大型语言模型 (LLM) SenseNova。&lt;/p>;&lt;p>;“我们设定的目标是今年我们的生成人工智能业务增长 100%，”徐在周二接受《南华早报》独家采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但我认为我们生成人工智能业务的实际增长AI业务可能会更高，因为这是一个快速增长的领域。”徐说，并补充说，去年许多消费者生成式AI应用仍处于投资阶段，因此公司正在探索潜在的商业模式。&lt;/p>;&lt; 4月24日，商汤科技发布最新版本的SenseNova 5.0，其股价飙升超过30%，该公司称该版本可与OpenAI的GPT-Turbo模型相媲美。其生成式人工智能业务已成为其核心业务之一，占其总收入的34.8%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管去年生成式人工智能业务表现强劲，但该公司尚未实现盈利。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/4426f256-dc05-47da-87d9- ed0d3b56a867_93bd622c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上个月推出 SenseNova 产品时的现场演示。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这家在香港成立10年的人工智能公司去年总收入下降10.6%至34亿元人民币。 2023年亏损64.9亿元，这是自2021年在香港上市以来连续第三年亏损。&lt;/p>;&lt;p>;“这是周期的必然阶段。”徐说，他指出，许多科技初创企业因研发投入巨大而经历了长期亏损阶段，并探索如何将其产品商业化和量产。&lt;/p>;&lt;p>;他预测生成式人工智能业务将实现盈利一两年之内。商汤科技的股价比其 5.50 港元（0.70 美元）的 IPO 价格低约 76%，周二交易价为 1.31 港元。&lt;/p>;&lt;p>;“股价可能无法反映公众对商汤科技的看法，因为有很多因素徐说。&lt;/p>;&lt;p>;该公司以其先进的面部识别技术而闻名，于 2019 年被列入华盛顿实体名单，并于 2021 年被美国禁止投资，作为全面打击的一部分。出于国家安全和人权问题针对中国科技公司的制裁。实体清单制裁限制了商汤科技获得美国先进技术，而美国对该公司投资的禁令最初推迟了其 IPO 计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/bb762de0-63c6-4d39-a7fe-2cd3f90415fd_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;2023 年 7 月 6 日在中国上海举行的世界人工智能大会上可以看到商汤科技的标志。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在限制之下，商汤科技探索了传统业务之外的机遇人工智能业务，包括智慧城市和智慧商业解决方案。在消费领域，它开发了一款用于家庭娱乐的下棋机器人。&lt;/p>;&lt;p>;徐表示，该公司开发了模型即服务（MaaS）商业模式，为企业客户提供生成式人工智能应用程序无需他们构建和管理底层基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;MaaS业务专注于为垂直行业定制公司的LLM，服务于希望采用高性价比AI应用的中小型企业主。 &lt;/p>;&lt;p>;商汤科技的生成式人工智能服务已经部署在从电信到金融机构的各个领域，客户包括招商银行、海通证券和中国电信等。&lt;/p>;&lt;p>;“就而言凭借商汤科技法学硕士的基础设施能力和行业定制能力，我认为我们（未来几年）有机会成为人工智能基础设施平台，并找到一两个盈利能力较强的垂直行业。”徐说。&lt;/p>;&lt;p >;徐现年 42 岁，与香港中文大学教师唐晓鸥共同创立了商汤科技。唐晓鸥是中国人工智能界的泰斗，已于去年 12 月去世。&lt;/p>;&lt;p>;唐曾担任香港行政长官顾问团（CECA），成立于2023年3月。在他去世时，政府称赞他“在创新创业领域提供了宝贵的建议”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nikki Haley writes ‘finish them’ on an Israeli shell]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264497/nikki-haley-writes-finish-them-israeli-shell?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 11:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/6aacbf9f-fb9e-4eda-812f-a09b185d01cb_81b034e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，妮基·哈利 (Nikki Haley) 在以色列斯德洛特。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统候选人妮基·哈利 (Nikki Haley) 在参观黎巴嫩北部边境附近的地点时，被拍到在以色列炮弹上写下“消灭他们”。&lt;/p>;&lt;p>;这张照片是由以色列议会议员、前驻联合国大使丹尼·达农 (Danny Danon) 周二在 X 上发布的，他陪同海莉访问。&lt;/p>;&lt;p>;“‘消灭他们’。这是我的朋友、前大使妮基·黑利 (Nikki Haley) 写的。”达农在他的帖子中说道，该帖子显示海莉跪着，用紫色记号笔在贝壳上写字。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;海莉是一名唐纳德·特朗普领导下的鹰派联合国特使，她的任期与达农重叠。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的黎巴嫩激进组织真主党自 10 月 8 日（即事件发生的第二天）以来几乎每天都在边境地区与以色列军队交锋。以色列和哈马斯在加沙的战争开始了。&lt;/p>;&lt;p>;自加沙战争开始以来，以色列的袭击已在黎巴嫩造成 400 多人死亡，其中大多数是真主党及其盟友团体的武装分子，但也包括 70 多名平民和非战斗人员。在以色列方面，来自黎巴嫩的袭击已造成 15 名士兵和 10 名平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;冲突已导致边界两侧数万人流离失所。以色列官员表示，如果无法达成让流离失所者返回的外交解决方案，他们可能会在黎巴嫩发动攻势。&lt;/p>;&lt;p>;52 岁的黑莉在共和党初选惨败后，于 3 月份放弃了入主白宫。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普已排除她竞选副总统的可能性，但她是 2028 年总统竞选的潜在候选人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China hands death sentence to senior banker for taking US$151 million in bribes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3264499/china-hands-death-sentence-senior-banker-taking-us151-million-bribes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 11:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/fbac7ce4-37ee-41b4-8117-e1956d724129_73b8953b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;白天海（中），中国华融国际原总经理周二，中国法院因腐败罪被判处死刑。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国东部一家法院周二罕见地判处死刑，原因是一名前高级银行家在任职期间收受价值超过11亿元人民币（1.51亿美元）的贿赂。与中国四大国有资产管理公司之一的合作。&lt;/p>;&lt;p>;中国华融国际控股有限公司原总经理白天海利用职务便利，协助他人进行项目收购和融资，以换取法院认定，该案涉及巨额赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台对天津市第二中级人民法院判决的报道没有说明白某如何抗辩，也没有说明他是否会上诉。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;尽管自习近平主席十多年前上台以来，许多官员卷入了中国大规模的反腐败运动，但在腐败案件中，死刑未被缓期执行的情况仍然很少见。&lt;/p>;&lt;p>; CHIH是中国华融资产管理公司（CHAM）的离岸子公司。 1月份，该公司被中信集团接管，并更名为中信金融资产管理公司。&lt;/p>;&lt;p>;白是第二位因腐败被判处死刑的中国华融官员。 2021 年 1 月，同一家法院对中华总商会前主席、白居易的前老板赖小民判处类似的命运。&lt;/p>;&lt;p>;赖在宣判一个月后被处决，罪名是犯有 1.79 美元的罪名。黎智英涉嫌受贿、贪污价值超过 2513 万元人民币（约合 346 万美元）的公共资产以及重婚。&lt;/p>;&lt;p>;赖是自徐勇以来第一位因腐败而受到最终处罚的官员麦勇和蒋人杰分别是浙江省杭州市和江苏省苏州市的前市长，他们于 2011 年被判处死刑。&lt;/p>;&lt;p>;据中央电视台报道，周二的法院判决还永久剥夺白的政治权利，并下令没收其所有个人财产。&lt;/p>;&lt;p>;法院承认，白曾自愿提供信息，导致其他人被捕和定罪。但其受贿数额“特别巨大”，其犯罪行为对社会影响“特别恶劣，给国家和人民利益造成……严重损失”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/39c45258-b34f-44e3-93d1-a5fc467c5c1d_334b1da9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;对 2021 年被处决的中国华融前董事长赖小民提出的证据包括在他家中发现的成捆现金。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“综合考虑这些[因素]，[法院]裁定[白]不应当从轻处罚。判决书称：“因此，判处死刑。”&lt;/p>;&lt;p>;华融地产原董事长王平华、华融投资董事长秦岭等四名华融高管正在候审。&lt; /p>;&lt;p>;华融国际控股原副总经理郭金童和华融贵阳置业原副总经理赵子春也将因腐败指控出庭。&lt;/p>;&lt; p>;一位不愿透露姓名的北京刑事律师表示，他预计白会以先例为由提出上诉，并列举了被告因类似罪行而获得较轻刑罚的案例。&lt;/p>;&lt;p>;前张忠胜中国北部山西省吕梁市副市长因受贿 11.7 亿元人民币（1.61 亿美元）于 2018 年 3 月被判处死刑，缓刑两年，并于 2021 年 10 月上诉后改判为无期徒刑。&lt;/p >;&lt;p>;中国最高腐败监督机构中央纪律检查委员会（中纪委）今年发起了对金融领域的全面打击，以响应习近平关于使中国成为“金融超级大国”并遏制风险的号召。&lt;/p>; &lt;p>;根据《南华早报》的统计，自 1 月份以来，中纪委已拘留了 30 多名中国国家监管机构、银行家和高级金融高管，以响应习近平集中精力打击该行业的命令。&lt;/p>; &lt;p>;习近平在 1 月份中纪委第三次全体会议上的讲话中，对“金融乱象、腐败现象频发，金融监管和治理能力薄弱”等“突出问题”提出警告。&lt;/p>;&lt;p>;应该习近平表示，要“毫不留情”地根除“严重复杂”的腐败和欺诈问题。&lt;/p>;&lt;p>;同样在一月份，习近平制定了中国成为金融超级大国的路线图，重点是强调化解金融风险任务更加紧迫。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Hong Kong Cyberport chairman wanted by Vietnam over financial fraud case has not been reappointed to city leader John Lee’s think tank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264495/former-hong-kong-cyberport-chairman-wanted-vietnam-over-financial-fraud-case-has-not-been?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 11:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/d018110e-b8f3-419a-9989-bd9e751dca65_bd3ce974.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李家祥于2016年至2022年期间担任数码港主席。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被越南当局通缉的香港数码港前主席尚未被重新任命为市领导智囊团成员。&lt;/p>;&lt;p>;Lee George林郑月娥在香港行政长官李家超于 2023 年 5 月设立的行政长官政策组专家小组任职一年后，并未出现在周二宣布的行政长官政策组专家小组任命名单上。&lt;/p>;&lt;p>;越南当局早些时候指控林郑月娥参与该国最大的金融欺诈案。该案的核心是房地产大亨张美兰，他因利用数百家幽灵公司从一家银行掠夺超过 125 亿美元而被判处死刑。&lt;/p>;&lt;p>;该欺诈案还涉及贪污、贿赂和据越南法院称，该行为违反了银行业监管规定。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月，该国政府对西贡商业银行 (SCB) 前董事会成员林郑月娥发出逮捕令，指控其“滥用职权”积极协助张美兰贪污渣打银行资金”。&lt;/p>;&lt;p>;林此前告诉《华盛顿邮报》，这些指控毫无根据，他将联系该国当局澄清此事。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚林郑月娥不再续任香港领导人智囊团成员的决定是否与这些指控有关。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥于2016年至2022年期间担任数码港主席，并曾担任香港第一家卫星制造商的副主席&lt;/p>;&lt;p>;根据市政府最新公告，54名顾问委员会成员续任。新增五名成员：香港交易及结算所董事总经理巴树松教授、 Bonnie Chan 胡德志，Complex China 首席执行官； Jonathan Zhu Jia，贝恩资本合伙人兼亚洲私募股权联席主管；立法委员唐飞； &lt;/p>;&lt;p>;所有代表均已被任命，任期一年，从周四开始。&lt;/p>;&lt;p>;该小组，由黄元山领导的委员会的成立是为了向行政长官提供建议，以提高香港的社会经济地位，使其与国家发展保持一致。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong director of documentary on 2019 protests hits out at ‘self-censorship’ after cinema chain scraps romance drama rescreening]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264489/hong-kong-director-documentary-2019-protests-hits-out-self-censorship-after-cinema-chain-scraps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 10:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/9653bcb3-6e0a-46c9-ada2-acae91a79b04_a588bc66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;导演 Kiwi Chow 没有在任何营销材料中使用他重映期间，他没有被邀请在会议上向观众讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位因其有关2019年反政府抗议的争议纪录片而闻名的香港导演猛烈抨击了香港的“自我审查”，呼吁一家电影院线的决定突然取消重映他的一部影片《荒唐》。&lt;/p>;&lt;p>;MCL影院周二下午宣布取消2019年上映的爱情剧《周冠威的周冠威》在尖沙咀的特别放映。沙咀分店。该公司为原定于 6 月 15 日和 28 日举行的两场放映提供了退款，但没有说明此举的任何原因。&lt;/p>;&lt;p>;周表示，他从电影发行商那里得知，重映是一个令人惊喜的惊喜&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他相信最初决定放映该影片是出于商业原因，并怀疑这与演员刘镇谦的人气回升有关，刘镇谦也出演了最近的大片《暮光之城》。 &lt;/p>;&lt;p>;刘在《梦外》中的表演为他赢得了赞誉并获得多项奖项。&lt;/p>;&lt;p>;该片成为香港 2020 年票房最高的国产电影。 Covid-19大流行的爆发。&lt;/p>;&lt;p>;但Chow表示，他周二早上从发行商处得知，MCL已取消重新筛选，但没有提供任何理由。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他遇到过自从他在 2021 年发布关于 2019 年社会动荡的纪录片《我们时代的革命》以来，近年来类似情况屡见不鲜。这部电影在国际上上映，但不在本地上映。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到最近的取消时，周表示，他没有被邀请参加任何映后分享会，营销材料中也没有使用他的名字，并补充说他相信连锁店&lt;/p>;&lt;p>;“这很荒谬，他们甚至害怕这样一部爱情片，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这背后是一种悲伤——香港可以实行如此程度的自我审查。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/29/8a269113-178f-4f33-b831-9f4d27d89993_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《超越梦想》(2019) 的剧照，在Covid-19大流行爆发期间，该片成为2020年香港票房最高的本土电影。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，他觉得未来的路会非常艰难。&lt;/p>;&lt;p>;MCL拒绝进一步置评。&lt;/p>;&lt;p >;周先生出售了他关于抗议运动的纪录片的版权，然后该纪录片在 2021 年戛纳电影节上惊喜放映。&lt;/p>;&lt;p>;他当时表示，他将避免在香港放映该纪录片，以防止该片在香港放映。在北京实施的国家安全法之后，他认为这对他的团队、受访者和电影院经营者的安全构成了潜在的风险。&lt;/p>;&lt;p>;这部电影在家乡温哥华的大量放映全部售空。 2022年，为广大香港出生的居民带来精彩的故事。该片还荣获台湾金马奖最佳纪录片奖。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s waste woes can’t wait for next charging scheme attempt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3264290/hong-kongs-waste-woes-cant-wait-next-charging-scheme-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/6195c623-2229-4a0d-814f-03502b8eecea_5b454666.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;香港的都市固体废物处理问题由来已久，不会很快消失。经过几十年的拖延和关注不足，这座城市已经到了紧要关头。决定性的解决方案再一次被回避，问题仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;十年前，我与综合废物管理行动小组中的相关人士和知识渊博的人士一起工作。我们分析了政府在2013年资源可持续利用蓝图中提出的建议，得出的结论是，依靠一个大型焚烧炉和垃圾减量无法达到目标。&lt;/p>;&lt;p>;小组提出了B计划。首先，它强调主要目标应该是将进入垃圾填埋场或焚化炉的废物量降至最低，从而减少扩大城市垃圾填埋场的需要。&lt;/p>;&lt;p>;其次，四个区域性填埋场（不需要开垦）应该采用完全综合的废物管理设施。第三，所有城市垃圾在进入垃圾发电厂或垃圾填埋场之前都应通过高容量的机械垃圾分类厂进行处理。&lt;/p>;&lt;p>;最后，作为最后的手段，小型垃圾发电厂– 应在其中一些场地内提供焚烧炉或气化厂，以减少进入垃圾填埋场的城市垃圾数量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府蓝图的主要问题是还取决于减少进入垃圾填埋场的废物。根据该蓝图的预测，到2022年，垃圾回收将占55%，焚烧占23%，填埋处理仅占22%。该市尚未实现这些目标。&lt;/p>;&lt;p>;该小组向立法会和城市规划委员会提交了 B 计划，但政府的 A 计划似乎在官僚程序中根深蒂固，任何替代方案都无法实现。根本没有考虑。&lt;/p>;&lt;p>;废物收费计划尚未实施，废物水平也没有减少。回收情况正在改善，但远未达到预期水平。焚烧厂尚未完工，预计最快明年才能投入使用。每天只会处理3,000吨废物，但到2022年，每天将有超过11,000吨废物被送往堆填区。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，政府向立法会告知，屯区堆填区的剩余容量门和打鼓岭将在2026年耗尽。现在情况危急，任何关于垃圾收费的讨论都必须在时间已经耗尽的背景下进行。迄今为止，所有努力均未见成效，本届政府面临着一些艰难的决定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;5月27日，政府就废物收费计划试验向立法会提供意见四月运行。此次试点主要针对对实施关注度较高的群体和场所类型。换句话说，他们没有选择容易的，而是选择了可能有问题的。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府的数据，该计划对购物中心扔出的垃圾量几乎没有影响。和大多数住宅楼，而餐馆、疗养院和政府场所则减少了 10% 至 20%。餐馆和政府大楼大多完全遵守使用指定袋子的要求，而购物中心的这一比例约为 70%，家庭的比例在 20% 至 50% 之间。&lt;/p>;&lt;p>;这些报告的减少率表明，在以下方面取得了一些积极成果：困难的背景。总体减少量足以证明推进废物收费提案是合理的，尽管应用时可能具有一定的敏感性。超过一半的家庭使用指定垃圾袋，这一点意义重大。&lt;/p>;&lt;p>;自 2005 年政策出台以来，政府就非常重视垃圾收费计划的成功实施。要求社区接受适应该计划并改变其行为的必要性。公众提出的投诉是可以预料的——例如涉及的额外时间和成本以及人们不确定该计划如何运作——以及所需的所有行为改变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/c290e07b-a6b1-4a70-945e-fe662bb8f60d_671e2485.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月26日，新蒲岗新光宴会厅的工作人员使用香港城市垃圾收费计划指定的袋子。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;“用户付费”原则对于废物处理来说是公平的，特别是因为整个社区都面临着不必要的废物产生的成本。为了减少产生的废物，所涉及的成本和时间是必要的。这一过程是“减少、再利用和回收”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;垃圾收费计划即将到来，加上政府正在扩大 Green@Community 回收商店和收集点网络，增加了回收垃圾的途径。人们回收。这些商店为人们回收提供激励，同时获得适度的奖励。在线社区也让人们更容易赠送或交换不需要的物品，而不是把它们送到垃圾填埋场。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管取得了这些进展，香港政府周一宣布，垃圾收费计划将8月1日起将被搁置，而不是全面实施。同时，政府将在6月至11月期间开始每月向公屋住户派发垃圾袋，这将产生相反的收费效果，意味着用户不可以使用垃圾袋。不幸的是，现在没有真正的替代方案来阻止大量废物运往香港的垃圾填埋场。仍必须尽快实行垃圾收费，以开始减少进入垃圾填埋场的垃圾。 2026 年，当我们的垃圾填埋场已满时，会发生什么？&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，我们必须认真重新思考如何增加回收设施的可用性。香港必须考虑在其他地方使用高容量机械分类和回收。也许 2013 年的 B 计划仍然是可行的方法。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are Western travellers avoiding Hong Kong over fears of ‘political dangers’? City’s tourism drive faces many hurdles: experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264479/are-western-travellers-avoiding-hong-kong-over-fears-political-dangers-citys-tourism-drive-faces?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/1048e805-17c1-44c2-9865-7acd253f1d51_9e220440.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;今年早些时候，美国人凯拉·卢卡斯 (Kayla Lukas) 和亚伦·卢卡斯 (Aaron Lukas) 离开加利福尼亚州的家，前往全球各地进行为期 9 个月的背包旅行。&lt;/p>;&lt;p>;冒险两个月后，这对 31 岁的已婚夫妇去了印度尼西亚、新加坡、马来西亚和泰国。他们五月下旬前往欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;香港和中国大陆没有列入他们的旅行计划。&lt;/p>;&lt;p>;护士Kayla表示，香港的历史很吸引人，他们希望有一天想去参观，但他们现在对去那里有点紧张。&lt;/p>;&lt;p>;“政治局势让我们有点担心，”她说。 “许多美国人担心中国并不总是最安全或最容易旅行的。&lt;/p>;&lt;p>;“显然香港与中国大陆有很大不同，但仍然存在一些保留。”&lt;/p>;&lt; p>;香港当局在调整城市旅游策略的过程中必须应对游客形象的变化，尤其是高消费内地游客的下降。&lt;/p>;&lt;p>;北美和欧洲游客已自去年取消 Covid-19 大流行限制以来，这种情况恢复缓慢，专家认为原因可能与香港在政治和国际关系方面的形象有关。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游发展局数据显示，有 594,752 名游客去年，来自美国的游客数量约为 2019 年游客数量的一半。&lt;/p>;&lt;p>;对于欧洲游客，包括来自法国、德国和荷兰的游客，返回游客数量仅为 2019 年的一半。来自英国的游客情况更糟，只有五分之二的游客到访。&lt;/p>;&lt;p>;今年前三个月的情况稍好一些，来自美国的游客数量徘徊在 2019 年游客数量的 50% 至 70% 之间旅游局执行董事郑定逸表示，表现不佳主要是由于当地货币与美元挂钩，导致旅游成本更高。 &lt;/p>;&lt;p>;业内人士也认为，长途旅客回程时间较长是正常现象，因为行程需要额外规划。&lt;/p>;&lt;p >;但这样的解释与新加坡的经验并不相符，新加坡的物价与香港一样昂贵，距离欧洲和北美也同样遥远。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美元坚挺，但这个城市国家已经自夸十足了。今年前三个月，来自同一市场的游客数量有所回升，其中一些甚至超过了大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;因此，如果距离和价格对新加坡来说都不是问题，那么还有什么可以让欧洲、英国和北美游客离开香港？&lt;/p>;&lt;p>;“有几个因素，”香港上海大酒店有限公司首席执行官郭景文说，该公司经营尖沙咀地标性半岛酒店。 “海外媒体对香港进行了一些负面报道，导致人们缺乏信心。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/29/3d5eda0e-cd72-4f12-9f45-0f0966a00a82_3c0df852.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客参观山顶一睹香港标志性的天际线。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;半岛2024年第一季度入住率较去年同期上升7个百分点，达46%，但这已经是很多了低于 2019 年前三个月 70% 的入住率。&lt;/p>;&lt;p>;郭表示，他认为香港人需要采取更多措施来宣传他们的城市，如果香港希望吸引更远的游客回来。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;例如，他说，当地人有必要提醒游客，香港犯罪率低，游览安全。&lt;/p>;&lt;p>;酒店方面派出了一个代表团与国泰航空和其他豪华旅游品牌合作的美国高级旅行社。&lt;/p>;&lt;p>;这个由 26 人组成的团队管理着超过 10,000 名旅行顾问，接受了为期五天的培训与香港旅游局合作的旅行是他们计划的亮点，包括参观M+和故宫博物院，以及远足和游艇出游。&lt;/p>;&lt;p>;郭表示，他希望这将为酒店带来更多业务。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在北京于 2020 年实施国家安全法以及香港最近通过国内国家安全法案后，多个西方国家发出了旅行警告，香港的魅力攻势任务艰巨。 &lt;/p>;&lt;p>;美国发布“2级”旅游警示，建议美国人前往香港“更加谨慎”。它发布了“3级”警报，告诉公民“重新考虑”前往中国大陆和澳门的旅行。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大的旅行咨询网站告诉加拿大人在访问香港时要“高度谨慎”，“因为即使在机场过境，也存在任意执行当地法律的风险。&lt;/p>;&lt;p>;英国警告其公民：“根据 2020 年国家安全法，你可能会因某些罪行而被拘留或遣送回中国大陆。该法律可以进行广泛的解释，有些罪行最高可判处终身监禁。”&lt;/p>;&lt;p>;娱乐业大亨、香港政府旅游顾问盛智文 (Allan Zeman) 对这些警告嗤之以鼻，称他经常收到这样的警告。海外朋友打来电话问他：“你还好吗？你为什么还在那里？”&lt;/p>;&lt;p>;他对他们的回应？ “真的，这比你在自己国家的地方安全得多，因为今天很多西方国家都不安全。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/3d7bd061-5e39-4f4f-b892-efa363b8ba4b_19653e85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;一位商界领袖表示，香港陷入了西方和北京之间的地缘政治紧张局势，并且对香港的“一个国家，两种制度”的治理原则缺乏了解。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;盛智文表示，世界各地的人们对香港仍然存在“误解”，需要时间通过口耳相传来纠正。&lt;/p>; &lt;p>;“眼见为实”，他说，游客必须回家分享他们的积极经历。&lt;/p>;&lt;p>;他说，香港陷入了西方和北京之间的地缘政治紧张局势，缺乏经济学家李少波表示，香港也可能正在经历疫情期间一些办事处撤离香港的影响。香港中文大学学者指出，香港严格的零新冠政策是企业失去信心的主要原因。有些人还选择将部分业务转移到网上。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为政府在处理新冠疫情方面犯了一些错误，”他回忆起自己两年前前往曼谷时的经历。&lt;/p>; >;&lt;p>;由于政府政策导致航班取消，他无法返回香港，最终前往新加坡搭乘另一趟航班回国。&lt;/p>;&lt;p>;他说，许多商务旅客都记得他们的艰难时光疫情期间，他们在香港工作，更愿意在他们认为更稳定的其他地点开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;“要从这样的错误中扭转过来并不容易，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;李说新加坡可能受益于商务旅客带来的额外现金，因为他们倾向于在公司开支上花费更多，而香港则有更多休闲游客可能选择低成本航空公司和廉价酒店。&lt;/p>;&lt; p>;根据旅游发展局的数据，去年过夜商务旅客在香港旅行期间平均每人花费 9,301 港元（1,191 美元），而过夜休闲旅客则花费 6,939 港元。&lt;/p>;&lt;p>;资深立法会议员杰弗里 (Jeffrey)政府最高咨询机构行政会议非官方成员、香港总商会委员会成员林建锋表示对企业最终会回归充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;“我们坚持与新加坡相比，我们有一个巨大的优势，那就是我们进入大湾区乃至整个中国大陆的通道，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些公司仍然希望通过我们进入中国市场，并且政府正在为他们来这里或回来提供很多激励措施。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，随着北部大都市的发展，政府正在靠近边境的地方建设一个新技术和商业中心有了深圳，更多的公司将开始回归这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他还从搬到新加坡的人那里听说，这个城市国家已经变得“非常昂贵”，留下来的吸引力也降低了.&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的一些人的孩子还剩一个学期要上学，或者有其他事情需要解决……但我知道他们中的许多人从未想过离开，并且非常渴望回来，”林说.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/d8947646-8c0a-40b4-b337 -849b45b0a277_7ea44599.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些专家指出，尽管新加坡货币坚挺，但它仍设法恢复了游客数量。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》采访的所有专家都一致认为，航班运力吸引了来自香港的长途游客，现在，所有人的目光都集中在香港的旗舰航空公司上，国泰航空。泽曼说：“不幸的是，在新冠疫情期间，他们决定解雇大约 40% 的飞行员。”他补充说，考虑到香港的严酷环境，这可能并不完全是国泰航空的错。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然国泰航空正在努力恢复失去的人力，但航班的缺乏意味着与新加坡航空和其他航空公司相比，机票价格仍然“非常高”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于人们来说， “从北美出来，非常贵……夫妻和两个孩子要花很多钱。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉航空业的消息人士称，一些北美航空公司的直飞航班频率由于乌克兰与俄罗斯的战争仍在继续，尚未恢复到疫情前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;为了吸引更多游客，政府于 5 月宣布下半年将举办 100 多项大型活动，希望他们能帮助全年吸引 170 万游客。&lt;/p>;&lt;p>;40 多岁的伦敦建筑师卡尔·詹森 (Karl Jensen) 今年早些时候来香港参加朋友的婚礼，他说：“这座城市已经抵达机场后，我感受到了一种不可否认的能量。&lt;/p>;&lt;p>;“在我旅行之前，很多朋友，甚至是来自香港的朋友，都警告我要为‘危险’做好准备，但是我不认为这是什么大问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为正是这个过渡时期，没有什么是明确的，这让人们感到害怕。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anger as China couple let daughter urinate near Thai palace, follows case of ‘Chinese tourists, please keep clean’ sign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262746/anger-china-couple-let-daughter-urinate-near-thai-palace-follows-case-chinese-tourists-please-keep?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/3b2aac34-2098-4018-91bf-aa17010fb02a_8c373120.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对来自中国的夫妇允许他们的女儿在圣地附近小便泰国的网站引发了人们对大陆游客海外行为的愤怒和争论。图片：南华早报composite/Shutterstock/QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一张两名游客允许自己的孩子在泰国一处圣地附近的小路上小便的照片引发了网上争论。&lt;/p>; &lt;p>;Chakri Maha Prasat 王座大厅是曼谷皇家大皇宫的一部分，曾是泰国皇室的住所，现在经常用于举行仪式和国家活动。&lt;/p>;&lt;p>;它是其中之一该国最受欢迎和最重要的旅游景点。&lt;/p>;&lt;p>;这张图片在抖音、Facebook 和 TikTok 上疯传，图片显示一个大约四五岁的小女孩蹲在一个&lt;/p>;&lt;p>;她的父母紧紧地站在她身后，父亲背着一个带有中国智能手机品牌小米标志的背包。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/aaf66372-af0a-4aa6-9098-e929f757088d_ab6b1167.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小女孩在宫殿内大小便时，在父母的注视下。图片来源：Siambird&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据泰国晨报TV3报道，摄影师认为这家人来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;“这确实是这个国家的本质。我去那里的时候看到了。让孩子像狗一样在路边撒尿”。&lt;/p>;&lt;p>;5月8日，新上任的旅游和体育部长Sermsak Pongpanit形容所发生的事情“不恰当”。&lt; /p>;&lt;p>;此前，一名24岁的当地男子因在曼谷玉佛寺墙壁上喷漆而被捕。他后来被指控犯有两项罪行。&lt;/p>;&lt;p>;其中一项罪行是违反《清洁法》，最高可判处一个月监禁和/或罚款 10,000 泰铢（270 美元）。另一项是根据《古代古迹法》，该法可判处最高七年的监禁和/或最高 700,000 泰铢（19,000 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;一位在线观察者表示，该家庭的行为可能会导致也将受到泰国刑法第 112 条的惩罚，该条规定，任何被定罪侮辱君主制的人都可能被判处 3 至 15 年监禁。泰国寺庙厕所。&lt;/p>;&lt;p>;标牌上用泰文和英文写着：“请保持清洁”，但中文版写着：“中国游客，请保持清洁”。&lt;/p>;&lt;p>;一些网上观察者认为这是歧视性的，而另一些人则表示理解具体措辞的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个中国人，我也鄙视我们一些不冲厕所、随地吐痰、说话的游客。”大声喧哗，到处乱扔垃圾。”一位说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15 /2b63eaac-35d7-4ec6-b377-942340e16bf9_4c729ae0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小便争议是在早前针对敦促中国游客的标牌引发的“种族主义”争议之后发生的。保持物品清洁。图片来源：8world.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国游客在国外因行为粗俗而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;3月中旬，发生了一起中国游客被打伤的事件。在大英博物馆用旧水瓶换新的纪念品水瓶，在中国社交媒体上引起了一些人的反感。&lt;/p>;&lt;p>;中国游客也被指控在泰国旅游景点踢古钟听声音，吐口水据泰国新闻媒体2015年报道，中国外交部多次发布通知，提醒公民出境旅游注意礼仪。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>