<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong activist Nathan Law’s mother evicted from public sector housing over rent arrears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266823/hong-kong-activist-nathan-laws-mother-evicted-public-sector-housing-over-rent-arrears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/16/c25e34ce-e903-4f98-b297-821e7dff42f4_822ff053.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东涌鸟瞰图（左），活动家弥敦道罗的母亲因拖欠房租而被驱逐。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港房屋当局因拖欠租金，将通缉活动人士罗冠聪的母亲从东涌公营单位驱逐。&lt;/p>;&lt;p>;房屋署周日告诉《华盛顿邮报》，三个月前已发出终止租约的信函。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我们的记录，租户拖欠租金并违反租赁协议……我们已收回该单位部门发言人表示：“部门已对收回的单位进行了装修，然后才分配给新租户。”&lt;/p>;&lt;p>;公租房住户如果发现他们通过转租滥用租约，也可能被驱逐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/16/583e0c25-d337-4f21-901f-b030c1b12828_d802c2f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港激进分子罗冠聪的通缉海报尖沙咀警署外悬赏100万元追缉其人头 摄影：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;利用公营房屋进行非法活动或虚假申报入息及资产亦属违法行为驱逐的理由。&lt;/p>;&lt;p>;居住在英国的罗和其他五名反对派人士被香港警方通缉。&lt;/p>;&lt;p>;他是去年 7 月被针对的八名反对派人士之一，涉案金额达 100 万港元（因涉嫌违反国家安全罪而悬赏 128,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强上周援引香港国家安全法授予的权力（该法于 3 月份生效），取消悬赏他们的护照。&lt;/p>;&lt;p>;他还警告说，政府可以起诉通过任何筹款平台资助六名因国家安全罪名被通缉的活动人士的人。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian writer’s sentence upheld ahead of China premier’s visit, supporters say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3266824/australian-writers-sentence-upheld-ahead-china-premiers-visit-supporters-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/16/d874d8a9-3a74-485a-a4a7-166846a429a1_8d891e90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者举着标语牌，要求释放作家兼商人杨恒均三月，堪培拉议会大厦外的一次集会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京高级人民法院维持了澳大利亚作家杨恒均死刑缓期执行的判决，并在中国总理李强抵达澳大利亚两周前向澳大利亚官员转达了该决定，他的支持者周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞将于周一在堪培拉会见李克强，李克强是七年来首次访问澳大利亚的中国总理。阿尔巴尼斯上周表示，他将向中国排名第二的官员提出杨的案件。&lt;/p>;&lt;p>;杨是一位亲民主博主和间谍小说家，是出生在中国的澳大利亚公民，在他出生之前曾在纽约工作。 2019 年在广州机场被捕。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，北京一家法院以间谍罪名判处杨某死刑缓期执行，澳大利亚政府称其“令人痛心”。此案给北京和堪培拉之间多年来关系紧张之后近期双边关系的反弹蒙上了阴影。杨否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/16/8331df26- b04e-4181-b33f-60eedca2a1f0_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杨恒均和妻子袁晓亮。资料图片：冯崇义来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨的支持者在周日晚间的一份声明中表示，北京高级人民法院已复核并维持下级法院的判决。澳大利亚外交官于 5 月 30 日获悉，并于上周被拒绝领事探访，杨在国家安全拘留中心关押五年后被转移到永久监狱。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最紧迫的担忧是杨的声明称，“医疗状况仍然严重且未得到解决”。&lt;/p>;&lt;p>;“出于这些原因，我们敦促阿尔巴内塞总理利用与李强总理的会面直接要求杨保外就医或以其他方式转移到澳大利亚安全”。&lt;/p>;&lt;p>;杨居住在澳大利亚的两个儿子此前曾要求阿尔巴尼斯以健康为由寻求释放他们的父亲。杨去年被告知，他的肾脏上有一个 10 厘米（4 英寸）的囊肿，可能需要手术，并且有时无法行走。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长黄英贤周日告诉 ABC 电视台，澳大利亚“我们将尽我们所能继续为杨医生辩护，我们将继续为杨医生辩护，包括寻求适当的医疗治疗”。&lt;/p>;&lt;p>;中国的死刑缓期执行使被告可以缓期两年执行死刑执行后自动转为无期徒刑，或更罕见的是有期徒刑。此人自始至终都在监狱中。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部此前曾表示，杨的案件遵循了所有程序。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs seizes erectile dysfunction pills and other drugs worth HK$80 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266822/hong-kong-customs-seizes-erectile-dysfunction-pills-and-other-drugs-worth-hk80-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 21:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/16/5f6005b5-4482-404c-9​​a0c-1f79a5cf4761_480ebfd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大部分检获的毒品都是来自印度的仿制药，其生产和销售没有品牌名称。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关在打击两个被控走私的犯罪集团中，查获了价值 8,000 万港元（1,020 万美元）的勃起功能障碍药、精神药物和兽药，并逮捕了四名嫌疑人。邮寄产品至60多个国家。&lt;/p>;&lt;p>;海关集团犯罪调查局高级调查员洪彦表示，周日，海关人员突击搜查了两个包装和储存中心，一个位于梅窝，另一个位于新埔他们在 Kong 发现了 140 万粒受管制药物。&lt;/p>;&lt;p>;其中一半药物是勃起功能障碍药物，其他药物包括抗抑郁药、精神药物、止痛药和兽药。&lt;/p>;&lt;p>;大多数是勃起功能障碍药物。被发现为来自印度的仿制药，在原药专利保护期满后以无品牌名称生产和销售。&lt;/p>;&lt;p>;该批药品估价8,000万港元。&lt;/p>; &lt;p>;洪表示，进口仿制药的成本约为原研药的五分之一，但这些集团可能以原研药的价格出售它们。&lt;/p>;&lt;p>;调查于上个月开始，当时海关在6月3日突击搜查用作配送中心的梅窝村公寓，拘捕两名年龄分别为43岁和53岁的女子，查获涉嫌走私进入该市的 60 万粒药丸。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/16 /c97b5124-fe95-4363-b14d-6b5889346752_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据称这些药丸是从香港基地邮寄到世界各地的。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，警方在新蒲岗一栋工业大厦再次突击搜查，拘捕另外两名女子，并没收80万颗药丸。&lt;/p>;&lt;洪表示，这两个犯罪团伙可能属于同一个更大的组织，因为他们的方法相似，包括租用公寓来储存和分发毒品，以及雇用外国妇女包装毒品，然后通过香港各地的邮局邮寄到海外。&lt; /p>;&lt;p>;海关表示，相信该集团运作时间不足三个月，并没有走私货物进入本地市场。&lt;/p>;&lt;p>;该团伙年龄介乎38至54岁，包括一名当地妇女和三名来自俄罗斯或菲律宾的妇女。&lt;/p>;&lt;p>;她们因试图出口未列明货物并持有毒物清单第 1 部分所列毒物而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;其中两名被捕妇女已获保释，等待正在进行的调查。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine summit paves way for peace talks with Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266821/ukraine-summit-paves-way-peace-talks-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/16/2e619dcb-2a3c-424c-9e6a-a8585d2acb79_874bf36b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中部布尔根施托克度假村和平峰会期间的全体会议瑞士周日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;数十个国家在乌克兰举行具有里程碑意义的和平问题国际峰会，周日同意基辅应与俄罗斯就结束战争进行对话，同时大力支持乌克兰的独立和独立。领土完整。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯入侵两年多后，来自 90 多个国家的领导人和高级官员在瑞士山腰度假胜地度过了周末，举行了为期两天的峰会，致力于解决自世界大战以来最大的欧洲冲突第二次世界大战。&lt;/p>;&lt;p>;最终公报指出，“我们相信，实现和平需要各方的参与和对话”，该公报得到了参加在俯瞰湖的布尔根施托克建筑群举行的峰会的绝大多数国家的支持卢塞恩。&lt;/p>;&lt;p>;该文件还重申了对“包括乌克兰在内的所有国家的领土完整”的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;该宣言还敦促全面交换战俘并归还战俘。被驱逐出境的儿童。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/16/84aa9d50-27a6-426f -9650-9e0b60399842_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，乌克兰顿涅茨克地区托列茨克镇的公寓楼在持续的炮击中被毁。照片：乌克兰第24机械化旅，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但并非所有与会者都支持该文件，印度、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国也不在支持名单之列。峰会屏幕上显示了各州的情况。&lt;/p>;&lt;p>;周六，世界领导人齐聚一堂表示支持后，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，希望围绕一项结束战争的提案获得国际社会的一致同意，他最终可能会向该提案提出一项结束战争的建议。莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;周日的峰会重点讨论了粮食安全、避免核灾难以及遣返被俄罗斯驱逐的儿童，各国概述了结束战争的基础。&lt;/p>;&lt;p>;这次峰会受到了冷落。俄罗斯及其盟友中国的出现，正值乌克兰在战场上苦苦挣扎，兵力和火力均处于劣势。&lt;/p>;&lt;p>;周五，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京要求基辅有效投降，作为和谈的基础。 &lt;/p>;&lt;p>;普京要求乌克兰从该国南部和东部撤军的呼吁在峰会上被广泛驳回。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但克里姆林宫周日坚称乌克兰克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）表示，“当前的前线局势动态清楚地向我们表明，乌克兰人的情况正在继续恶化”。说。&lt;/p>;&lt;p>;“一个将国家利益置于自己和主人利益之上的政客很可能会考虑这样的提议。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯周日声称其军队占领了乌克兰南部的扎格林村，继续在前线取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;布尔根斯托克会谈围绕泽连斯基 2022 年底提出的 10 点和平计划与联合国关于战争在广泛支持下结束。&lt;/p>;&lt;p>;严格的职权范围是为了通过坚定地坚持国际法和联合国宪章涵盖的主题来获得最广泛的支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/16/084714c0-17f1-4d20-9dba-f3e5ce94618d_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）瑞士联邦委员伊格纳齐奥·卡西斯、​​乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基、美国副总统卡马拉·哈里斯和奥地利总理卡尔·内哈默在峰会开幕全体会议上周六。照片：Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，各国分成三个工作组，分别讨论核安全和安保、人道主义问题以及粮食安全和黑海航行自由。 &lt;/p>;&lt;p>;关于人道主义方面的会议重点讨论了战俘、民事拘留者、被拘留者和失踪人员命运等问题。&lt;/p>;&lt;p>;会议还讨论了从被占乌克兰领土上带走的儿童的遣返问题&lt;/p>;&lt;p>;关于粮食安全的会谈审查了农业生产和出口的下滑，这在全球范围内产生了连锁反应，因为乌克兰在战前是世界粮仓之一。&lt;/p>;&lt;p>;会谈不仅关注军事行动对肥沃土地的破坏，还关注地雷和未爆弹药造成的持续风险。&lt;/p>;&lt;p>;对黑海船只的炮击增加了海上运输的成本。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;核安全小组研究了乌克兰核电站安全和安保的脆弱局势，特别是扎波罗热核电站，自四月中旬以来，该电站的所有反应堆均已关闭。&lt;/p>;&lt;p>;会谈致力于降低乌克兰核设施故障或攻击造成的事故风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/16/19c6ac7c-a68b-4131-8480-6abaae21682a_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周日，在瑞士卢塞恩附近的斯坦斯塔德举行的和平峰会全体会议期间。照片：路透社的泳池&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当公正和可持续的和平到来时，我们都将帮助乌克兰重建，”加拿大总理贾斯汀·特鲁多在最后讲话中表示来自受邀领导人的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“那些失去生命的人，那些被摧毁的家庭，他们将无法将他们带回来。这是战争最痛苦的后果：人类的苦难。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯的这场非法战争需要结束，”他说，同时承认“这并不容易”。&lt;/p>;&lt; p>;人们的注意力还转向了可能举行的第二次峰会，乌克兰希望在这次峰会上向俄罗斯提出一项国际商定的和平计划。&lt;/p>;&lt;p>;瑞士总统维奥拉·阿姆赫德在闭幕词中表示：“仍然有一个关键问题：俄罗斯如何以及何时参与这一进程？&lt;/p>;&lt;p>;“我们在你们的许多发言中都听到了这一点：持久的解决方案必须涉及双方，”她说，同时承认“前面的路很长”泽伦斯基没有透露他是否准备与普京直接谈判以结束冲突，尽管他过去曾排除与普京直接谈判的可能性。&lt;/p>;&lt;p >;“俄罗斯应该加入这一进程，因为俄罗斯应对这一称为战争的进程的启动负责，”格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利 (Salome Zourabichvili) 表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Oranges just the latest food hit by climate change. They won’t be the last]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3266766/oranges-just-latest-food-hit-climate-change-they-wont-be-last?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/16/e6b36023-927a-47d4-ae1d-59121ca6f27e_06cf9c59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月 31 日，一名男子在伯利恒出售橙汁。 全球橙色果汁价格已经比一年前接近一倍，而且还在不断上涨。照片：Ian Neubauer&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上的多头“多重危机”有大大小小的多种形式。在过去的一个月里，另一个症状出现了：想想橙汁和柑橘危机。&lt;/p>;&lt;p>;干旱、疾病和需求的结合——这三个 D 影响着世界上许多最重要的粮食作物，并引起了人们的关注。对粮食不安全的担忧——正在危及富裕世界最喜爱的早餐主食，以及温带世界漫长、黑暗的冬季中维生素 C 的重要来源。&lt;/p>;&lt;p>;致命真菌威胁着全球香蕉供应，气候变化挤压了香蕉的供应。咖啡价格和供应，人们正在寻找一系列早餐替代品。&lt;/p>;&lt;p>;当然，几个世纪以来，害虫和恶劣天气一直在与农民进行持续的斗争，攻击小麦、木薯、玉米和小麦等主食。棉布。早在 1800 年代，枯萎病就引发了爱尔兰马铃薯饥荒，根瘤蚜疫情则摧毁了欧洲许多葡萄园。如今，害虫每年毁坏世界上多达 20% 的农作物，每年造成的损失约为 2200 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;但是全球变暖和在变暖的星球上繁衍生息的害虫正在稳步恶化情况更糟。&lt;/p>;&lt;p>;巴西是世界上三分之一以上橙子的种植国，也是迄今为止最大的橙汁出口国（70%），专家警告称，橙子产量将大幅下降，橙子价格将大幅上涨。生长季。巴西橙子产量预计将比上一季减少 24%，为 20 世纪 80 年代以来的最小产量。全球橙汁价格——一年前已经接近两倍——正在不断上涨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“严重的短缺引发了人们对价格上涨的担忧，这将打击消费者并从根本上重塑橙汁的现状。英国《金融时报》上个月在一份报告中表示：“全球橙汁行业面临着巨大的挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;全球柑橘作物一直不稳定，受到洪水、干旱和飓风的影响。例如，佛罗里达州的柑橘经济曾经是世界上最大的，二十年来一直在下滑，从大约2.4亿箱橙子减少到现在的只有1700万箱。但最近的下降似乎更具系统性，而不是周期性，而且似乎更难解决。&lt;/p>;&lt;p>;农民特别担心的是柑橘黄龙病，这是一种无法治愈的细菌性疾病，也称为“黄龙病”，因为柑橘黄龙病受感染植物上的叶子。&lt;/p>;&lt;p>;这个中文名字提醒人们，中国——就像很多东西一样——似乎是橙子和柑橘家族其他成员的诞生地。柑橘类水果在中国已有2000多年的种植历史，主要集中在浙江省东部的温州，有记录的柑橘类水果有27种。它们最终被带到伊朗和地中海，并从那里到世界其他地方。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/15/96dba03c-6e23-43c4-9885-7a8547aa6fa3_e3b27b77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农民将橘子装入1 月 31 日，香港大埔林村的一个花卉农场，农历新年前夕，卡车准备送货。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;考虑到花卉的寿命较长，黄龙病是一种由木虱或植物虱子携带的微小细菌，于 1943 年在中国首次被报道，这也许并不奇怪。受感染的树木会失去叶子，产生又苦又硬的畸形橙子，并最终死亡——目前尚无已知的治疗方法。据信它于 2005 年首次抵达佛罗里达州，并已传播到至少 33 个国家，感染了超过 1 亿棵树。&lt;/p>;&lt;p>;除了气候变化之外，黄龙病仅在过去五年就导致全球橙子砍伐。果汁产量增加 29%。除了澳大利亚之外，世界上没有任何地方能够幸免，无论如何，澳大利亚只是一个小供应商。&lt;/p>;&lt;p>;当橙农与细菌的传播和影响作斗争时，他们试图将橙汁与其他柑橘汁混合。不幸的是，黄龙病正在感染所有柑橘类作物——从柑橘、柠檬和酸橙到柚子和葡萄柚——因此必须寻求其他解决方案。制造商正在寻求通过将橙汁与苹果汁、梨汁甚至胡萝卜汁混合来弥补橙汁的产量损失。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一场危机，”国际果蔬汁协会主席 Kees Cools 表示。 ：“我们从未见过这样的事情，即使是在大冰冻和飓风期间也是如此。”他说，唯一的解决办法是把橘子树拔掉并重新种植，“农民不喜欢这样做”。新种植的橙树可能需要数年时间才能开始结果，这会造成许多农民无法承受的损失。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/15/c63d003f-0e56-4ccb-90eb-3d654b90e8ea_03415dfd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;橘子生长在2010 年 1 月 6 日，佛罗里达州冬季花园附近的一片小树林。那年佛罗里达州的大冰冻损坏了数百万农作物。照片：盖蒂图片社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然今天我们的早餐橙汁敲响了警钟，但威胁全球粮食安全的害虫和气候挑战清单几乎太长了，难以理解。 《福布斯》报道称，去年，由于全球变暖，葡萄酒产量降至30多年来的最低水平，这也导致秘鲁蓝莓出口和西班牙橄榄油出口减半，全球马铃薯产量大幅下降。&lt;/p >;&lt;p>;英国邱园皇家植物园在其网站上维护着一份听起来充满异国情调的世界顶级植物害虫清单：攻击棉花的棉铃虫和棉蚜、威胁番茄的二斑红蜘蛛和烟草粉虱、金刚背蛾捕食卷心菜，芋头毛虫破坏大豆和花生作物，红粉甲虫威胁小麦，绿桃蚜吃土豆和辣椒，秋粘虫吃玉米，褐飞虱破坏亚洲的水稻作物。 /p>;&lt;p>;这个清单太长了，这场战斗又如此永恒，有时很难想象全球变暖如何使我们农民面临的挑战变得更糟——但它肯定会的，而且橙汁不太可能成为最糟糕的选择。最糟糕或我们最后担心的事情。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China calls for Russia-Ukraine peace talks ‘as soon as possible’ after skipping Swiss summit that shunned Moscow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266809/china-calls-russia-ukraine-peace-talks-soon-possible-after-skipping-swiss-summit-shunned-moscow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/16/fe6913cf-053f-474f-96a3-2db9796d0293_938caaab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统泽连斯基表示，该活动将有助于向俄罗斯施压结束战争。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国呼吁俄罗斯和乌克兰“尽快”进行直接和谈，因为它避免了在瑞士举行的周末聚会，该聚会旨在提高国际社会对基辅立场的支持。&lt; /p>;&lt;p>;“中方呼吁冲突各方展现政治意愿，共同努力，尽快启动和谈，实现停火、停止军事行动”，中国常驻联合国副代表耿爽表示。周五向联合国安理会通报。&lt;/p>;&lt;p>;他是在瑞士度假胜地布尔根施托克举行乌克兰和平峰会前夕发表讲话的，俄罗斯没有被邀请参加这次活动，而且90个国家出席。&lt;/p>;&lt;p>;北京缺席了为期两天的会议，这次会议有90多个国家参加，重点是争取对乌克兰和平建议的支持，这引发了人们对中国在乌克兰问题上自称中立的质疑。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰邀请中国参加一月份的峰会，但北京上个月重申了与莫斯科“无限制”伙伴关系的承诺，并坚称任何和平进程都需要俄罗斯的参与。&lt;/p>; &lt;p>;耿爽的呼吁在很大程度上符合中国一年前公布的和平建议，该建议被俄罗斯称赞为乌克兰总统泽伦斯基计划的替代方案，但在很大程度上遭到了美国及其盟友的拒绝。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;在周五联合国关于向乌克兰提供武器问题的通报会上，耿爽捍卫了中国的“客观公正”，并指责美国“散布中国支持俄罗斯战争努力的谎言”。&lt;/p>; &lt;p>;“这是不可接受的......这是企图转移人们对冲突的注意力并制造分歧，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，中国“敦促美国停止以乌克兰问题为借口”抹黑中国并对中国企业实施单边制裁和无理打压”。&lt;/p>;&lt;p>;白宫国家安全顾问杰克·沙利文周六在峰会间隙表示，中国缺席可能是迫于俄罗斯压力和符合北京“为俄罗斯战争机器提供投入”的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他们不在这里是因为[弗拉基米尔]普京要求他们不要来，而他们答应了普京的要求，”沙利文告诉记者。瑞士山顶度假胜地。 “中国声称支持乌克兰的和平。展示这一点的一个好方法就是来到这里。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/16/6c90d49c-b20e-4e30-9a76-518bd14def60_2bd0dec5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国表示在战争中保持中立，但还重申与俄罗斯的“无限制”伙伴关系。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据瑞士政府称，90多个国家接受了参加为期两天的峰会的邀请。&lt;/p>;&lt;p>;法国、德国、日本、阿根廷、斐济、卡塔尔等 57 个国家的最高领导人出席了峰会，但美国总统乔·拜登在周五七国集团峰会后缺席了此次会议，派副总统卡马拉·哈里斯出席。&lt;/p >;&lt;p>;印度、南非、菲律宾、印度尼西亚、新加坡和泰国也派出了代表团，巴西作为观察员出席。&lt;/p>;&lt;p>;在七国集团中获得大力支持的泽连斯基对瑞士出席此次活动表示欢迎率，并表示这将是迫使俄罗斯结束侵略并确保和平的进程的开始。&lt;/p>;&lt;p>;“即使他们今天没有出席第一次峰会，我们也成功地[展示了]他在周六的会议开始时对记者表示：“全世界共同努力可以制止战争、建立和平。”本月早些时候，泽伦斯基指责中国“努力”帮助俄罗斯向小国施压，要求其跳过这一计划。 &lt;/p>;&lt;p>;但有多少国家会支持起草的最终宣言还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;奥地利总理卡尔·内哈默 (Karl Nehammer) 警告说，“如果没有亚洲部分地区，非洲和南美洲，我们将无法让俄罗斯联邦改变主意”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚历山大·加布耶夫 (Alexander Gabuev)，卡内基基金会俄罗斯欧亚中心主任国际和平组织在X（前推特）上发布消息称，北京方面并不期望此次活动产生明确结果。&lt;/p>;&lt;p>;“北京方面预计瑞士峰会的失败可能会给中国一个机会，让自己成为核心参与者华盛顿布鲁金斯学会中国问题专家瑞安·哈斯 (Ryan Hass) 在推特上表示，北京方面认为乌克兰冲突“远非一场外交努力”。双方都陷入了互相伤害的僵局，因此解决问题的时机还不成熟。他们不认为瑞士人是中立的。他们不会卷入莫斯科拒绝加入的谈判。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘No joy’: Gazans mark sombre Eid in shadow of war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266819/no-joy-gazans-mark-sombre-eid-shadow-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/16/ac702613-a93d-4e32-ba21-ad3812d7a337_fa5cb299.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在古尔邦节庭院里进行古尔邦晨祷周日，加沙城历史悠久的奥马里清真寺，穆斯林节日古尔邦节的开始。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在闷热的帐篷里和被炸毁的清真寺里，加沙人周日庆祝穆斯林节日古尔邦节的开始，没有像战争一样的欢呼声以色列和哈马斯之间的冲突仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;“没有任何欢乐。我们被剥夺了，”57 岁的流离失所妇女马拉基亚·萨勒曼 (Malakiya Salman) 说道，她现在住在加沙地带南部汗尤尼斯市的一个帐篷里。&lt;/p>;&lt;p>;加沙人与世界各地的穆斯林一样，通常会在这个节日宰羊——其阿拉伯名字的意思是“牺牲的盛宴”——并将肉分给有需要的人。&lt;/p>;&lt;p>;父母也会给孩子们送新衣服和钱以示庆祝。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但今年，以色列发动了八个多月的毁灭性战役，将加沙大部分地区夷为平地，被围困地区 240 万人大部分流离失所，并多次引发饥荒警告，开斋节对许多人来说是痛苦的一天.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/16/709ad38c-cdd2-44b2-b49f -070d270a1422_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;古尔邦节第一天，巴勒斯坦人在被以色列战机摧毁的房屋废墟上屠杀他们的牺牲品，周日，在加沙地带南部的汗尤尼斯市。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我希望世界能够向我们施加压力以结束战争，因为我们真的快要死了，我们的孩子已经破碎了，”萨尔曼说。&lt; /p>;&lt;p>;她的家人从遥远的南部城市拉法流离失所，拉法是哈马斯 10 月 7 日袭击以色列南部后最近爆发的战斗焦点。&lt;/p>;&lt;p>;军方周日早上宣布在拉法地区路线周围“战术性暂停军事活动”，以方便向加沙人运送急需的人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;自黎明以来，没有关于袭击或炮击的报道，但以色列军方强调了这一点” 是“加沙地带南部的敌对行动没有停止”。&lt;/p>;&lt;p>;战斗的短暂休息让信徒在节日期间获得了难得的平静时刻，这是为了纪念先知亚伯拉罕愿意在上帝赐予他的儿子之前牺牲他的儿子。改为羊。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/16/97ac13af-d7d6-4ade -a9f1-a85b8e97dc72_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，巴勒斯坦人在加沙地带南部汗尤尼斯镇参加古尔邦节祈祷。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多人聚集在加沙城历史悠久的奥马里清真寺的庭院里进行古尔邦节早晨祈祷，这座清真寺在以色列的轰炸中遭到严重破坏，碎石堆旁边是他们磨损的祈祷垫。&lt;/p>;&lt;p>;祈祷的声音传遍了城市一些被毁坏和废弃的街道。&lt;/p>;&lt;p>;“从今天早上开始，我们突然感到一种来自加沙城的 30 岁海瑟姆·古拉 (Haitham al-Ghura) 说：“很平静，没有枪声或爆炸……这很奇怪。”已经停滞了几个月。&lt;/p>;&lt;p>;在饱受战争蹂躏的领土的几个地区，特别是在加沙城，人们看到年轻男孩在路边商店里卖香水、乳液和其他物品，背景是成堆的废墟。建筑物和房屋。&lt;/p>;&lt;p>;许多小贩在加沙城的主要市场街道上出售家居用品时，都打着雨伞来遮挡烈日。但买家很少。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/16/3172541b- 79b2-4dbe-8601-7f89d3c429c5_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，开斋节前，人们在加沙城市场街道上的摊位上购买衣服-阿德哈，以色列和哈马斯之间持续不断的冲突。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对许多人来说，停止战斗永远无法挽回失去的东西。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯之后，有史以来最惨重的加沙战争开始了``根据以色列官方人物的统计，史无前例的10月7日袭击导致以色列1,194人死亡。根据哈马斯统治领土的卫生部的说法，平民。 &lt;/p>; &lt;p>;“这个开斋节完全不同，”她说，许多加沙人被迫度假而没有亲人在战争期间被杀或流离失所。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/16/16/36d7122f-9bc2-9bc2-4a2a-4a2a-aadb-948d3c4586.798ae21_798e21ed..jpg小样式=“颜色：＃999;”>;巴勒斯坦人参观其亲戚的坟墓，这些坟墓在墓地的持续战争中，在开斋节的第一天，在加沙地带中部的Deir al-Balah。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周日悲伤的家庭涌向墓地和其他临时埋葬地点，木板上标有坟墓。&lt;/p>; &lt;p>;“我在这里感到安慰”墓地上的哈利勒·迪克比亚（Khalil Diab Essbiah）说，即使在以色列无人驾驶飞机上嗡嗡作响，&lt;/p>; &lt;p>;即使在墓地上嗡嗡作响，墓地的游客也可以放心我们所处的死亡屠杀，而死亡也是如此。他说。 ” &lt;/p>; &lt;p>;“我们如何庆祝？”问女孩。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers told to safeguard against ‘flesh-eating’ bacteria infection when in Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3266671/hongkongers-told-safeguard-against-flesh-eating-bacteria-infection-when-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.16 20:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/14/5D6473E7-F439-4E1B-B7ED-431542B583AE_55F5E75A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”卫生官员说。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;传染病专家敦促向日本前往日本的香港人维持良好的个人卫生和适当的伤口护理，因为该国记录了创纪录的造成的潜在致命疾病的创纪录数量的最高数量通过“吃肉”细菌。&lt;/p>; &lt;p>;，但一位专家补充说，尽管细菌感染的数量飙升，但不需要过度担心或避免前往日本。&lt;/p>; &lt;p >;日本国家传染病研究所周二表示，今年迄今为止，链球菌有毒休克综合症发生了977例。&lt;/p>; &lt;p>;该数字超过了2023年记录的941例，这是最高的。自记录开始以来一年报告的病例数量。&lt;/p>; &lt;p>;感染“食肉”细菌链球菌为链球菌或A组链球菌感染，可导致轻度和常见的疾病，例如喉咙痛和皮肤感染例如，在极少数情况下，细菌会导致更严重甚至威胁生命的疾病。在链球菌毒性休克综合症的情况下，可能在短时间内出现严重症状，其特征是血压低，比正常心率快，呼吸迅速和表明器官衰竭的迹象。&lt;/p>; &lt;p>; Wilson Lam博士，副总裁Wilson Lam香港传染病学会在周五表示，这种细菌很常见，尽管他指出，一种新的菌株M1UK起源于英国，逐渐流向包括日本在内的亚洲，更具致病性。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;但他说目前不需要太担心。 “这并不意味着，如果您现在去日本，您肯定会感染相关细菌。&lt;/p>; &lt;p>;“事实并非如此，人们不必担心太多。” &lt; /p>; &lt;p>;，但Lam呼吁香港人在日本时保持高标准的个人卫生，包括洗手并在拥挤的地方戴着口罩，并适当照顾伤口以更好地保护自己免受感染。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;他补充说，针对上呼吸道感染（例如流感和covid-19）的疫苗也可以帮助预防病毒疾病，并降低由链球菌为链球菌感染引起的疾病风险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;疾病专家约瑟夫·坦·凯（Joseph Tsang Kay-Yan）周五表示，高危人群包括长期病人，例如糖尿病患者，尤其是那些患有长期皮肤疾病的患者，例如运动员的脚和牛皮癣。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Tsang告诉一项广播节目，“他们可能会在没有意识到的情况下进行小削减，这将增加感染的机会。”他补充说，夏天是细菌的高峰繁殖季节，并提醒公众要小心。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;坦说，日本感染的严重程度可能与外国游客的涌入有关，因为日元较弱，被吸引到该国，这增加了拥挤的旅游景点的风险，尤其是当人们不戴口罩时。&lt;/p>; &lt;/p>;在alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;感染“食肉”细菌链球菌链球菌，或一组A链球菌，会导致轻度和常见的疾病，例如酸痛和常见疾病皮肤感染，例如impetigo。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，治疗通常是用青霉素的抗生素，早期症状，包括炎症，喉咙痛和皮疹，但可能会迅速恶化以酸痛和酸痛和酸痛和酸痛Tsang补充说，如果情况继续恶化并且病人会不断疲倦，&lt;/p>; &lt;p>;水泡和紫色，白色或黑斑可能会出现。个人卫生，在拥挤的地方使用面具，并且需要经常洗手。&lt;/p>; &lt;p>;他增加了有割伤和伤口的人，应适当地倾向于它们，避免使用海水和公共浴室，并寻求医疗帮助异常。&lt;/p>; &lt;p>;香港卫生保护中心说，老年和幼儿以及患有糖尿病或免疫系统受损的慢性疾病的患者可能面临着更高的感染风险。&lt;/p >;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police officer dead after being found at station with gunshot wound to head]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266818/hong-kong-police-officer-dead-after-being-found-station-gunshot-wound-head?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.16 19:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/16/f6edf366-a9ff-4974-BB97-B70F839711EA_9263D609.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”被发现死亡，头部被枪伤。照片：布鲁斯·扬&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周日发现了一名香港警察在海洋部门的区域总部，他的头部枪伤。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一名部队发言人说下午，在香港岛东部的Sai Wan Ho的海洋警察区域总部发现男官员。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/206/16/e377d5555d-d-2be8-4ce7-9fa8-b2b9efa08e_eee_eee_eee_eee40472.jpg“ “>;警察部队的香港地区犯罪部门正在调查赛港地区海洋警察总部发现的一名警察的死亡，头部枪伤。照片：WARTON li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;官员，据说是一名经验约30年经验的退伍军人，在现场被宣布死亡。&lt;/p>; &lt;p>;警方说死亡的情况仍在调查中。&lt;/p>; &lt;p>;香港岛地区犯罪部门负责调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian forces kill Islamic State-linked hostage takers at detention centre]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3266815/russian-forces-kill-islamic-state-linked-hostage-takers-detention-centre?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.16 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/16/9EED5A6C-8691-4F16-84E7-0BED1D75772D_2B2A6B25.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;周日在俄罗斯的罗斯托夫（Rostov）。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯特种部队释放了两名狱警，并枪杀了六名与伊斯兰国家激进组织有关的囚犯俄罗斯媒体说。&lt;/p>; &lt;p>;州媒体说，其中一些人被判犯有恐怖罪名成立，并被指控与激进组织有隶属关系，该组织声称三月份对莫斯科音乐厅的致命袭击负责。刀具和火斧头。&lt;/p>; &lt;p>;在由112 Telegram频道发布的视频中，显示了一个刀在Don中的Rostov，旁边挥舞着一把刀。在与当局的谈判中，他们要求从监狱中自由通过。&lt;/p>; &lt;p>;，但俄罗斯特种部队决定袭击监狱。俄罗斯电报频道发布的视频中可以听到激烈的自动枪声。 112 Telegram频道发布的视频显示了六个死者在血池中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/06/16/ee5e2197-3b70-4e51-a4f7-c733d42bf0ba_4f7aaa5dd4.jpg“ alt =”>; &lt;div>;周日，在唐河上的罗斯托夫（Rostov-on-Don）的审前拘留中心。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“犯罪分子被取消了，”俄罗斯联邦监狱服务在一份声明中说，该声明说，“特殊行动”以释放人质。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“被拘留的人质的员工被释放。他们没有受到伤害。”监狱仪式说。美国领导的部队，库尔德战士和俄罗斯，伊朗，叙利亚士兵。它分为不同的区域团体，在世界各地声称发生了许多致命的袭击。&lt;/p>; &lt;p>;伊斯兰国霍拉桑（ISIS-K），以旧任期的命名阿富汗声称对莫斯科郊外鳄鱼市政厅的三月袭击负责，其中有145人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;根据俄罗斯媒体，人质劫持的人来自俄罗斯南部英格塞蒂亚共和国，其中三个被拘留2022年，计划在另一个俄罗斯共和国的卡拉奇 - 切尔克西亚（Karachay-Cherkessia）进行袭击。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 19:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EV maker Xpeng’s flying car takes first flight in Beijing in step towards commercialisation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3266814/ev-maker-xpengs-flying-car-takes-first-flight-beijing-step-towards-commercialisation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.16 19:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/16/2373cc79-a064-4df9-a721-2ca463ac4112_5216bc32.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;它在北京达克斯国际机场的处女航班。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;由中国电动汽车制造商Xpeng的分支机构Aeroht制造的飞行汽车，周日在北京Daxing国际机场起飞，以在首都的处女航班，作为其处女航班由于对所谓的低空经济的不断增长的政策支持，公司更加接近商业化其飞机。&lt;/p>; &lt;p>;在中国兰福国国际经济和贸易展览会上展示了X2 &lt;/p>; &lt;p>; Aeroht由Xpeng联合创始人兼首席执行官He Xiaopeng控制，他在4月份表示，它已经开始为其飞行汽车的商业化做准备，并计划在第四季度开始订单今年。该公司没有提供预期的价格范围。&lt;/p>; &lt;p>;中国的低海拔经济，包括经营无人机和高度以下3,000米的载人航空车的企业，自2021年以来，中央以来一直在上升政府引入了政策和法规来加强新生的部门。&lt;/p>; &lt;p>;在2024年中央政府首次将低空经济包括在其工作报告中，发展可能会进一步加速。根据4月份发布的官方数据，今年有26个省政府为今年的低海拔经济制定了计划。&lt;/p>; &lt;p>; 3月份的北京市政府针对其低空领域发布了蓝图，并计划计划在2027年之前建立连接邻近地区的三条主要航行路线，涵盖了紧急救援，物流和分销，文化旅游，通勤等等。&lt;/p>; &lt;p>;该国的低空市场预计将超过1万亿元（根据中国信息行业开发中心的报告，到2026年，到2026年，到2026年，高于2023年的5006亿元人民币。&lt;/p>; &lt;p>; Aeroht开始它于2013年开发其飞行汽车。它已在广州首都，广东省首都和Xpeng总部建立了研究中心和测试基地，以及在深圳和上海进行飞行式研究的实验室。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; X2 于 2022 年 10 月在迪拜完成首次公开飞行。该公司在中国参加了中国竞争，例如吉亚格·盖利（Zhejiang Geely Holding）集团子公司Aerofugia和Ehang，该公司上个月完成了中东首次自主乘客的航班。&lt;/p>; &lt;p>;中国的低空经济开始成形引用了中国航空工业公司科学技术委员会副局长Wu Ximing在4月份的一份报告中说，基础设施欠发达的基础设施和缺乏行业标准正在阻碍大规模的商业推出，Wu Ximing是中国航空工业公司科学技术委员.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 19:20:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>