<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese provinces try to boost youth employment by offering state-owned enterprises incentives to hire more graduates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3231702/chinese-provinces-try-boost-youth-employment-offering-state-owned-enterprises-incentives-hire-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/8d2d​​db98-f784-4b28-b2aa-2fd8689d5d1e_82b82a14.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国多个省份敦促国有企业雇用更多大学毕业生来提供帮助解决青年失业率上升的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在Covid-19大流行的影响下，该国经济目前正在努力复苏，16至24岁人群的失业率不断打破纪录。&lt;/p>; &lt;p>;6 月份青年失业率达到 21%，这是中央政府决定不再发布月度数据之前公布的最后一组数据。&lt;/p>;&lt;p>;创纪录的数字使问题变得更加复杂。近年来进入就业市场的大学毕业生数量已突破1100万大关，促使政府调动资源，希望为新的劳动力市场创造更多就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;采取的措施，安徽和贵州两省当局已要求国有企业确保新员工中至少一半是应届毕业生。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在中部省份湖南，毕业生招聘已被纳入国有企业高管年度绩效考核中。&lt;/p>;&lt;p>;这些企业被告知，今年聘用的毕业生数量必须“一定程度”超过去年的总数，而国有企业省政府直接管理的高校必须聘用至少 4,700 名毕业生。&lt;/p>;&lt;h3>;奇怪的同床异梦：中国年轻人在高房价城市合床以降低房租&lt;/h3>;&lt;p>;国务院在 2019 年表示4 月份，公司将为失业两年以上的毕业生或登记失业的年轻人提供每一份工作一次性付款，通常为 1000 元人民币（138 美元）。&lt;/ p>;&lt;p>;近期，多个省份也宣布了进一步的激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;华南经济强国广东省上周表示，将向提供补贴的企业提供5000元至10000元不等的补贴&lt;/p>;&lt;p>;贵州还为今年能够为毕业生提供比2022年更多就业岗位的国有企业提供科研经费和专业评估等方面的优惠待遇。 &lt;/p>;&lt;p>;作为经济增长、创造就业和创新的关键驱动力的私营部门，今年迄今为止在疫情后的复苏中落后于国有部门。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，与 2022 年同期相比，今年前 7 个月国有企业的工业产出增长了 4.3%，而私营部门的工业产出增长了 2%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，国有部门也实现了固定增长。前7个月资产投资增长7.6%，私营部门投资下降0.5%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As interest in deep-sea mining rises, does the world really want to go there?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231687/interest-deep-sea-mining-rises-does-world-really-want-go-there?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/dec9cb49-0af7-4184-9d39-5ebb6117b883_58b05736.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在圣经第一本书《创世记》中，上帝告诉亚当和夏娃：“生养众多，遍满大地，征服大地，统治海里的鱼、天上的鸟、以及地上每一个活动的生物。”&lt;/p>;&lt;p>;我怀疑他当时并没有意识到亚当、夏娃和所有追随他们的人向前走并真正履行上帝粗略的指示所造成的灾难性环境和气候后果。&lt;/p>;&lt;p>;这个指示肯定已经在人们的脑海中了。七月份在牙买加举行的国际海底管理局年会上，许多人都在努力应对太平洋小岛瑙鲁提出的从太平洋深海海底开采多金属结核的请求。&lt;/p>;&lt;p>;那里几十年来，人们一直对深海采矿感兴趣，就像核聚变一样激发了科学想象力，但直到最近才变得遥不可及。进入深海海底的巨大物理挑战、从那里提升数百万吨货物的后勤和技术挑战以及“埃尔多拉多”位置的偏远，迄今为止都让对海底金属财富垂涎欲滴的海盗们感到沮丧。 /p>;&lt;p>;但是科学进步意味着获取深海财富的挑战在技术上已经变得可以应对。最重要的是，电池和电动汽车的“清洁能源”热潮导致对“电池矿物”的需求激增，包括锰、镍、钴和铜。&lt;/p>;&lt;p>;深海海盗已经迅速转向气候危机、清洁能源的必要性以及对这些矿物的潜在巨大需求，以支持深海采矿。&lt;/p>;&lt;p>;人们可以理解他们的热衷。分布在海面以下 4-6 公里深海深处的矿产资源的数量和价值是惊人的。根据法国国家科学研究中心的说法，这些金属有三种形式：多金属结核，数百万年来已经发展到网球大小，遍布数千平方公里的深海海底；热液喷口周围形成的硫化物沉积物；厚达 10 厘米的多金属结壳从海山岩石侧翼蔓延数百公里。&lt;/p>;&lt;p>;美国地质调查局估计，仅在位于夏威夷和墨西哥之间的克拉里昂-克利珀顿区，瑙鲁感兴趣的目标可能有210亿吨多金属结核，其中钴和镍的含量比世界上所有陆地矿藏的总和还要多。据估计，这些深海储量的总价值为 8-16 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;如今，它们对于位于水体底部的底栖生态系统至关重要，而该生态系统在很大程度上仍然未知科学。在对克拉里昂-克利珀顿区这一生态系统的大规模研究中，研究人员发现了重要的“未描述”的生物多样性。&lt;/p>;&lt;p>;仅我们的无知就让科学家和环保主义者对扰乱海底、增加数吨沉积物感到紧张。他们列出了数十种可能的灾难性后果，包括沉积物堵塞鱼鳃或使珊瑚窒息；有毒且具有潜在放射性的矿物质被释放到公海；这些担忧唤起了人们对已经犯下的灾难性错误的记忆——从在臭氧层上打出一个洞，到世界森林的消失，以及微塑料的普遍传播。&lt; /p>;&lt;p>;深海采矿的热潮已将全球的注意力转向国际海底管理局 (ISA)，这是一个鲜为人知的联合国机构，总部位于牙买加，负责监管国际水域的采矿活动。&lt;/p>;&lt;p>; 2021 年，瑙鲁通知国际海底管理局，它打算与总部位于温哥华的矿业公司合作开始海底采矿。根据 ISA 规则，这设定了一个时钟滴答声：如果当局无法最终确定该行业的法规，则必须根据现有法规考虑采矿申请。&lt;/p>;&lt;p>;最后期限是在上个月的 ISA 年度会议上，当局显然没有准备好交付商定的采矿作业规则。我们对深海采矿可能对全球生态系统造成的危害一无所知，因此无法就有关深海采矿活动的环境基本规则达成一致。 ISA 秘书长迈克尔·洛奇将其描述为“地球上最大的生命栖息地，也是迄今为止最重要的生物栖息地”。 &lt;/p>;&lt;p>;同样重要的是，根据《联合国海洋法公约》，大部分海底是“人类的共同遗产”，深海海底采矿的收益应用于造福人类人类。这一规定显然引起了潜在的深海采矿者的强烈关注，但仍然是一个尚未解决的争论点。一些 ISA 成员认为矿工应该支付 45% 的特许权使用费。矿工们自己谈论的大概是 1-2%。&lt;/p>;&lt;h3>;深海捕捞能否养活中国，或者捕捞成本是否会太高？&lt;/h3>;&lt;p>;官员们在 ISA 会议结束时表示：不稳定的休战。他们同意在 2025 年之前制定规则。虽然迄今为止已颁发了 31 个勘探许可证，但尚未允许商业采矿。一些国家已寻求“预防性暂停”这种做法。其他人则呼吁无限期暂停。法国站出来呼吁实行绝对禁令。&lt;/p>;&lt;p>;人们似乎对 ISA 能够在明年夏天就规则达成一致的信心不大，但对可能造成环境危害的担忧日益加剧，这可能是阻碍这一举措的更重要因素。非营利智库 Planet Tracker 的一份报告指出，“采矿后恢复深海生态系统是一种幻想”。正如 Planet Tracker 海洋项目负责人弗朗索瓦·莫瓦尼耶 (Francois Moisnier) 评论的那样：“应对气候危机有许多错误的解决方案，但深海采矿仍然可以停止。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong leader John Lee promises to consider public suggestions on ways to boost birth rate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3231707/hong-kong-leader-john-lee-promises-consider-public-suggestions-ways-boost-birth-rate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 19:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/7c8ed8b9-a244-453a-a98c-0bb2178d443e_860719b4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港领导人承诺在问题发生后研究提高出生率的方法&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在周日的活动中，在二十一名主要官员的陪同下，向与会者表示，该政策将于 10 月交付的蓝图还将重点关注旅游业和人才引进。&lt;/p>;&lt;p>;Renee So Yi-ha，39 岁，是一名四岁女孩的母亲，她说她接受了体外受精 (IVF) 治疗当她 35 岁的时候，在这个年龄之后生孩子“非常困难”。&lt;/p>;&lt;p>;“[政府]应该鼓励女性在大学毕业后冷冻卵子吗？”她问道。&lt;/p>;&lt;p>;所以说，应该为选择储存卵子以供将来使用的女性提供经济帮助，整个过程可能花费高达 200,000 港元（25,540 美元）。&lt;/p>;&lt;p >;“当他们找到一个男人结婚时，他们可能已经30多岁了。对于那些选择冷冻卵子的人来说，应该获得一些免税。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;因此，深水埗区青少年发展及公民教育委员会的一名成员告诉《邮报》，其中三人&lt;/p>;&lt;p>;身为三个孩子的父亲的杨汉业表示，可以根据家庭孩子的数量延长免税期，以帮助鼓励夫妇多生一个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“我听到的意见有一个特点，特别是关于生育问题……我们听到你敦促[政府]鼓励生育和多生孩子， ”李在会上说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会回去研究[建议]。”&lt;/p>;&lt;p>;目前儿童的免税期一直到他们年满18岁为止如果他们接受全日制高等教育，则为 25 岁。&lt;/p>;&lt;p>;最新的人口普查统计数据显示，截至 6 月的一年中，仅记录了 32,600 名新生儿，低于之前 12 个月的 35,100 人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;由于每个家庭的出生人数降至 1 人以下，无子女的香港夫妇在 5 年内翻了一番&lt;/h3>;&lt;p>;计划生育协会上周还警告称，无子女夫妇的数量已达到“惊人”水平。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该市平均生育子女数降至每对0.9个的历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;李先生的两部分咨询让18人就指定事项发表了意见，随后分为四组进行讨论，每组都有负责地区的官员参加。&lt;/p>;&lt;p>;反对派阵营的人士没有参与咨询会议，这与时任行政长官林郑月娥主持的类似活动形成鲜明对比郑月娥受邀参加地区咨询论坛时。&lt;/p>;&lt;p>;活动在筲箕湾爱秩序湾官立小学举行，共有120人出席，其中29人发言，大部分来自筲箕湾爱秩序湾官立小学。建制派地区团体。&lt;/p>;&lt;p>;李在活动结束后表示，他和他的团队与观众进行了“富有成果和充实的互动”。&lt;/p>;&lt;p>;他还誓言他的团队将考虑建议提出的目的是“回应市民对政府的信任和期望”。&lt;/p>;&lt;p>;第二次公众咨询将于下周日在沙田举行。&lt;/p>;&lt;p >;当局早些时候预测，生育率（每 1,000 名女性的活产数量）将从 2021 年的 772 人增至 2046 年的 938 人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的人才计划是否足以实现人口稳定增长？&lt;/h3>; &lt;p>;但香港大学人口健康专家叶兆辉教授表示，政府的预测“有点乐观”，因为香港已进入“人口负增长”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们想要实现出生率的提高，我们每年至少需要多出生10,000个婴儿。”叶先生解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“但这10,000个婴儿从哪里来？它们不会只是从天上掉下来。他们需要出生，”他在周日的一个广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波也出席了会议，他在最近的博客文章中写道，填补了政府的人力缺口航空业对于尽快恢复正常客运量至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“除了加强培训和招募本地员工外，我们还需要全速引进工人，以缓解带来的限制。陈先生写道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，航空业第一轮特别用工招聘计划中雇用的数千名工人预计最早在10月份抵达。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;自今年年初取消冠状病毒旅行限制以来，每日旅客量已达到大流行前水平的 65%，航班起降量已恢复至 70%。&lt;/p>;&lt;p>;机场管理局估计，到今年年底，旅客人数将达到疫情前的 80% 左右，并于 2024 年恢复正常。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s first lunar mission in 47 years smashes into the moon in failure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3231700/russias-luna-25-smashes-moon-failure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 17:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/56cea725-e136-4160-ba87-8f45df518eee_2f1803dd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯 47 年来的首次登月任务因 Luna-25 航天器旋转而失败在准备预着陆轨道时出现问题后，失控并坠入月球，突显出苏联解体后一度强大的太空计划的衰落。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国家航天公司 Roscosmos 表示，它已与月球失去联系。周六格林尼治标准时间 11 点 57 分，由于飞船被转入预着陆轨道，出现了问题。计划于周一进行软着陆。&lt;/p>;&lt;p>;“该装置进入了一个不可预测的轨道，并由于与月球表面相撞而不再存在，”俄罗斯航天局在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据称，已经成立了一个特别的跨部门委员会来调查 Luna-25 飞船失事的原因，该飞船的任务让莫斯科燃起了俄罗斯重返月球大国竞赛的希望。&lt;/ p>;&lt;p>;莫斯科时间 8 月 11 日凌晨 2 点 11 分，搭载 Luna-25 飞船的联盟号 2.1 火箭从莫斯科以东 3,450 英里（5,550 公里）的东方航天发射场发射升空。&lt;/p>;&lt;p>;这次失败突显了俄罗斯太空力量自冷战竞争辉煌时期以来的衰落，当时莫斯科是第一个发射人造卫星进入地球轨道的国家，即1957年的人造卫星一号，而苏联宇航员尤里·加加林则成为第一个进入太空的人。 1961 年。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯 2 万亿美元的经济面临着数十年来最大的外部挑战：西方制裁的压力以及欧洲自二战以来最大规模的陆地战争的压力。&lt;/p>;&lt; p>;自 1976 年勃列日涅夫统治克里姆林宫以来，俄罗斯就没有尝试过月球任务。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯一直在与印度竞争，印度的月船 3 号航天器计划降落在月球南部本周，更广泛地反对中国和美国，这两个国家都拥有先进的登月野心。&lt;/p>;&lt;p>;“印度的月船三号将于 8 月 23 日登陆月球，”印度空间研究组织大约在月球坠毁的消息传出时，在 X（以前的 Twitter）上发布了这一消息。&lt;/p>;&lt;h3>;随着俄罗斯和印度首次登陆南极月球，月球竞赛变得异常激烈&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯官员曾希望Luna-25 任务将表明，尽管俄罗斯在后苏联时期衰落且乌克兰战争付出了巨大代价，但它仍然可以与太空超级大国竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“飞行控制系统是一个脆弱的领域，必须跟踪俄罗斯太空计划的 www.RussianSpaceWeb.com 的创建者和出版商阿纳托利·扎克 (Anatoly Zak) 说道。扎克表示，俄罗斯在进行更简单的轨道飞行之前，也曾进行过更雄心勃勃的登月计划任务——这是苏联、美国、中国和印度的惯常做法。&lt;/p>;&lt;p>;十多年前，2011 年前往火星一颗卫星的 Fobos-Grunt 任务的失败凸显了所面临的挑战俄罗斯的太空计划：它甚至无法离开地球轨道并坠落到地球，并于 2012 年坠入太平洋。&lt;/p>;&lt;p>;最终，在 2010 年代初，俄罗斯确定了 Luna-25 的想法前往月球南极的任务。 Luna-25 确实成功离开了地球轨道。&lt;/p>;&lt;p>;但它的失败意味着俄罗斯可能不是第一个对科学家认为月球南极存在的冰冻水进行采样的国家。未来的探险家可以将岩石中的冰冻水转化为空气和火箭燃料。&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚这次失败的任务会对中国的月球计划产生什么长期影响，该计划还计划进行更多的月球计划。 &lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯航天局老板尤里·鲍里索夫曾表示，这次冒险将是“有风险的”，他在 6 月份当面告诉总统弗拉基米尔·普京，成功的可能性“约为 70%”。&lt; /p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: discounts bring relief to ailing sector as thousands queue once more for flats at CK Asset’s Coast Line I in Yau Tong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3231701/hong-kong-property-discounts-bring-relief-ailing-sector-thousands-queue-once-more-flats-ck-assets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 17:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/830d6faf-de5b-45a1-b1f3-64fca27760a0_f17eb552.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;近4,000名购房者抢购长实集团海岸线一期单位周日，油塘，就在该项目另一期海岸线二期的所有单位在销售首日售罄的一周后。&lt;/p>;&lt;p>;截至目前，85% 的可用单位已售出美联物业香港和澳门住宅部门首席执行官布兆明表示，下午 4 点 30 分，开发商似乎准备搬迁一期的全部 219 个标准单位。&lt;/p>;&lt;p>;有一种感觉早在上午 9 点 30 分，数百名潜在买家就开始在红磡售楼处外排队，感觉似曾相识。随后，数千人加入了排队队伍，队伍从置富都会商场中庭一直延伸到红磡地铁站。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，今早约有 3,700 名潜在买家到访售楼处。长江实业执行董事Justin Chiu。&lt;/p>;&lt;p>;备受瞩目的大亨李嘉诚的旗舰房地产开发商长江实业将海岸线一期的公寓定价为每套平均折扣价15,939港元（2,035美元）。 &lt;/p>;&lt;p>;这略高于上周末拍卖中每平方英尺 14,868 港元的平均价格，而该价格本身比会德丰地产 (Wheelock Properties) 旗下 Koko Rosso 一月份最新推出的价格便宜约 16% &lt;/p>;&lt;p>;单位包括110个一房单位、44个两房单位及65个三房单位，面积介乎273至736平方尺，折扣价介乎365万港元至1,340万港元。&lt;/p>;&lt;p>;中原地产住宅部门行政总裁陈永杰在拍卖会上表示，超过一半的潜在买家曾试图购买海岸线二期的单位，但未成功&lt;/p>;&lt;p>;陈说，最近推出的新公寓价格比邻近地区同等质量的二手公寓低20%至25%。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然楼市低迷，但只要有折扣，人们就会抢着买楼。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;预计一手成交量将上升至Midland的Po表示，本月整个月的成交量约为1,500套，是7月份的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;加息加上折扣新房的推出导致二级市场气氛低迷，市场观察人士称，楼价进一步下跌。&lt;/p>;&lt;p>;中原地产代理编制的衡量住宅价格的中原城领先指数（CCL）显示，香港二手房截至 8 月 18 日当周，房价下跌 1.54%，至 162.88，这是自 2022 年 11 月以来的最大跌幅。&lt;/p>;&lt;p>;CCL 连续三周上涨，跌幅达 163 点，至 26 点。本周新低。&lt;/p>;&lt;p>;“二手房市场极其平静，经过长时间的[坚持]，越来越多的房主正视现实，愿意降价达成交易。”利嘉阁地产 (Ricacorp Properties) 研究主管 Dereck Chan。&lt;/p>;&lt;p>;一些业主选择亏本离开市场。据美联物业称，大埔中心一套两房单位以502万港元售出，该单位早前挂牌价为560万港元。&lt;/p>;&lt;p>;业主于2020年以500万港元的价格购买该单位。 600万港元。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，香港的另一个住宅项目——信和置业、嘉华国际和招商局置地的加尔达别墅III——加大了销售力度，发布了首份折扣价表。 &lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，此举是为了回应长实集团成功推出后重新引发的购买兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;该项目位于将军澳区日出康城附近，开发商分析师表示，此举的目的是利用需求复苏的机会并先发制人，抢占竞争对手的先机。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Studying machines: China secondary schools impose ‘don’t look up’ rule in class to stop distractions and improve study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3231521/studying-machines-china-secondary-schools-impose-dont-look-rule-class-stop-distractions-and-improve?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/eeaff7b0-da4b-49f2-b562-29f69167823a_a6487100.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;内卷理论，英语中的内卷论，认为现代职场中的竞争是徒劳的&lt;/p>;&lt;p>;这一概念在内地中学越来越流行，特别是在学生争夺有限的入学名额的地方。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;激烈的竞争意味着学校被迫开发更多的解决方案，迫使他们比以往任何时候都更加勤奋学习，以确保学生进入大学。&lt;/p>;&lt;p>;这就是最近流行的“head-up”等措施的用武之地。率”发挥作用。这种行为措施已在中国许多中学采取。它统计有多少学生在课堂上出现意外噪音时抬起头，以衡量他们的注意力集中程度。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国北部河北省的中学生王一梅告诉在线新闻网站每日人物，严厉的惩罚伴随着他们。在她的学校实行抬头率。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你抬头看，就会被视为违规。一旦被抓到，就要罚站一整天。早上8点到晚上10点。”&lt;/p>;&lt;p>;据报道，一些老师故意制造噪音来测试学生的注意力，例如敲门声等声音，学生被发现抬头会受到惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;扩展中学中这些表现测量的结果引起了公众越来越多的关注，并在网上对其优点进行了辩论。&lt;/p>;&lt;p>;在一篇在线帖子中，一名身份不明的学生质疑平视跟踪是否有潜在危险，因为它与人类的自发反应相矛盾例如，当听到突然的噪音时，我们会本能地注意，这是一种生存特征。&lt;/p>;&lt;p>;“作为人类，我们习惯于条件反射地抬头。然而，我告诉自己听到这样的声音时不要抬头。即使学校倒塌，也不要抬头。”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;大陆的这种条件行为已经产生了后果。据新闻 117 报道，2016 年中国东部山东省一所中学发生纵火袭击时，听到爆炸声的学生犹豫是否要逃跑，担心这会违反学校的“抬头”政策。&lt;/p>;&lt;p >;尽管存在这样的情况，教育机构仍然坚持采用无提示规则等方法，同时迫使学生在学业上达到前所未有的极限，以帮助获得大学学位以保证未来的就业。现实情况是，这些措施无助于解决中国每年毕业生数量不足所造成的问题。&lt;/p>;&lt;p>;据高盛称，中国体育和体育专业的毕业生数量2018 年至 2021 年间，受教育程度增加了 20% 以上。然而，同期这些行业的招聘需求却大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;16 至 24 岁人群的失业问题正在成为一个重要的社会和经济问题中国的问题。就在本月，继 6 月份创下 21.3% 的历史新高之后，政府阻止了 7 月份青年失业率数据的发布。&lt;/p>;&lt;p>;中国的大多数学校仍然保留着僵化、不灵活的观点，即学生必须参加声誉良好的大学，以便找到一份体面的工作并拥有美好未来的希望。一些机构已经开始采用军事式的精确和纪律结构来管理学生，取消学校中的任何非学术活动。&lt;/p>;&lt;p>;例如，许多学校强迫女孩留短发。人们认为长发会影响头发装饰，分散他们的学习注意力。&lt;/p>;&lt;p>;一些学校甚至委托老师在上课时使用窥视孔监视班级，检查学生是否在睡觉、玩笔或抖腿。 .&lt;/p>;&lt;p>;在知乎（相当于中国的 Quora）上，关于这种教育范式的转变是否会对学生产生永久性的负面影响的问题在撰写本文时已吸引了近 1,000 条回复。&lt;/p>;&lt;p>;排名第一的答案来自一位最近被北京一所“211工程”院校录取的女孩，因为她所在的学校实施了带有许多内娟成分的严格制度。纳入该项目的大学均为国内乃至世界排名前列的大学。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，学校的影响力留下了深刻的印记。每当我取得不那么令人印象深刻的成绩时，我都会感到羞愧。而且，如果我不不断学习，我就会一直感到愧疚。”女孩在帖子中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，人生很长。虽然很多年前我中学毕业后仍然受到很大的影响，但我坚信有一天我可以克服这一点，我也希望你们所有人都能如此。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: China warns of external influence in lead-up to code of conduct talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231690/south-china-sea-china-warns-external-influence-lead-code-conduct-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/78a59e56-4ebb-4b11-91bd-966bca66e4ac_00897cc9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京准备加快与东盟就拖延已久的南海问题进行谈判中国外长周末表示，该地区应遵守行为准则，同时警告不要对该地区进行外部干涉。&lt;/p>;&lt;p>;“中国愿意与东盟国家合作……制定有效且有意义的地区规则，使王毅周六在北京对泰国外长敦·巴穆威奈表示：“南海是和平、友谊、合作的海洋。”&lt;/p>;&lt;p>;新一轮会谈计划在菲律宾举行周二，中国外交部援引唐的话说，他支持南海和平稳定。&lt;/p>;&lt;p>;王补充说，东盟国家应该“对域外势力保持警惕”。据国防部称，他没有透露这些国家是谁，但日本、美国和澳大利亚正计划派遣军舰前往马尼拉，在该地区进行演习。周三南中国海。&lt;/p>;&lt;p>;共同社周五报道称，日本将部署其最大的驱逐舰和事实上的航空母舰“出云”号。&lt;/p>;&lt;p>;会谈和演习是在船只部署几周后进行的中国和菲律宾在南海发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾是与中国在该地区存在主权争议的东南亚国家联盟成员国之一。&lt;/p>;&lt; p>;马尼拉称，8月5日，六艘中国海警船和两艘海上民兵船拦截了其前往仁爱礁的船只，以补给驻扎在那里的部队。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警在事发后向一艘补给船发射水炮。菲律宾武装部队周六表示，他们将再次尝试向浅滩提供部队补给，这一任务也是为了展示其“危险的举动”。王毅在会谈中表示，中国支持东盟的核心地位，并准备与该地区合作，促进经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直支持“东盟中心地位”的理念，以挑战其他大国，尤其是美国在东南亚的存在。&lt;/p>;&lt;p>;但东盟成员国之间并没有在适当程度上达成一致，也没有在适当程度上与中国达成一致据中国外交部称，随着国际和地区不确定性的增加，唐表示，泰国将继续与中国进行对话。&lt;/p>;&lt;p>;王还呼吁更多泰国、老挝和中国之间的互联互通取得了实实在在的成果。&lt;/p>;&lt;p>;王补充道，中泰两国需要共同努力打击跨境电话和网络诈骗，并加快铁路建设。&lt;/p>; &lt;p>;人口贩卖集团利用互联网，通过虚假的就业、投资和人际关系承诺来欺骗亚洲各地的许多人。&lt;/p>;&lt;p>;从马来西亚到泰国、印度和中国，数千人被引诱到柬埔寨和印度等国家。缅甸将被关押、遭受酷刑并被迫诈骗他人。泰国官员指控泰缅边境一些中国支持的赌场运营商开设诈骗中心。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cross-border data deal between Hong Kong and mainland China will take time given regulatory differences, says EY partner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3231697/cross-border-data-deal-between-hong-kong-and-mainland-china-will-take-time-given-regulatory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 17:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/075f0285-93b3-415f-8a86-08b9c4817c95_96480e26.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港与中国大陆之间的跨境数据传输协议将为安永合作伙伴表示，其成功的关键将取决于政府如何解决其监管框架的差异。&lt;/p>;&lt;p>;主要挑战在于对大湾区（GBA）的公司的不同要求安永咨询合伙人 Vincent Chan 周四在深圳举行的该咨询公司为期两天的论坛间隙表示，双方在各自框架下的数据隐私和安全问题存在分歧，谈判需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，严重依赖大数据分析的人工智能将受益于跨境协议下更自由的数据流动，而大湾区与香港之间的各种金融互联互通计划只有在数据自由传输的情况下才有意义。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港公司未能保护 18 万人的信用记录：监管机构&lt;/h3>;&lt;p>;6 月，国家数据监管机构国家互联网信息办公室 (CAC) 和香港创新科技局和工业局同意在国家数据安全管理框架下起草区域内数据安全流动的规则。&lt;/p>;&lt;p>;虽然国家网信办没有透露细节，但表示该交易预计将增强数据流动&lt;/p>;&lt;p>;中国近年来出台了新法律，加强对跨境数据传输的控制，包括《数据安全法》和《个人信息保护法》保护法，对未经授权收集、处理、储存和使用在该国产生的数据施加严厉处罚。&lt;/p>;&lt;p>;香港的数据受《个人资料（私隐）条例》和《个人资料指引》规管跨境数据传输保护，禁止将个人信息传输到城市以外的地方，除非在某些情况下。&lt;/p>;&lt;p>;6月份签署的备忘录经过多年的准备，旨在使陈说，从大湾区开始，通过提供安全有序的数据传输方式，将香港打造成国际数据中心。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区是北京将香港、澳门和九个广东城市转变为国际数据中心的宏伟计划。到 2035 年，人口总数将超过 8000 万，约占中国经济总量的十分之一，成为可与纽约大都市区和东京湾地区相媲美的新经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;安永表示，尽管过去几年宏观不利因素和流行病控制措施限制了内地与香港之间的跨境旅行，但不断变化的监管环境也为安永创造了商机。&lt;/p>;&lt;p>;合规项目安永华南区合伙人兼咨询业务主管吴文森 (Winson Woo) 表示，在大湾区，满足中国大陆新的数据隐私法规是客户需求的主要部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong health minister raises concerns over public hospital doctors going private after specialising]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3231693/hong-kong-health-minister-raises-concerns-over-public-hospital-doctors-going-private-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 15:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/7371e57c-e3ea-4c9e-b175-f0c5066ca47a_d9deb0e3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港卫生部长对医生从公立医院跳槽到私营部门表示担忧在取得专科资格后，他们表示，30多岁的人是离职者中最大的群体。&lt;/p>;&lt;p>;卫生局局长罗仲茂周日还表示，作为政府近期招聘活动的一部分，首批聘用的医生英国和澳大利亚的医生将于下个月开始在香港工作。&lt;/p>;&lt;p>;部长补充说，“令人担忧”的是，在公立医院获得专科资格的30多岁医生已成为最大的医生&lt;/p>;&lt;p>;“最近的趋势是，一些年轻医生不等待，而是在获得专科资格后立即离开，”他告诉广播节目。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港将更多内地和海外大学纳入非本地医生计划&lt;/h3>;&lt;p>;罗没有透露任何反映这一趋势的数字。&lt;/p>;&lt;p>;“越来越多的人认为，如果不开设私人诊所，医生就会显得‘愚蠢’……随着越来越多的人离开，可能会形成恶性循环。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局 4 月底的数据显示，公共卫生部门的情况仍然在与长期存在的人才流失作斗争，因为数据显示，该法定机构在过去 12 个月里雇佣了 528 名新医生，但流失了 449 名医生，净增加了 79 名。&lt;/p>;&lt;p>;当局还报告称，同期净流失 450 名护士。&lt;/p>;&lt;p>;部长指出，虽然 90% 的香港人享受该市公共医疗服务，但近 50% 的医生在私人领域工作。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，管理香港所有公立医院的医院管理局仍在努力与私营部门提供的工资相匹配，尽管政府对该机构的拨款规模比过去增加了近48％。过去五年的2023-24财政年度为909亿港元（116亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;当局转而采取其他激励措施来留住员工，例如增强住房贷款利息补贴计划、 Lo 表示，自 2022 年底推出以来，已收到 1,100 名申请者。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，工作至少三年、签订永久合同的全职雇员有资格获得最高 6 港元的贷款million with subsidised interest for the purpose of buying a home or refinancing an existing mortgage.&lt;/p>;&lt;p>;The government has also launched several overseas recruitment drives in a bid to lure more doctors to the city.&lt;/p>;&lt;h3 >;Hong Kong makes over 130 job offers to doctors based in UK as part of hiring bid&lt;/h3>;&lt;p>;Lo on Sunday said the Hospital Authority had conducted more than 100 interviews during two trips to the UK and Australia in June, and that the first batch of doctors would arrive in September.&lt;/p>;&lt;p>;Henry Fan Hung-ling, the authority&#39;s chairman, earlier this year said more than 145 candidates from the two countries had received conditional offers, while 59 doctors from the UK had been hired.&lt;/p>;&lt;p>;Doctors brought in under the recruitment drives are expected to work at public hospitals for up to two years and must obtain a limited registration from the Medical Council, and would have the same salary packages as city staff with matching qualifications, Fan said at the time.&lt;/p>;&lt;p>;Lo also told the radio show that 10 doctors and 70 nurses so far this year had been recruited under the Greater Bay Area Medical Talent Exchange Programme, a scheme bringing in staff from mainland China to work in public hospitals for around a year.&lt;/p>;&lt;p>;“I hope we can reverse the vicious cycle to a virtuous cycle,” the minister said.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan PM Kishida visits Fukushima plant; says no decision on water release date]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3231691/japan-pm-kishida-visits-fukushima-plant-says-no-decision-water-release-date?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/12e2c123-6cb6-494f-92ef-b5c7730a0b6f_09d1a409.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本首相岸田文雄周日表示，日本政府尚未决定何时开始发布将受损的福岛核电站处理后的水排入太平洋。&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道称，日本坚称这些水是安全的 134 万吨水中的部分水可能最早本月开始排放，尽管来自中国的愤怒和其他地方的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;岸田在2011年遭受海啸破坏的福岛核电站发表讲话时表示，他将首先与渔业官员会面，讨论他们的担忧。福岛核电站是世界上最严重的核事故之一。 &lt;/p>;&lt;p>;“目前我必须避免评论释放到海洋的具体时间，因为必须在整个政府考虑安全和声誉损害的措施后才能做出决定。 [渔业]，”岸田告诉记者。&lt;/p>;&lt;h3>;关于日本计划将福岛废水排入大海的信息&lt;/h3>;&lt;p>;“我希望与以日本渔业合作社联合会主席[Masanobu] Sakamoto，最早将于明天，”首相说道。&lt;/p>;&lt;p>;许多日本渔民反对放生，担心这会毁掉多年来改善行业形象的努力2011 年灾难之后。&lt;/p>;&lt;p>;在过去 12 年里，用于冷却三个熔化反应堆的水与地下水和雨水一起积聚了相当于 500 多个奥林匹克游泳池的水。 &lt;/p>;&lt;h3>;韩国议员挑战日本官员饮用福岛水&lt;/h3>;&lt;p>;核电站运营商东电表示，危险的放射性元素已被过滤掉，计划排放的水是安全的，这一观点得到支持日本花了几个月的时间试图赢得国内外的公众舆论，从直播经过处理的水中的鱼到反击网上虚假信息。&lt;/p>; &lt;p>;韩国公众对该计划的关注度仍然很高，但韩国政府表示，对该计划的审查发现该计划符合国际标准。&lt;/p>;&lt;p>;但与日本关系冷淡的中国已禁止食品从日本 10 个县进口，并对来自该国其他地区的食品进行了严格的辐射测试。&lt;/p>;&lt;p>;东京电力表示，处理后的水的排放量（每天最多 500,000 升）只是其中的一个阶段清理工作。&lt;/p>;&lt;p>;更危险的任务仍然是从三个陷入熔毁的反应堆中清除放射性碎片和高度危险的核燃料。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No More Bets: the surprise Chinese summer movie hit about cybercrime]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3231683/no-more-bets-surprise-chinese-summer-movie-hit-about-cybercrime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 15:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/a39af5a1-d7c3-4513-be76-e5ef4639f62a_d1b534c9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;发布后两周内，No More Bets 吸引了超过 26 亿人次观看中国票房收入人民币（3.55 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国最大的在线电影票务服务猫眼的数据，该电影自 8 月 8 日上映以来，每天的票房收入一直位居榜首。奇幻史​​诗《诸神之创世Ⅰ：风暴王国》、舞曲片《One and Only》和动画冒险片&lt;/p>;&lt;p>;在没有任何漫画人物或神话英雄的情况下，它成功地领先于竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;它在竞争中取得了领先地位。 >;&lt;p>;相反，制作者通过利用热门威胁：网络诈骗取得了成功。&lt;/p>;&lt;p>;《No More Bets》由 EXO 男子乐队明星张艺兴和以历史爱情片而闻名的女演员金晨主演。 .&lt;/p>;&lt;p>;张扮演一名计算机程序员，金扮演一名模特，他们被网上骗子承诺的高薪工作分别引诱到虚构的东南亚城市嘉南。&lt;/p>;&lt;p>;他们很快意识到剧情还讲述了大学毕业生田（由 饰演）的故事。王大陆因网络赌博而自杀。&lt;/p>;&lt;p>;导演沉傲告诉官方通讯社新华社，他在剧本写到一半时，听说了与田某类似的案件，并决定将其纳入其中&lt;/p>;&lt;p>;从头条新闻中摘录的情节反映了中国对此类骗局的更广泛关注。&lt;/p>;&lt;p>;此类活动的中心之一是缅甸北部，中国西南省份云南省边境地区陷入内乱。&lt;/p>;&lt;p>;上海新闻媒体澎湃新闻周四报道称，有五人被非法引诱进入缅甸，其中四名来自云南的青少年。 &lt;/p>;&lt;p>;前外交部长秦刚五月份访问缅甸时，这个问题已被提上议程，并重申北京呼吁采取紧急行动。&lt;/p>;&lt;p>;秦表示，这些诈骗正在损害缅甸的利益。中国人民，并呼吁在该地区联合执法。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国赋予其机构新的权力，追捕国外的网络诈骗者和嫌疑人，一些城市还威胁要冻结这些人的银行账户&lt;/p>;&lt;p>;在电影中扮演嘉南出入境官员的台湾演员刘吉姆表示，公众对这类犯罪行为感到担忧，但并没有真正在电影中看到它们的探讨。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“没有哪部大型商业电影能将这个话题变成一部情节驱动、充满动作的电影，具有审美吸引力、演员阵容和娱乐方式，”刘说，他的角色帮助中国警方打击犯罪&lt;/p>;&lt;p>;他说这部电影鼓励观众理解角色——无论是受害者还是肇事者——并反思自己的选择，而不是像许多人一样谴责或指责他人。&lt;/p>;&lt; p>;这部电影试图唤起人们“共同的脆弱”感，并唤起社会变得更加包容的希望，并表示理解海外受害者的无助和羞耻很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“环境等因素文化会阻碍人们发声，让他们感到更加孤立和孤独，”刘说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>