<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong second-generation tycoons brave the sea to restore oysters, improve water quality]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3285885/hong-kong-second-generation-tycoons-brave-sea-restore-oysters-improve-water-quality?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 13:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/09/5732ea26-9bf9-44c2-858c-ed850da97358_996b181c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Dario Pong (下)、梁振熙 (左) ）、吴道格拉斯（右）和童安德（中）参加了环港岛45公里的游泳之旅。图片来源：大自然保护协会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;10月的一个星期三晚上，一群企业高管在香港岛浅水湾脱下西装跳入水中，以逃避繁忙的日程。 &lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管他们是经验丰富的游泳者，并且有两个头灯，但他们在浑水中失去了方向感。&lt;/p>;&lt;p>;“晚上游泳其实很可怕，”Dario Pong Chiu-yee兆荣钢铁执行董事表示。 “你看不到任何东西，你看到的是黑暗。”&lt;/p>;&lt;p>;但是 Pong 和其他人决不能让恐惧阻止他们。他们需要为史无前例的 80 公里（50 英里）马拉松游泳挑战做好准备，该挑战定于周六和周日早些时候举行。&lt;/p>;&lt;p>;八名游泳运动员于 2019 年 12 月开始了环香港岛 45 公里的游泳之旅。这是为大自然保护协会 (TNC) 牡蛎恢复计划筹集资金的第一天，该计划有助于改善海水质量。他们还将在第二天从海下湾游泳 35 公里至清水湾泳滩。&lt;/p>;&lt;p>;此次挑战已筹集超过 100 万港元（128,642 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;会德丰公司主席兼董事总经理胡振权将以俯卧桨方式完成全程80公里，而意大利驻香港及澳门总领事卡梅隆·费卡拉等人则将进行接力游泳。&lt;/p>;&lt; p>;尽管一号台风信号已生效，但活动仍于周六凌晨 4 点继续进行，组织者称天气带来了额外的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;多年来一直热衷于开放水域游泳的 Woo 和 Pong ，说这是他们第一次游这么长的距离。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在做的，80公里，我认为这是英吉利海峡[游泳路线]的2.5倍，”Pong说，指的是著名的马拉松游泳比赛，以最短的 32 公里直达路线连接英国和法国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们既兴奋又焦虑……大海会波涛汹涌，所以我们预计会花更多的时间和精力。” .&lt;/p>;&lt;p>;“更大的挑战将是第二天，因为第一天会让我们感到疲劳……如果水不够干净，我们可能会生病。”&lt;/p>;&lt;p>;除了他们的日常游泳常规中，挑战者们在两个月前在繁忙的日程中开始了额外的训练。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/11/09/4493c98a-b10e-4a59-aeaf-4918f6852d9d_3fd85c55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从左到右：Dario Pong、Ryan Leung 、Douglas Woo 和 Andres Tung 踏上 45 公里的游泳之旅，为牡蛎恢复计划筹集资金。图片：大自然保护协会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们表示需要在夜间进行练习，这是他们以前没有做过的，在陆地上接受核心肌肉训练，并研究风、潮汐和&lt;/p>;&lt;p>;他们在今年早些时候提出了这个想法，希望回馈香港的海洋。&lt;/p>;&lt;p>;“海洋是一种令人惊叹的资源，也是我们人类赖以生存的一个特征。也是 TNC 亚太理事会成员的胡说：“作为游泳运动员，我们TNC气候变化研究员梁沛坚博士表示，香港首个牡蛎修复计划于2018年推出， TNC 已重新配置了 Ha Pak Nai 地区约 73.8% 的废弃牡蛎养殖场。&lt;/p>;&lt;p>;TNC 还为三岛沿海堤建立了该市最大的珊瑚礁项目，占地 4,080 平方米（44 平方英尺）。 -机场跑道系统，部署了超过50万只牡蛎。&lt;/p>;&lt;p>;他说牡蛎对城市的海水质量至关重要，因为它们可以增强生物多样性，每只牡蛎每天可以过滤200升水。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“在香港水域，有大量来自污水或其他农业或水产养殖的过量营养物质，因此牡蛎可以吸收这些营养物质，成为它们的食物，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;梁说，牡蛎可以防止藻类过度生长，并通过吸收营养物质来增加水中的氧气浓度。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，牡蛎礁与珊瑚礁类似，也可以减少波浪能，尤其是在海浪来袭时。该组织亚太项目发展副总监Victoria Wong Wing-kei表示，这项挑战可以帮助他们的工作获得支持，并提高人们对牡蛎礁益处的认识。 &lt;/p>;&lt;p>;她表示，该计划旨在到2030年“保护、恢复和可持续管理”超过8,000公顷的重要海洋栖息地，并在香港水域30%的合适海湾启动珊瑚礁项目。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada on ‘high alert’, braces for migrants fleeing US after Trump election win]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285882/canada-high-alert-braces-migrants-fleeing-us-after-trump-election-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 12:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/09/48f34f21-17f8-48e7-9455-2047451d65bb_95bd8db7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民沿着德克萨斯州美墨边境墙等待投降向美国海关和边境保护局人员提供庇护申请处理。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大当局周五表示，他们处于“高度戒备”状态，所有目光都集中在美国边境，因为加拿大正在为可能涌入的移民做好准备。美国。&lt;/p>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普承诺举行美国历史上最大规模的群众集会，指责移民“毒害我们国家的血液”。&lt;/p>;&lt;p>;在他的第一个总统任期内从 2017 年到 2021 年，数以万计的移民，包括失去美国保护的海地人，向北逃往加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;“我们处于高度戒备状态，”加拿大皇家骑警发言人查尔斯·普瓦里尔中士说， &lt;/p>;&lt;p>;“我们所有人都在关注边境，看看会发生什么……因为我们知道特朗普在移民问题上的立场可能会导致非法和非正常移民进入加拿大，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在渥太华，副总理克里斯蒂亚·弗里兰 (Chrystia Freeland) 周五会见了一组负责处理加拿大与即将上任的特朗普政府之间可能出现的棘手问题的部长。&lt;/p>;&lt;p>;她试图向加拿大保证，已准备好应对移民人数可能增加的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有一个计划，”她在会后的新闻发布会上表示，但没有透露细节。 “加拿大人需要知道……我们的边境是安全的，我们控制着它们。”&lt;/p>;&lt;p>;加拿大正在削减自己的移民目标，因此要警惕可能的涌入。&lt;/p>;&lt;p>;总理贾斯汀·特鲁多政府表示，希望减缓人口增长，同时加强关键基础设施和社会服务。&lt;/p>;&lt;p>;魁北克省省长弗朗索瓦·莱戈本周也表达了对大量移民涌入该省本已紧张的住房能力的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;周二选举结束后，美国有关移居加拿大的在线搜索量猛增了十倍。&lt;/p>;&lt;p>;提出这些问题的人的法律地位尚不清楚，但一些美国公民反对据报道，特朗普重新掌权后一直在询问加拿大移民和搬迁服务。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌趋势指出，搜索词包括“移民到加拿大”、“加拿大移民流程”和“如何搬到加拿大”等。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府估计永久居留申请的处理可能需要长达一年的时间，而难民申请的预计等待时间为 44 个月。&lt;/p>;&lt;p>;进入加拿大加拿大皇家骑警的普瓦里尔指出，在边境检查站之间穿行是非法且危险的，尤其是在冬季。&lt;/p>;&lt;p>;“我们理解驱使人们[穿过森林、田野或穿过湖泊]进入加拿大的痛苦和恐惧和河流]，但确实存在危险，”他警告说。&lt;/p>;&lt;p>;“天气开始变冷。过去我们曾目睹过一些悲剧。人们被严重冻伤，不得不截肢。人们还遭受了严重的体温过低。&lt;/p>;&lt;p>;有些人已经死亡。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年的规则变化也使得来自美国的人更难在美国成功提出庇护申请。加拿大，他们很可能会被遣返回美国。&lt;/p>;&lt;p>;普瓦里尔表示，随着当局预计移民将开始在未来几天内沿着世界上最长的非军事边境部署“更多地面部队”，在特朗普 1 月就职典礼之前，很快就要上路了。&lt;/p>;&lt;p>;此外，摄像头、传感器和无人机已经沿着这片 8,891 公里（5,525 英里）的路段安装完毕，加拿大和美国之间正在共享信息他补充道，尽管进行了数月的计划，但普瓦里尔警告说，如果数千名移民同时涌入并在许多边境点穿越，“情况可能会变得难以管理”。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Berlin Wall divide that once shaped German women’s lives still echoes today]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285793/berlin-wall-divide-once-shaped-german-womens-lives-still-echoes-today?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/08/1ac2847c-ba86-4e5a-9d76-8242d4899c05_fba893aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克劳迪娅·胡斯 (Claudia Huth) 在一幅展示自己的画作旁边摆姿势。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;像生活在共产主义东德的许多其他年轻女性一样，索尔维格·里奥（Solveig Leo）对兼顾工作和母亲身份毫不关心。这位两个孩子的母亲能够在东北部班兹科村掌管一个大型国有农场，因为儿童保育服务很普遍。&lt;/p>;&lt;p>;与此形成鲜明对比的是，克劳迪娅·胡斯 (Claudia Huth) 是五个孩子的母亲，在资本主义环境中长大。西德。胡斯在怀上第一个孩子时辞去了银行职员的工作，在黑森州埃格尔斯巴赫村过着传统家庭主妇的生活，抚养孩子并照顾她的丈夫，她的丈夫是一名化学家。&lt;/p >;&lt;p>;在德国 1945 年二战战败后数十年的分裂时期，利奥和胡特在德国截然不同的政治体系中，在许多方面都发挥了女性的典型作用。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/d7a74787-155a-4919-86b0-98f83fd35318_1126e908.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;81 岁的 Solveig Leo 展示了一张她年轻时的旧照片。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德国于 1989 年 11 月 9 日庆祝柏林墙倒塌 35 周年，以及不到一年后的 10 月 3 日德国重新统一， 1990 年——许多德国人正在反思，在共产主义和资本主义制度下截然不同的女性生活如何再次变得更加相似——尽管直到今天仍然存在一些差异。&lt;/p>;&lt;p>;“在西德，女性——并非所有女性德国共产主义独裁联邦研究基金会举办的一场关于分裂的德国女性的展览的策展人克拉拉·马兹 (Clara Marz) 说： >;与此同时，东德的女性经常有工作——尽管这是“上级命令她们去做的事情”，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;柏林墙建于 1961 年，在柏林墙内矗立了 28 年。美国和苏联之间的冷战前线。它是由共产主义政权建造的，目的是切断东德与西方所谓的意识形态污染，并阻止逃离东德的人潮。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/7e2cbc0a-9454-4351-a284-e23de00b48e1_37e61f7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在所谓的东区画廊的一幅画前，这里是柏林墙遗址上街头艺术的热门场所。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如今，围绕西柏林资本主义飞地的 156.4 公里（97.2 英里）屏障只剩下几段，大部分作为旅游景点。&lt;/p >;&lt;p>;“所有的重工业都在西方，这里什么都没有，”现年 81 岁的利奥在最近的一次采访中回顾自己作为一名共产主义妇女的生活时说道。 “东德必须向苏联支付战争赔款。女性需要自己努力摆脱这种痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，利奥说，西方女性不需要工作，因为她们“被马歇尔计划宠坏了”——美国的慷慨的重建计划，在战后向西德和其他欧洲国家投入了数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在资本主义西德，经济在二战的全面破坏后恢复得如此之快，以至于人们很快就开始谈论“经济奇迹” ，或“经济奇迹”，在战后不到10年的时间里给她们带来了富裕和稳定。&lt;/p>;&lt;p>;然而，经济上的成功间接阻碍了妇女对平等权利的追求。大多数西德妇女都待在家里，她们的丈夫工作时要照顾家庭。宗教也比无神论的东德发挥了更大的作用，将女性限制在家庭照顾者的传统角色中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/11/08/ee8f3550-1c21-4b0b-bd79-f25b569f423e_37e61f7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名游客在柏林墙官方纪念馆内透过柏林墙遗迹的缝隙观看。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;那些试图打破这些惯例并接受工作的母亲被臭名昭著地谴责为“Rabenmütter”，即把工作置于家庭之上的漠不关心的妈妈。&lt;/p>; &lt;p>;并非所有西德女性都认为她们的传统角色具有限制性。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直有和孩子们在一起的想法，因为我喜欢和他们在一起，”现年 69 岁的胡特说。“它我从来没有真正想过要去工作。”&lt;/p>;&lt;p>;德国统一三十多年后，新一代女性几乎没有意识到她们的母亲和祖母在国家的不同地区过着不同的生活。对于大多数人来说，工作和母亲的结合也成为了正常的生活方式。&lt;/p>;&lt;p>;来自柏林的 18 岁高中毕业生汉娜·菲德勒 (Hannah Fiedler) 表示，她的家人住在东德几十年来的国家分裂对她今天的生活没有任何影响。&lt;/p>;&lt;p>;“东德或西德 - 这甚至不再是我们家里的话题，”她坐在长凳上说道。首都米特区附近一条细长的鹅卵石小路附近，这条小路标志着当时分裂的城市中柏林墙的前身。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/8bc10dcb-9176-44e1-b887-7de99c001188_1b2192ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;在柏林米特区基勒埃克的柏林墙倒塌纪念日之前，边防士兵的玩偶站在了望塔上的东德旗帜旁边。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她还表示，在成长过程中，她并没有因为自己是女性而经历过任何不利条件。&lt;/p>;&lt;p>;“我是白人，享有特权。 – 无论好坏 – 我预计将来进入职场时不会出现任何问题。&lt;/p>;&lt;p>;德国以前分裂的地区之间仍然存在一些细小的差异。根据 Hans-Böckler-Stiftung 基金会 2023 年的一项研究，在前东部地区，74% 的女性在工作，而在西部地区，这一比例为 71.5%。&lt;/p>;&lt;p>;东部地区的人口比例高于西部地区。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，东部萨克森州 57% 的 3 岁以下儿童在托儿所接受照顾。根据德国联邦统计局的数据，相比之下，西部北莱茵-威斯特法伦州的这一比例为 27%，汉堡和不来梅的这一比例为 44%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;德国整体落后在性别平等方面落后于其他一些欧洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;德国国民议会中只有 31.4% 的议员是女性，而比利时议会中女性的比例为 41%，丹麦为 43.6%，德国为 45%。挪威和瑞典为 45.6%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，来自前东德的 81 岁农民 Leo 乐观地认为，最终全国各地的女性都将拥有同样的机会。&lt;/p>; &lt;p>;“我无法想象有哪个女性不喜欢独立，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why universal healthcare needs life support in Malaysia, Thailand, Indonesia – and beyond]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3285807/why-universal-healthcare-needs-life-support-malaysia-thailand-indonesia-and-beyond?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/08/13b6d514-f6fd-4035-91f8-9c3fc590c02d_8e893b9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日益严峻的医疗保健挑战引发了人们对私有化的担忧，因为私有化过度扩张和资金不足的国家设施寻求新的收入来源。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管 Fah* 在过去的十年里一直在泰国东部的一家公立医院担任护士，但她的工资却没有上涨过一次。然而，每天进医院的病人数量增加了一倍，这让她和她的同事们已经到了极限。&lt;/p>;&lt;p>;“病人数量疯狂增加，”她告诉《亚洲周刊》 ，要求使用化名，以维护她的工作和医院的声誉。 “生活成本也提高了……但我的工资没有改变。这不是一个好地方。”&lt;/p>;&lt;p>;Fah 说，员工的旋转门对事情没有任何帮助，因为新晋护士在短短几年后就被私人薪资更高的职位所吸引而离开&lt;/p>;&lt;p>;这不仅仅是个人负担；它反映了东南亚面临的更广泛的医疗保健危机。随着该地区努力应对人口老龄化和大流行的持续影响，公共医疗保健系统在治疗延迟和患者需求不断增加的压力下不堪重负。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，全民医疗保健一直是该地区的基石。东南亚的社会契约，主要通过社会保障缴款提供资金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 11/08/a2eb16a4-df7c-4187-a326-46837c65ed2b_1cec912d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;护士在政府检查佛教僧人的血压-在曼谷经营医院。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国首创的“30泰铢医疗保健”计划于2002年推出，承诺提供负担得起的医疗服务，为最贫困的公民提供每人不到1美元的医院护理服务访问——当时的历史性成就。但随着需求激增，政府面临着长期维持这一举措的越来越大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚是该地区人口最多但人均医生最少的国家，于 2014 年推出了国民健康保险。五年后，菲律宾立法实行全民医疗保健。然而，两国都有数以千万计的人难以为社会保障做出贡献，从而将医疗保健预算推向不稳定的境地。&lt;/p>;&lt;p>;在东盟最富有的成员国新加坡，今年的医疗支出预计将比去年同期增加一倍以上。十年前，在快速老龄化社会的推动下。与此同时，邻国马来西亚对公立医院就诊维持象征性的一林吉特（23 美分）收费，但引入经济状况调查的计划可能很快就会导致那些经济状况较好的人的费用更高。&lt;/p>;&lt;p>;较富裕的患者不管怎样，越来越多的人能够插队，要么选择私人医疗保健，要么花钱在公立医院就诊——这引发了人们对私有化的担忧，因为过度扩张和资金不足的国家机构正在寻求新的收入来源来维持生计。&lt;/p>;&lt;p >;马来西亚卫生部长祖基菲里·艾哈迈德 (Dzulkefly Ahmad) 9 月份表示，“变革即将到来”，他宣称公共医疗保健行业可以通过私人合作伙伴的战略投资“再次伟大”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/0af10529-42aa-46af-a678-2762febca027_c914822d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;私人医疗保健提供商在东南亚政府的预算限制和能力挑战中看到了千载难逢的机会。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在整个东南亚，卫生部都重复着一句熟悉的话：面对不断增长的疫情，迫切需要面向未来的医疗保健系统挑战。&lt;/p>;&lt;p>;私营部门及其附属诊所、医生和保险公司已准备好利用这一黄金机遇。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的医疗保健融资预计将激增根据服务提供商大昌华嘉医疗保健 (DKSH Healthcare) 和市场分析师 FrontierView 最近的一份白皮书，未来五年增长 68%，“这一数字远远超过大多数发达和发展中市场”。&lt;/p>;&lt;p>;“机遇巨大报告称，随着当地人口持续增长和老龄化，这一数字只会继续扩大。&lt;/p>;&lt;p>;大昌华嘉 (DKSH) 医疗保健业务发展部门全球主管 Bijay Singh 向《亚洲周刊》表示，地区政府的预算限制和能力挑战“严重阻碍了他们提供优质护理的有效性”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些挑战也导致了新技术和更好治疗方法的采用滞后，”他说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/2bca9965-eacd-443b-ae6a-b96e31aef30b_bbd26225.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在上个月的预算演讲中承认，一揽子医疗补贴模式不再可持续。照片：马来西亚新闻部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于像 49 岁的米拉·阿齐兹 (Mila Aziz) 这样的马来西亚父母来说，选择非常有限。尽管住在一家政府专科医院附近，但她发现自己被迫进入私营部门，迫切希望为她 11 岁的自闭症儿子更快地预约。&lt;/p>;&lt;p>;“政府妇幼保健诊所的医生说第一次预约需要 6 到 12 个月的时间，”米拉说。 “他们建议我去私立医院。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然保险通常会支付私人护理的费用，但马来西亚中央银行最近发布了一项指令，推行要求患者提前支付一定比例医疗费用的政策此类共同支付计划的激增，让人想起美国的健康保险做法，引发了人们的担忧，即马来西亚实际上免费的公共医疗保健时代可能即将结束.&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，对国家公共医疗保健系统的需求正在加剧。 2021 年，在 149 家医院提供超过 45,000 个床位的成本为 319 亿林吉特（74 亿美元），但到 2025 年，医疗保健预算已激增至 453 亿林吉特，同比增长 10%。&lt; /p>;&lt;p>;然而，这种上涨仍然被医疗成本通胀所掩盖，根据马来西亚央行的数据，医疗成本通胀已飙升至 12.6%，超过全球平均水平 5.6%。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月的预算演讲中，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣承认一揽子补贴模式不再可持续，并宣布收入最高的 15% 人群将承担更高的公共卫生服务费用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/99f3a6f1-a604-42e7-b303-18edd0942ee4_bb95e051.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;支持者担心公立医院的付费选择可能会形成两级医疗保健系统。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生部长 Dzulkefly Ahmad 在 9 月份表示，如果没有“真正产生收入”的付费服务，国家税收资助的卫生系统的可持续性可能会受到质疑。在日内瓦举行的世界癌症大会上。&lt;/p>;&lt;p>;这项扩大公立医院付费选择的提议引起了人们的警惕，人们担心两级医疗保健系统可能会巩固，并且会从已经紧张的公众那里转移资源。部门 - 在患者和医疗保健提供者中播下焦虑的种子，他们担心财富很快就会决定获得护理的机会。&lt;/p>;&lt;p>;等待治疗的时间较长已经很常见，而且许多居住在首都地区以外的患者无法获得治疗给附近的专家。心脏病学、肿瘤学和妇女健康服务集中在吉隆坡等城市中心，这给生活在偏远地区的人们带来了巨大的护理差距。&lt;/p>;&lt;p>;在山地茂密的彭亨州，面积约为台湾——一家公立医院的医生讲述了一位来自隆宾县农村地区的女性癌症患者的困境，她无法接受放射治疗，因为她无法承担前往 600 公里（373 英里）外的吉隆坡的 8 小时往返费用。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/bd5ab8be-0008-4c70-92d7-e2c4b45e13b4_6bd4bc5f .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉隆坡。马来西亚的大部分医疗专业人员都位于首都等城市地区。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[彭亨州首府]关丹的医院只提供化疗。放射治疗只能在吉隆坡进行。”这位不愿透露姓名的医生解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“她只做了手术，只能每三个月来一次复查，但其他的都拒绝了。” &lt;/p>;&lt;p>;尽管马来西亚每年培养 800 多名专家（根据《马来西亚医学科学杂志》2024 年的报告），但这些专业人员主要分布在城市地区，导致农村患者获得必要护理的机会严重有限。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在同一家彭亨医院，一名患有唇腭裂的六岁男孩就表明了这一后勤挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“我们通常在患者到达医院之前进行唇腭手术。一岁了，”他的医生说。 “但我们看到 30 岁及以上的成年人由于医院太远而没有修复唇裂。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/9a3d670a-558d-4c02-b3b2-8c5c78720295_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;老化中新加坡的医疗保健支出在过去十年中增加了一倍多。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在东南亚国家联盟中人均医疗保健支出最高的新加坡，卫生部为此制定了预算今年预计将飙升至近 188 亿新元（144 亿美元），比十年前增加了 100 亿新元。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的系统依赖于通过医疗储蓄自动扣除工资，使患者能够为自己提供资金基本护理。对于那些有能力负担的人来说，可选的保险充值可以提供额外的保障，而政府补贴则有助于减轻有需要的人的经济负担。&lt;/p>;&lt;p>;但专家警告说，健康保险的成本轨迹是不可持续的，因为最近的 DKSH Healthcare-FrontierView 白皮书强调“公共融资完全覆盖的住院率不断下降”。这一趋势促使该城市国家的公共当局考虑提高保费，这表明即使是富裕的医疗保健系统也感受到了压力。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部长王乙康表示，人工智能可以在遏制疫情方面发挥作用。开支。全科医生计划使用诊断机器人，希望能够尽早发现健康风险，开出药物，并引导患者采取更健康的生活方式。然而，差距仍然存在，特别是对于那些患有罕见疾病的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 11/08/7c4283a1-6604-4c50-926f-c461d99ec697_30bee82e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ritu Jain，新加坡营养不良性大疱性表皮松解症研究协会主席。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“医院系统取消罕见病患者重症监护项目的加价是朝着正确方向迈出的一步，”Ritu Jain 说，新加坡营养不良性大疱性表皮松解症研究协会主席，该协会是一个为患有罕见遗传性疾病的患者提供支持的组织，这种疾病会导致皮肤在最轻微的接触下起水泡，有时甚至会造成致命的后果。&lt;/p>;&lt;p>;控制这种情况需要伤口敷料的使用寿命，不受私人保险的补贴或承保，每月费用可能在 200 至 3,000 新元之间。&lt;/p>;&lt;p>;“另一个解决方案是允许使用保健储蓄来支付产品和服务费用南洋理工大学高级讲师贾恩 (Jain) 表示：“医疗保健挑战对于东南亚国家来说最为严峻。”人口最多的国家，对有效护理的需求几乎是压倒性的。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚拥有广阔的群岛，在缩小 2.75 亿公民的医疗保健差距方面面临着艰巨的任务。&lt;/p>;&lt;p >;不断扩大的健康差距、高额自付费用以及高孕产妇死亡率和结核病发病率的沉重负担，使该国的医疗保健系统在 2014 年几近危机。&lt;/p>;&lt;p>;这一点以及困扰​​许多人的严峻问题印度尼西亚人获得医疗保健的机会促使政府于同年晚些时候建立了该国的国家健康保险计划 Jaminan Kesehatan Nasional。&lt;/p>;&lt;p>;到 2023 年，近 96% 的人口（约 2.67 亿人）根据卫生部的数据，已经参加了该计划。但仍然存在一个重大障碍：至少有 5400 万人被归类为“非活跃”参与者，主要是在非正规部门或小型企业工作的非工资收入者，他们不缴纳社会保障基金。&lt;/p>;&lt;p>;之前疫情期间，印度尼西亚拨款 113.6 万亿卢比（73 亿美元）用于医疗保健。在 2021 年疫情高峰期间，这一数字飙升至 312.4 万亿卢比，但到 2022 年又回落至 188.1 万亿卢比。今年，拟议的卫生预算为 187.5 万亿卢比。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一项法律规定了最低限度国家医疗保健预算的 5% 最近被废除，批评者认为取消这一支出底线会使患者护理受到政治突发奇想的摆布。&lt;/p>;&lt;p>;“即使这 5% 也不够，”印度尼西亚战略发展倡议中心创始人 Diah Satyani Saminarsih 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有强制性支出，我们无法确定一年增加的资金是否只是为了政府的目的”活动承诺，只会在第二年减少。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11 /08/113740bf-31dc-4325-91e5-7f4257005c27_ea180e39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该地区人口最多的国家面临着最严峻的医疗保健挑战，这些国家需要有效的护理几乎是势不可挡的。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在这个景观中，获得医疗保健成为财富和地理的令人震惊的反映。&lt;/p>; &lt;p>;观察者警告说，公共医疗保健的侵蚀可能可能导致一个两层的系统，由最低薪水工人组成的资源最少的医院难以满足最脆弱的人的需求。&lt;/p>; &lt;p>;在马来西亚，医生已经在表达这些担忧，在亚洲供应短缺和医院状况不断恶化的情况下，在诊所和病房中给予的护理质量负面影响。&lt;/p>; &lt;p>;一位医生讲述了由于缺乏适当的医疗用品的资金而必须依靠食品级塑料袋来存储标本。&lt;/p>; &lt;p>;单利工具的再利用已成为“广泛的创新”医生说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们所有的政府医院都这样做。</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 12:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[North Korea’s GPS jamming attacks disrupt flights, ships in Seoul]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3285879/north-koreas-gps-jamming-attacks-disrupt-flights-ships-seoul?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.09 12:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/09/278FF214-D931-41A2-9AC6-6828289563634_48226F6A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;韩国Paju。图片：朝鲜在周五和周六进行了全科医生袭击。 p>;被扰动的指控发生在北北测试所说的最先进，最强大的固体洲际弹道导弹导弹之后，这是自从被指控派士兵帮助俄罗斯与乌克兰战斗以来的第一次这样的发射。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;南方于周五向大海发射了自己的弹道导弹，旨在表明其决心对“任何朝鲜挑衅”做出回应。&lt;/p>; &lt;p>;“朝鲜在朝鲜对GPS挑衅进行了挑衅。首尔的参谋长联合负责人在周六的一份声明中说，昨天和今天（11月8日至9日）（11月8日至9日）的Haeju和Kaesong说，并补充说，数十艘和数十架平民飞机正在遭受“一些操作中断”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;军事警告在黄海运营的船只和飞机要提防此类袭击。他们在这一声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;在半岛上的紧张局势一直处于多年的最高水平，北部发射了一系列弹道导弹，违反了联合国制裁。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;自5月以来，它也一直在用垃圾的气球轰炸南方，这是对反宗道宣传的报复。韩国已成为俄罗斯在乌克兰进攻的最重要，最重要的支持者之一。 P>;根据情报报告的最新指控表明，北部已部署了约10,000名士兵到俄罗斯，这表明对冲突的参与甚至更深入，并引发了首尔，基辅和西部首都的强烈抗议。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;一个主要的武器出口商，有一项长期的政策，没有向冲突中的国家提供武器。&lt;/p>; &lt;p>;，但总统Yoon Suk-Yeol本周表示，首尔目前不排除直接提供武器的可能性乌克兰鉴于平壤对莫斯科的军事支持。</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s inflation edges up in October, but pressure remains despite monetary easing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3285877/chinas-inflation-edges-october-pressure-remains-despite-monetary-easing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.09 11:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/09/f8e08326-58df-4a3d-b115-5461932EA2CD_9A51C018.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的消费者价格在10月以上的消费者价格上涨了，但尽管北京最近的货币政策缓解了，但上升速度却慢于预期的，延长了一年的经济疲软。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;全国统计局（NBS）周六表示，消费者价格指数（CPI）是一项关键通货膨胀量，上个月增长了0.3％，从9月的0.4％增长速度减慢。 /p>; &lt;p>;阅读量未达到预期的0.42％的增长，该经济学家被中国财务数据提供商风投票，这是四个月来最慢的增长。&lt;/p>; &lt;p>;中国的CPI增长量保持在零左右。自去年3月以来，提高市场对通货紧大压力和需求缓慢的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;十月的数据是在中国最高立法机构揭示了一项详尽的计划，以增加当地政府债务的计划，并保证更多的政策以增加支出。 &lt;/p>; &lt;p>;与此同时，中国的生产商价格指数（PPI）（衡量工厂门的商品成本）在10月份下降了2.9％，连续25个月下降，此次下降了2.8％ 9月。&lt;/p>; &lt;p>;读数比风的2.5％下降。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在其他地方，中国的核心通货膨胀，不包括挥发性食品和能源价格上个月上个月上涨了0.2％，比一年前的价格从9月的0.1％上升。&lt;/p>; &lt;p>;全球第二大经济体的消费者一直在削减支出，这是由于劳动力市场疲软和持续的挑战根据NBS。&lt;/p>; &lt;p>;，在财产领域。 CPI阅读在1月至10月的期间增长0.3％，其年度控制目标远低于3％。&lt;/p>; &lt;p>;中国人民银行推出了超过预期的货币9月底缓解，包括削减关键率和1万亿元人民币（1,390亿美元）向银行间市场注入流动性。&lt;/p>; &lt;p>;北京此后宣布了额外的支持措施。全国人大常委会在为期一周的会议后宣布，其最新举措是在未来五年内进行4万亿元的债务置换，并在未来三年内增加6万亿元地方专项债券。 &lt;/p>; &lt;p>;结束的委员会。全国人大昨天关于债务置换的决定是解决中国面临的宏观挑战的一步。 Pinpoint Asset Management的总裁兼首席经济学家Zhang在一份分析说明中说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“我认为财政部长表示更强大的财政支出，”昨天在NPC新闻发布会上。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，他指出，针对消费方面的刺激将更有效地提高国内需求并避免中国的产能过剩问题。&lt;/p>; &lt;/p>;更有效。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 11:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Why Southeast Asia should worry about North Korean troops in Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3285818/why-southeast-asia-should-worry-about-north-korean-troops-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.09 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/08/29B31E1C-EFE6-4FE1-822E-A6F56D9EC395_AF8B1922.JPG“ alt =”>;在6月19日在平壤举行的招待会期间。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;是否应该担心朝鲜已向俄罗斯派遣多达10,000名士兵？&lt;/p>; &lt;p>;，很明显，他们应该在当今的全球化世界中，一个地区的安全动态发生变化可能会对其他地区产生有害影响。&lt;/p>; &lt;p>;将朝鲜部队部署到俄罗斯的情况下强调了这一现实，因为它不仅具有它在朝鲜半岛上加剧了紧张局势，但也威胁要延长俄罗斯 - 乌克兰战争。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对东南亚和东盟促进和平与稳定的努力都没有很好。&lt;/p>; &lt;p>;北朝鲜成为战争中的一名战争的巨大决定如何影响东北亚洲的安全？&lt;/p>;？&lt;/p>; &lt;p>;韩国，美国和日本都表示震惊，表示为朝鲜的军事帮助换取（除了部队还包括短距离弹道导弹和数百万的炮弹），俄罗斯正在为贫穷的政权提供服务食品，石油和财政援助。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/11/11/08/ee54313dd -A7DA-47E0-B38E-1974631865BD_B84EA6AC.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在首尔的一部电视台，展示了上个月在俄罗斯在俄罗斯上个月在俄罗斯的士兵的形象。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;更令人担忧的是，莫斯科似乎正在提供技术知识，以推动平壤的导弹，卫星和潜艇计划。如果朝鲜部队被派往与乌克兰军队的战斗，他们也可以获得宝贵的战斗经验。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯的怪癖不仅违反了联合国的制裁韩国，日本以及美国大陆。核武器计划。然而，很难看到北京对任何一个国家都施加压力，以减少他们的军事合作，进一步加剧美国 - 中国关系。&lt;/p>; &lt;p>;因此，美国，韩国和日本之间的紧张关系一方面北朝鲜，俄罗斯和中国另一个正在上升。&lt;/p>; &lt;p>;除了平壤，这些国家都是东盟的关键对话伙伴，它们之间的摩擦可能会削弱亚洲领导的安全论坛，例如东部亚洲峰会和东盟国防部长的会议加。例如，美国和中国支持各自的盟友。该声明坚持平壤完全遵守联合国的决议，并呼吁各方致力于朝鲜半岛的无核化。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯对朝鲜的支持是三重鞭子它破坏了东盟所有期望的结果：它升级了朝鲜半岛的紧张局势，违反了联合国制裁并削弱了核不扩散的努力。&lt;/p>; &lt;p>;稳定在朝鲜半岛上的稳定性&lt;/p>; &lt;p>;一万名士兵并不是很多人，而没有经验的部队可以迅速在俄罗斯肉类研磨机中搅动，估计每天有1,000名俄罗斯军队。一些朝鲜部队可能会借此机会去抛弃。&lt;/p>; &lt;p>;，但朝鲜已承诺支持俄罗斯，直到在乌克兰取得胜利为止，并可能派遣更多部队。&lt;/p>; &lt;p>;如果朝鲜人确实开始与乌克兰部队作战，首尔警告说，“所有可能的情况都在考虑这一情况”，其中包括用致命的武器武装乌克兰。美国表示，它可能会使用美国提供的武器来解除对基辅的限制，以在俄罗斯境内发动攻击，而朝鲜人将是合法的目标。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯 - 乌克兰战争的延长将不是好的。对于东南亚。冲突已经破坏了全球供应链，并提高了粮食和能源价格，所有这些都提高了该地区的生活成本。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/208/a73be2d0-2766-4545-A968-968-9FD08D08DC2874E_80922688.JPG， “>; 10月30日在莫斯科的国家大使馆大楼的朝鲜旗帜浪潮。欧洲仍然是该地区第三严重的地缘政治问题。区域国家对冲突的厌倦，不希望它阻碍与俄罗斯的关系和加入金砖国家的关系的印象。此外，加沙的冲突在东南亚有更多的共鸣，尤其是在穆斯林多数国家。&lt;/p>; &lt;p>;给定对地区安全的影响，东盟应该做某事，但与往常一样，其选择是有限的。这两种选择都将被成员国视为太在场。莫斯科和平壤，他们认为自己与美国及其盟友正在存在的生存斗争。 ，看起来像是一个非启动者。他的乌克兰和平计划（呼吁非军事区和联合国全民公投）倒平。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defeault/files/files/files/d8 /Images/canvas/2024/11/11/11/11/ebf98f7b-7b44444444444444444151-B034-71640F8F840B_24F5CB3D.JPGGG“ ALT =” ALT =“>; Qiang（右第五）和韩国总统Yoon Suk-Yeol（左第六）在老挝的东盟峰会上。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;东盟的任何尝试都试图说服北京在莫斯科和平壤结束他们的军事关系似乎也注定要失败。中国对乌克兰的损失没有兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;，但东南亚国家至少有两项实用的措施。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第一个是要收紧他们对联合国制裁的执行反对朝鲜，一些地区国家并不总是严格观察到的。&lt;/p>; &lt;p>;第二个是加入美国，日本，韩国和几个欧洲国家的努力，以建立多边联合国制裁监测俄罗斯在今年早些时候被尼克斯（Nix）纳入了。&lt;/p>; &lt;p>;通过帮助加强对朝鲜的联合国制裁制度，东南亚可以向平壤和莫斯科发出信号，即它不赞成他们对乌克兰和负面的军事合作印度太平洋地区的安全性。&lt;/p>; &lt;p>; ian Storey是Iseas  -  Yusof Ishak Institute的高级研究员。本文首先由ISEAS  -  Yusof Ishak Institute的评论网站&lt;/p>;发表。</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese internet censors ban anti-West firebrand Sima Nan for a year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3285839/chinese-internet-censors-ban-anti-west-firebrand-sima-nan-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.09 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/08/1EEF9E2-20CF-490E-86AE-0A5F76DEE519_FBC6DCD7.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;自周二晚上以来的评论员Sima Nan一直在网上发布。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国互联网监管机构已禁止有争议的超大型博客作者Sima Nan在其社交媒体帐户上发布发布。&lt;/p>; &lt;p>;熟悉这种情况的两个来源预计以强烈的反西热胜利而闻名的备受争议的中国在线影响者的禁令预计将持续一年。&lt;/p>; &lt;p>;两个来源拒绝评论禁令的原因。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“他在平台上被禁止使用一年。但是我无法谈论触发禁令的原因。 >; &lt;/div>; &lt;p>; Sima Nan在1990年代首次升入全国名声，他对北京的精神团体Falun Gong的批评已有二十年多了。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;他的真名是Yu Li，现在他在中国社交媒体上拥有超过4400万的追随者。&lt;/p>; &lt;p>;没有正式的隶属关系，许多人被许多人视为在民族主义左边的象征声音，从商人到西方和自由主义的知识分子，中国对各种目标进行了重大审查的互联网。&lt;/p>; &lt;p>;在这些袭击中，他经常引用包括毛泽东在内的共产党意识形态，包括毛泽东思想，导致该国许多人相信他的人相信他言论具有一定程度的官方认可。&lt;/p>; &lt;p>;他经常指控团体或个人背叛了中国的利益并与美国勾结，这种方法为他赢得了“反US战斗机”的昵称。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;在2021年，他在指控科技公司联想以低于其价值出售州资产的情况下成为一个全国性的谈话点，尽管该公司的平庸绩效，但他的价值不高，并向高级高管付出了不合理的高薪。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;联想的母公司为2009年在中国顶级科学学院制造的公司中出售了2009年的股权股份，称其是合法的，并且符合法规。&lt;/p>; &lt;p>;，但Sima Nan的评论在社交媒体平台上广泛分享他继续在该主题上发布了50多个视频和文章，指责联想“损失了州资产”。 /p>; &lt;p>; Sima Nan从周二晚上以来没有发布在中国微博网站微博，短视频平台Douyin或移动社交媒体服务微信微信，当时投票开始前几个小时，他对美国总统大选发表了最后的评论。 。 /p>; &lt;p>;在他的上一篇微博帖子中，西玛·南（Sima Nan）说，他更喜欢特朗普，因为“特朗普的交易心态”可能会帮助北京接管台湾。&lt;/p>; &lt;p>;“直言不讳，特朗普是一名商人。他称自己是一位伟大的交易员。特朗普将切断与台北的关系并与北京进行贸易。一切都为他出售。关键是价格。”他在微博邮报上说。&lt;/p>; &lt;p>;没有迹象表明对Sima Nan的禁令与任何其他问题有关。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; p>;博客作者以前被禁止 -  2022年8月的几周。&lt;/p>; &lt;p>;这次禁令是北京斗争（尽管一再官方承诺）说服国内和国际观众对市场改革和市场改革和国际的承诺说服对私营部门的支持。&lt;/p>; &lt;p>;北京的互联网监管机构在近几个月中也发誓要加强审查制度，为私人企业创建一个“有利的环境”。&lt;/p>; &lt;p>;以及审查评论。为了促进西方意识形态，中国互联网当局还削减了他们认为走得太远的民族主义声音。&lt;/p>; &lt;p>;在6月，多个中国社交媒体平台表示，他们正在削减与刀具相关的仇恨言论在中国东部城市苏州的一辆日本校车袭击。今年早些时候，民族主义报纸《全球时报》的前主编Hu Xijin在他的文章解释了一份关键的政党经济战略文件后从社交媒体中消失了三个月以上，然后删除了。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;在7月22日的文章中，胡写道，“公众所有权扮演主导角色”一词的遗漏是实现私人和国有经济体之间真正平等的“历史性变化”。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;但是，公众所有权的“主要角色”是在党和国家宪法中所包含的，而胡的解释引起了保守派博客作者的立即反对。&lt;/p>; &lt;p>; hu于10月31日在社交媒体上重新出现。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;八月，著名的Tsinghua大学法教授老挝教授在社交媒体上也被静音了两个多月，此前她抱怨反对北京的高度不受欢迎的计划，以采用国家网络安全ID系统。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;香港的一位媒体教授说，像西玛·南（Sima Nan）这样的有影响力者在社交媒体上传播的超国主义观点正在对中国的国内和外国投资者的信心造成很大的伤害。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您继续允许这样的人谈论废话，这肯定会使投资者怀疑中国对改革和开放的决心，”这位教授拒绝命名。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，如果中国对此很认真，最简单，最实用的信号是控制像Sima Nan这样的人。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man arrested after 9 people stabbed over 2 days in Seattle’s Chinatown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285872/man-arrested-after-9-people-stabbed-over-2-days-seattles-chinatown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.09 10:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/09/146DA073-EF1A-461B-BDF5-D0212DBE6AAA5_A886E0BE.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;唐人街国际区将于11月8日。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名男子因在西雅图的两天内与一系列随机刺伤有关，其中有9人受伤 - 其中五人警方说，他们在星期五下午说。&lt;/p>; &lt;p>;“这一事件显然是一个人在38小时内进行随机袭击的一段时间，”副局长埃里克·巴登（Eric Barden）在周五的现场说。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;周五下午的刺伤发生在西雅图唐人街 - 国际区的一个大约四个街区的地区。&lt;/p>; &lt;p>;目击者报告了对嫌疑人的描述，警察发现他附近，并将他拘留，警方将他拘留。说。警方说，在被捕的人附近发现了一只武器，并在其中一名受害者中放了一把刀。场景并发布。 Harbourview发言人确认，有四名受害者在医院，并说所有情况都处于危急状态。&lt;/p>; &lt;p>; Barden说，警方怀疑与周五刺伤有关的那个人是与至少四个其他刺伤有关的人。事情发生在周四早些时候。他列举了类似的嫌疑人的描述和袭击的随机性，但补充说，调查正在进行中。&lt;/p>; &lt;p>;唐人街的星期四刺伤开始了，当时发现一名52岁的妇女被发现有多个刺伤伤口。 。周四下午，警方说，一名32岁的男子被刺伤多次，大约在晚上8点，一名37岁的男子在后面被刺伤了多次。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;星期五，警方对袭击电话的回应发现，一名53岁男子因颈部受伤而大量流血。警察沿着血迹到附近的门口，并没有成功地将其用作警犬试图追踪嫌疑人的起点。&lt;/p>; &lt;p>;“我的理解是每个人都活着，”巴登谈到受害者时说。 &lt;/p>; &lt;p>;警方说，周四晚上刺伤了第10次刺伤，涉及手机抢劫，其中有人强行打开了车门，试图刺伤一名60岁的男子胸部。警方称，受害人阻止了袭击，手部被割伤。警方说，目前尚不清楚它与随机袭击有关。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Super Typhoon Yinxing: Hong Kong Observatory to issue T3 signal between 3pm and 6pm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3285873/super-typhoon-yinxing-hong-kong-observatory-issue-t3-signal-between-3pm-and-6pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.09 10:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/09/AFDA6298-DD99-4BD9-839F-C41258ACE1BC_63BB7A25.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;天气预报员将在3pm和6pm之间发行T3。照片：Antony Dickson &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个故事已免费为我们的读者提供公共服务。请考虑支持SCMP的新闻。预报员表示，警告信号可能一直在生效，直到周日上午，Yinxing预计将在香港南部的大约300公里（186英里）的范围中国人从严重的台风加剧到超级台风。天文台说。珍珠河河口。&lt;/p>; &lt;p>;“当地风将在稍后（星期六）加强，偶尔在高地到达大风，”它补充说。公众要远离海岸线，不要从事水上运动，因为海洋会膨胀。&lt;/p>; &lt;p>;星期六将主要是多云，有一些阵雨，温度在23至27摄氏度之间，摄氏23至27摄氏度。根据预报。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Heartbroken’ Dua Lipa cancels Indonesia show over unsafe staging]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285871/heartbroken-dua-lipa-cancels-indonesia-show-over-unsafe-staging?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 09:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/09/59d86d9e-01f8-4844-910a-d2ba1f4f1bad_60fdb153.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Dua Lipa 在第 39 届年度摇滚名人堂表演10 月 19 日在美国克利夫兰举行的入职仪式。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国流行歌星杜阿·利帕 (Dua Lipa) 由于舞台出现“不可预见的安全和后勤问题”，取消了在雅加达举行的激进乐观主义巡演日期“我在你们这个神奇的国家，准备好表演了，但我很遗憾地告诉大家，由于舞台的安全问题，表演的进行是不安全的。”利帕在社交媒体上写道。 /p>;&lt;p>;“我非常期待今晚的演出，但我们无法为大家表演真的让我很痛苦，尤其是距离我上次在雅加达的演出已经过去了这么长时间。&lt;/p>;&lt;p>;”我爱你们所有人，真的迫不及待地想尽快回到同一个房间，与你们一起唱歌跳舞，让我们心潮澎湃。”&lt;/p>;&lt;p>;她刚刚在新加坡演出，但她的巡演现在将跳过东南亚最大的经济体和约 2.8 亿人口的家园，前往菲律宾、日本、台湾、马来西亚和泰国。&lt;/p>;&lt;p>;组织者 TEM Presents 和 PK Entertainment 表示取消是“由于不可预见的安全原因”和后勤问题”在 Lipa 网站上的一份联合声明中。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管 Dua Lipa 已经做好了表演的准备，并且整个团队都在努力解决与 Mata Elang Productions 提供的舞台结构相关的关键制作问题，但演出的进行不安全。”&lt;/p>;&lt;p>;“这个非常艰难的取消决定是在考虑到观众和艺术家的安全后做出的。”&lt;/p>; &lt;p>;他们补充道：“TEM Presents 和 PK Entertainment 真诚地向所有期待演出的粉丝表示歉意，因为取消演出给大家带来了不便。”&lt;/p>;&lt;p>;这位凭借《全英音乐奖》获得全英音乐奖的歌手三月最佳流行艺人，凭借她的第二张和第三张录音室专辑《Future Nostalgia》和《Radical Optimism》获得了两张冠军专辑——她目前正在巡回演出。&lt;/p>;&lt;p>;这是在这位流行歌星在今年早些时候，她在格拉斯顿伯里音乐节的金字塔舞台上表演了《These Walls》、《Break My Heart》、《Hallucinate》、《Electricity》、《Physical》和《Don&#39;t Start Now》等曲目。&lt;/p>;&lt;p>;在她的职业生涯中，她已经获得了四首冠军曲目，包括埃尔顿·约翰 (Elton John) 的《冷心》(Cold Heart)、卡尔文·哈里斯 (Calvin Harris) 的《一吻》(One Kiss) 以及芭比电影原声带中的《舞夜》(Dance The Night)。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>