<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Brazil imposes new tariffs on imports from China in bid to fight dumping]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283014/brazil-imposes-new-tariffs-imports-china-bid-fight-dumping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 05:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/6da5c45e-c65b-4446-bbd8-b042a94f74bb_5c4dacbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;山东省青岛市的一个集装箱港口。巴西对一系列中国进口商品征收新关税。照片：Chinatopix via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西对来自中国和其他亚洲国家的各种进口产品征收新关税，包括铁、钢和光缆，官员称此举是为了打击倾销并“保护国内产业免受这种做法造成的损害”。&lt;/p>;&lt;p>;由总统任命的部长级顾问组成的对外贸易商会执行委员会 (Gecex) 于周四宣布了这些措施——不到随着巴西加入中国的“一带一路”倡议，中国国家主席习近平计划访问里约热内卢签署多项贸易协议。&lt;/p>;&lt;p>;根据《南华早报》获得的会议纪要，该委员会证明了巴西加入中国“一带一路”倡议的合理性。关税的理由是“进口大幅增加，损害了国家生产”。&lt;/p>;&lt;p>;大部分关税都是临时性的，持续六个月，期间外贸部会调查涉嫌的不正常贸易行为。&lt;/p>;&lt;p >;对中国进口产品的关税包括光纤和电缆加征35%；钢铁产品价格上涨25%；亚氯酸钠的税率从 9% 上升到 10.8%，亚氯酸钠是一种用于纸浆和造纸加工的化合物。&lt;/p>;&lt;p>;额外关税针对金属箔、喷雾器、二氧化钛颜料——用于油漆、化妆品和食品 - 以及聚酯纤维，这是轮胎、网布、防水布、PVC层压板和缝纫线的关键成分。&lt;/p>;&lt;p>;委员会还对来自中国、马来西亚和泰国的非手术手套制定了永久性反倾销措施。据 Gecex 称，这些附加费从每千台 1.86 美元到 33.52 美元不等，旨在“收紧针对不公平贸易的绞索，加强对民族工业的保护”。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注&lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas chief Yahya Sinwar died of gunshot to head, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283015/hamas-chief-yahya-sinwar-died-gunshot-head-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 05:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/71fb6cfb-fb87-4a04-90ce-67be45d14026_797d930a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔在国际庆祝活动期间向人群挥手致意2023 年 4 月加沙城的圣城日。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《纽约时报》周五报道，以色列尸检发现哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔是头部中枪身亡。&lt; /p>;&lt;p>;负责尸检的陈库格尔博士告诉该报，辛瓦尔首先是被弹片击伤，可能是导弹或坦克炮弹造成的。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯领导人随后绑了一根绳子。显然，他用一根临时止血带将电缆缠绕在他的手臂上，但以色列国家法医研究所所长库格尔表示，“它的强度不够，他的前臂被打碎了”。&lt;/p>;&lt;p>;库格尔说，中枪身亡辛瓦尔，但《泰晤士报》指出，目前尚不清楚谁开枪、何时开枪以及使用了什么武器。&lt;/p>;&lt;p>;据以色列军方称，辛瓦尔在一次例行巡逻中丧生。星期三。&lt;/p>;&lt;p>;据称，第 828 旅（比斯拉赫）的一队士兵在穿过拉法市时遇到了三名巴勒斯坦武装分子。军方称，当士兵追赶他们时，辛瓦尔与另外两人分开。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队随后用坦克向其中两名武装分子藏身的建筑物开火，另一名武装分子躲藏在其中。据称，辛瓦尔躲藏在该地区。&lt;/p>;&lt;p>;以色列媒体和军方官员表示，事先没有情报表明辛瓦尔在该地区存在。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方发布的视频显示辛瓦尔被掩盖当设备进入被袭击摧毁的房子时，他坐在扶手椅上，满身灰尘，盯着一架无人机。&lt;/p>;&lt;p>;颗粒状的镜头显示辛瓦尔独自一人，一只手严重受伤，头上戴着传统的围巾，扔了一根棍子在他的最后时刻，以色列军方进行了 DNA 测试、牙科检查和其他法医调查，以帮助确认辛瓦尔的身份。&lt;/p>;&lt;p>;他没有在公共场合露面。自他策划的 2023 年 10 月 7 日对以色列的袭击爆发战争以来。&lt;/p>;&lt;p>;辛瓦尔的死对哈马斯是一个重大打击，哈马斯是一个巴勒斯坦激进运动，在加沙地带与以色列军队发动了战争已经一年多了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Asean diplomacy calm Korean tensions where big powers have failed?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3282497/can-asean-diplomacy-calm-korean-tensions-where-big-powers-have-failed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/0b5424e5-a283-42f3-b5de-8d7fbd260278_495a31b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国首尔火车站的人们观看电视转播10 月 15 日，朝鲜炸毁了部分朝韩公路。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜最近进行的边境爆炸摧毁了两条朝韩公路的部分区域，这表明朝鲜是经过精心策划的平壤战略的激进转变旨在断绝与韩国的关系。这一行动凸显了朝鲜致力于在半岛建立敌对两国体系的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;有关韩国无人机入侵的指控加剧了紧张局势，使两国更接近军事对抗的边缘。美国、中国、俄罗斯和日本的努力未能化解紧张局势并维护地区稳定，凸显了传统外交框架的不足。&lt;/p>;&lt;p>;当务之急是探索其他缓和局势的途径。特别是通过东南亚国家联盟和本身是东盟成员国的印度尼西亚等区域行为体，它们表现出了中立性和外交能力。&lt;/p>;&lt;p>;军事分界线以北被轰炸的道路此前曾被视为象征韩朝合作的关键——京义路促进了商业交流，而东海路则支持了朝鲜金刚山的旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;它们的破坏标志着跨境互动的重大倒退。朝鲜将这些行动视为对国家安全至关重要，并将韩国描述为“不变的主要敌人”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该政权不断加强军事姿态，包括指示炮兵部队做好准备立即做好作战准备，进一步加剧了人们对朝鲜半岛发生冲突的担忧。作为回应，韩国加强了军事准备，同时谴责朝鲜的行为违反了朝韩协议。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜最近的行为符合孤立韩国和放弃和平统一的更广泛战略。这并不是平壤第一次采取严厉措施。但由于军事活动集中在维持敌对的两国关系上，情况尤其令人担忧。误判或意外升级的可能性正在增加。&lt;/p>;&lt;p>;美国、中国、俄罗斯和日本等大国一直无法有效调解。美国虽然与韩国保持安全联盟，但主要依靠制裁和威慑战略，但事实证明这些战略无效。&lt;/p>;&lt;p>;中国尽管是朝鲜最重要的盟友，但并没有施加足够的压力来鼓励平壤采取行动。外交接触，往往优先考虑边境稳定。历史上处于边缘地位的俄罗斯一直专注于乌克兰问题，而日本对朝鲜核野心的强硬立场则进一步疏远了平壤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;越来越明显的是，四大国之间的关系越来越紧张。缺乏解决冲突的外交影响力。这一僵局为东盟和印度尼西亚等区域行为体在促进对话方面发挥更积极的作用打开了大门。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚凭借其不结盟传统和调解全球冲突的经验，在全球冲突中脱颖而出。潜在的桥梁建设者。其中立立场使其能够与朝鲜和韩国接触，而不会背负使大国参与变得复杂的历史包袱。&lt;/p>;&lt;p>;此外，东盟对东亚的稳定也有既得利益。该组织在促进区域合作和对话方面的成功可以成为缓和朝鲜半岛紧张局势的典范。&lt;/p>;&lt;p>;通过二轨外交——非正式的非政府讨论——东盟和印度尼西亚可以发起对话。朝韩两国的重点是建立信任措施和缓和军事紧张局势。这种方法将为对话提供一种替代途径，而这种对话在更正式的场合已经停滞不前。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种形式的软外交对于防止升级为公开冲突至关重要。鼓励经济合作，例如重新开放联合工业区或提供人道主义援助，可能会激励朝鲜进行建设性接触。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这场危机带来了重大挑战，但也为新的外交努力提供了机会。四大大国在解决朝鲜半岛的复杂问题上已经显示出自己的局限性，如果没有创新的方法，情况就不可能改善。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚和东盟等中立的地区行为体的参与可能会带来一些问题。一条注重缓和军事紧张局势、促进对话和探索经济合作作为逐步与朝鲜重新接触的工具的务实道路。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，朝鲜的好战行动大大增加了军事冲突的风险在朝鲜半岛，虽然老牌外交强国在促进对话方面面临相当大的障碍。京义公路和东海公路的破坏反映了国际外交努力的更广泛失败。&lt;/p>;&lt;p>;引入东盟和印度尼西亚作为中立调解者可以为缓和紧张局势和促进持久和平提供创新战略。随着地缘政治格局的不断演变，这些区域行为体的参与可能在缓解朝鲜半岛局势升级和建立稳定方面发挥关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Over 1,800 pages of evidence in Donald Trump election subversion case released]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283013/over-1800-pages-evidence-donald-trump-election-subversion-case-released?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 04:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/5bbdf112-f7ab-42aa-8b51-1d1b5368e1e5_f5f09656.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国共和党总统候选人在访问哈姆特兰克的竞选办公室时发表讲话周五，密歇根州。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;主审唐纳德·特朗普颠覆选举案的联邦法官于周五公布了经过严格编辑的大量证据，特别检察官杰克·史密斯使用这些证据对这位美国前总统提出指控。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;1,889 页中有数百页是空白的，被标记为“密封”，并且大部分可见材料 - 特朗普的社交媒体帖子、文字记录和备忘录 - 之前已经公开披露过。&lt;/p>;&lt;p>;地区法官 Tanya Chutkan 拒绝了特朗普律师将这些文件保密至 11 月 14 日的请求，即美国总统大选九天后，特朗普再次成为共和党候选人。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师表示，该材料可能会造成“令人担忧的选举干预现象”，并污染陪审团队伍。&lt;/p>;&lt;p>;Chutkan 表示，虽然“毫无疑问，法院不介入选举符合公众利益”，扣留这些文件也可能被视为干扰选举。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /19/4b18ac9a-4eec-4d6a-9da3-e3626e86ca53_3007c0e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特别法律顾问杰克·史密斯在美国司法部大楼向媒体发表讲话2023 年 8 月在华盛顿。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果法院仅仅因为发布信息可能带来政治后果而隐瞒公众有权获取的信息，扣留本身可能构成——或看似——选举干预，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，法院将继续将政治考虑排除在决策之外，而不是将其纳入被告的请求， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这些文件是史密斯本月早些时候提交给法院的一份经过编辑的附录，此前美国最高法院裁定前总统因公务行为享有广泛的起诉豁免权。在任期间。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯在文件中表示，特朗普发起了“私人犯罪活动”来颠覆 2020 年大选，不应受到总统豁免权的保护。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普，78 岁，原定于三月份接受审判，但案件被冻结，而他的律师认为前总统应该免受刑事起诉。&lt;/p>;&lt;p>;Chutkan 尚未设定新的审判日期，但它不会在特朗普与美国民主党副总统卡马拉·哈里斯 11 月 5 日大选之前举行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果特朗普赢得白宫竞选，预计他将受到指控&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统被指控串谋欺骗美国，并串谋阻碍正式程序——2021 年 1 月 6 日遭到特朗普支持者暴力攻击的国会会议。&lt;/p >;&lt;p>;这位前总统还被指控试图通过虚假声称自己赢得 2020 年大选来剥夺美国选民的选举权。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的案件只是特朗普面临的各种法律问题之一。重新获得总统职位。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，他在纽约被判犯有 34 项伪造商业记录罪，以掩盖向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付的封口费。&lt;/p>;&lt;p>;他还面临着佐治亚州的指控与推翻民主党人乔·拜登赢得 2020 年选举的努力有关。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin calls Zelensky’s comments on nuclear arms for Ukraine ‘dangerous provocation’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3283012/putin-calls-zelenskys-comments-nuclear-arms-ukraine-dangerous-provocation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 02:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/8c78c112-d683-4582-9a07-4d6eec0728bf_f82035d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会见金砖国家主要媒体负责人周五在莫斯科地区举行的成员国会议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周五谴责乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基暗示基辅如果不能加入北约就会寻求核武器的言论，称其为“危险的挑衅”。&lt;/p >;&lt;p>;乌克兰领导人在周四的欧盟峰会上发表了上述言论，他表示“要么乌克兰拥有核武器来保护我们，要么我们必须建立某种联盟”。&lt;/p>;&lt;p >;“这是一次危险的挑衅，”普京在与新兴经济体金砖国家集团的记者会面时表示，并警告说：“朝这个方向迈出的任何一步都会遭到相应的反应。”&lt;/p>;&lt;p>;“在现代世界制造核武器并不困难，”普京补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道乌克兰现在是否有能力做到这一点，对今天的乌克兰来说并不那么容易，但总的来说这里没有什么太大的困难。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/ ba722c50-325c-4f04-ad8b-24cee461cb8e_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周四在布鲁塞尔北约总部举行的新闻发布会上发表讲话。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泽连斯基在周五的电视采访中试图澄清自己的话，称他希望“得到非常正确的理解”。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰他对一群记者说，“无意对世界造成任何威胁，也没有任何核武器”。&lt;/p>;&lt;p>;他周四的最初评论提到了他与美国前总统唐纳德·特朗普就乌克兰问题进行的对话苏联解体后放弃核武库。&lt;/p>;&lt;p>;1991年苏联解体时，乌克兰继承了世界第三大核武库。三年后，在获得俄罗斯的安全保证后，乌克兰放弃了它和美国。&lt;/p>;&lt;p>;这些安全保证被称为《布达佩斯备忘录》，要求签署方尊重乌克兰和其他前苏联加盟共和国的领土完整和独立。&lt;/p>;&lt;p>;根据泽连斯基周五表示，根据《布达佩斯备忘录》，乌克兰“放弃了核武器并得到了安全[和]领土完整保障”，但“却没有得到任何回报”。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰并不寻求重新获得核保护伞，但希望北约成员国，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是一个和平的国家。今天的北约比任何一种武器都更好。尤其是这样一个威胁性的。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas mourns slain leader Yahya Sinwar, vows no hostage release until Gaza war ends]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283011/hamas-mourns-slain-leader-yahya-sinwar-vows-no-hostage-release-until-gaza-war-ends?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 01:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/00bedfe9-326f-4e1d-b2a8-172a945754f8_65eb691a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar) 于 2022 年 4 月在加沙城举行的一次会议上发表讲话。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯周五发誓，在加沙战争结束之前，不会释放在 10 月 7 日袭击以色列时扣押的人质，同时哀悼其领导人叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar) 的去世。 &lt;/p>;&lt;p>;辛瓦尔是以色列历史上最致命袭击的策划者，他的被杀给人们带来了战争转折点的希望，包括以色列人质的家人和正在经历可怕的人道主义危机的加沙人。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;然而，卡塔尔哈马斯官员哈利勒·哈亚周五在视频声明中哀悼辛瓦尔，他重申了该组织的立场，即“除非停止对加沙人民的侵略”，否则不会释放任何人质。&lt;/据加沙民防机构称，以色列军队周五对加沙进行了空袭，救援人员从该地区北部房屋的废墟中找到了三名巴勒斯坦儿童的尸体。&lt;/p>;&lt; “我们一直以为，当这一刻到来时，战争就会结束，我们的生活就会恢复正常，”21 岁的加沙居民杰马·阿布·门迪 (Jemaa Abou Mendi) 说。 “但不幸的是，实际情况却恰恰相反。战争尚未停止，杀戮仍在继续。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;辛瓦尔是以色列的头号通缉犯，以色列军方周四宣布他的死亡，对以色列造成了重大打击。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡称辛瓦尔被杀是“哈马斯邪恶统治衰落的重要里程碑”。他补充说，虽然这并不意味着战争的结束，但这是“结束的开始”。&lt;/p>;&lt;p>;辛瓦尔被杀的消息公布后，一些人欢呼这一消息，认为这是更好的事情即将到来的迹象。 &lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登（其政府是以色列最大的武器供应商）表示，辛瓦尔的死是“寻求和平之路的机会，是在没有哈马斯的情况下加沙实现更美好未来的机会”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列运动组织人质和失踪家庭论坛敦促以色列政府和国际调解者利用“这一重大成就来确保人质返回”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在辛瓦尔不再是释放人质的正式障碍被杀人质约拉姆·梅茨格 (Yoram Metzger) 的儿媳阿亚拉·梅茨格 (Ayala Metzger) 说：“对于人质来说，他们再被关押一天是不可接受的。”&lt;/p>;&lt;p>;但她补充道：“我们[正在]担心内塔尼亚胡无意停止战争，也无意带回人质。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/19/75566c4d-6f7c-4c7b-a4ae-ab15991b23be_9bab5374.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;萨那的胡塞武装支持者在周五的反以色列集会上，张贴已故哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔的海报。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;辛瓦尔死后，以色列军事首领赫尔齐·哈勒维发誓要继续战斗，“直到我们抓获所有参与 10 月 7 日大屠杀的恐怖分子，并将所有人质带回家” ”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯的武装派别卡萨姆旅表示，“在巴勒斯坦解放之前，我们的战斗不会停止”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯发动加沙战争，引发了加沙战争。根据法新社对以色列官方数据的统计，2023 年 10 月 7 日发生了以色列有史以来最致命的袭击，造成 1,206 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;在袭击期间，武装分子夺走了 251 人的生命。人质返回加沙。 97 人仍留在那里，其中 34 人被以色列官员称已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据卫生部的数据，以色列镇压哈马斯并带回人质的行动已导致加沙 42,500 人死亡，其中大多数是平民联合国认为可靠的数字。&lt;/p>;&lt;p>;联合国儿童基金会发言人詹姆斯·埃尔德表示，“保守”估计加沙儿童死亡人数超过 14,100 人.&lt;/p>;&lt;p>;“对于一百万儿童来说，加沙是人间地狱的现实体现，”埃尔德周五表示。 “情况一天天变得更糟。”&lt;/p>;&lt;p>;对加沙平民伤亡以及缺乏粮食和人道主义援助的批评越来越多，联合国已警告那里将发生饥荒。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/980d9269-1dbb-4be9-a257-7a33e8c88d04_595de0ff.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，在拉法，哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar) 的一栋建筑遭到以色列坦克的射击，据称该建筑被封锁，发生爆炸。图片来源：以色列国防军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;10 月 7 日袭击发生时，辛瓦尔是加沙哈马斯的领导人，在杀害7 月，以色列政治领袖伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 上任。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，辛瓦尔在加沙南部靠近埃及边境的拉法的交火中被无人机追踪身亡。&lt;/p>;&lt;p >;它发布了据称是辛瓦尔最后时刻的无人机镜头，视频显示一名受伤的武装分子向无人机投掷物体。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚他的继任者是否会在卡塔尔任命，哈马斯政治组织所在地卡塔尔领导层长期以来一直立足于战斗的焦点加沙。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦国王学院的中东分析师安德烈亚斯·克里格表示，辛瓦尔的去世造成了“领导真空”。&lt;/p>;&lt;p>;克里格表示，下一任领导人很可能是来自哈马斯行动层面的人。但他补充说，在战场上的人中，辛瓦尔的弟弟穆罕默德·辛瓦尔已成为最受欢迎的人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Observatory tracking conditions that may lead to typhoon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283010/hong-kong-observatory-tracking-conditions-may-lead-typhoon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 00:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/f12f7c57-cdf2-4014-a73a-74e4cb909265_f55af32f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;天文台预计短期内会持续晴朗天气周六气温将升至33摄氏度以上。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港天气预报员表示，台风可能很快形成并影响香港，因为它正在追踪西北太平洋正在发展的低压区。&lt;/p>; &lt;p>;天文台周五表示，由于偏东气流较干燥，中国南部沿海地区过去一周天气晴朗，天气普遍平静。&lt;/p>;&lt;p>;但由于广泛的低气压，这种平静可能会被打破。 -压力系统预计会增加对流活动。当暖空气上升和冷空气下沉时就会发生这种情况，导致云层和降水的形成。&lt;/p>;&lt;p>;预计这种现象将在未来几天内出现，并预计将向菲律宾吕宋岛以东的水域移动.&lt;/p>;&lt;p>;虽然该系统的确切路径仍不确定，但预报员表示正在考虑可能影响香港的几种情况。&lt;/p>;&lt;p>;“一些计算机模型预测低压系统天文台表示，将于下周中下周向西移动并穿越南海中部。&lt;/p>;&lt;p>;随着东南风转暖，这一轨迹可能会给南部海岸带来更多云量和降雨量与较冷的东北季风相互作用。&lt;/p>;&lt;p>;其他模型显示该系统移动速度更慢，并在接近菲律宾后向北转向，使得干燥的东北季风持续存在。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，华南沿海将继续受干燥东北季风影响，晴朗干燥天气持续。&lt;/p>;&lt;p>;第三个模型显示低压系统正向香港附近移动，带来不稳定的天气和风力增强。&lt;/p>;&lt;p>;天文台表示，预计短期内天气晴朗，周六气温将升至 33 摄氏度（91 华氏度）以上。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police investigating after motorcyclist crashes into stopped vehicle and dies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3283009/hong-kong-police-investigating-after-motorcyclist-crashes-stopped-vehicle-and-dies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.18 23:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/7869695f-eac2-4e24-a2ea-0b726cd1191d_54f074d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;紧急服务人员将昏迷不醒的电单车司机送往仁济医院救治。于下午 5 点 01 分被宣布死亡。图片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方正在调查一起交通意外，一名22岁的电单车司机周五在青屿干线撞上一辆停着的车辆后部死亡。&lt; /p>;&lt;p>;警方表示，事故发生于中午12时48分，该电单车正往九龙方向行驶。&lt;/p>;&lt;p>;“据报道，电单车撞上一辆静止的轻型货车，”警方表示。&lt;/p>; &lt;p>;紧急服务人员将昏迷不醒的电单车司机送往仁济医院，并于下午 5 点 01 分被宣告死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方补充说，案件已移交给新界南特别交通调查队。&lt; /p>;&lt;p>;当局要求任何目击事故的人致电3661 1348或3661 1446报告信息。&lt;/p>;&lt;p>;发布在社交媒体上的据称是事故的行车记录仪视频显示，摩托车手正在驾驶桥上载着来自物流公司 Lalamove 的货物包。&lt;/p>;&lt;p>;有人看到他撞上了一辆停在一辆静止出租车后面不到 100 米（328 英尺）处的服务车辆。摩托车在碰撞前似乎并没有减速。&lt;/p>;&lt;p>;事故发生后的照片显示，被撞毁的摩托车前半部分卷曲在车尾下方，车尾也扭曲变形。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;五月，一辆涉嫌闯红灯的电单车在旺角与一辆的士相撞，造成两人死亡、三人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，一名33岁男子死亡。而他25岁的弟弟在元朗骑自行车撞上路边栏杆后受重伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China still within striking distance of its full-year growth target?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3282906/china-still-within-striking-distance-its-full-year-growth-target?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/21355b69-cddd-4ec1-b770-81712b9b77ee_ad4ead97.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名员工在富阳市一家生产丝绸产品的纺织厂工作中国东部的安徽省。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;第三季度中国经济同比增长4.6%，增速为去年年中以来最低.&lt;/p>;&lt;p>;国内生产总值增长数字与中国金融数据提供商Wind调查的经济学家预测的4.58%基本一致，低于4.7%的增长。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然较第二季度略有下降，但如果这种趋势持续到年底，官方设定的5%的增长目标将难以实现。”品点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示。 /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;信用保险公司科法斯北亚区域经济学家谭俊宇表示，GDP数据与夏季国内经济指标的“疲软”相符。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“更具体地说，需求方的疲软已经蔓延到生产，而生产此前受到出口复苏的支撑。凯投国际宏观经济咨询公司中国经济学家黄子春表示，持续第六个季度的GDP平减指数为负，证明了挥之不去的通缩压力，也可能促使更多企业削减产量。&lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观中国经济学家黄子春表示，经济放缓在很大程度上反映了比较基础更强，并且在经季节调整后的季度环比中，增长从向下修正的 0.5% 恢复至 0.9%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国零售额在 2019 年增长9月份同比增长3.2%，创四个月新高。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，上个月零售额的显着改善归功于持续的消费品以旧换新计划高盛分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这与往年相比仍相去甚远，但增幅仍然高于我们和市场的预期，并使年初至今的零售额增长率达到 3.3%。 ING大中华区首席经济学家宋林表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;家用电器同比增长20.5%，同比增长最强劲Song 补充道，9 月份汽车销量同比也反弹至 0.4%，“乍一看并没有特别令人印象深刻，但值得强调的是，由于汽车销量在前六个月出现负增长。”他表示。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2024 年前 9 个月，房地产投资同比下降 10.1%，此前，房地产投资下降了 10.2%。前八个月下降了 50%。&lt;/p>;&lt;p>;“不出所料，房地产市场仍然是中国经济增长的最大拖累”，ING 的宋补充道。&lt;/p>;&lt;p>;牛津经济研究院首席经济学家 Betty Wang ”，表示房地产行业没有出现任何企稳迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“9月份房价、投资和房屋销售延续了跌势。家庭部门的需求不足需要一个持续的政策框架，重点关注改善就业市场前景、提高收入水平和完善社会保障网。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;今年前九个月，中国整体固定资产投资增长3.4%，与前八个月持平，而1-9月民间投资下降0.2%。&lt;/p>;&lt; p>;“在近几个月政府债券发行加快的背景下，9月固定资产投资增速从8月单月同比增长2.1%小幅升至3.4%，尽管延长的财产下滑仍然令人震惊。据高盛（Goldman Sachs）的分析师称，八月，上个月达到了一个四个月的高点。他补充说，根据ing的歌曲，&lt;/p>; &lt;p>;唱片公司的同类类别持续推动整体制造业，从上个月的8.6％上升到上个月的8.6％，高于上个月的8.6％，这一数字上升到10.1％，他指出，他指出，计算机，通信，电动设备以及铁路，船只和飞机，“全年都表现不断优于”。 9月的百分比为8月的5.3％。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;高盛的分析师预计中国的GDP增长会在第四季度加速最近的政策放松，其2024年的预测未改变，为4.7至4.9％。&lt;/p>; &lt;p>;和Coface的谭说：“软读数使年度增长目标承受了压力，因为经济必须发布&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“但是，周期性的低谷似乎在9月的消费，生产和投资中取得了广泛的改善，” &lt;/p>; &lt;p>;。” &lt;/p>; &lt;p>;资本经济学的黄，同时说中国的经济复苏仍然“摇摇欲坠”。价格继续下降。他说，周四的房地产新闻发布会揭示了很少的新措施，这本身不太可能在该行业和更广泛的经济活动中推动重大转变。&lt;/p>; &lt;p>;。财政支持。虽然财政部在周六的新闻发布会上没有提供财政刺激规模的具体数字，但确实承诺使用现有资金增加第四季度的财政支出，并暗示明年将扩大预算赤字。 &lt;/p>; &lt;p>;的歌曲称，“第三季度的节拍使中国保持惊人的距离，达到其全年增长目标&#39;&#39;宋。</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[InnoTech Forum: Hong Kong has potential to become an AI applications development hub]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3283002/innotech-forum-hong-kong-has-potential-become-ai-applications-development-hub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.18 22:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/18/4B2E269C-912A-488E-BA8C-813DB6111FFA_5DADC2FC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” SCMP的Bien Perez； IBM Consulting香港的Sony Han； Insilico Hong的Frank Pun； UBTECH ROBOTICS的Michael Tam；以及来自Sensetime的Maryann Tseng。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港有可能在政府的前瞻性政策计划的背后转变为人工智能（AI）应用程序开发中心，并且作为广泛的一部分根据2024年Innotech论坛的小组讨论。 IBM IX IX领导人Han咨询香港的领导人在AI行动的小组讨论中。 “由于许多不同的数字生态系统的融合，湾区内的香港将拥有世界范围内最多样化的数字生态系统。” &lt;/p>; &lt;p>;仍然，香港的这种转变将需要公众的更多资金。国际股票市场负责人兼Sensetime战略投资高级董事总经理Maryann Tseng表示，可以在城市建立基本计算和能源基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;“这里在香港，政府提供了更多补贴，其中包括GPU [图形处理单元]和AI数据中心的供应。” Tseng说。为了捕捉更多的投资，她建议建立“一笔资金，以将更多的市值引导到该市新生的AI生态系统。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，对消费者和企业的创新AI应用的需求仍然是可以促进的。时间。 Tseng 问道：“消费者准备好使用人工智能环境了吗？企业是否准备好付款以获取这些申请？ 10/18/4B24F2AE-CD55-4AE5-A610-4D2768808E2A_0C42F09F.JPG“ ALT =”>; Innotech论坛2024由投资香港组织，并于2024年10月18日在香港海洋公园万豪酒店举行。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Innotech论坛上周五的讨论反映了政府和私营部门采取的步骤以重要的计算基础设施为香港设置AI路径。&lt;/p>; &lt;p>;需要在计算资源上进行更多的投资，因为AI模型的规模扩大，副本的规模扩大了。 - 香港科学技术大学研究与开发的总裁在开发该市的AI生态系统的小组讨论中。他说：“没有人拥有足够的计算能力。例如，到2026年，旨在实现3,000个PETAFLOP，以支持开发商和科技公司。 PETAFLOP等于每秒1,000万亿美元的计算。&lt;/p>; &lt;p>; Cheng还指出了计算能力分配的变化，重点从训练到推理。他强调需要采用多层资源管理方法来支持未来的“无处不在的人工智能”。这种情况将是AI的应用程序在家庭和企业中完全主流。 ”。他说，这座城市也应该利用这一点，而不仅仅是在计算资源上竞争。&lt;/p>; &lt;p>;菲利普·陈·欣（Philip Chan Ching-Ho）是香港微电子研究与发展研究所的主席，回应了这一观点。他说，三种类型的公司被吸引到香港：大陆公司使用该市作为全球市场的窗口，当地初创企业受益于该市的生态系统，外国公司为中国运营寻求具有成本效益的人才。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/e9cb6f56-1a58-41e4-8a17-d99e1abb1ca4_0c42f09f.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;迈克尔·塔姆（Michael Tam），香港上市的UBTECH机器人技术。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;超越软件，AI驱动的硬件 - 特别是机器人 - 随着湾区内的协作的增长，有机会在制造业以外的城市家庭中壮成长。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们将大湾地区视为关键增长地区，也是AI研发的主要全球枢纽，” UBTECH Robotics的首席品牌官员Michael Tam说。&lt;/p>; &lt;p>;“最大的AI应用区将由香港领导。”坦说。 “但是我们需要吸引更多的全球人才，并在这里带来更多的基本研究和发展。” &lt;/p>; &lt;p>;虽然香港拥有良好的人才基础，但由于其领先的大学，它仍然缺乏顶级人才香港网络港管理公司AI申请总监Crystal Fok的说法，论坛前几天，香港首席执行官John Lee Ka-Chiu在其年度政策讲话中揭幕了新措施，以吸引外国人人才，投资和技术发展。其中包括加速北方都市发展，引入了新的人才入学计划，并建立了100亿港元（13亿美元）的创新和技术基金。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s ex-PM Lee Hsien Loong says ‘unwise to write off China’ despite economic headwinds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283003/singapores-ex-pm-lee-hsien-loong-says-unwise-write-china-despite-economic-headwinds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.18 22:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/18/2C2D07A9-ACF5-4920-BD67-C2A1184508BE_0B9A4D97.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;新加坡的Lee Hsien关于中国的经济和美国的观点中国在周五在Futurechina Global论坛举行的Fireside聊天中与他保持联系。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡前总理Lee Hsien Loong表示，尽管经济逆风北京正在与之抗争，但北京正在与之抗争，这将是“非常不明智的”，这将是非常不明智的。同样的“低估彼此的危险”。 P>;高级部长在周五晚上在Futurechina全球论坛的炉边聊天中发表讲话，在那里他讨论了中国的经济和对美国 - 中国关系的评估，以及其他问题。&lt;/p>; &lt;p>;中国的经济在根据官方统计数据，自2023年初以来的速度最慢，7月至9月增长了4.6％，比上一季度的速度低0.1％。&lt;/p>; &lt;p>;“有一些原因有些原因我们可以确信，这是一个将在很长一段时间内在那里的国家。”他说。 “即使是阻止它的因素，例如它的人口和劳动力没有增长的事实，也不是必须束缚和瘫痪的事物。” &lt;/p>; &lt;p>;他解释说，北京最近向多年来，对于男性和女性，逐渐将退休年龄从60和55提高到55岁，将允许“更好地利用人口”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/10/10/ced5c16a-a667-a667-48f6-83ca-2ca-203d285d285d7c3c3c_9f95959d959d9d9d9d9d9f.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt alt =” alt =&#39;>; &lt;dif>; “颜色：＃999;”>;在北京繁华的Wangfujing Avenue上，商业区很安静，随着经济放缓，中国的消费减弱。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据李的说法，中国农村人口占其14亿人口的35％，也可能是该国继续的另一种方式在经历城市化时加强其劳动力。李补充说，p>; &lt;p>;地理战略环境也对中国不利，指出与欧洲和美国的紧张局势蔓延到经济学领域。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“外国投资需要更多的鼓励进入中国。出口市场不像以前那样开放，因此这是影响中国的另一个因素，不仅会影响中国的增长，而且还影响了升级和转型。” &lt;/p>; &lt;p>;由于国际竞技场的这些转变，北京的优先事项也发生了变化，将其重点从经济转变为政治。他们确实希望企业家有信心，但国家安全考虑很重要，政治考虑不容忽视，这对中国经济产生了影响。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/0a58ebc2-eebc2-ee5c-46ac-a847-7847-7820c632a62a62a62a622a6666cec46cec46cec46cec46cec46cec46.jpg flo “颜色：＃999;”>;新加坡乌节路沿线的行人。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;回答有关新加坡如何决定允许哪个企业家进入该国的问题，李说共和国“向所有人开放”警告那些搬过去的人仍应遵守法律并融入社会。 。如果您有一辆大型汽车，请不要在半夜沿乌节路（Orchard Road）高速行驶。在涉及中国后裔国民的十亿美元案件之后，新的措施加强了其反洗钱政权，该案件在2023年8月首次亮相时抓住了头条新闻。&lt;/p>; &lt;p>;政府是否担心李说，中国公司正搬到城市州与中国根源距离中国的根源，这一趋势被称为“新加坡洗涤”。 ” &lt;/p>; &lt;p>;因此，即使蒂克托克（Tiktok &lt;/p>; &lt;p>; Lee也从他担任总理的职位辞职，并于今年5月将Reins移交给继任者Lawrence Wong。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>