<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s property bears top 17 global markets in pessimism, spooked by higher rates, tepid growth and weak demand, CBRE survey shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3248562/hong-kongs-property-bears-top-17-global-markets-pessimism-spooked-higher-rates-tepid-growth-and-weak?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/b2b4b966-25e5-4ee3-9972-febe7d59ea74_f3a1e48d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港物业服务署办事处展示的房源2018 年 7 月 21 日。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港房地产看空者的悲观情绪居全球之首，因为高利率和经济衰退以及需求疲弱共同抑制了人们对房地产的兴趣。咨询公司 CBRE 的一项研究显示，香港专业房地产投资者的净购买意愿在 2023 年缩减至负 13% 后，今年仍保持在负 11%世邦魏理仕表示，根据对 510 名投资者的调查，到 2022 年，这一数字将增长 9%。受访者包括房地产基金、开发商、业主和运营商、房地产投资信托基金（Reits）、保险公司、私募股权、高净值个人、家族办公室、养老金和其他投资者。&lt;/p>;&lt;p>;世邦魏理仕表示，去年 11 月和 12 月进行的调查显示，香港的情绪在全球 17 个主要房地产市场中垫底，净购买意向介乎 7% 至 15%。&lt;/p>;&lt;p>;世邦魏理仕表示，韩国、日本和新加坡分别是最乐观的三个市场。世邦魏理仕表示，总体出售意向飙升至 50%，为 2014 年开始调查以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;h3>;供应增加、房价下降将决定 2024 年初香港房地产趋势&lt;/h3>;&lt;世邦魏理仕表示：“在本土市场资本价值大幅下跌后，香港投资者的购买意向最弱。” “负利差加深，投资胃口萎缩一半，融资成本创22年新高，跌至15年新低。”&lt;/p>;&lt;p>;全市房产交易量萎缩至33年新低，达58,035宗根据土地注册处的数据，去年的价值下降了 13.8%，至 4,779 亿港元（611 亿美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;投资者尤其避开住宅物业和写字楼。莱坊表示，写字楼租户仍持观望态度，导致 11 月份港岛商业租金每平方英尺下降 65.60 港元。该公司表示，去年前 11 个月写字楼租金下降了 5.6%，而空置率却上升至前所未有的水平。&lt;/p>;&lt;p>;香港长达十年的房地产牛市在 2017 年停止了。在当地货币当局与美联储同步加息后，Covid-19大流行病陷入负值。自 2022 年 3 月以来，该市的基准利率已飙升 5.25 个百分点，对抵押贷款费用和借贷成本造成压力。&lt;/p>;&lt;p>;市场可能会保持低迷，因为今年 60% 的投资者预计货币当局将采取行动调查显示，与 2023 年的约 40% 相比，“更长时间”保持利率较高。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的住房问题该归咎于谁：开发商还是政府？&lt;/h3>;&lt;除了借贷成本高之外，香港经济低迷也影响了投资者对房产的需求，尽管中国恒大集团27层湾仔总部等众多不良资产涌入市场。官方数据显示，经季节性调整后，香港经济在 2023 年第三季度较前三个月增长 0.1%。&lt;/p>;&lt;p>;低迷的情况还延伸到了香港的二级房地产市场。去年前 11 个月，住宅价格下跌 5.6%，将官方指数拖至 2015 年 2 月以来的最低水平。这迫使新鸿基地产等主要开发商大幅降价，天水围Yoho West住宅项目创六年新低。&lt;/p>;&lt;p>;在跨境投资方面，香港在发达市场中排名第五，日本和新加坡位居榜首分别有两种选择。&lt;/p>;&lt;p>;不过，世邦魏理仕表示，在中国内地增长强劲的背景下，香港经济预计将于 2024 年复苏，而潜在的降息将改善投资情绪。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s experimental ALS drug achieves unexpected results for patient]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248226/chinas-experimental-als-drug-achieves-unexpected-results-patient?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/8ba0aaa3-bc43-4928-a160-31998b31eabf_72fd5580.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一种潜在的 ALS 新疗法正在中国展现出希望。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在世界著名英国物理学家史蒂芬·霍金的传奇一生中，他的众多“成就”之一就是他与神经系统疾病 ALS 共存了 55 年。&lt;/p >;&lt;p>;这不是该疾病通常的发病方式。肌萎缩侧索硬化症（ALS）是一种无法治愈的疾病，患者在出现症状后通常只能活三到五年。霍金 21 岁时被诊断出患有这种疾病，病情进展较慢。&lt;/p>;&lt;p>;尽管近年来人们对这种疾病的认识有了巨大的进步，但科学家们仍然不知道是什么原因导致了这种疾病，并一直在努力奋斗找到一种能够一劳永逸地阻止其进展的治疗方法。&lt;/p>;&lt;p>;但是现在，一组中国科学家和临床医生正在测试一种潜在的新药，它可能会带来一线希望，在使用后会产生有希望的结果一名病情严重的患者接受了六个月的治疗。&lt;/p>;&lt;p>;负责监督该患者治疗的北京大学第三医院神经内科教授范东升表示，服药后，他的病情达到了&lt;/p>;&lt;p>;更出乎意料的是，患者的下肢开始对电击产生反应，这是一个可测量的生理变化。刺激，表明有所改善。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当神经严重受损时，它通常不会对电刺激做出反应。但经过三个月的治疗，医生看到了微小的波动。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民解放军总医院第一医学中心神经内科教授黄旭升表示，这一切“非常令人鼓舞”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;虽然全世界有几种药物可以治疗 ALS，但他说它们不能逆转损害，只能减缓其进展。另一方面，这种候选药物似乎在实际改善临床症状方面更有效，尽管他强调“需要更长时间的观察和更多的病例来证实这一点。” ”&lt;/p>;&lt;p>;ALS 是一种神经系统疾病，影响大脑和脊髓的神经细胞。患者通常会开始出现肌肉无力，随着时间的推移，肌肉无力会扩散和恶化。&lt;/p>;&lt;p>;然后，他们会出现肌肉萎缩、四肢不协调、进食和说话困难以及呼吸功能恶化等症状，最终导致死亡，主要是由于并发症或呼吸衰竭。&lt;/p>;&lt;p>;ALS 是一种罕见疾病，据估计每 10,000 人中有 6 到 9 人受影响，但许多国家的确切患病率仍不清楚。例如，在美国，疾病控制与预防中心 (CDC) 承认，由于没有全国范围内的 ALS 记录，因此很难估计病例数量。&lt;/p>;&lt;p>;但是，据美国国立卫生研究院 (NIH) 2016 年报告预计，全球 ALS 病例将从 2015 年的 222,801 例增加至 2040 年的 376,674 例。&lt;/p>;&lt;h3>;香港患者组织推出全港首个报告称：“人口老龄化，特别是发展中国家的人口老龄化，是这一显着增长的主要驱动力。”&lt;/p>;&lt;p>;美国食品和药物管理局 (FDA) ）在过去的30年里，已经批准了四种治疗ALS的药物，但它们只能帮助减缓疾病的进展，延长患者的生存时间。&lt;/p>;&lt;p>;那是在2023年5月，范有一位病情迅速恶化的患者，他给患者提供了一种在实验室研究了近10年但尚未进入临床试验的候选疗法。&lt;/p>;&lt;p>;“对于一名病情严重的患者或迫在眉睫危及生命的疾病或状况，如果没有可比或令人满意的替代疗法，则允许使用研究性医疗产品，尽管未经批准，但如果对患者有益且得到患者完全同意，则允许使用该产品，”他说，解释为“同情使用”。&lt;/p>;&lt;p>;该研究药物也是一种基因疗法，名为“SNUG01”。它主要是由清华大学科学家贾益昌发现的，但团队并未透露太多其具体靶点和作用机制。&lt;/p>;&lt;p>;FDA于2023年批准的最新基因疗法Tofersen，针对的是仅有 2% 的 ALS 患者携带这种基因突变，这意味着它只对极少数人有效。&lt;/p>;&lt;h3>;香港专家找到了有助于开发 ALS 治疗方法的机制&lt;/h3 >;&lt;p>;但范表示，这种候选药物有可能使更多患者受益，他补充说，它在许多动物模型中也显示出良好的安全性和有效性。&lt;/p>;&lt;p>;“除了“ALS，SNUG01可能在对抗中风、阿尔茨海默氏症和帕金森氏症方面有潜在的应用。”2022年，贾告诉大陆媒体平台“科幻”。&lt;/p>;&lt;p>;更让范先生兴奋的是，他的病情有所改善。患者不太可能是“安慰剂效应”造成的，即由于心理原因，在治疗后感觉更好。&lt;/p>;&lt;p>;“安慰剂效应通常会持续两个月左右，”范说。然而，在这个案例中，他们发现经过六个月的治疗后，患者的病情仍然得到控制，因此他有信心可以排除任何安慰剂效应。&lt;/p>;&lt;p>;为了加快药物的上市进程，贾该药物背后的首席科学家于 2021 年共同创立了一家生物技术公司。&lt;/p>;&lt;p>;为了准备临床试验申请，该药物自去年 9 月以来一直处于一项小型研究中，该阶段称为一项“研究者发起的研究”，将涉及六名患者。范说，已经招募了三名患者，初步观察表明该药物是安全的，但现在评估其疗效还为时过早。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为中国努力的一部分为了在生物技术上实现自给自足，并鼓励本土创新医疗产品的开发，“中国当局非常重视这种药物的开发，并提供了一些支持，”范说。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面他说，另一方面，一些在海外批准的新药往往非常昂贵，远远超出了许多中国患者的承受能力。例如，美国公司百健 (Biogen) 与 Ionis Pharmaceuticals 合作开发的 Tofersen，每年的成本约为 150 万元人民币（21 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;范表示，如果 SNUG01 真的有一天进入市场，他预计会如此会更便宜，尤其是在国内。&lt;/p>;&lt;p>;但他警告目前不要过于乐观。&lt;/p>;&lt;p>;“作为研究人员，我们必须保持冷静和谨慎。我们只对一个病例进行了六个月的观察，这远远不够。”&lt;/p>;&lt;p>;确实，正如全球寻找阿尔茨海默病治疗方法的漫长历程一样，药物研发也是一个充满失败的漫长旅程。神经系统疾病的治疗一直非常具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;2020年4月至2022年4月期间，共有11种治疗ALS的药物被宣布研发遭遇挫折，其中9种因缺乏药物而落败。功效。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s leader asks environment chief to devise ‘sharper, clearer’ strategies to ensure public awareness of waste-charging scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248608/hong-kongs-leader-asks-environment-chief-devise-sharper-clearer-strategies-ensure-public-awareness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 15:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/6a2d5281-3ffa-4ef1-b998-6c777262e9a5_c9d77927.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生在活动期间领取垃圾收费计划指定的袋子促销活动。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首要求环境部长制定“更清晰”的宣传策略，以确保公众认识旨在减少垃圾数量的新垃圾收费计划&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周二表示，需要大规模、持续、反复的努力来推广计划和教育居民。&lt;/p>;&lt;p>;“我已要求李先生在谈到物业管理公司、餐饮业和居民时表示，环境生态局局长将确保（废物收费计划）行动计划的细节得到制定，并向所有相关各方清楚解释。每周与该市的主要决策机构执行委员会举行会议。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些信息都需要清楚地解释、阐明并易于每个人获取。所以[环境生态局]会更加努力地举办研讨会、新闻发布会、尽可能地与不同的利益相关者进行解释，并制定好[问题和答案]，让人们很容易了解他们的角色是什么，他们的法律职责以及事情将如何进行。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16 /b4199d3f-586a-4009-b807-1a48f6535949_a64e7701.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李国强表示，教育需要大规模、持续、反复的努力居民了解该计划。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从4月1日起，作为政府城市固体废物收费活动的一部分，居民将为其处置的废物收取费用。&lt;/p>;&lt; p>;居民将被要求用预付费袋收集垃圾，该政策实施的前三年每升收费 11 港分。袋子有 9 种不同尺寸可供选择，容量从 3 升到 100 升不等。&lt;/p >;&lt;p>;该计划原定于去年年底实施，但当局将其推迟至四月，称需要更多时间来解决后勤问题。&lt;/p>;&lt;p>;物业管理公司对此表示担忧&lt;/p>;&lt;h3>;清洁业警告香港废物收费制度存在漏洞&lt;/h3>;&lt;p>;李说，宣传材料需要对居民来说简单，并补充说当局还将利用社交媒体来努力向公众通报情况。&lt;/p>;&lt;p>;但行政长官没有回答有关到底有多少次新闻发布会和需要导游以确保居民充分了解该政策，并且没有回答他是否相信该计划会按时实施的询问。&lt;/p>;&lt;p>;后来环境生态局局长谢展云同日承诺加大推广力度，称此举将使香港与其他征收类似征费的城市看齐，带来诸多好处。&lt;/p>;&lt;p>;“到底，居民们能得到什么？”需要做的事情将非常简单，”他说。 “我们一直使用塑料袋来装垃圾。我们要做的就是用指定的袋子代替你常用的塑料袋。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港出售带有特殊防伪标签的垃圾袋用于废物收费&lt;/h3>;&lt;p>;他说潜在的影响财政问题不会很严重，根据官方估计，一般家庭的电费开支不到2港元。&lt;/p>;&lt;p>;“行政长官说得很清楚，我们需要多做、多说。 ”，谢在当地一所小学宣传政府的减少废物举措后说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的同事将于周五向记者介绍我们的做法的细节。在我的博客上，我还将写更多内容来澄清（有关该计划的）误解。”&lt;/p>;&lt;p>;他承认政府的实际指导方针“可能会很长”，他表示当局将向通过电视广告、简洁的博客文章和社交媒体信息图表向公众展示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China’s elderly become a silver economic lining?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3248611/can-chinas-elderly-become-silver-economic-lining?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 15:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/b38cd28d-3be9-4542-a820-674e64337e2e_1fd262ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国推出了一项广泛的照顾儿童的政策指令老年人，解决如何照顾、保护、安置和照顾老龄化人口的问题，着眼于充分利用“银色经济”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国应对人口迅速老龄化，中国周一推出了国家蓝图，试图推动“银色经济”。&lt;/p>;&lt;p>;该文件国务院发布的《关于缓解快速老龄化人口的巨大需求，并将其转化为投资机会，以期刺激低迷经济增长的举措》的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;文件包含26条措施，可分为四类。&lt;/p>;&lt;p>;第一类引导国家和私人投资为老年人提供服务，如送餐、食堂、社区卫生中心、敬老院等。 &lt;/p>;&lt;p>;第二，支持培育更多的服务提供者，包括鼓励国有企业留出土地用于养老服务设施，鼓励更多的社会组织和大型私营企业&lt;/p>;&lt;p>;为促进研究和产品开发，计划建设10个银色经济工业园，附属于现有工业园。&lt;/p>;&lt;p>;第三区将鼓励设计和制造满足人口老龄化需求的产品，从康复设备和补充品到照顾老年人的机器人。&lt;/p>;&lt;p>;政府还希望开发更多针对老年人的金融产品帮助他们管理财富，安装电梯和其他设备以改善住宅和公共区域的交通。&lt;/p>;&lt;h3>;注意差距：随着人口老龄化，中国应培育数字包容性社会&lt;/h3>;&lt;p>;第四个该地区旨在创造更好的环境，例如加强对老年人设施和药物的科学研究，将老年人住房和其他设施纳入城镇规划以及打击诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，有到2022年，65岁以上人口将达到2.0978亿，几乎占总人口的15%。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学人口学家杜鹏预测，60岁以上人口将平均增加1000万人。近几个月来，包括前世界银行经济学家林毅夫在内的政府官员和顾问大肆宣扬白银经济的潜力，并强调人口老龄化带来的机遇而非危机。 &lt;/p>;&lt;p>;中国中央电视台援引国务院研究员的话说，中国的白银经济约占国内生产总值的 6%，达 7 万亿元人民币（1 万亿美元），并将达到国内生产总值的 10% 2035年30万亿元。&lt;/p>;&lt;p>;在潜在的人口危机中看到机遇，制定更全面的老龄化社会政策，这是一个好的态度。&lt;/p>;&lt;p>;但是，也存在一些问题。中国必须突破的瓶颈以及注意事项。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第一个瓶颈是医疗保健提供。中国大陆的医疗费用非常昂贵。尽管政府希望将更多负担转移给社区医疗机构，但它们的质量仍然很差。许多人仍然必须前往大城市的医院，并为更严重的疾病支付巨额医疗费用。&lt;/p>;&lt;p>;第二个障碍是缺乏良好的服务提供者，因为内地不欢迎非政府组织。相反，政府希望培育政府支持的社会组织，并利用基层党委和企业作为服务提供者。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国的人口困境中，2022年“不愿结婚、不愿生孩子”现象依然存在&lt; /h3>;&lt;p>;发展可靠的服务提供商是一个问题：陷入困境的房地产集团恒大集团和碧桂园集团的子公司都是养老行业的巨头。&lt;/p>;&lt;p>;保护财富至关重要市场不稳定的情况下老年人的需求。超过一半的城市老年人依靠养老金来维持退休后的生活，政府必须想办法保值他们的养老金，否则就会面临社会不稳定的风险。&lt;/p>;&lt;p>;最后，政府必须确保政策的优先顺序不会成为另一场制造白象和劣质项目的政治运动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Chinese chip-tool giant Naura forecasts surge in 2023 sales on strong local demand amid US export controls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3248610/tech-war-chinese-chip-tool-giant-naura-forecasts-surge-2023-sales-strong-local-demand-amid-us-export?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 15:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/dc40cd20-632e-4e89-9957-bc5f891f0b1e_628de1bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北方华创科技集团预计去年的销售额将增长大约一半。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有国家支持的中国半导体设备巨头北方华创科技集团预计，其2023年收入将同比增长约一半，因为其技术的飞跃帮助其获得了更大的市场份额该公司在周一晚上的一份监管文件中表示，去年的收入预计将增长 42% 至 57%，达到 209 亿元人民币和 231 亿元人民币（29.3 亿美元） 32.4亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“[北方浦]取得了技术突破，实现了刻蚀、沉积清洗、熔炉等十余种半导体设备的量产，帮助公司覆盖更多领域半导体制造工艺，从而带来更高的市场份额。”Naura 说道。&lt;/p>;&lt;p>;净利润预计将增长 57% 至 80%，达到 33 亿元至 38 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;该公司表示，2023年收到价值超过300亿元的新设备订单，其中超过70%与半导体相关工具有关。它没有在 2022 年或 2021 年的收入预测中披露类似的数字。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的北方华创将中国最大的代工厂视为主要客户，例如长江存储技术公司 (YMTC)。&lt;/p>;&lt;p >;在政府支持的半导体自给自足运动中，长江存储一直在与国内工具供应商进行谈判，其中包括据称位于中国首都的一家大公司，以生产其设备中广泛使用的关键部件的替代品。消息人士去年告诉《华盛顿邮报》，美国公司 Lam Research。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿于 2022 年 10 月收紧美国出口管制后，Lam Research 暂停了向中国大陆客户的设备供应和服务。&lt;/p>;&lt;p>;外国企业将员工和业务撤出中国，本土芯片制造商纷纷寻找国内替代品。需求的激增帮助提升了中国设备制造商的销量，尽管他们的大部分产品——尤其是10纳米以下先进节点的产品——被认为质量落后。&lt;/p>;&lt;p>;中国先进微制造设备，北方华能的主要产品其竞争对手，已表示，由于大陆晶圆厂的强劲需求，预计 2023 年收入将增长 30% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;在深圳上市的北方华创股价上午上涨约 3%，至近 239 元周二交易时段。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s law change raises threat of nuclear war as it declares South its ‘top enemy’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248604/north-koreas-law-change-raises-threat-nuclear-war-it-declares-south-its-top-enemy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 14:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/baaceb2f-29c2-4955-bc20-82e6e7766d04_f6aa3b7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国车队 FFG-2 参加演习为 1 月 3 日朝鲜可能在黄海发动的袭击做好准备。图片：韩国国防部/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜修改宪法拒绝划定海上边界的举动分析人士表示，韩国的军事行动大大增加了黄海发生武装冲突的风险，因为半岛上的关系显示出“几乎无法挽回的破裂”的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的一次重要议会会议上，领导人据官方媒体周二报道，金正恩呼吁修改宪法，将韩国定义为“主要敌人”，并制定在发生战争时“完全占领”其竞争对手的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“非法的‘北方界限’和任何其他边界都是绝对不能容忍的，如果韩国侵犯我们领土、领空和水域哪怕是0.001毫米，都将被视为战争挑衅。”朝中社也援引金正恩的话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 16/30b2075e-ba10-419a-a32b-5e39bbef6967_c83bdd4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩在第十四届最高人民会议第十次会议上讲话1 月 15 日，平壤人民议会。照片：朝中社 / KNS/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为回应，韩国总统尹锡烈威胁要“数倍严厉地惩罚朝鲜” “如果它进行了挑衅，”他在周二的内阁会议上说道。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜承诺的宪法修改标志着与过去的明确决裂，当时朝鲜受人尊敬的创始人、现任领导人的祖父金日成，将南方定义为“一个民族、一个国家、两个政权”政策下的和解与和平统一的目标，观察人士说。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，金正恩已正式宣布他已经放弃了祖先的统治庆南大学远东研究所教授林乙哲 (Lim Eul-chul) 在接受《亚洲周刊》采访时表示，统一政策表明朝韩关系已经陷入几乎无法挽回的崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;“我是他补充道：“担心金正恩修改宪法以无视北线的指示将严重增加黄海武装冲突的风险。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北线是单方面的海上边界1950-53 年朝鲜战争后，以美国为首的联合国将其从西海岸撤出，以防止意外的海上冲突。朝鲜不承认这条线，坚持在分界线以南建立自己的海上边界。&lt;/p>;&lt;p>;过去几十年来，朝鲜和韩国在有争议的边界附近发生了多次冲突，造成数十人伤亡。人员伤亡并击沉军舰。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，朝鲜在黄海紧张的海上边界附近发射了数百发炮弹，促使韩国军方进行了实弹演习作为回应。&lt; /p>;&lt;h3>;导弹试验表明朝鲜“更愿意”挑战韩国&lt;/h3>;&lt;p>;韩国国家统一研究所高级研究员洪敏表示，朝鲜此举是为了切断与韩国的联系韩国作为一个独立国家的目的是“消除对同一人民使用核武器的矛盾，并为核武器和导弹发展辩护”。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩下令修改宪法之际，一些美国专家警告韩国的局势自朝鲜战争爆发以来，朝鲜半岛“比以往任何时候都更加危险”，金正恩频繁谈论“战争”可能不仅仅是“典型的咆哮”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们米德尔伯里国际研究学院学者罗伯特·卡林和齐格弗里德·赫克上周在 38North 网站上写道，“相信金正恩像他的祖父 1950 年一样，做出了发动战争的战略决定。”&lt;/p>;&lt;p>; “我们不知道金正恩计划何时或如何扣动扳机，但危险已经远远超出了华盛顿、首尔和东京对平壤‘挑衅’的例行警告，”他们在题为《金正恩是不是准备战争？”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/67eb86fe- 0f52-448d-a590-2bc0653d4686_b39f6d3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 5 日发布的照片​​显示朝鲜领导人金正恩参观移动发射器工厂用于洲际弹道导弹。照片：KCNA/KNS/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 2019 年河内峰会失败被视为耻辱之后，金正恩放弃了与华盛顿关系正常化的任何希望，卡林和赫克写道，目前全球形势对朝鲜有利，包括在乌克兰战争期间深化与俄罗斯的关系。&lt;/p>;&lt;p>;他们指出，朝鲜拥有庞大的核武库，可能可运载 50 或 60 枚弹头导弹可以覆盖整个韩国，几乎覆盖整个日本和关岛。&lt;/p>;&lt;p>;“如果像我们怀疑的那样，金正恩确信经过几十年的尝试，没有办法与美国接触，他最近的言论和行动表明了利用该武库进行军事解决方案的前景，”卡林和赫克说。 “如果这种情况成为现实，即使美韩在随后的战争中最终取得胜利也将是一场空。”&lt;/p>;&lt;h3>;前线的生活：韩国边境岛屿上的恐惧、友情&lt;/h3>;&lt;p>; 1994 年第一次朝鲜核危机期间担任美国首席谈判代表的前美国无任所大使罗伯特·加卢奇 (Robert Gallucci) 也对爆发核战争的可能性发出了警告。&lt;/p>;&lt;p>;“我们至少应该考虑到 2024 年东北亚可能会爆发核战争，”他在《国家利益》网站上周发表的一篇题​​为《2024 年美国与朝鲜之间的外交可能吗？》的文章中写道。&lt;/p>; &lt;p>;“在这种情况下，无论是否受到中国的鼓励，朝鲜都会通过对美国在东北亚的资产和盟友发出核威胁来支持中国，这给美国带来了同时面对两个核武器国家的前景。加卢奇写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首尔的分析人士表示，金正恩周一的讲话虽然强调了为战争做好准备的必要性，但也重点关注加强国家的经济发展和生活水平。&lt;/p>;&lt;p>;“总而言之，金正恩是这么说的：‘别碰我们，因为我们已经准备好打仗了，因为我们必须集中精力建设我们的国家林乙哲说。&lt;/p>;&lt;p>;但朝鲜研究大学政治学教授杨武镇表示，朝鲜没有足够的能力发动战争就像它在 1950 年主动采取的那样，理由是食品、石油和战争物资短缺。&lt;/p>;&lt;p>;“中国和俄罗斯没有心情支持这种近在眼前的军事冒险主义，因为它们”他们自己的盘子里充满了问题，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong finance minister discusses deeper cooperation with Saudi counterpart in Davos, calls on Arab firms to expand into Asian markets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248605/hong-kong-finance-minister-discusses-deeper-cooperation-saudi-counterpart-davos-calls-arab-firms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 14:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/929ded71-6370-4493-998e-1e51e99c4c33_98e90963.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政部长 Paul Chan（左二）和沙特财政部长穆罕默德Al-Jadaan（右第一）在瑞士的达沃斯见面。照片：ISD &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港财政部长在瑞士举行的一次会议上与他的沙特对应者进行了更深入的合作，同时呼吁阿拉伯公司通过该市扩展到中国大陆和亚洲市场。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在达沃斯举行的世界经济论坛年度会议的第一天，财政部长保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）还与尼日利亚副总裁Kashim Shettima，美国Stablecoin发行人和以色列人工智能（AI）Unicorn会见了尼日利亚副总裁Kashim Shettima。 &lt;/p>; &lt;p>;市政府周二表示，在与沙特阿拉伯财政部长穆罕默德·贾达安（Mohammed al-Jadaan）会面上，陈在过去两年中赞扬了合作的“令人鼓舞的进步”，并期待增强双边金融和商业ties.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/1be42e41-978f-4438- B9A4-D62F049BBD3B_68DA85BF.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; chan（右）在瑞士世界经济论坛年会上与尼日利亚副总统Kashim Shettima会面。照片：ISD &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ Chan强调，香港在“一个国家，两个系统”下具有独特的优势，是连接大陆和世界的国际金融中心”政府发言人说，指的是该市的管理原则。&lt;/p>; &lt;p>;“他欢迎沙特阿拉伯的首都和企业利用香港作为一个扩展到大陆和亚洲市场的高质量平台。” &lt;/p>; &lt;p>;香港当局一直热衷于进入富裕的中东市场。沙特交易所得到了香港证券交易所的认可，允许该市潜在的次要上市。该市还列出了一个新的交易所交易基金（ETF）跟踪沙特股票。&lt;/p>; &lt;h3>;保罗·陈的目标是在达沃斯论坛上“清除对香港的怀疑” &lt;/h3>; &lt;p>;市政府说，在商业和经济发展秘书Algernon Yau Ying-wah的陪同下，商业领袖聚集在达沃斯举行了年度活动。 >; &lt;p>;周一，财政部长还与Stablecoin发行人Circle Internet Financial的首席执行官Jeremy Allaire和人工智能公司AI21 Labs的联合首席执行官Ori Goshen。波士顿是世界第二大稳定币（USDC）的发行人。据报道，它计划今年公开公开，这是将加密货币与传统金融市场合并的重要里程碑。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/01/16/6775D6B1-9F2B-4CDC-8842-EF96EC092FBF_2926A755.jpg“ Alt =” ）参加沙特阿拉伯交易所交易基金（ETF）的上市仪式。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; AI21 Labs是由英特尔支持的以色列生成的AI AI初创企业，以与其他玩家竞争Openai和Anthropic竞争。这家总部位于2017年的特拉维夫公司在该国参战的时期能够获得一轮资金。&lt;/p>; &lt;p>;财政部长告诉他们，香港正在敦促开发数字资产据发言人说，以“审慎而有序的方式”。&lt;/p>; &lt;p>; chan还表示，当局正在向公众咨询有关监管稳定的稳定者，以建立适当的监管框架并促进该行业的负责任和可持续发展。 &lt;/p>; &lt;h3>;&#39;香港是外国投资的理想选择，尽管市场压力&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;他欢迎基于菲亚特的Stablecoin公司踏入香港，以提供更具创新和方便的金融服务为社区并呼吁AI公司将这座城市视为通往亚洲市场的门户。&lt;/p>; &lt;p>;去年，涉及JPEX的丑闻，无牌的加密货币交易所，对香港的愿望蒙上了阴影虚拟资产中心并在纽约市推出规则要求加密货币交易所以符合投资者保护标准后不久透露了监管差距。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;超过2,000人作为受害者挺身而出（2.045亿美元）。截至11月，与该平台相关的逮捕总数增加到66，但还没有人被指控。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gifted China PhD holder who went from Wall Street to slums sees light at end of tunnel after 16-year homeless hell in New York]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247686/gifted-china-phd-holder-who-went-wall-street-slums-sees-light-end-tunnel-after-16-year-homeless-hell?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/15/5355450A-A24C-43F3-9CD2-9D5EB3592913_B34DA5C0.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;离婚凌乱，在纽约的街道上崎rough睡了16年后，无法控制，在他的故事在社交媒体上风靡一时，他可能会回到大陆。照片：SCMP复合/shutterstock/baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;终于可以帮助一家受过高等教育的前华尔街软件开发商，来自中国，他们从艰难时期陷入困境，一直在街上睡觉在过去的16年中，纽约。&lt;/p>; &lt;p>;在录像片段告诉他的故事在网上传播的视频片段之后，太阳魏登的命运可能会改变，并被他的母校上海福丹大学的校友看到他说服了他搬进临时庇护所。&lt;/p>; &lt;p>;太阳，现年54岁，拥有博士学位，并在他一生早些时候被誉为天才，在本月初他的故事被分享时吸引了大陆社交媒体Jiupai News报道说，在另一个在纽约开展业务的男子拍摄的视频中。 P>;是一位学术上的成就者，他被Fudan University的天才班招募，在1985年仅在高中的第一年就读物理学。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/15/4f4ec850-d2e2-4ac1-4ac1-84bb-919d465ed59_5457a90f.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt =” ：＃999;“>;太阳魏登在婚姻破裂后他以前成功的生活变成酸后，已经在纽约的街道上生活了16年。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;从大学毕业后，他去了美国获得硕士学位和博士学位。&lt;/p>; &lt;p >;太阳然后在华尔街担任软件工程师两年，他说这份工作付给他每年超过100,000美元的薪水。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，他的生活开始失控离婚艰难后，他开始从事工作。 p>;“我患有妄想。我不知道什么是真实的，什么是假的。”他被引用说。他说他睡在互联网咖啡馆或地铁站。&lt;/p>; &lt;p>;“我的生活不好。过去，我成功地应对了生活中的一切困难。但是现在，冬天对我来说真的很艰难。 &lt;p>;许多校友志愿者提供了太阳帮助数十年来，很少联系他的家人。&lt;/p>; &lt;p>;曾经的同学刘的姓告诉《红星新闻》，太阳是一个具有非凡学术能力的精英学生。&lt;/p>; &lt;p>;“他没有与家人保持联系至少十年。在与家人失去联系之前，他说自己正在做一份“敏感”的工作。我们以为他在国外生活。”刘说。&lt;/p>; &lt;p>;“在最近的视频中看到他，我们都惊讶并为他的困境感到难过。江苏省的江而家乡说，他们正在准备文件以帮助他返回中国。&lt;/p>; &lt;p>;“我们在方言中与他进行了电话交谈。他在哭泣。显然，他非常想念家。” /CANVAS/2024/01/15/d513d07c-59bc-4b2b-b9b8-d623d954262b_462734de.jpg“在互联网咖啡馆和地铁站以及街上。照片：百度&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在1月7日发布的视频中，穿着新的外套和整洁的发型，对公众表示感谢。&lt;/p>; &lt;p>;“我的生活经历了巨大的变化，这使我走向了这一点。我感谢所有关心和帮助我的人，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“谢谢您刷新我的精神并帮助我重新启动我的生活，” Sun补充说。&lt;/p>; &lt;p >;但不是每个人都同情他的困境。&lt;/p>; &lt;p>;“他是美国公民。何必把他送回中国呢？一个人说：“中国在任何层面上没有任何政府都愿意花我们的纳税人资金来支持外国人。我希望您能为我们的祖国物理学做出贡献。纽约中国外籍人士的帮助。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Electric pump falls off truck on busy Hong Kong highway, disrupting traffic for hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3248589/electric-pump-falls-truck-busy-hong-kong-highway-disrupting-traffic-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 13:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/b15abbcb-6fc2-489f-bca1-854f05f60663_25fa6d10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屯门路近兆兆电动泵从卡车上掉落我是。图片来源：Facebook/工友&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，在香港一条繁忙的高速公路上，一个巨型电动泵从行驶中的卡车上掉落，堵塞了四条车道中的两条，导致交通中断三个多小时。&lt; /p>;&lt;p>;事件于上午9时23分左右发生在屯门道近小榄方向九龙方向。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示，一辆中型货车的电动泵掉落，导致事故发生。高速公路第一和第二车道上的障碍物。她说没有人员伤亡的报道。&lt;/p>;&lt;p>;中午之前，发言人表示正在安排一辆拖车来拆除水泵。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/68a65e75-60c2-41b2-b70e-c7886e78d146_da09aeb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泵从一辆中型货车上掉落，造成高速公路第一和第二车道堵塞。图片：@VRT-Vito维修队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至中午12时40分，屯门公路部分往九龙方向的行车线仍封闭，仅剩两条行车线据运输署称，该署表示，有5条巴士路线改道，导致交通挤塞，建议驾车人士改用青山公路等替代路线。&lt;/p>;&lt;p>;另外，周二早上，一名31岁路人在元朗被一辆卡车撞倒后死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，事故于早上7时12分左右在十八乡路发生。受害者昏迷不醒，被送往该区博爱医院后不治身亡。&lt;/p>;&lt;h3>;的士与巴士相撞，两名香港著名整形外科医生丧生&lt;/h3>;&lt;p>;新界警员北交通部门正在调查这起车祸。&lt;/p>;&lt;p>;在另一起事故中，一名75岁的小巴司机在深井路段与一辆卡车相撞后被困，必须由急救人员救出。上午8时27分，荃湾青山公路。&lt;/p>;&lt;p>;货车司机，49岁，投诉肩部疼痛，被送往荃湾仁济医院。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，小巴司机称获救时已失去意识，被送往屯门医院救治。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Big Chip’: China is building a wafer-sized processor to beat US sanctions on supercomputers and AI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248176/big-chip-china-building-wafer-sized-processor-beat-us-sanctions-supercomputers-and-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/6cd4c49d-a56c-4440-8cd2-99c66e1a1ea5_38129d31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家正在研究一种新型“大芯片”处理器覆盖整个硅片。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由整个硅晶圆构建的大型集成电路可能是中国计算机科学家一直在寻找的解决方案，因为他们想出了绕过美国制裁的方法，同时提高了处理器的性能。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国的限制，获得新的先进芯片的机会有限，中国科学家在开发超级计算机和人工智能 (AI) 等产品时不得不跳出框框思考。 &lt;/p>;&lt;p>;最新的创新是一款处理器，其早期版本被命名为“浙江”，由中国科学院计算技术研究所（ICT）副教授领导的团队开发。徐浩波和孙宁辉教授。他们的工作在 12 月 29 日发表在同行评审期刊《基础研究》上的一篇论文中进行了详细介绍。&lt;/p>;&lt;p>;浙江面积达数千平方毫米，由 16 个小芯片和 256 个核心组成。研究人员还透露，它有潜力扩展到 100 个小芯片，相当于总共 1,600 个内核。&lt;/p>;&lt;p>;该芯片可用于高性能计算 (HPC) 并促进下一代的训练研究人员表示，人工智能。&lt;/p>;&lt;p>;“随着摩尔定律的终结，通过晶体管微缩实现高性能芯片变得越来越具有挑战性。为了提高性能，增加芯片面积以集成更多晶体管已成为必要的方法。”该论文的第一作者、ICT 教授韩银河写道。&lt;/p>;&lt;p>;摩尔定律指出，集成电路中晶体管的数量大约增加一倍每两年一次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了设计更大面积的芯片——突破成本、良率和光刻技术的限制——团队提出了一种新的芯片形式，他们被称为“大芯片”。&lt;/p>;&lt;p>;大芯片是指大于现有最先进光刻机面积限制的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;它有两个主要特点。首先，大芯片确实很大。由于其尺寸，它可以比用现有技术制造的常规单片芯片拥有更多的微型电子部件或晶体管。&lt;/p>;&lt;p>;其次，大芯片具有多种功能芯片和几种新兴的半导体制造技术用于将预制芯片集成到大芯片中。&lt;/p>;&lt;p>;大芯片由超过一万亿个晶体管组成，可以使用两种方法创建。&lt;/p>;&lt;p>;“第一种方法是小芯片集成，涉及将基板上的多个小芯片组合到一个封装中，”Han 说。华为的鲲鹏 920 SoC（片上系统）就是一个很好的例子，它仍然具有普通 CPU 的大小。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/9a5a4f0a-c7fe-459f-885e-2116bf08c7df_ff0cb64b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;浙江大芯架构图。照片：韩银河&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“第二种方法是晶圆级集成（WSI），即用整个硅晶圆构建非常大的集成电路，”韩说。 &lt;/p>;&lt;p>;借助WSI，浙江大芯处理器采用22nm CMOS工艺设计和制造。&lt;/p>;&lt;p>;由于大芯包含更多的核心，核心之间的通信会影响它们的协同性，因此芯片的架构设计对性能有重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“它采用可扩展的基于tile的架构。该处理器由 16 个小芯片组成。每个小芯片中都有 16 个 CPU 处理器，它们通过内置网络连接。每个tile都对称地相互互连，以实现多个chiplet之间的通信。”韩在论文中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，该处理器采用统一的内存系统，这意味着任何tile上的任何核心都可以直接访问整个处理器上的内存。”&lt;/p>;&lt;p>;小芯片使用一种特殊的系统进行连接，使它们一次共享一个通信路径。这种方法减少了所需的电线和连接数量，使整体设计更加简单。&lt;/p>;&lt;p>;论文概述了浙江的建筑，但ICT网站没有提供照片或官方发布。&lt;/p>;&lt; h3>;美国制裁力度加大，中国半导体行业度过艰难的一年&lt;/h3>;&lt;p>;美国人工智能公司Cerebras System也采用WSI制造面积达46,225平方毫米的芯片。他们于 2019 年实施了 Wafer-Scale Engine-1 (WSE-1)，并于 2021 年实施了 Wafer-Scale Engine-2。&lt;/p>;&lt;p>;包含 WSE-1 的完整系统已出售给匹兹堡超级计算机中心和美国国家航空航天局科学基金会于2020年打造人工智能超级计算机Neocortex。价格约为数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;大芯片也面临着挑战。&lt;/p>;&lt;p>;虽然它们可以实现强大的计算能力，但它们仍然面临良率、冷却和性能问题&lt;/p>;&lt;p>;“大芯片的制作非常复杂，而且由于影响因素很多，很难始终做到完美。虽然有很多方法可以改善这一点，但它们的成本可能很高。”Han 在论文中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“大芯片会产生大量热量，因此拥有良好的冷却系统和耗电量较低的设计非常重要。大芯片设计中的任务映射和设计空间探索也很难实现。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai trial: Hong Kong court dismisses mogul’s request to throw out prosecution witness’ ‘irrelevant’ evidence on foreign sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248587/jimmy-lai-trial-hong-kong-court-dismisses-moguls-request-throw-out-prosecution-witness-irrelevant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 13:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/792f8118-b5cd-4e97-9b32-fe32233c7124_304cd38b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英的审判已进入第十天。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法院驳回了被监禁的媒体大亨黎智英提出的阻止检方就美国制裁提出“无关”专家意见的请求，据称该制裁是由&lt;/p>;&lt;p>;西九龙法院周二听取了关于是否采纳检方证人王贵国证据的辩论，审判已进入第十天。&lt;/p>;&lt;p>;王贵国是中文系首席教授，香港城市大学比较法教授、建制派议员梁美芬的丈夫，梁美芬也是基本法委员会委员。&lt;/p>;&lt;p>;检方试图依靠王的证词来证明美国多项立法对香港的法律影响，包括2019年《香港人权与民主法案》和2020年《香港自治法案》，这些法案是为回应香港的反政府抗议和北京实施国家安全而颁布的法律。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/e1a7d73d-d26e-4427- a6b4-733fdc22067f_bbb82d8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王贵国教授（左）正在作证，展示美国各种行为对香港的法律影响。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法庭获悉，教授得出的结论是，2019 年法案对香港作为国际金融中心的稳定产生了“严重”影响。&lt;/p>; &lt;p>;黎智英的律师关文伟辩称，王的证据与确定该大亨是否犯有国家安全法无关。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，有关美国立法是否相当于“制裁、封锁或&lt;/p>;&lt;h3>;黎智英向香港反对派和美国团体慷慨解囊&lt;/h3>;&lt;p>;他强调检方并未依赖教授的证据来确定黎智英的所谓要求与西方实施的制裁之间存在任何因果关系。&lt;/p>;&lt;p>;检察官周天行强调“广泛”提及美国的制裁由赖的同事在各种消息记录中显示，以表明该教授的证据具有证明价值。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/16/7b9f6a10-3599-4f3c-8f6c-c81d44179cf5_879020d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎氏妻子李丽云锦及最小的儿子赖准恩（左）抵达西九龙裁判法院接受这位大亨的审讯。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;76岁的《苹果日报》创办人黎智英在北京援引《国家安全法》下被指控两项与外国势力勾结的串谋罪名。国安法以及援引殖民时代煽动叛乱法的第三项串谋指控。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院审理，证人可以开始对前老板黎智英作证&lt;/h3>;&lt;p>;检方早些时候指控黎智英2019 年 4 月至 2021 年 6 月期间，该报发表了 161 篇煽动性文章，其中 31 篇据说还呼吁在国家安全法实施后实施外国制裁，从而完全控制了现已解散的《苹果日报》小报，并向其高级编辑人员发出指示据称，黎智英还资助并策划了一场题为“争取自由，与香港站在一起”的国际游说活动，以说服美国及其盟友实施制裁和贸易限制，以及与香港就引渡逃犯和司法互助等问题达成的协议。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 13:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>