<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Is Nigel Farage eyeing a return to UK politics? Maybe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244609/nigel-farage-eyeing-return-uk-politics-maybe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 11:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/7a895b67-a133-4164-a799-ddf20592ef9e_17021c46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奈杰尔·法拉奇表示，如果我到 2026 年不再是保守党领袖。”资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;反欧盟民粹主义者奈杰尔·法拉奇(Nigel Farage)在热门真人秀节目中的明星亮相引发了人们的猜测，这位分裂人物可能正在密谋轰动地重返英国政坛前线。&lt;/p>; &lt;p>;这位 59 岁的脱欧领袖最近几周提出重新加入苦苦挣扎的执政保守党的想法，他 30 年前退出该党，以抗议其对欧洲的立场。&lt;/p>;&lt;p>;他还每晚在澳大利亚丛林中的最新系列节目《我是名人...带我离开这里！》中向数百万观众传达他的观点，同时迎接其可怕的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;右翼分子称这位严重的欧洲怀疑论者可能会在明年预期的大选前帮助扭转保守党的命运，而首相里希·苏纳克到目前为止尚未排除他回归的可能性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中间派评论家表示，然而，这对保守党来说无异于寻死，而法拉奇更有可能带领右翼边缘政党改革英国进入全国投票。&lt;/p>;&lt;p>;因为法拉奇帮助说服了大多数英国人2016 年投票脱欧后，保守党已经偏离了前领导人戴维·卡梅伦的“自由保守主义”，转向右翼民粹主义。&lt;/p>;&lt;h3>;英国前首相戴维·卡梅伦重返政府，布雷弗曼&lt;/h3>;&lt;p>;英国政治专家理查德·海顿 (Richard Hayton) 表示：“经过数十年的党外竞选活动，他重返保守党，这将完成保守党被激进右翼势力接管的局面。”&lt;/p>;&lt;p>; 1992 年，英国首相约翰·梅杰 (John Major) 签署了关于更紧密欧洲一体化的《马斯特里赫特条约》，法拉奇离开后，有关法拉奇正在考虑重新加入保守党的传言在 10 月份因他在保守党会议上抢尽风头而愈发盛行。&lt;/p>;&lt;p>;这位前欧洲议会议员受到了支持者的盛情款待，并被拍到在一次会议聚会上与一位前部长跳舞。这是他自 20 世纪 80 年代末以来第一次参加这一活动。&lt;/p>;&lt;p>;法拉奇 - 曾被美国前总统唐纳德·特朗普称为“脱欧先生” - 告诉政治之家网站，他“如果我不参加的话，会感到非常惊讶”到 2026 年成为保守党领袖”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他是认真的，但后来又表示这些言论是“开玩笑”，让观察人士猜测。&lt;/p>;&lt;p>;脱欧派同事雅各布·里斯-莫格 (Jacob Rees-Mogg) 表示，如果 Farage 想重新加入，聚会应该“铺上红地毯”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/11/47c0c95c-f665-42fe-82a2-83374056b3fb_230595e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;代表们在十月在曼彻斯特举行年度保守党会议。资料图：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;时任主席、较为中间派的格雷格·汉兹(Greg Hands)迅速回应说：“不，不，不”。&lt;/p>;&lt;p>;一个正确- 温格上周表示，他“很高兴”看到法拉奇担任内政部长，而苏纳克似乎为东山再起敞开了大门，他告诉记者：“我们的政党一直是一个广泛的教会”。&lt;/p>;&lt;p>;如果民意调查可信的话，苏纳克将在选举中严重输给主要反对党工党。&lt;/p>;&lt;p>;最近的一项调查显示，英国独立党和脱欧党的继任者改革党的支持率为 11% ，这足以让保守党失去关键席位给工党。&lt;/p>;&lt;p>;右翼人士认为，让法拉奇重新加入将有助于保守党从改革中重新获得选民。相反的情况也可能成立。&lt;/p>;&lt;h3>;着眼于权力，英国的凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 密谋通往唐宁街的道路&lt;/h3>;&lt;p>;“欢迎法拉奇回归将是一个战略错误，可能会吸引更多中间派摇摆选民海顿说：“远离保守党，转向工党和自由民主党。”&lt;/p>;&lt;p>;一些威斯敏斯特观察家怀疑法拉奇并没有真正认真地考虑重新加入他在过去三十年里一直喜欢破坏的政党。&lt;/p>;&lt; p>;“这是重新回到公众聚光灯下的一种方式。利物浦大学英国政治讲师戴维·杰弗里 (David Jeffery) 表示：“这也有点自我之旅。”&lt;/p>;&lt;p>;这种宣传一直在电视屏幕上播放，法拉奇在其中达到了“我”的后期阶段。我是一位名人。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，他在节目中首次亮相，将头伸出一辆装满蛇的露营车的车窗，宣称：“对某些人来说，我是英雄，对某些人来说，我是绝对的恶棍”数百万人。&lt;/p>;&lt;p>;“在丛林中，你会找到真正的我。你可能更喜欢我，你可能更不喜欢我，但你至少会发现。”&lt;/p>;&lt;p>;观众发现这位爱喝啤酒、抽烟的前欧洲议会议员也能喝混合饮料牛的肛门和山羊睾丸。&lt;/p>;&lt;p>;政治科学家指出，许多怀有领导保守党雄心的保守党议员不太可能欢迎未来可能的竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;杰弗里怀疑，当法拉奇离开时，他更有可能重新领导他于 2018 年创立的民粹主义改革派。&lt;/p>;&lt;p>;“对于改革派来说，让法拉奇回来会很棒，”杰弗里说，尽管这位脱欧派从未当选为英国脱欧派议员。英国议会七次尝试。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PNG ‘keeps’ China for the economy, US for external defence, Australia for internal security: PM]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244600/png-keeps-china-economy-us-external-defence-australia-internal-security-pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 11:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/1a97eea9-8cb6-48b0-a39d-bf35f21088da_120f3da6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴布亚新几内亚总理詹姆斯·马拉佩在悉尼接受采访时发表讲话周一。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴布亚新几内亚总理詹姆斯·马拉佩周一表示，资源丰富的国家上周与邻国澳大利亚签署了安全协议后，最近没有与中国进行安全谈判。 &lt;/p>;&lt;p>;马拉佩表示巴布亚新几内亚一直是透明的，当他今年与部长们访问北京时，“没有就安全问题进行对话”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将它们保留在经济领域，我们与传统安全合作伙伴合作以确保安全。”他在悉尼举行的资源投资会议上说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/11/10d754c9-7b35-4fc8-ac9f-e7bede9cac0c_26f374a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马拉佩与中国人握手十月，习近平主席在北京人民大会堂。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴布亚新几内亚五月份与美国签署了一项防务协议，并于上周与澳大利亚达成了一项安全协议，马拉佩称该协议的重点是内部安全，包括加强警察人数和司法机构。&lt;/p>;&lt;p>;“这两者是互补的。与美国的外部安全，与澳大利亚的内部安全，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在日益激烈的竞争中，澳大利亚北部资源丰富但基本上不发达的国家正在寻求增加外国投资和贸易以提振其经济。美国和中国之间争夺在该地区的影响力，去年，中国与邻国所罗门群岛签署了安全协议。&lt;/p>;&lt;h3>;所罗门群岛在大国竞争中主办了中国资助的太平洋运动会&lt;/h3>;&lt;p>;马拉佩表示，改善安全对外国投资者很重要。&lt;/p>;&lt;p>;巴布亚新几内亚的出口以资源和能源为主，包括液化天然气。&lt;/p>;&lt;p>;马拉佩表示，他不想接受有关气候变化的说教。 ，碳足迹最大和生活方式富裕的国家需要带头抑制排放。&lt;/p>;&lt;p>;“我国从事石油和天然气行业。对我来说幸运的是，我们有大片森林和海洋可以抵消。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;巴布亚新几内亚 70% 的土地都被森林覆盖，马拉佩表示这是一个“负碳”国家，并为能源投资者提供了绿色标签.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indefinite detention: how a human rights triumph became a battle over Australia’s borders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3244434/indefinite-detention-how-human-rights-triumph-became-battle-over-australias-borders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/4defce43-1e5d-4177-b9fd-4e0abc6105c9_0cbc6c72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年 5 月墨尔本集会上的抗议者。二十年来，澳大利亚政府一直能够以国家安全为由终身拘留非法入境者。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，澳大利亚高等法院推翻了世界上针对难民和寻求庇护者最严厉的做法之一：该国强制、无限期移民拘留的政策。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该政策被谴责为违反国际人权和对澳大利亚民主的污点，多年来，倡导团体一直试图让历届政府废除该政策，根据非营利性全球拘留项目，该政策还允许儿童被拘留。&lt; /p>;&lt;p>;二十年来，澳大利亚政府以国家安全为由，能够将非法入境者终生拘留。 11 月 8 日，高等法院一致裁定政府不能再这样做，澳大利亚人权法律中心称这是宪法的分水岭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/4defce43-1e5d-4177-b9fd-4e0abc6105c9_8d0f42d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年墨尔本支持难民集会上的抗议者。二十年来，澳大利亚政府一直以国家安全为由，能够终身拘留非法入境者。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚法院此前允许政府在驱逐出境或向他们发放签证之前短暂拘留非公民，裁定澳大利亚有权保护他们其主权，而难民也有权寻求庇护。&lt;/p>;&lt;p>;“随着时间的推移，拘留的使用远远偏离了其最初的目的，并逐渐成为其他议程的代理人，例如威慑曾在移民部门工作的政策发展中心研究员彼得·休斯（Peter Hughes）在一份分析中表示，“海事寻求庇护者的数量和安全评估不利的非公民的监禁” “它已经成为一种政治工具……以及一种实施极其残酷的手段。”&lt;/p>;&lt;p>;高等法院裁决的关键在于推翻了政府的“行政权力”，丹尼尔·格泽尔巴什和安娜·塔尔博特说。卡尔多国际难民法中心对法院裁决的分析。 “也就是说，拘留通常是一种惩罚，只能由法院而不是政府下令。”&lt;/p>;&lt;p>;因为澳大利亚在民主国家中是独一无二的，因为它没有规定基本公民权利和自由的权利法案著名宪法律师、新南威尔士大学科学教授乔治·威廉姆斯 (George Williams) 表示，堪培拉对恐怖主义和其他问题的反应往往更为极端。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚在 8 年后释放了杀害蒙古妇女的马来西亚人。拘留&lt;/h3>;&lt;p>;在该政策的实施过程中——在此期间发起了许多旨在阻止“非法”入境者的反移民政治运动，包括联盟党 2013 年的“驱回船只”计划——政府已经成为澳大利亚社区未来规划创始人布朗温·凯利表示，政府大胆侵犯寻求庇护者的权利，同时无视国际社会的批评。&lt;/p>;&lt;p>;“[因此]行政部门对其权力限制的想法可以这样描述：忘记议会，忘记法院以及他们保护澳大利亚人免受行政政府任意滥用的义务——只是专制地行使权力，”凯利说。&lt;/p>;&lt;p>;也就是说，到目前为止。高等法院的裁决是为了回应一名名为“NZYQ”的无国籍罗辛亚穆斯林男子提出的挑战，该男子于 2012 年乘船抵达，不能被驱逐回缅甸，在那里他将受到迫害。该男子获得了临时签证，直到 2015 年被判犯有儿童性虐待罪并入狱服刑。&lt;/p>;&lt;p>;裁决公布后，过去几周已有 140 多名被拘留者获释，其中包括Sirul Azhar Umar因谋杀蒙古国民Altantuya Shaariibuu而在马来西亚面临死刑。 Sirul 于 2015 年谋杀案审判期间逃往澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;自从他们被释放后，当地媒体报道称，其中四人在过去一个月中继续被指控犯罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/ba594e90-f38f-4e3c-be7c-294a196a18d3_2c7eb0df.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚内政部长克莱尔·奥尼尔（左）向澳大利亚移民部长安德鲁·吉尔斯（右）做出手势，澳大利亚边境部队专员迈克尔·奥特兰在议会旁观11 月 27 日，澳大利亚堪培拉的房子。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;本应是人权的胜利，却变成了安东尼·阿尔巴内斯政府和反对党之间的一场政治较量，双方都在边境管制方面展开了一场谁更强硬或更弱的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;反对派还指责政府将“罪犯”释放到社区，将澳大利亚人的安全置于危险之中，人权法律中心称这是“危险的狗哨”，这表明被定罪的移民和难民构成了不同或更大的风险。&lt;/p>; &lt;p>;虽然没有发布官方数据，但 HRLC 的参与总监米歇尔·贝内特 (Michelle Bennett) 告诉《亚洲周刊》，一些被释放的被拘留者已被定罪。那些这样做的人在被拘留之前已经完成了澳大利亚法院的判决。&lt;/p>;&lt;p>;反对党领袖彼得·达顿因建议为那些被释放的人设立“移民区”而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;反对党领袖彼得·达顿因建议为那些被释放的人设立“移民区”而受到批评。 >;&lt;p>;一些澳大利亚人也持同样的观点，一家报纸发表了一封读者来信，信中写道：“将危险的已定罪罪犯释放到澳大利亚社会是错误的，并将澳大利亚人置于危险之中。”&lt;/p>;&lt;p>;内政部长 Clare O&#39;尼尔说，她不希望这样的人出现在“我们的街道”上，但法律必须遵守。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经多次说过，如果由我决定，所有这些人都会被拘留”，奥尼尔上周在接受国家广播公司 ABC 采访时被问到是否应该将非严重罪犯还押候审时说道。&lt;/p>;&lt;h3>;一名难民的长篇“自由之路”揭示了澳大利亚的庇护政策&lt; /h3>;&lt;p>;作为回应，政府在裁决后几天就颁布了紧急立法，对获释的被拘留者实施额外限制，包括使用脚镯进行电子监控和宵禁。&lt;/p>;&lt;p>;上周，高等法院公布了裁决的全部理由，但政府表示将出台更多法律，包括“预防性拘留”以重新拘留被释放的人。&lt;/p>;&lt;p>;尽管威廉姆斯等宪法律师建议现有的州立法由于已经允许使用预防性拘留，周三，澳大利亚议会上院通过了新法律。&lt;/p>;&lt;p>;政府“没有必要”也“没有依据”推出新的法律来适用贝内特说，只针对一小群人。 “无论签证状态如何，每个人在法律面前都应该受到平等对待。当自由等基本权利受到威胁时，这一点更为重要。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府不能随意拘留非公民，或建立另一个惩罚性拘留制度来取代被高等法院驳回。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;难民行动联盟发言人 Ian Rintoul 表示，此事“完全是政治性的”。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚公民每天都从监狱释放。人们普遍认为，‘你犯罪了，你就犯了时间’，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;绿党参议员尼克·麦金 (Nick McKim) 上周辞去了议会之友联合主席的职务。难民组织在抗议中表示，工党政府已经惊慌失措，屈服于“右翼恐惧运动”。&lt;/p>;&lt;p>;“一些受这一决定影响的人尚未被定罪，这是非常不公平的他说，政府所使用的语言是仇外的。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，休斯表示，政府正在尽最大努力“让&lt;/p>;&lt;p>;统计数据显示，澳大利亚平均每天约有 170 名被判犯有严重和非严重罪行的囚犯被释放。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;上周，前难民和人权组织联合起来发起了一项皇家委员会运动，该委员会是对该系统进行独立的公共调查和调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nvidia CEO Jensen Huang aims to set up a base in Vietnam to boost local semiconductor development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3244588/nvidia-ceo-jensen-huang-aims-set-base-vietnam-boost-local-semiconductor-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 10:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/8c46bcdb-3d73-48d8-bdb2-3031a8d7428d_8744e988.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nvidia 首席执行官黄仁勋在吉隆坡举行的媒体圆桌会议上发表讲话，马来西亚，周五。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南政府援引美国芯片制造商首席执行官的话说，英伟达希望在越南建立基地，以发展该国的半导体产业，因为该公司认为越南市场非常重要。 &lt;/p>;&lt;p>;英伟达首席执行官黄仁勋在首次访问东南亚国家时表示，该公司将越南视为自己的家，并确认了在该国设立中心的计划。&lt;/p>; &lt;p>;“该基地将吸引来自世界各地的人才，为越南半导体生态系统和数字化的发展做出贡献，”越南政府在与越南总理范明正会面后的声明中援引黄仁勋的话说。&lt;/p>;&lt;p >;据路透社周五报道，英伟达已在越南投资 2.5 亿美元，并将在周一的会议上与越南科技公司和当局讨论半导体合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;越南，其总部由于美国和中国之间的贸易紧张局势为越南在该行业创造了机会，包括英特尔全球最大的芯片组装厂在内的大型芯片组装厂正试图扩展到芯片设计和可能的芯片制造领域。&lt;/p>;&lt;p>;这家芯片制造商已白宫 9 月份发布的一份文件显示，华盛顿升级与越南的外交关系时，越南已经与领先的科技公司合作，在云、汽车和医疗保健行业部署人工智能。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Singapore lifts cat ban in public housing, Hong Kong should do same for dogs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3244417/singapore-lifts-cat-ban-public-housing-hong-kong-should-do-same-dogs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/9d17a6f2-a5ee-4467-b0a1-305392ff0eaf_63ac5cec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们带着他们的狗在 ProVet X SPCA 进行慈善步行爱护动物协会于3月26日在西九文化区艺术公园主办的狗马拉松2023。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;就在两周前，我参加了我的狗马拉松2023。儿子在幼儿园的公开课。我对这些五岁的孩子被教导如何照顾宠物的责任（是的，责任）感到惊喜和印象深刻。&lt;/p>;&lt;p>;显然，他们一直在学习有关在香港饲养宠物的所有知识。 Kong 主持了由渔农自然护理署举办的研讨会。孩子们被教导必须带狗去散步、玩耍和梳理它们、带它们去看兽医、给它们绝育并提供食物和住所。&lt;/p>;&lt;p>;我儿子喜欢动物，但我们没有。家里不能养宠物——我们住在住宅区，不允许养宠物。不过，我们有邻居多年来一直偷偷养宠物，一点问题都没有。自从我儿子会走路以来，我们的隔壁邻居就把他带过来和他们的猫一起玩。&lt;/p>;&lt;p>;现在我们已经准备好迎接一个可爱的新家庭成员了，我们面临着一个两难的境地：做吗？我们搬家还是像许多邻居一样——藐视规则，冒着被抓住并被告知扔掉宠物的风险？&lt;/p>;&lt;p>;香港的宠物主人数量不断增加。去年夏天，政府又开设了54个包容性宠物公园，使全市宠物友好公园数量超过170个。启德地带新开的宠物友好购物中心吸引了众多游客。自大流行以来，新的宠物主人纷纷站出来表示，他们的动物伙伴使他们摆脱了抑郁症。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管一些政府部门正在推动动物收养并教育公众尊重和爱护动物，或者开放更多的宠物友好空间、公共屋村和资助住房内的宠物饲养限制（2003年非典爆发后推出）与政府的宠物友好政策不符。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;公屋租户可以饲养猫、鸟等小型宠物，但不得饲养狗，除非有特殊情况，例如视障人士或听觉障碍人士，或需要医疗处方伴侣犬以提供心理健康支持的人士.&lt;/p>;&lt;p>;有人呼吁取消该禁令，特别是在政府于 2015 年开展“陷阱”活动以在公共屋村检测狗只引发争议之后。据报道，房屋署工作人员激怒了狗只播放吠叫录音并敲击不同住户的大门，以便抓获并惩罚违规者。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，一名公屋租户割腕，因为房委会人员不断催促她赶走她的狗。现在，大多数情况下只有在提出投诉后才会执行。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡最近决定取消长达 34 年的公共住房禁止养猫的禁令，80% 的新加坡人居住在公共住房中。与香港不同，新加坡的禁令仅适用于猫，不适用于狗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/08/4ea5fca8-c0dd-40a7-ab5c-a849b83dfe20_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夜间在中峇鲁房屋中看到两只野猫2022 年 5 月，新加坡的一个庄园。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡的公共住房允许饲养约 62 种小型犬、鸟类和鱼类。当然，必须满足一些标准，不仅限制宠物的大小，还限制宠物的数量。这些要求试图在允许饲养宠物和防止宠物滋扰或造成卫生问题之间取得良好的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;香港是时候考虑禁止饲养宠物了。如果新加坡人认为禁止猫而不是其他动物是双重标准，那么香港禁止狗而不是其他动物也是双重标准。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，一直有人呼吁取消限制，几位立法者大声疾呼需要做出改变，但政府尚未做出让步。&lt;/p>;&lt;h3>;对于犬类伴侣及其照顾者来说，在香港，狗的生活&lt;/h3>;&lt;p>;官员们表示了这一目标设立宠物公园的目的是创造“包容的环境”并促进“融入社区”。至少，饲养宠物不应该是特权阶层的专利。&lt;/p>;&lt;p>;当公共和资助住房的租户被允许饲养宠物而不必担心受到审查和驱逐时，这可能有助于改变人们的生活习惯。 -不少私人住宅小区都有宠物政策。&lt;/p>;&lt;p>;立法会中有很多宠物爱好者，包括林嘉欣、陆汉文、陈海恩、管浩明、Johnny吴洁庄、陈沛良、陈月明、谢伟俊、郭令丽及何景康。他们愿意推动变革吗？&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Unique’ wealth haven Singapore narrows gap with Hong Kong on multimillion dollar property deals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244586/unique-wealth-haven-singapore-narrows-gap-hong-kong-multimillion-dollar-property-deals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 09:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/89636e96-7b4a-4fac-861b-e1958a27368d_b3063efc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡（左）和香港的城市天际线在这张合成图像中。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡在房地产交易方面正在接近香港的领先地位，因为这个城市国家受益于其财富天堂的地位，而房地产销售不佳则困扰着这个竞争对手的亚洲金融中心&lt;/p>;&lt;p>;根据 MSCI Real Assets 的数据，今年到目前为止，香港已发生 107 起实体级房地产交易，涉及写字楼、住宅和酒店等领域，新加坡则有 96 起。香港的交易量比 2021 年减少了 62%，而新加坡尽管借贷成本较高，但基本上仍坚守阵地。数字包括至少 1000 万美元的交易。&lt;/p>;&lt;p>;这种交易的转变反映了新加坡受财富和人才涌入推动的趋势，导致对写字楼的强劲需求、房价攀升和戏剧性的飙升故事租金。相比之下，由于多年的疫情限制、中国内地经济困难以及地缘政治紧张局势加剧，香港房地产市场尤其是写字楼行业长期低迷。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; MSCI 亚洲房地产研究主管 Benjamin Chow 表示，房地产投资活动也可以作为商业前景的衡量标准。&lt;/p>;&lt;p>;“2023 年，我们开始看到更多香港房地产投资活动资产交易价格相对于其收购价格而言是亏损的，”Chow 说道。 “相比之下，绝大多数新加坡交易资产相对于其收购价格而言，仍然具有强劲的资本增长。”&lt;/p>;&lt;p>;在香港今年最大的交易之一中，接收方将高银金融环球中心出售给 PAG 和丰树投资私人有限公司 (Mapletree Investments Pte) 陷入困境出售。 PAG 和丰树在 1 月份的一份声明中表示，这笔价值 56 亿港元（7.17 亿美元）的交易“较重置成本大幅折扣”。花旗集团分析师表示，在新加坡，星狮地产信托 (Frasers Centrepoint Trust) 撤资樟宜城坊 (Changi City Point) 导致收购价格溢价 11%，而基于净财产收入的退出收益率为 4.3%。&lt;/p>;&lt;h3 >;大规模洗钱案揭示了新加坡吸引超级富豪的阴暗面&lt;/h3>;&lt;p>;就投资额而言，新加坡今年迄今已录得75.3亿美元，而香港的投资总额为52.7亿美元。&lt;/h3>;&lt;p>;世邦魏理仕亚太区研究主管 Henry Chin 表示，交易数量较多但交易量较小，表明与新加坡买家相比，香港买家通常是用户本身。例如，证监会上个月同意以 54 亿港元购买一座办公​​大楼 12 层，而据报道一座历史剧院被教堂收购。&lt;/p>;&lt;p>;“投资者继续部署按目前的定价，资本将流入新加坡商业地产。”Chin 说道。 “谈到香港时，投资者变得谨慎——主要是由于目前的供需失衡以及对中国经济复苏的担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;两个城市的前景有一个共同点：都充满挑战利率上升的融资环境。资本化率（即房地产预期产生的回报率）仍低于借贷成本。根据世邦魏理仕最新数据，香港甲级写字楼目前的资本化率徘徊在2.8%，而新加坡则为3.75%。在收益率紧张和借贷成本高昂的情况下，投资者正在寻求增强资产或购买回报率更高的替代行业。&lt;/p>;&lt;h3>;香港对评级机构穆迪下调信用前景进行回击&lt;/h3>;&lt;p >;香港也受到经济低迷的困扰。被扣押的整体资产（主要是之前由陷入困境的内地开发商持有的资产）预计将投放市场，但考虑到当前疲弱的市场情绪和高贷款价值比，任何出售可能取决于银行愿意放贷多少经纪公司第一太平戴维斯公司 (Savills Plc) 的数据显示，这一比率。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡作为财富天堂的地位可能会得到缓解，第一太平戴维斯新加坡公司 (Savills Singapore) 研究执行董事 Alan Cheong 表示。他表示，寻求多元化资产和风险较高国家的富裕家庭的交易仍将保持一定水平。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡有这个独特的卖点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘The air is polluted’: stuck-up woman kicked out of China Starbucks after complaining  ‘dirty’ food delivery man on break in cafe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243887/air-polluted-stuck-woman-kicked-out-china-starbucks-after-complaining-dirty-food-delivery-man-break?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/06/03f80530-6c7c-4f46-8516-544a649303e3_b483d121.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个势利的女人试图找一个“肮脏”的送货员当她被要求离开时，她被赶出了中国一家星巴克咖啡店，结果却遭到了相反的对待。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名势利女子试图将一名送餐员赶出星巴克咖啡店，因为她认为他低人一等，此举激怒了大陆社交媒体。&lt;/ p>;&lt;p>;11 月 29 日，这名来自中国西南部四川省的身份不明的女子因不断试图羞辱外卖骑手，最终被工作人员赶出了咖啡馆。&lt;/p>;&lt;p>;她不仅声称他是据广东新闻报道，她还说他“污染”了空气。&lt;/p>;&lt;p>;在一段疯传的视频中，该女子与一名服务人员和一名保安就送货员的问题发生争吵。穿着制服的送货员从椅子上站起来，但没有试图反击。&lt;/p>;&lt;p>;“我不能再坐在这里了。绝对没有办法和他坐在店里。没有机会，”该女士对咖啡店服务员说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/05/0caea8d3-6882-48ae-8df3-4314075885ac_74cff9aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这个女人，尽管有店内工作人员尽了最大努力，最终还是被要求离开。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拍摄该视频的顾客表示，该女子抱怨无法忍受与外卖骑手在同一家店。&lt;/p>;&lt;p >;“她说送货员不可能和她同班。”顾客告诉广东报。&lt;/p>;&lt;p>;最终，咖啡店工作人员要求这名女子离开。&lt;/p>;&lt; p>;“谢谢您的光临，再见。”工作人员对她说。&lt;/p>;&lt;p>;截至发稿时，该故事在抖音上已吸引了 25,000 条评论，其中许多人批评该女子的粗鲁行为。&lt;/p>;&lt;p >;有人说：“这个女人污染了我们的星球。”&lt;/p>;&lt;p>;“为什么她认为自己高人一等？”另一位问道。&lt;/p>;&lt;p>;“她真的认为自己高贵吗？她证明了自己非常丑。”第三位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;而另一位在线观察者则表示：“这让我想哭。我什至无法想象送货员的感受。”&lt;/p>;&lt;p>;关于顾客行为不良的故事经常在中国引发一场风暴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/05/f57161b0-7623-48b5-9c9a-cee1d7fc453a_0b3caee0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;拍摄星巴克事件的顾客表示，送货员全程保持冷静。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;7月，网上观察者猛烈抨击了两名衣着考究的妇女在中国南方的河岸野餐，她们模糊的指示和傲慢的态度让一名送餐司机的生活陷入困境。 &lt;/p>;&lt;p>;去年7月，华东地区一名兼职送餐司机的学生遭到顾客辱骂，拒绝让她使用大楼电梯，侮辱了她的职业道德，随后向她扔热面条。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-led team creates soft ‘octopus’ arm in reach for intuitive human-robot interaction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244564/china-led-team-creates-soft-octopus-arm-reach-intuitive-human-robot-interaction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/0ada37a7-6412-4bff-9df1-021d99e5aab9_f6574de2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电子集成软体章鱼机械臂 (E-SOAM)复制海洋动物触手的“弯曲传播”运动。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京航空航天大学教授领导的研究团队创造了一种软体机械臂，它可以模仿章鱼的复杂动作，代表着先进人类机器人向前迈进了一步交互。&lt;/p>;&lt;p>;该设备还可以改变医疗和老年护理服务，以及精细的水下操作。&lt;/p>;&lt;p>;这种高度柔韧的机器人设备能够用手指手套控制，可以项目负责人 Wen Li 表示，当天让用户有机会扮演漫威电影中的“章鱼博士”，其“多只手臂同时执行各种任务”。&lt;/p>;&lt;p>;电子集成软体章鱼机械臂（E- SOAM）将章鱼的天生敏捷性与尖端技术结合起来。&lt;/p>;&lt;p>;该发明背后的团队在同行评审期刊《科学机器人》最近发表的一篇文章中介绍了他们的工作。&lt;/p>;&lt; h3>;中国科学家创造了可以感知纹理的智能指尖&lt;/h3>;&lt;p>;“这种机器人设计的一个关键创新在于它摆脱了依赖末端执行器进行交互的传统机械臂。相反，E-SOAM 受章鱼启发的运动可以实现更广泛的捕获。&lt;/p>;&lt;p>;E-SOAM 复制了在章鱼等海洋生物的触手中观察到的“弯曲传播”运动，它们到达并抓住猎物。它可以延伸至其原始长度的 1.5 倍，并且具有模仿这些生物运动的灵活性，并在有限的空间中执行类似的复杂任务。&lt;/p>;&lt;p>;软机器人系统必须集成传感、信号处理和通信组件，以与周围的世界互动。但是，将电路集成到这种可伸展的软体机器人中又提出了另一个挑战，因为传统的刚性电路和可弯曲的普通柔性电路无法在广泛的拉伸过程中保持功能。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题通过电子电路的设计和制造得到了解决。基于液态金属。&lt;/p>;&lt;p>;手臂的电路设计能够承受显着的拉伸，这对于在高度变形状态下保持功能至关重要。这一进步使机械臂能够处理弯曲和吸力动作背后的复杂传感数据，并检测温度变化。&lt;/p>;&lt;p>;“可穿戴手指手套进一步增强了 E-SOAM 的交互性，使操作人员能够远程操作温说。&lt;/p>;&lt;p>;手套提供触觉反馈，模仿触摸和吸力的感觉，从而能够在空气和水下精确操纵手臂。戴着手套的操作者可以感受到触手末端的吸力，而触觉反馈也会随着吸力的强度而变化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/6cbbe155-5769-47ae-9482-981a1c7ce4ed_2ba2ca4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; E-SOAM 可以为未来仿生自主系统的开发提供宝贵的见解。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在研究人员演示的场景中，操作员只需挥动手指并进行抓握动作即可抓住玩具鲨鱼。&lt;/p>;&lt; p>;除了是一项技术成就之外，该功能还有望使更直观的人机交互更近一步。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信未来，操作者可以通过触摸来操纵多个触手，有可能实现“这种场景类似于虚构的章鱼博士，其中多个手臂同时执行各种任务。”温说。&lt;/p>;&lt;p>;E-SOAM 的适应性和灵活性使其成为在有限或脆弱环境中执行任务的理想选择，例如在医疗保健和水下探索。 Wen 补充道：“该手臂的设计和功能对于医疗和老年护理服务以及无损水下作业尤其有前景。”&lt;/p>;&lt;p>;E-SOAM 的成功为开发提供了宝贵的见解。该团队表示，未来的仿生自主系统可以与人类及其环境无缝交互。&lt;/p>;&lt;p>;根据他们的论文，“未来的增强功能可能包括集成可穿戴流体泵或振动系统，以实现完全无线和不受束缚的人机界面”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping set to woo Vietnam with new rail and rare earth projects in bid to curb rising US clout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3244526/xi-jinping-set-woo-vietnam-new-rail-and-rare-earth-projects-bid-curb-rising-us-clout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/91b791f5-b795-43a7-b55f-7418a9e28299_1fb11b62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平与越南共产党总书记阮富握手特朗（左）在北京。资料图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平即将对越南进行的访问将加剧北京和华盛顿之间争夺这个具有重要战略意义的东南亚国家影响力的竞争。&lt;/p>;&lt;分析人士称，在习近平周二开始的为期两天的国事访问期间，预计他将抛出价值数十亿美元的新铁路线和稀土项目的胡萝卜，以遏制美国在越南日益增强的影响力。&lt;/p>; &lt;p>;虽然北京和河内仍卷入南海争端，但两国不同的领土主张预计不会成为习近平与越南最高领导人会晤的症结所在。&lt;/p>;&lt;p>;自习近平上一次峰会以来，情况已经发生了很大变化。 2017 年的访问，与美国前总统唐纳德·特朗普在岘港举行年度亚太经合组织会议后对河内进行的国事访问重叠。特朗普的贸易战才刚刚开始，导致企业将数十亿美元的投资从中国转移到越南。越南也尚未宣布美国为全面战略伙伴，其最高称号仅适用于最亲密的盟友。&lt;/p>;&lt;p>;但随着越南因对中国在南海野心的安全担忧而向西方靠拢，习近平在河内仍然是受欢迎的客人。越南共产党的同僚将鸣放 21 响礼炮迎接他，并会见越南共产党的四位最高官员。&lt;/p>;&lt;h3>;美国的“友好外包”芯片推动遇到了障碍，因为“越南无法与越南脱钩”中国”&lt;/h3>;&lt;p>;“两党关系非常密切，”五位越南总理的退休高级经济顾问 Le Dang Doanh 表示，并补充说中国驻河内大使馆不与越南外交部联络。外交部，这将是外交的标准做法，但直接与中央委员会负责与其他共产党对外关系的委员会联系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在南海对越南构成领土威胁，但华盛顿国家战争学院东南亚安全专家扎卡里·阿布扎 (Zachary Abuza) 表示，归根结底，中国最关心的是越南共产党维持其对权力的垄断。在许多方面接近。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然美国表示致力于与越南合作并尊重其政治制度，但大多数越南领导人认为，一旦有机会支持颜色革命，美国就会介入，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新南威尔士大学名誉教授、越南问题专家卡尔·塞耶表示，南海争端是双边关系中的“主要刺激因素”。中国对几乎整个南海拥有主权，包括原本被视为越南专属经济区的水域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;南海声索国之间的海上对抗有时会演变成暴力冲突。菲律宾当局上周表示，一艘中国船只在争议海域撞毁了一艘渔船，导致菲律宾船员漂流。越南过去也曾提出过类似指控，指责中国利用其海上民兵袭击越南渔民。&lt;/p>;&lt;p>;越南还指责中国利用海岸警卫队骚扰争议海域的海上钻井作业，最近一次是在塞耶表示，尽管越南将中国视为其主要战略安全威胁，但两国政府继续密切合作。&lt;/p>;&lt;p>;“双方分别处理这一问题他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;铁路雄心&lt;/h3>;&lt;p>;虽然习近平与越南国家主席阮富仲讨论的议程尚未公开，但人们普遍预计两位领导人将讨论两国之间的新铁路线。由于中国和越南之间老化的铁路连接目前运力有限，两国官员长期以来一直呼吁升级。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能忘记，越南北部是中国南部供应链的一部分，因此越南对中国经济放缓以及这对本国经济意味着什么感到非常紧张，”阿布扎说。&lt;/p>;&lt;h3>;马尼拉冒着激怒北京的风险，推出了“不可能启动”的南海小型协议计划&lt; /h3>;&lt;p>;Doanh表示，这条铁路线还将有助于解决中国对越南有限参与“一带一路”倡议的担忧，这已被证明是两国关系的症结所在。如果该铁路线获得批准，这将是继河内地铁系统单线于 2021 年 11 月开始运营之后，越南第二个一带一路项目。&lt;/p>;&lt;p>;“问题Doanh 表示：“越南在实施此类倡议方面的合作是中国关心的问题。”他补充说，他希望越南“同时保持我们的独立性”参与该倡议。&lt;/p>;&lt;p>;铁路线塞耶说，仅凭这一点就会在北京受到欢迎。 “这是向前迈出的一步，也是向中国倾斜的重大举措。”&lt;/p>;&lt;p>;至关重要的是，连接海防和昆明的旧殖民地铁路的升级改造将穿越越南最丰富的稀土矿藏。尽管越南工贸部截至发稿时尚未回复《亚洲周刊》，但 Doanh 表示，他知道两国都对中国投资越南采矿项目感兴趣，因为中国几乎垄断了全球稀土精炼业务。越南。&lt;/p>;&lt;p>;“中国拥有世界上最大的稀土储量，越南拥有第二大稀土储量，因此我理解中国希望与越南进行稀土开采合作的愿望，”Doanh 说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/e0ca004f-1fe6-482a-b7f6-962183534c95_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12月9日，一艘中国海警船（左）在一艘接近有争议的南海黄岩岛的菲律宾船只上向其发射高压水枪。照片：菲律宾海岸警卫队（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;稀土用于从智能手机到战斗机的各种设备，由于资源在现代技术中的重要性，被认为具有高度战略意义。由于中国在全球稀土贸易中占据主导地位，美国及其盟国担心，一旦与北京发生严重冲突，就会失去进入稀土的机会。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于资源的地缘政治敏感性，越南的朋友们站在与中国竞争的对立面。阿布扎说，中国还希望在没有中国参与的情况下帮助发展河内的稀土行业。&lt;/p>;&lt;p>;“你可能会认为日本、韩国、澳大利亚、美国和欧盟只是希望看到一些中国对稀土加工的垄断被打破。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然会议议程仍然模糊，但河内中国研究院外交政策部前主任 Le The My 表示习近平想要传达的信息很明确。&lt;/p>;&lt;p>;“通过习近平主席的访问，中国希望向越南传达一个信息：中国永远不会‘离开’越南，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“只要越南不过度倾向于美国或追随美国而越过红线，中国希望与越南保持非常良好的关系，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 08:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global travel demand to and from mainland China recovering at strong pace, IATA chief says, but analysts cautious amid economic slowdown, geopolitical rifts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244562/global-travel-demand-and-mainland-china-recovering-strong-pace-iata-chief-says-analysts-cautious?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/4565cd13-16ae-4d37-b3b0-13fa7d153fa5_42534255.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际航空运输协会主席威利表示，明年内地国际旅游需求将会复苏沃尔什预测。图片：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位国际航空协会负责人表示，往返中国大陆的全球旅行需求正在以“强劲”的速度复苏，但分析师警告说，中国经济放缓和地缘政治紧张局势可能会阻碍明年恢复到大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;国际航空运输协会（IATA）总干事威利·沃尔什（Willie Walsh）也告诉《华盛顿邮报》，贸易游说团体曾预测中国大陆的国际旅行需求将在明年复苏&lt;/p>;&lt;p>;“自今年早些时候市场重新开放以来，复苏步伐相当强劲，因此我认为这就是我们对未来持乐观态度的原因，”他上周在场外说道。在日内瓦协会总部举行的媒体活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12 /10/84262a32-a6dc-4c29-bd3d-e3e9f8371609_bf488a0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际航空运输协会主席威利·沃尔什表示，中国大陆的全球旅行需求正在复苏以“强劲”的速度。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据该协会称，往返内地的国际旅游需求仍比疫情前水平低40%。&lt;/p>;&lt;p>;内地报告称，在 2020 年初 Covid-19 大流行之前，中国大陆旅客占所有国际航空旅客需求的 9%。&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司麦肯锡的数据显示，2019 年大陆旅客的国际旅行超过 1.5 亿人次，花费约1 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在北京严格的冠状病毒遏制措施下，进出大陆的国际旅行暂停了大约三年，之后当局于 1 月份取消了限制，并从 3 月份开始恢复发放旅游签证。&lt;/p>; &lt;p>;内地国际航班运力从前所未有的低点复苏需要时间。&lt;/p>;&lt;h3>;国际航空运输协会主席：香港航空业的复苏“强于预期”&lt;/h3>;&lt;p>;同时时间、获得签证的困难、对国内航班的强劲需求以及经济增长疲软拖累复苏努力，都抑制了对国际航班的需求。&lt;/p>;&lt;p>;航空分析公司 Cirium 指出，往返中国大陆的国际航班的预定座位量上个月比 2019 年 12 月记录的水平低 38%。&lt;/p>;&lt;p>;但 12 月国内座位容量比 2019 年同月记录的水平高出近 12.5%。&lt;/p>;&lt;p >;来自内地的旅行反弹慢于预期，预计也会影响亚太地区航空公司的全面复苏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/470b7845-c328-4f31-8240-532299f05073_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;咨询公司麦肯锡的数据显示，2019年大陆游客的国际旅行超过1.5亿人次。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在亚洲协会14个成员的会议上-11 月份太平洋航空​​、日本航空和泰国航空的代表告诉《华盛顿邮报》，他们正在将运力从旅行需求疲弱的大陆转移，并将资源转向香港和欧洲等市场。&lt;/p>;&lt;p>;泰国此前，香港曾寄希望于大陆游客的复苏来支撑其经济，后来修改了预计，到年底将迎来来自该地区邻国的 500 万人次游客，并将这一数字削减至约 350 万人。&lt;/p>;&lt;p>;国际航空运输协会 (IATA) 主席经济学家玛丽·欧文斯·汤姆森表示，中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登上个月同意增加两国之间的直航航班，因此我们有理由感到乐观。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，推动增加两国之间的航班是有理由的。各国的努力对于使中国大陆的国际运输量恢复到大流行前的水平至关重要。在地缘政治紧张局势加剧的时期，国际运输量受到了阻碍。&lt;/p>;&lt;h3>;香港航空业的复苏“强于预期”：国际航空运输协会主席&lt;/h3>;&lt;p>;目前美国与大陆之间的航班数量约为每周 70 班，而 2019 年每周超过 300 班。&lt;/p>;&lt;p>;但欧文斯·汤姆森 (Owens Thomsen) 表示，该协会的预测可能会有所不同。中国贸易下降、青年失业率高以及当地房地产行业的“脆弱性”等因素扰乱了房地产行业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;由于内地大型开发商难以还清债务，后者最近成为人们关注的焦点。债务和业主对未完工的房产表示担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10 /66420c0c-6a84-49ab-880c-390fb16947a6_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;推动增加航班对于使内地国际交通恢复到正常水平至关重要-国际航空运输协会首席经济学家玛丽·欧文斯·汤姆森表示，疫情水平。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在讨论即将出现的潜在风险时，该协会首席经济学家表示，她相信他们不会“主宰”局势，国际需求到2019年仍将上升2024 年上半年的水平。&lt;/p>;&lt;p>;“如果经济放缓，需求很可能会放缓，但人们似乎越来越多地将旅行视为必需品，并且仍会为此分配预算，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;国际航空运输协会北亚地区副总裁谢兴全博士表示，对一些国际目的地的安全和保障的看法也对来自中国大陆的航班需求产生了影响。&lt; /p>;&lt;p>;他还表示赞同内地当局给予法国、德国、荷兰、西班牙、意大利和马来西亚护照持有者一年免签证旅行的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望政府考虑扩大名单，这将有助于促进前往中国的国际旅行。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲航空估值顾问公司主席 David Yu 表示，往返和商务旅行的需求被压抑。飞机供应不足以及制造商波音和空客的订单积压继续对国际航班运力产生抑制作用。&lt;/p>;&lt;h3>;在内地经济低迷的情况下，航空公司将业务重心转向香港和其他市场旅行需求&lt;/h3>;&lt;p>;其他因素包括缺乏可用的旧飞机、经济因素以及俄罗斯领空因该国 2022 年入侵乌克兰而导致紧张局势的关闭。&lt;/p>;&lt;p>;战争促使西方国家一些欧洲和美国航空公司警告说，这种情况造成了一个不公平的竞争环境，因为中国、海湾国家和印度航母仍然享有进入该国领空的权利，可以避免绕道而付出高昂代价。&lt;/p>;&lt;p>;“从双边角度来看，美国和欧洲不会让中国航母飞越俄罗斯，因为这会让他们自己的航空公司失去竞争力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以选择以类似的价格多飞行两到三个小时或不飞行吗？这是一个非常简单的方程式。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港和世界其他地区的天价机票新常态：国泰航空高管&lt;/h3>;&lt;p>;余还比较了东航恢复两地航班的决定。上海和纽约，而联合航空尚未采取类似举措。&lt;/p>;&lt;p>;但行业领袖表示，大陆与美国之间缺乏航班对香港旗舰航空公司国泰航空来说是一个福音，来自边境的旅客将这座城市作为通往美国的门户。&lt;/p>;&lt;p>;于表示，他同意汇丰银行 11 月 24 日的一份报告，该报告警告国泰航空的长途运输可能会因恢复直飞航班而受到影响&lt;/p>;&lt;p>;谈及内地国际旅游需求的未来前景，他表示：“会恢复，但会比他们想象的要慢。”明年？从我的角度来看值得怀疑。我预计 2025 年会出现复苏。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 08:50:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Australia plans to halve migrant intake, tighten student visa rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244585/australia-plans-halve-migrant-intake-tighten-student-visa-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 07:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/fc4d253a-22dc-4428-8709-327ec6d9a9bf_8cf37bb6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚内政部长克莱尔·奥尼尔。照片：AAP 图片来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚周一表示，将收紧针对国际学生和低技能工人的签证规定，政府希望在未来两年内将移民人数减少一半。彻底改革所谓的“破碎”的移民制度。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是在净移民预计在 2022-23 年达到创纪录的 510,000 人的峰值之后做出的。官方数据显示，预计 2024-25 和 2025-26 年这一数字将降至约 25 万，大致与 Covid-19 之前的水平一致。&lt;/p>;&lt;p>;“我们夜以继日地工作内政部长克莱尔·奥尼尔 (Clare O&#39;Neil) 在周一晚些时候正式发布政府新移民战略之前的一份声明中表示，“以实现澳大利亚移民体系的最佳平衡”。&lt;/p>;&lt;p>;“政府的针对性改革是奥尼尔表示，海外净移民已经面临下行压力，并将进一步加剧预期的下降。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚将现有房屋外国买家的费用提高两倍，以遏制租金危机&lt;/h3>;&lt;p >;奥尼尔表示，2022-23 年净海外移民的增长主要是由国际学生推动的。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚去年增加了年度移民人数，以帮助主要企业招聘员工，以填补疫情后的人才短缺。 19 大流行病导致边境管制更加严格，使外国学生和工人在近两年的时间里无法出国。&lt;/p>;&lt;p>;总理安东尼·艾博内塞 (Anthony Albanese) 周末表示，澳大利亚的移民数量需要回落到“可持续的水平” ，”并补充说“系统已损坏。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12 /11/2bec6fa1-d9cf-4a82-be68-8ec53c716323_a31082e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞十月在美国华盛顿白宫。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚工党政府长期依赖移民来供应当今世界上最紧张的劳动力市场之一，因此致力于加快高技能人才的进入&lt;/p>;&lt;p>;根据新政策，国际学生需要在英语测试中获得更高的分数。它还将结束允许学生延长在澳大利亚停留时间的规定。&lt;/p>;&lt;p>;将为高技术工人设立新的专业签证，处理时间缩短至一周，帮助企业在困难时期招募顶尖移民与其他发达经济体的竞争。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 07:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>