<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Yulia Navalnaya pledges to use US-based rights role to step up battle against Putin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268779/yulia-navalnaya-pledges-use-us-based-rights-role-step-battle-against-putin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 01:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/02/381d3d7b-8c53-4edc-8ceb-18c87a7ebb20_72045817.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯已故反对派人物阿列克谢·纳瓦尔尼的遗孀尤利娅·纳瓦尔纳亚出席上个月，在他生日那天，德国柏林圣玛丽教堂为他举行了追悼会。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;已故俄罗斯反对派政治家阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 的遗孀尤利娅·纳瓦尔纳亚 (Yulia Navalnaya) 周一表示，她将利用美国人权基金会 (HRF) 主席的新职位来辞职。加强她丈夫与总统弗拉基米尔·普京的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于纽约的 HRF 在周一的一份声明中表示，它已任命纳瓦尔纳亚接替前世界象棋冠军、克里姆林宫评论家加里·卡斯帕罗夫担任该非营利组织的主席人权组织，该组织向乌克兰提供人道主义援助，并在世界各地开展反对独裁领导人的活动。&lt;/p>;&lt;p>;阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 在生前被克里姆林宫描述为危险的美国支持的极端分子，于北极监狱去世，享年 47 岁二月份，他因欺诈和极端主义指控被判处长期监禁，他、西方及其支持者称这些指控是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;纳瓦尔纳亚 (Navalnaya) 位于俄罗斯境外，曾纳瓦尔尼的两个孩子指责普京谋杀了他。克里姆林宫否认了这一毫无根据的指控。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔纳亚在丈夫去世后表示，她想继续他的工作，此后会见了世界领导人，并建议实施制裁，她认为这将加速当前政治局势的结束。 &lt;/p>;&lt;p>;“作为亲眼目睹独裁政权对我们亲人和整个世界构成威胁的人，我非常荣幸担任人权基金会主席。” 47 岁的纳瓦尔纳亚 (Navalnaya) 在 HRF 声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;她在 X 上用俄语撰写文章，表示她的任命将使她已故丈夫创立的反腐败基金会 (ACF) 能够更广泛地分享其在开展反腐败工作方面的经验。高调的调查和组织活动人士的工作。&lt;/p>;&lt;p>;她说，ACF 还可以从她将担任主席的美国基金会借鉴很多想法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/02/772923ec-c41b-414b-8145-a02649f69332_7eacf944.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，纳瓦尔尼的遗孀纳瓦尔纳亚在柏林洪堡广场。照片：德新社 / 美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们将采取一切可能有助于对抗普京、为未来美丽的俄罗斯而战的东西，”纳瓦尔纳亚说。&lt; /p>;&lt;p>;“对我来说最重要的是继续阿列克谢的工作。我相信与 HRF 合作可以帮助我和整个团队做到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯当局迄今为止尚未将纳瓦尔纳亚指定为“外国代理人”——他们曾用这个标签来试图污名化其他反对者。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫也很少对她发表评论，同时暗示她在俄罗斯境外的存在意味着她与俄罗斯人和自己国家的脉搏脱节，但她否认了这一想法。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫对她的评论也很谨慎。 p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Norway blocks sale of last private land on Arctic archipelago Svalbard after Chinese interest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268778/norway-blocks-sale-last-private-land-arctic-archipelago-svalbard-after-chinese-interest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 01:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/02/d6d3fc17-d936-44dc-af65-bad17ab976ce_0d8c787e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;挪威北部斯瓦尔巴群岛的斯匹次卑尔根岛。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;挪威政府周一表示，已阻止出售战略性北极斯瓦尔巴群岛上最后一块私人土地的计划，以防止其可能被外国收购&lt;/p>;&lt;p>;位于斯瓦尔巴群岛西南部的偏远索雷法格峡湾地产——占地 60 平方公里（23 平方英里）的山脉、平原和冰川——以 3 亿欧元（3.26 亿美元）的价格出售。 &lt;/p>;&lt;p>;该群岛位于挪威大陆和北极之间的北极地区，随着冰层融化以及俄罗斯与西方之间的关系变得越来越冷淡，该地区已成为地缘政治和经济热点。&lt;/p>;&lt;p>;该群岛位于挪威大陆和北极之间的北极地区。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/02/3c48c050-7411-40a6-8c65-3ae09ecd9d97_5c233d5a.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Borebukta 湾的 Nansenbreen 冰川，位于挪威北部斯瓦尔巴群岛 Isfjorden 西北侧。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯瓦尔巴群岛的面积是比利时的两倍，受不同寻常的法律框架管辖，允许外国实体在该地区立足。&lt;/p>;&lt;p>; 1920 年签署的一项条约承认挪威对该领土的主权，但也赋予包括俄罗斯和中国在内的签署国公民开采其矿产资源的同等权利。&lt;/p>;&lt;p>;例如，俄罗斯一直坚持几十年来，斯瓦尔巴群岛的煤矿社区一直通过国营公司 Trust Arktikugol 来运营。&lt;/p>;&lt;p>;然而，热衷于保护其主权的挪威不会善待这些财产落入外国人手中，政府表示周一，潜在的出售将需要根据国家安全法获得国家批准。&lt;/p>;&lt;p>;“Sore Fagerfjord 的当前所有者愿意将其出售给可能挑战斯瓦尔巴群岛挪威立法的参与者，”贸易和工业部长 Cecilie Myrseth 表示.&lt;/p>;&lt;p>;“这可能会扰乱该地区的稳定，并可能威胁到挪威的利益，”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该部再次提出了 2000 万克朗的报价。代表政府的总检察长 Fredrik Sejersted 周一告诉法新社，上周该房产的出价为 190 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;这个报价只是业主 300 欧元的一小部分。 - 百万要价 - 被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;代表卖家的律师 Per Kyllingstad 此前曾告诉法新社，他已收到潜在中国买家的“具体兴趣迹象”，这些买家“一直表现出兴趣”长期以来对北极和斯瓦尔巴群岛有着真正的兴趣”。&lt;/p>;&lt;p>;这块土地是抢占“斯瓦尔巴群岛最后一块私人土地，据我们所知，也是世界上最后一块私人土地”的独特机会。他说，“世界北极高地”。&lt;/p>;&lt;p>;Kyllingstad 没有立即回应政府的公告。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，该房产的卖家是一家由俄罗斯出生的挪威人控制的公司.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/02/b8e89ddb-d887-4de7-9d3a -8600dce45587_0c6fcf90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科学家们在挪威斯瓦尔巴群岛的新奥尔松附近驾驶雪地摩托。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;批评者对出售的价格和可行性表示怀疑。该地产位于群岛西南部，该地区没有道路或基础设施，覆盖了禁止建筑和机动运输的保护区，从而剥夺了其商业价值。&lt;/p>;&lt;p>;挪威政府拥有斯瓦尔巴群岛 99.5% 的股份并已宣布大部分土地（包括 Sore Fagerfjord 财产）为保护区，禁止进行建筑和机动运输等活动。&lt;/p>;&lt;p>;但卖家引用 1920 年条约来辩称，所有者可以开发和利用开发他们的房产。&lt;/p>;&lt;p>;2016年，政府斥资3350万欧元收购了斯瓦尔巴群岛的倒数第二块私人土地，该土地位于该群岛主要城镇朗伊尔城附近，据报道，中国投资者也对这块土地感兴趣.&lt;/p>;&lt;p>;自从中国发布 2018 年北极白皮书（这表明了其对该地区的兴趣）以来，该国已将自己定义为“近北极国家”，并计划在该地区发挥越来越大的作用。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police stop and search several people near scene of 2021 knife attack on officer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268773/hong-kong-police-stop-and-search-several-people-near-scene-2021-knife-attack-officer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/02/b3563bd5-0ea9-4c3a-b161-0d3cbde28f8c_7134b803.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一晚上，警察在崇光百货周围的街道上巡逻。照片：Emily Hung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方截停并搜查了数人，其中包括一名早前因涉嫌煽动叛乱而被捕的牙医，当时他们在警员执法地点附近一条繁忙的街道上短暂地保持沉默。 2021年被“独狼”袭击者刺伤。&lt;/p>;&lt;p>;周一晚上10点左右，牙医李英吉与三名朋友出现在铜锣湾崇光百货外，其中一些朋友身穿黑衣，香港回归中国统治27周年。&lt;/p>;&lt;p>;三年前的7月1日，香港庆祝回归24周年之际，一名50岁男子从背后袭击一名警察。 &lt;/p>;&lt;p>;但李否认，大约 15 分钟后，警察在附近的一个公交车站停下来搜查袭击者，她和她的朋友们一直在哀悼袭击者。&lt;/p>;&lt;p>;李否认她和她的朋友们一直在哀悼袭击者。 >;&lt;p>;“警察问我是否在哀悼或保持沉默，我说没有，”她说。 “他们说网络媒体拍摄的视频都是证据。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及她在百货商店外面做什么时，李说：“嗯，就是你想的那样，”并拒绝详细说明进一步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/02/b3962e09-679c-4fb7- 964c-2b6d3656d94f_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一晚上，一群人静静地站在崇光百货外。相片：洪慧凝&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另外，另一名与李同伙的女子在铜锣湾港铁站被至少五名便衣警察拦截搜查。 &lt;/p>;&lt;p>;警察检查了她的身份证后，她被释放了。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有任何疑虑，我什么也没做，什么也没说，”她在搜查过程中举起双臂说道。&lt; /p>;&lt;p>;另一名身穿黑衣的女子被看到单独向百货商店方向鞠躬，但随后迅速离开。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年的袭击中，警察遭受了 10 厘米（4 英寸）的伤害。 ）他的背部有很深的伤口，肺部也被刺穿。袭击者随后将武器转向自己。他被送往医院，但后来被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;李是社会民主党成员，于五月底因涉嫌煽动叛乱罪被捕，该条例是香港的国内安全3 月颁布的法律。&lt;/p>;&lt;p>;她与包括被拘留的活动人士周恒东在内的其他五人据称发布了与 1989 年天安门广场镇压有关的煽动性材料，目的是煽动对地方和中央政府的仇恨.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hunter Biden sues Fox News over nude photos in ‘mock trial’ miniseries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268774/hunter-biden-sues-fox-news-over-nude-photos-mock-trial-miniseries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 00:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/02/3a71629d-0e7a-48fb-93a4-537067dd0752_bbc86bf1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亨特·拜登正在起诉福克斯新闻。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登的儿子亨特·拜登周一起诉保守派新闻媒体福克斯新闻，称其在一部虚构的“模拟审判”迷你剧中发布了他的裸照和视频，该剧主要关注他的外国业务&lt;/p>;&lt;p>;亨特·拜登声称福克斯违反了纽约州所谓的色情报复法，该法规定未经他人同意发布他人的私密照片属于违法行为。他还因不当得利和故意造成精神痛苦而提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的律师和福克斯的代表没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/02/20f2224f-070d-4447-9987-79459cc04249_8cbebec4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（左）和他的儿子亨特。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;福克斯于 2022 年 10 月在其 Fox Nation 流媒体平台上播出了《亨特·拜登的审判：对美国人民的模拟审判》，但后来因威胁而将其撤下。拜登律师提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;该系列节目虚构了亨特·拜登因非法外国游说和贿赂指控而受到的审判，而他从未因这些罪行被起诉。&lt;/p>;&lt;p>;拜登因联邦枪支被定罪六月受到指控，并面临涉嫌税务犯罪的九月审判。&lt;/p>;&lt;p>;“该剧在使用某些真实信息的同时，故意操纵事实，歪曲事实，断章取义地叙述所发生的事情，并发明旨在娱乐大众的对话”，”亨特·拜登在诉讼中说道。&lt;/p>;&lt;p>;根据诉讼，该系列还包括拜登裸体和进行性行为的照片和视频。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/02/8f9c51c2-6a91-49d8-89ce-557ac6b95212_9abf7784.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亨特·拜登和他的妻子梅丽莎·科恩·拜登以及他们的儿子亨特。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登声称福克斯知道私人照片和视频被黑客入侵或被盗，但出于娱乐目的仍将其发布，这违反了纽约的报复性色情法规。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;福克斯于 4 月份下架了该迷你剧，但根据诉讼称，该剧并未删除宣传片和剪辑，并称该剧仍可在第三方流媒体平台上观看。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，该迷你剧仍可在第三方流媒体平台上观看。对他的名誉造成了无法弥补的损害，并给他带来了严重的情绪困扰、羞辱和精神痛苦。他寻求未具体说明的补偿性和惩罚性赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;拜登于 6 月在特拉华州接受审判后，因谎称自己吸毒购买枪支以及非法持有枪支而被定罪。他的律师表示他将上诉。&lt;/p>;&lt;p>;他还将于 9 月 5 日在加利福尼亚州接受审判，罪名是涉嫌在 2016 年至 2019 年期间未缴纳 140 万美元税款，同时据称在毒品上花费了数百万美元、护送、异国情调的汽车和其他大件物品。&lt;/p>;&lt;p>;拜登对这些指控表示无罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court throws out rulings on state laws regulating social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268770/us-supreme-court-throws-out-rulings-state-laws-regulating-social-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.01 22:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/01/08a45f0f-179f-459b-a2f9-f53da20b908c_2d9af931.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国最高法院驳回了两项涉及质疑的司法判决佛罗里达州和德克萨斯州共和党支持的旨在限制社交媒体公司权力的法律。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最高法院周一驳回了两项司法裁决，涉及对佛罗里达州和德克萨斯州共和党支持的法律提出质疑，这些法律旨在限制社交媒体公司遏制内容的权力平台认为令人反感的内容。&lt;/p>;&lt;p>;法官指示下级上诉法院重新考虑他们对这些 2021 年法律的决定，这些法律授权各州监管大型社交媒体平台的内容审核实践。科技行业贸易团体对美国宪法第一修正案对政府限制言论能力的两项法律提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决是在最高法院 10 月份开始的任期的最后一天做出的。&lt;/p>;&lt;p>;这项裁决是在最高法院任期的最后一天作出的。 >;&lt;p>;这些法律受到科技行业贸易组织 NetChoice 和计算机与通信行业协会 (CCIA) 的挑战，该协会的成员包括 Facebook 母公司 Meta Platforms、Alphabet 旗下的 Google（拥有 YouTube）以及 TikTok 和 Snapchat 的所有者 Snap。&lt; /p>;&lt;p>;下级法院在这个问题上存在分歧，阻止了佛罗里达州法律的关键条款，同时支持德克萨斯州的措施。由于诉讼，这两项法律均未生效。&lt;/p>;&lt;p>;问题在于第一修正案是否保护社交媒体平台的编辑自由裁量权并禁止政府强迫公司违背其意愿发布内容。这些公司表示，如果没有这种自由裁量权——包括阻止或删除内容或用户、将某些帖子优先于其他帖子或包含其他上下文的能力——他们的网站将充斥着垃圾邮件、欺凌、极端主义和仇恨言论。&lt;/p>;&lt; p>;许多共和党人认为，社交媒体平台以内容审核为幌子压制保守派的声音，并将其称为审查制度。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登总统的政府反对佛罗里达州和德克萨斯州的法律，认为内容审核限制强迫平台展示和推广他们认为令人反感的内容，从而违反了第一修正案。&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达州和德克萨斯州的官员反驳说，这些公司的内容审核行为不受第一修正案的保护，因为此类行为本身并不是言论。&lt;/p>;&lt;p>;德克萨斯州法律将禁止每月活跃用户至少 5000 万的社交媒体公司基于“观点”对用户进行“审查”，并允许用户或德克萨斯州总检察长起诉以强制执行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/01/55fa1ad0- ef00-4c1e-99c8-66cdfcf6025c_a267fa6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，美国最高法院暂停德克萨斯州和佛罗里达州限制 Facebook、 TikTok、X、YouTube 和其他社交媒体平台对其用户发布的内容进行监管。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;佛罗里达州的法律将通过禁止审查或禁止政治候选人或“新闻企业”来限制大型平台排除某些内容的能力。&lt;/p >;&lt;p>;案件中提出的另一个问题是，州法律是否要求社交媒体公司就某些内容审核决定（包括从其平台上删除帖子）向用户提供个性化解释，从而非法加重社交媒体公司言论自由权的负担。 &lt;/p>;&lt;p>;这并不是最高法院在其任期内第一次讨论数字时代的言论自由权问题。&lt;/p>;&lt;p>;法官于 3 月 15 日裁定，政府官员有时可以被起诉根据第一修正案阻止社交媒体上的批评者。在另一起案件中，法官于 6 月 26 日拒绝对拜登政府与社交媒体平台沟通的方式施加限制，驳回了第一修正案对美国官员如何鼓励删除被视为错误信息的帖子（包括有关选举和新冠疫情的帖子）的质疑。&lt;/在总部位于亚特兰大的美国第 11 巡回上诉法院基本上做出反对该法律的裁决后，佛罗里达州寻求恢复该法律。这些行业组织对总部位于新奥尔良的美国第五巡回上诉法院维持德克萨斯州法律的裁决提出上诉，最高法院在案件的早期阶段驳回了该裁决。&lt;/p>;&lt;p>;“大型科技”的保守批评者公司引用了他们所谓的审查制度的一个例子，即在 2021 年 1 月 6 日总统唐纳德·特朗普的支持者袭击美国国会大厦后不久，该平台（之前称为 Twitter）决定暂停其账户，该公司称“存在风险” ”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的账户后来在埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的领导下恢复，他现在拥有该公司，更名为 X。特朗普是共和党候选人，在 11 月 5 日美国大选中挑战民主党拜登。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court rules Donald Trump is partly protected from criminal prosecution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3268772/us-supreme-court-rules-donald-trump-partly-protected-criminal-prosecution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.01 23:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/01/5c44fb7a-ceae-4498-957d-9590307eeb28_d6899fa4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普全面声称免于起诉在针对他的两起联邦案件中。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最高法院周一裁定，前总统唐纳德·特朗普可以要求获得一定程度的豁免权，免受针对他的联邦刑事指控，该指控与他试图挽回2020年选举失败的努力有关。这将使案件发回地方法院进一步审议。&lt;/p>;&lt;p>;按照党派界限，6比3的裁决确定特朗普不能因其在总统公务职责之外采取的行动而免受起诉。美国地方法院法官 Tanya Chutkan 将需要听取关于 1 月 6 日案件中针对他的四项刑事罪名中哪一项不属于这些职责的争论。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到上诉的可能性，这一裁决将延长时限该案的进展使得在 11 月总统大选之前几乎不可能做出判决，这可能会让特朗普与 2020 年击败他的美国总统乔·拜登展开对决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/01/411563b5-f676-4ab9-ab35-623552a452d7_95782e8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国最高法院法官。照片：法新社来自 Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“总统不能凌驾于法律之上，”首席大法官约翰·罗伯茨 (John Roberts) 为多数派写道。 “但国会不得将总统在履行宪法规定的行政部门职责时的行为定为刑事犯罪。”&lt;/p>;&lt;p>;法院的判决并未驳回起诉书，但特朗普将其视为一次胜利，并表示裁决宣布后立即在社交媒体上发布，这是“我们宪法和民主的重大胜利”。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院的裁决是在特朗普被纽约州陪审团判处 34 项重罪数周后作出的。在一项涉及伪造商业记录和向成人电影明星支付封口费的干扰选举审判中，该案件被计入其中。他计划于 7 月 11 日在此案中被判刑。&lt;/p>;&lt;p>;近一年前，这位前总统在此案中被指控四项罪名，这些罪名源自特别检察官杰克·史密斯 (Jack Smith) 对 2021 年 1 月 6 日袭击事件的调查。特朗普支持者聚集在美国国会大厦。史密斯的起诉书指控特朗普密谋推翻 2020 年大选结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/01/ee372de4-f1a1-41f8-88e5-ef2760ca2bc0_6be96568.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起，美国地区法官、前总统 Tanya Chutkan特朗普和特别顾问杰克·史密斯。图片来源：各种消息来源/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此案是针对特朗普的三起悬而未决的刑事案件之一，涉及 50 多项州和联邦重罪罪名，所有罪名均因各种上诉而被推迟；除了 1 月 6 日的审判之外，还有佛罗里达州的联邦文件案和佐治亚州指控干预选举的州案件。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普曾要求查特坎撤销对他的指控，认为他无法即使在离任后，他也要对其任期内的行为承担刑事责任。&lt;/p>;&lt;p>;Chutkan 拒绝了特朗普的请求，美国哥伦比亚特区巡回上诉法院以 3-0 维持了这一裁决。特朗普随后前往最高法院，最高法院于二月底同意审理此案。周一的裁决是法院当前任期内的最后一项裁决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/01/c27bf2d9-69f9-4055-8707-d16004de8d3a_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，华盛顿美国最高法院外的抗议者。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样由史密斯提起的另一起针对特朗普的联邦刑事案件涉及他离开白宫时随身携带的几箱机密国家安全文件2021 年。特朗普抵制政府找回这些物品的努力，并在他位于佛罗里达州南部的海湖庄园的庄园里发现了敏感文件。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，佐治亚州上诉法院正式暂停了针对特朗普的州刑事案件还指控前总统试图颠覆 2020 年选举，考虑前总统取消首席检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 资格的提议。&lt;/p>;&lt;p>;由威利斯在佐治亚州富尔顿县召集的大陪审团起诉了特朗普和他的 18 名盟友违反了 16 项州法规。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese student targeted in ‘racially motivated’ attack in New Zealand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268764/chinese-student-targeted-racially-motivated-attack-new-zealand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.01 22:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/01/99b8134a-75d6-4b91-a019-657d4b9ed785_0bae6821.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这名少年在袭击中失去了三颗牙齿。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻奥克兰领事馆已敦促当地政策调查针对一名中国青少年的“出于种族动机”的袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;这名16岁的青少年周五上午 9 点左右，男孩在该市的一辆公共汽车上遭到身份不明的人袭击，这是纪念毛利新年 Matariki 的公共假期。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这名男孩已经在新西兰生活了七年。 《新西兰先驱报》称，他遭到一名女子用金属棒袭击。&lt;/p>;&lt;p>;这名不愿透露姓名的男孩告诉该报：“一名女子开始辱骂我，然后立即开始对我进行身体虐待。”&lt;/p>;&lt;p>;该报将这一事件描述为“出于种族动机”，并称这名女子在袭击男孩之前对他大喊种族歧视的语言，打掉了他的三颗牙齿，并损坏了另外两颗牙齿。 &lt;/p>;&lt;p>;据驻奥克兰的中国独立记者毛鹏（X（前推特）上的名字为“Portia”）称，公交车上一名 75 岁的中国男子介入并阻止了男孩。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该男子告诉毛，在公交车启动前不久，一名40多岁、身材魁梧的毛利妇女乘客拎着一根一米长的熨斗上车。酒吧。&lt;/p>;&lt;p>;毛还设法与男孩的母亲交谈，她说她的家人大约七年前移居新西兰。她说，袭击发生时，她的儿子正在和朋友打篮球的路上。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻奥克兰总领馆表示“深感震惊和悲痛”，并已启动领事应急机制警方得知此事后，已第一时间联系家属表示哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;警方向本报表示，目前仍在寻找袭击者。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长王毅表示3 月访问新西兰，这是自 2017 年以来访问该国的最高级中国官员。&lt;/p>;&lt;p>;王将中国与新西兰的关系描述为“稳定的力量”，并宣布新西兰公民将能够免签入境，停留时间不超过15天。&lt;/p>;&lt;p>;民族主义小报《环球时报》前主编胡锡进在社交媒体平台微博上写道，“中国人民面临着”。 上周，一名中国妇女在救助一名日本妇女和儿童时被杀，两名日本妇女和儿童在中国被一名持刀男子袭击。东部城市苏州。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Manila rejects Chinese account, says coastguard blocked fishing boat rescue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268762/south-china-sea-manila-rejects-chinese-account-says-coastguard-blocked-fishing-boat-rescue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.01 22:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/01/fecbf78b-c8e4-4daf-aaa2-901b8b9efe50_f1ff81e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在争议海域受损的菲律宾渔船附近看到中国海警船只周六，南海黄岩岛。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国称其海警在有争议的黄岩岛附近帮助营救两名菲律宾渔民后，菲律宾声称中国阻碍了自己的救援行动。&lt;/p>;&lt;p >; 周六的事件是南海争议声索国在过去一年发生的一系列冲突之后发生的最新一起事件，其中包括碰撞、中方使用高压水枪以及两周前的首次“登船检查”。双方周日发布的现场视频片段显示，一艘半沉的菲律宾渔船、中国海警3105号巡逻船和菲律宾海警PCG MRRV 4407号船在附近。&lt;/p>;&lt;p>;事故是由渔船上的发动机爆炸引起的，导致两名渔民受重伤，还险些使渔船沉没。&lt;/p>;&lt;p>;“A近两分钟的视频中，中国海警的画外音说道：“CCG船迅速抵达遇险菲律宾渔船所在地，释放小船进行救援。”&lt;/p>;&lt;p>;视频显示，CCG 3105 号巡逻船上部署了两艘刚性充气艇。这些充气艇接近正在下沉的船只，船上身穿制服的官员向水中的人扔救生圈和救生衣。&lt;/p>;&lt;p>;该事件发生两周前，北京发布了新的海岸警卫队管理指南，以处理其声称的中国领土内的非法侵入者。新规定于 6 月 15 日生效，规定了涉及外国人的标准程序，包括要求记录整个过程。&lt;/p>;&lt;p>;但菲律宾海岸警卫队拒绝了中国对事件的描述。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;周日，发言人 Jay Tarriela 在他的 X 账户上发帖称，两艘 CCG 充气艇出现在该地区“不是为了协助 PCG，而是为了阻挠和阻碍他们营救两名受伤菲律宾渔民的努力， ”。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管有中国海警的干扰，菲律宾海岸警卫队在与菲律宾渔民的密切配合下，设法智胜[中国船只]，成功转移受伤渔民帖子称：“请立即进行急救”。&lt;/p>;&lt;p>;塔里埃拉发布的视频显示，菲律宾海岸警卫队拖走了渔船，CCG巡逻船和小船则在旁边监视。&lt;/p>;&lt;p>;黄岩岛，中国称黄岩岛，菲律宾称帕纳塔格浅滩，长期以来一直是两国海上争端的主要焦点。 2012 年持续数周的对峙引发了一场外交危机，此后中国人一直保持着对珊瑚礁的控制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这场争端也引发了马尼拉将总部设在海牙的机构移至海牙。仲裁庭于 2016 年做出了对其有利的裁决。但北京既没有参与这一过程，也没有接受裁决。&lt;/p>;&lt;p>;过去一年，随着菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 推动美国防务联盟寻求帮助，紧张局势再次升级。对抗北京的海上自信，这与他的前任罗德里戈·杜特尔特的政策背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的升级中，中国海岸警卫队船只于 6 月 17 日拦截了菲律宾海军为驻扎在第二托马斯号上的部队进行补给的任务浅滩，另一个有争议的热点地区，引用了新的管理准则。&lt;/p>;&lt;p>;八名菲律宾水手在冲突中受伤，其中一人失去了拇指。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s renewal of land leases expiring by 2047 ‘to boost confidence in city’: experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268765/hong-kongs-renewal-land-leases-expiring-2047-boost-confidence-city-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.01 22:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/01/a87c27fb-6f99-458c-b0bc-a9f7759ec516_3e536673.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港元朗的一个村庄。政府租赁延期法案将于周五通过政府公报公告生效。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;行业领袖和立法者表示，自动续签将于2047年到期的超过30万块土地租约的安排将为香港的长期发展带来确定性，并增强投资者信心。 p>; &lt;p>;到期日期是自香港将主权移交给中国大陆的50年。&lt;/p>; &lt;p>;议员杰弗里·林·金（Jeffrey Lam kin-fung）主持了研究该法案的委员会，他说，新法规将减轻麻烦&lt;/p>; &lt;p>;“它将为投资者，尤其是新移民提供对香港的长期投资充满信心的投资者，”他周一告诉《邮报》，他在周一说。 “在城市想吸引更多家庭办公室并促进更大湾区市场的时候，这一点尤其重要。” &lt;/p>; &lt;p>;湾区是北京的计划，北京将香港，澳门和九个城市变成广东省成为高科技经济强国。&lt;/p>; &lt;p>; 2025年6月至2047年6月29日到期。在新的领土上。&lt;/p>; &lt;p>;工业机构董事长香港房地产开发商协会董事长斯图尔特·隆·奇金（Stewart Leung Chi-Kin）周一表示，处理过期租赁的新措施将消除不确定性。&lt;/p>; &lt;p>;“人们不必推测...新安排生效后。”政府表示，新的法定机制将以更简化和有效的方式处理大量续签。&lt;/p>; &lt;p>;租赁将不需要任何土地保费，但将受到任何付款年度租金相当于土地可收视价值的3％。&lt;/p>; &lt;p>;“这是可以接受且合乎逻辑的。”政府将与财产的每个所有者单独执行新租约，将抛弃这种传统的做法，并集体提出宪报，注意到到期前六年的租赁延长。&lt;/p>; &lt;p>;当局还将通过香港的中文和英语报纸。续签还将发布在土地部门的网站上。&lt;/p>; &lt;p>;议员林说，他在向外国投资者开展账单时收到了积极的反馈。&lt;/p>; &lt;p>;“有一个外国投资者告诉我：“好消息是关于香港的自主权和自由延长了50年”。” >; &lt;p>;开发部长Bernadette Linn Hon-Ho上周表示，新的续签机制将有助于维持业主和投资者的信心。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她说，自动续签的第一批租约将到期2031年，这些租赁续签的宪报通知将于今年12月底提出。&lt;/p>; &lt;p>; linn还期望很少有财产所有人选择不扩展租赁，尽管退出如果他们另有决定。 &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https:///feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore an ‘outlier’ for racial harmony, but is the approach being challenged?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268760/singapore-outlier-racial-harmony-approach-being-challenged?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.01 21:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/01/1a602377-e8d0-455e-be5b-fcfbb4600905_07c8cf2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在开斋节前在芽笼士乃斋月集市散步-四月开斋节庆祝活动。法律部长尚穆根表示，新加坡在种族关系管理方面的全球研究中表现出色。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位内阁部长表示，新加坡在处理种族和宗教分歧方面采取的积极主动的做法使其成为异类，但观察人士警告说，说服该市年轻人接受限制措施以社会和平的名义实现言论自由将变得越来越困难。&lt;/p>;&lt;p>;法律和内政部长尚穆根周一表示，新加坡没有像其他发达国家那样对民族关系采取“自由放任的态度”。专家告诉《亚洲周刊》，放弃一些公民自由，例如限制言论自由，“这在许多其他国家是不可接受的”。因为西方社会的言论自由对于年轻的新加坡人来说是越来越难以付出的代价。&lt;/p>;&lt;p>;“政府将更难捍卫其做法，因为年轻一代不愿意做出同样的权衡并寻求更多的公民自由，”新加坡驻哈萨克斯坦和乌兹别克斯坦非常驻大使、前国会议员祖尔基菲里·巴哈鲁丁 (Zulkifli Baharudin) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们必须做出的权衡，因为存在相互争斗的风险“我们在种族、语言、宗教问题上的分歧如此之大，以至于可能会永久性地损害我们社会的基础。”祖基菲里说。他指出，新加坡的情况很复杂，因为它是一个被穆斯林国家包围的华人占多数的国家。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/01/239af893-b2d4-4e3d-a9f5-6141eb6b3b0f_ec0bf02f。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律政及内政部长尚穆根表示，新加坡并未像其他发达国家那样对民族关系采取“自由放任的态度”西方。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡土地总面积约750平方公里，其415万常住人口中，约四分之三是华人，13.5%是华人马来人和9%的印度人。常住人口包括公民和永久居民。&lt;/p>;&lt;p>;自独立以来，种族和宗教在这个紧凑的城邦国家中一直被视为敏感问题，并受到当局通过法律和政策的严密管理。&lt;/p>;&lt;p>;尚穆根他在演讲中指出，新加坡在种族关系管理方面在全球研究中表现出色。在 2019 年盖洛普世界民意调查中，新加坡在对少数族裔的宽容度方面在 124 个国家中名列前茅，95% 的受访者表示，对于少数族裔和族裔来说，新加坡是一个居住的好地方。全球平均水平约为 70%。&lt;/p>;&lt;p>;他还引用了 2022 年皮尤研究中心的一项调查，在接受调查的 2,000 名不同宗教信仰的新加坡人中，超过 70% 的人认为佛教、伊斯兰教、基督教和印度教是和平的，而2014 年皮尤报告将新加坡列为世界上宗教信仰最多元化的国家。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2020 年人口普查数据，31.1% 的居民信仰佛教，20% 的人认为没有宗教信仰，18.9% 的人认为没有宗教信仰。 1% 的基督徒、15.6% 的穆斯林、8.8% 的道教徒和 5% 的印度教徒。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，尚穆根引用了盖洛普 2021 年的一项调查，该调查显示 42% 的美国人认为黑人之间的关系美国白人“在某种程度上或非常好”。&lt;/p>;&lt;p>;“因种族而针对人们的仇恨犯罪事件正在增加。社区按照经济界限进行隔离，这通常也意味着种族界限。美国还在应对涉及白人至上主义信仰的极右极端主义。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在英国，尚穆根指出，2022 年 4 月至 2023 年 3 月期间，警方在英格兰和威尔士记录了超过 145,000 起仇恨犯罪，其中 70% 是由种族差异引起的。&lt;/p>;&lt;p>;去年的一项研究发现，英国超过三分之一的少数民族和宗教少数群体曾经历过种族歧视出于身体或言语虐待的目的，据报道，自以色列-加沙战争以来，反犹太事件的数量增加了一倍多。&lt;/p>;&lt;p>;尚穆根回顾了瑞典警方如何发放许可证，允许涉及焚烧房屋的抗议活动。人们认为《古兰经》符合言论自由。&lt;/p>;&lt;p>;“这种言论自由的意识形态阻止了人们诚实、明智地思考社会、人类的实际行为方式。当你抛出‘言论自由’这个词时，逻辑就好像被暂停了，然后你就可以停止所有思考，你只需要接受这种意识形态，”尚穆根说。&lt;/p>;&lt;p>;“在新加坡，如果你尝试焚烧《古兰经》或《圣经》或任何宗教书籍或标志——你的下一次预约将是非自愿的，将与内安局进行，”尚穆根说。他指的是内部安全部门，如果有人被怀疑，可以在不经审判的情况下无限期拘留他们对国家安全构成威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/01/ 0395f948-906e-46a0-997d-7db3372cb9fa_7ea44599.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三月份，人们聚集在滨海湾海滨的鱼尾狮雕像旁拍照。在新加坡，种族和宗教被视为敏感问题，并受到当局通过法律和政策的严密管理。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;接受《亚洲周刊》采访的专家表示，虽然此类法律在世界其他地区可能被认为具有限制性，但新加坡的实施仍然是“可持续的”。&lt;/ p>;&lt;p>;“只要我们不让两极分化的种子发芽，更不让它们生根发芽，我们的做法就是可持续的。社会学家 Tan Ern Ser 表示，不能允许两极分化和分裂的言论和行为肆无忌惮地滋生。&lt;/p>;&lt;p>;“我们更愿意为世界其他国家树立积极的榜样，告诉人们如何拥有言论自由。限制。在这方面，我们不希望世界其他国家效仿我们，而是希望世界其他国家效仿我们。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，有些因素加剧了种族敌对行动的威胁，并挑战了新加坡的做法尚穆根表示，他列出了网上的仇恨言论、虚假信息以及对国外冲突的不同反应。&lt;/p>;&lt;p>;这种差异“也可能被利用来煽动种族敌意。他说，人们根据自己的同情心和亲和力订阅不同的信息来源，他们自己的回音室，这往往会放大这一点。&lt;/p>;&lt;p>;政府民意调查显示，并非所有群体都对以色列有同样强烈的感觉。 - 例如，尚穆根指出，加沙战争与新加坡其他地区相比，马来穆斯林社区对这场冲突“尤其感动”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/01/72f22ce1-4b84-4721-9a61-eff3d787d77c_e625dc38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;6 月 8 日，新加坡端午节前夕，人们练习划龙舟。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他认为这更“成人”喜欢”接受这些分歧的存在，即使这可能“将我们的人民拉向不同的方向，并使政府和社会团结起来更具挑战性”。&lt;/p>;&lt;p>;Bilveer Singh，来自美国的政治学家新加坡国立大学表示：“（加沙战争）导致了一个遥远问题的日益种族化和宗教化，但却以最困难的方式带到了新加坡，并使政府陷入了困境。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，年轻的新加坡人“越来越倾向于”在全球问题上示威，但尚穆根的讲话强调了政府长期以来对言论自由以及与种族和宗教相关问题的态度。&lt; /p>; &lt;p>;“全球世界秩序有很多不确定性，这提醒人们，新加坡人不应该玩火。 ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese military newspaper backs Xi Jinping’s anti-corruption drive after 2 ex-defence ministers accused of corruption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3268744/chinese-military-newspaper-backs-xi-jinpings-anti-corruption-drive-after-two-ex-defence-ministers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.01 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/01/cf1a91af-d1f1-4291-8430-db09d880ae06_f9d3073d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人民解放军。要求“深入学习贯彻习近平总书记政治思想”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在北京宣布两名前国防部长接受调查几天后，中国军队的官方报纸宣誓效忠习近平主席，并表示支持他的反腐败行动。 &lt;/p>;&lt;p>;《解放军报》呼吁军队“紧密团结在”以习近平同志为核心的共产党领导周围，“深入学习贯彻”中国领导人的政治学说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;还承诺“深化党纪教育，弘扬彻底自我革命精神”，努力“铲除腐败滋生的土壤和条件”。&lt;/p>;&lt;p >;这篇文章发表于周一，即共产党成立103周年纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;上周，政治局宣布，两名前国防部长魏凤和及其继任者李尚孚因腐败问题接受调查。两人也已被开除党籍，并将面临刑事起诉。&lt;/p>;&lt;p>;李在十月份被突然免职，当时没有给出任何解释。&lt;/p>;&lt;p>;解放军每日社论说：“该党对军队的绝对领导是建立人民军的基础和加强军事的灵魂。文章称，“建设中国特色强军，振兴重塑发展新时代人民军队”。&lt;/p>;&lt;p>;这些承诺呼应了习近平上个月在政治工作会议上的讲话。中央军委与主要军事官员和政委的会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在陕西省延安市召开的会议，毛泽东曾在延安指挥部超过一年。十年来，习近平强调绝对忠诚的重要性，并表示人民解放军必须消除“滋生腐败的条件”。&lt;/p>;&lt;p>;作为中央军委主席的习近平表示，枪支“必须永远在军队”。军队中没有腐败分子的容身之地。”&lt;/p>;&lt;p>;《解放军报》称，领导层“团结带领全军”党、军队和人民有效应对严峻复杂的国际形势和层出不穷的巨大风险挑战。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，“两个确立”，即确立习近平作为中国“核心”领导人的地位并以其政治学说为中心的学说，帮助“推动党和国家取得历史性成就、发生历史性变革。它们是战胜一切困难和不确定性的最大确定性、信心和保证”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>