<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s security tsar calls on Tibet’s neighbouring provinces to take ‘clear stand’ against ethnic separatism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3232468/chinas-security-tsar-calls-tibets-neighbours-take-clear-stand-against-ethnic-separatism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/61cba496-4ea4-447b-b611-0756d392bafe_dae6b197.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国执政共产党的安全沙皇呼吁西藏周边省份帮助确保中央政治局委员、中央政法委书记陈文清在西北省考察时发出号召据国家通讯社新华社周六报道，陈在周四向一群省安全负责人发表讲话时表示，官员们必须“表明立场”，维护国家统一，反对民族分裂主义和分裂主义。确保国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，不仅要“主动防控风险”，“坚决维护西藏自治区和藏族地区的长治久安”周边四个省份占多数。&lt;/p>;&lt;h3>;中国学者希望西藏被称为西藏，以帮助“重建”形象&lt;/h3>;&lt;p>;会议在最后一站甘肃甘南藏族自治州举行甘南是中国10个藏族自治州之一，居住着近43万藏族人，占全州人口的57%。&lt;/p>;&lt;p>;甘南是中国10个藏族自治州之一。 &lt;p>;四川省、青海省和云南省也有藏族自治州。&lt;/p>;&lt;p>;陈在6月访问新疆维吾尔自治区和7月访问宁夏回族自治区时都传达了类似的安全信息。 &lt;/p>;&lt;p>;据新华社报道，他在宁夏首府银川与“有关省市”召开了“反分裂、反恐”工作会议。&lt;/p>;&lt;p>;在赞扬之前的安全工作的同时认为“有效”，他要求安全官员以更高的紧迫感采取行动，开展反恐维稳工作。&lt;/p>;&lt;p>;北京中央民族大学的一位研究员表示，陈的此行表明中国领导人认为西藏和新疆是经过近年来的严厉镇压，现在已基本得到控制，他们的注意力现在转向外围地区。&lt;/p>;&lt;p>;“在2000年代发生一系列事件后，北京开始对西藏和新疆进行大规模的安全镇压。经过十多年的努力，习近平主席宣布中国反恐战争取得胜利，”这位不愿透露姓名的研究员表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明北京现在可以把网撒得更大，指挥将更多资源投入到新疆和西藏周边地区，那里有许多维吾尔族、藏族和回族人居住。”&lt;/p>;&lt;h3>;新疆官员承诺打击“利用地区遏制中国”的行为&lt;/h3>;&lt;p>;陈，作为习近平的亲信，他在 10 月份的全国代表大会期间被晋升为最高安全职务和政治局（党的 24 名核心成员）。&lt;/p>;&lt;p>;作为委员会主席，他负责监督该国的警察、检察官、法官、监狱和顶级间谍机构。在十月份晋升之前，陈担任中国国家安全部长。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府长期以来一直被指责对新疆和西藏的维吾尔族和藏人进行广泛镇压。但北京否认这些指控，并坚称安全措施对于打击恐怖袭击是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;尽管受到国际批评，习近平仍称赞北京在该地区的民族政策“完全正确”，这两个地区恢复了稳定地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia investigators confirm Wagner boss Prigozhin died in plane crash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3232471/russia-investigators-confirm-wagner-boss-prigozhin-died-plane-crash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 19:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/1f915b3c-4a79-4cd7-a5a7-2f1a8d6f2608_da8723d6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;瓦格纳准军事组织头目叶夫根尼·普里戈津 (Yevgeny Prigozhin) 在飞机失事后身亡俄罗斯调查委员会周日表示，周三的事故已得到正式基因分析的证实。&lt;/p>;&lt;p>;“作为特维尔地区飞机失事调查的一部分，分子基因检查已经完成，”调查委员会发言人斯维特兰娜Petrenko 说。&lt;/p>;&lt;p>;“根据他们的结果，所有 10 名受害者的身份均已确定，他们与航班名单中列出的名单相符，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括巴西航空工业公司私人飞机上列出的九名人员是德米特里·乌特金（Dmitry Utkin），他是一名神秘人物，负责管理瓦格纳的业务，据称曾在俄罗斯军事情报部门任职。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍猜测克里姆林宫可能参与了周三的坠机事件。这起事件发生在瓦格纳针对莫斯科军事领导层发动兵变的两个月后。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周五向记者称这一事件是“悲剧性的”，称可能发生谋杀的谣言是“绝对的谎言” &lt;/p>;&lt;p>;在美国官员表示美国早期评估表明这架飞机可能在从莫斯科飞往圣彼得堡的途中被机上炸弹摧毁后，他发表了讲话。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯官员展开了调查事故发生后，当局调查了空中交通违规行为，但没有透露可能原因的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;飞机上有七名乘客和三名机组人员。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 US marines dead on Australia island, 20 injured, after plane crash during war drills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3232462/3-us-marines-dead-australia-after-plane-crash-during-multinational-war-drills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 16:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/cc90e8d8-b56a-4bb0-aa78-e3767a2ca32e_a3d8c374.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，一架美国海军陆战队飞机在澳大利亚一座岛屿上坠毁，造成三名海军陆战队员死亡美国官员称，在一次多国训练演习中，造成 20 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;确认三人在梅尔维尔岛死亡，机上 23 人中的 5 人情况“严重”，飞往 80 公里（50 英里）外的北部大陆海军陆战队的一份声明称，贝尔波音 V-22 鱼鹰倾转旋翼机于当地时间上午 9:30 左右坠毁，正在达尔文市接受医院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚警方表示，他们正在对其余受伤机组人员进行分类美国官员称，“机上共有 23 名人员”。&lt;/p>;&lt;p>;“三人已确认死亡，另外五人被送往皇家达尔文医院”情况严重。”&lt;/p>;&lt;p>;由于坠机地点位于偏远且人烟稀少的岛屿上，救援工作变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;“恢复工作正在进行中，”美国官员表示，并补充道已经启动了对事件原因的调查。&lt;/p>;&lt;p>;总理安东尼·阿尔巴内斯 (Anthony Albanese) 称该事件“悲惨”且“令人遗憾”，但强调当局仍在努力厘清所发生的事情。他说只有美国人在坠机事件中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;鱼鹰——直升机和飞机的混合体——当时正在参加“掠夺者奔跑”演习，这是一系列联合作战演习，涉及来自美国的数千名士兵。美国、澳大利亚、印度尼西亚、菲律宾和东帝汶。&lt;/p>;&lt;p>;梅尔维尔是提维群岛的一部分，该群岛和达尔文群岛都是此次演习的重点，有 2,500 名士兵参加。目前约有 150 名美国海军陆战队员驻扎在达尔文，每年有多达 2,500 名海军陆战队员在该市轮换。&lt;/p>;&lt;h3>;中国舰艇跟踪“有史以来最大规模”的澳美联合军事演习&lt;/h3>;&lt;p>;北澳大利亚已近年来，随着华盛顿和堪培拉共同努力对抗中国在亚太地区日益增长的影响力，这里已成为美国军队日益重要的集结地。&lt;/p>;&lt;p>;鱼鹰飞机有着一段坎坷的历史，曾因多年来发生了一连串致命的坠机事故。&lt;/p>;&lt;p>;去年，四名美国海军陆战队员在挪威丧生，当时他们的 V-22B 鱼鹰飞机在北约训练演习期间坠毁。&lt;/p>;&lt;p>;三名海军陆战队员在挪威丧生。 2017 年，一架鱼鹰在澳大利亚北海岸附近海域试图降落时撞到一艘运输船的船尾后坠毁。&lt;/p>;&lt;h3>;像菲律宾一样关注中国，澳大利亚军队练习夺回岛屿&lt;/h3>;&lt;p>;以及2000年，19名海军陆战队员在亚利桑那州演习期间驾驶的鱼鹰坠毁，造成19名海军陆战队员死亡。&lt;/p>;&lt;p>;美国陆军今年早些时候暂时停飞了所有未参与关键任务的飞行员，迫使他们在一系列安全措施后完成进一步训练据美国空军称，鱼鹰是一种快速倾转旋翼飞机，结合了直升机和涡轮螺旋桨飞机的特点。&lt;/p>;&lt;p>;这种混合动力飞机有两个旋转发动机固定翼尖使其能够垂直着陆和起飞，而且飞行速度比传统直升机快得多。&lt;/p>;&lt;p>;周日的事件是在上个月发生的一次致命训练事故之后发生的，事故中四名澳大利亚人在他们的大班直升机坠落时丧生在昆士兰州举行的一系列多国军事演习期间，大班号沉入大海。&lt;/p>;&lt;p>;大班号一直在参加大规模护身军刀演习，该演习聚集了来自澳大利亚、美国和其他几个国家的 30,000 名军事人员&lt;/p>;&lt;p>;它在参加夜间行动时在圣灵群岛附近坠毁。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan reports wave of Chinese phone harassment after Fukushima discharge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3232453/japan-reports-wave-chinese-phone-harassment-after-fukushima-discharge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/90b4f1e8-7032-4361-9ff8-b2062c3bcc7e_8816e7ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;东京敦促北京“确保在华日本居民的安全”福岛废水排放争议引发了针对日本企业的电话骚扰浪潮。&lt;/p>;&lt;p>;虽然日本坚称排放处理后的水是安全的（这一观点得到了联合国核监督机构的支持），但中国坚决反对并禁止所有日本海鲜进口，称其污染海洋。&lt;/p>;&lt;p>;日本政府周日公布的新数据显示，福岛附近海域的放射性水平继续远在安全限度内。&lt;/p>;&lt;p>;从周四开始，来自中国的电话开始涌入日本企业，当时运营商东京电力开始释放用于冷却福岛第一核电站受损核反应堆的水。&lt;/p>;&lt;p>;日本企业和团体，从东京的音乐厅到一家位于岩手县北部的水族馆报告称，他们开始接到大量讲中文的电话，以至于难以进行正常运营。&lt;/p>;&lt;p>;负责亚洲和大洋洲事务的日本高级外交官生津博之表示遗憾日本外务省在周六晚间的一份声明中表示，日本外务省已就这些电话向中国驻东京大使馆高级官员发出呼吁，要求中国保持冷静。&lt;/p>;&lt;p>;中国也发生过针对日本设施的类似事件，Namazu声明称，他告诉中国大使馆官员。&lt;/p>;&lt;p>;“我们强烈敦促中国政府采取适当措施，例如呼吁其公民冷静行动，并采取一切可能的措施确保人员安全。”在中国的日本居民和在中国的日本外交使团。”&lt;/p>;&lt;p>;东京驻北京大使馆已分别敦促在华公民不要用日语大声说话。&lt;/p>;&lt;p>;一位福岛商人告诉记者共同社称，他的四家餐厅和糕点店周五总共接到约 1,000 个电话，其中大部分来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;共同社称，他的企业不得不拔掉电话。&lt;/p>;&lt;p>;福岛市市长小畑弘周六在脸书上发帖称，市政府在两天内接到了约200个类似电话，当地学校、餐馆和酒店也成为目标。&lt;/p>;&lt;p>;“我会将此事报告给日本政府并要求采取行动，”他在帖子中写道。&lt;/p>;&lt;p>;中国社交媒体用户分享了自己拨打日本号码的视频，其中包括福岛的餐馆。&lt;/p>;&lt;p>;东电正在发布相当于 500 多个奥运会游泳池的废水被用来冷却福岛受损的反应堆，其中三座反应堆在 2011 年 3 月遭受大地震和海啸袭击时发生熔毁，造成约 18,000 人死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;关于日本计划将福岛废水排入大海的信息&lt;/h3>;&lt;p>;水中已过滤除氚以外的所有放射性元素。&lt;/p>;&lt;p>;日本环境省周日表示，对福岛沿海水域的新鲜测试显示氚含量没有升高。&lt;/p>;&lt;p>;该部补充说，水样没有显示出可能来自铯等其他放射性物质的伽马辐射迹象。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine investigates mid-air collision that killed 3 pilots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3232466/ukraine-investigates-mid-air-collision-killed-3-pilots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 18:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/bd9135b8-d4ff-4506-9420-f97acdd554ba_3146606a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰当局在两架战机在乌克兰境内发生空中相撞事件后展开调查该国西部的空袭造成三名飞行员死亡。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰空军发言人尤里·伊纳特 (Yuri Ihnat) 周日告诉乌克兰电视台，目前尚不清楚调查需要多长时间。&lt;/p>;&lt;p>;根据空军发言人的说法Telegram 页面显示，周五，两架 L-39 训练军用飞机在乌克兰西部日托米尔地区上空执行战斗任务时相撞。&lt;/p>;&lt;p>;三名飞行员丧生，其中包括绰号“果汁”的著名飞行员安德烈·皮尔希科夫 (Andriy Pilshchykov)他是乌克兰获得 F-16 战斗机的直言不讳的倡导者。&lt;/p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽连斯基在周六的夜间讲话中向皮尔希科夫致敬，称他是“乌克兰军官，帮助我们国家的人之一”乌克兰瓦西尔基夫战术航空旅周日确认，另外两名遇难飞行员分别是维亚切斯拉夫·明卡和谢尔希·普罗卡津。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯军队瞄准了中部和北部地区连夜用巡航导弹袭击了乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰空军周日报告称，防空系统成功拦截了其中四枚导弹。乌克兰内政部表示，在乌克兰首都周边的基辅地区，坠落的碎片损坏了十几座私人住宅，造成两人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯，国防部报告称在布良斯克和库尔斯克上空击落了两架无人机与乌克兰接壤的地区。该部表示，这些无人机是“基辅政权”在俄罗斯领土上“再次企图发动恐怖袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;库尔斯克州州长罗曼·斯塔罗沃特 (Roman Starovoyt) 报道称，一架无人机撞上了多层建筑。该地区同名首府的住宅楼。目前尚不清楚它是像国防部报道的那样被防空系统击落后坠毁，还是瞄准了大楼。&lt;/p>;&lt;p>;Starovoit 表示，没有人受伤，但多扇窗户被震碎。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sinopec’s first-half profit plunges by one-fifth as China’s slowing economy crimps fuel demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3232467/sinopecs-first-half-profit-plunges-one-fifth-chinas-slowing-economy-crimps-fuel-demand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 18:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/5c3a0b09-5e1f-4a64-8217-575dabb1bfb7_5da0e4a9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;油价下跌、燃油需求受压，中石化上半年利润缩水中国经济复苏缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际财务报告标准，中国石油化工股份有限公司（其官方名称）公布净利润为 361.2 亿元人民币（49.6 亿美元）。相比之下，上年修正后为 448 亿元。&lt;/p>;&lt;p>;中国最大的燃料生产商中国石化的成品油国内销量在前六个月同比增长 18%，当时居民在上海这样的大城市，连续几个月被完全封锁。尽管如此，挥之不去的房地产危机和海外出口需求疲软抑制了复苏。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，原油价格比上年下降了24%，降低了中石化全球油气产量的价值&lt;/p>;&lt;p>;该公司周日在另一份证券交易所文件中表示，计划斥资8亿元至15亿元在A股市场进行股票回购。该公司宣布派发中期股息每股 0.145 元，而去年同期为 0.16 元。&lt;/p>;&lt;p>;中石化规模较大的国有姊妹公司中国石油天然气股份有限公司将于周三公布财报。中国的海上钻探公司中国海洋石油总公司（也称为中海油）本月早些时候表示，上半年利润因油价下跌而下降。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kill two love birds with one stone: young Chinese seek chance romantic encounters while looking for job online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3232092/kill-two-love-birds-one-stone-young-chinese-seek-chance-romantic-encounters-while-looking-job-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/03955c66-edb0-4752-970d-bb55b4ab112e_121c9368.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国年轻人采用了一种独特的寻找伴侣的方式——工作中的偶遇—— &lt;/p>;&lt;p>;世纪佳缘、MarryU、探探、陌陌等平台长期以来一直在中国的在线约会领域占据主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;但现在，在线求职应用正在蚕食他们的领地，因为最初打算找工作的人一路上意外地发现了浪漫的伴侣。&lt;/p>;&lt;p>;流行的社交媒体平台小红书上有关此类偶遇的帖子激增。&lt;/p>; &lt;p>;一位来自浙江杭州的网友@aoaobuyaoli在小红书上发了一条题为“我在BOSS直聘上找到了一个身高超过185cm的男朋友”的帖子，记录了她跨越40多年的爱情故事&lt;/p>;&lt;p>;她分享的微信聊天记录显示，她最初希望在求职应用上找到工作。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在向招聘人员提交简历和职位偏好后，他建议她不要加入公司。&lt;/p>;&lt;p>;“你很优秀。但这家公司并没有太大的晋升空间。我建议你去一家更大的公司。”招聘人员告诉她。&lt;/p>;&lt;p>;她回答说：“你是另一家公司的间谍吗？你为什么要贬低自己的公司？”&lt;/p>;&lt;p>;“我只是告诉你我所看到的。”&lt;/p>;&lt;p>;他的诚实和真诚给她留下了深刻的印象，引发了更多的对话，逐渐从专业转向个人，最终以面对面的方式进行。&lt;/p>;&lt;p>;与求职者仅提交简历的传统自上而下的招聘流程相比，这款中国应用程序大大减少了沟通障碍。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据36氪报道，BOSS直聘最初的产品设计旨在通过雇主和求职者直接沟通，实现类似牵线搭桥的招聘。&lt;/p>;&lt;p>;求职者可以输入自己的基本信息，然后根据自己的情况，选择适合自己的招聘方式。对特定职位感兴趣，与招聘人员发起一对一对话。&lt;/p>;&lt;p>;转为私人对话也很方便。&lt;/p>;&lt;p>;电话号码和微信ID在系统内共享，因此各方可以立即私下联系。&lt;/p>;&lt;p>;中国的招聘流程比典型的西方工作申请披露更多的个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;除了教育和工作经验之外，申请人还必须始终包括个人照片、兴趣简历中的个人爱好、性格特征。&lt;/p>;&lt;p>;招聘人员询问求职者的家庭和感情状况是很常见的。&lt;/p>;&lt;p>;在微博上，另一位认可非传统求职途径的人love：“这完全避免了相亲候选人资质造假的风险。如果你自己是做人力资源的，这会很方便。”&lt;/p>;&lt;p>;一位来自中国北方河北省的前人力资源人士在小红书上分享了她的求职恋爱经历，称这种经历“超级神奇” &lt;/p>;&lt;p>;她在帖子中说道：“HR女士们，行动起来吧！ BOSS直聘确实可以帮你找男朋友！面谈时，可以询问他们的家庭背景，是否有伴侣。姐妹们，抓住机会吧！”&lt;/p>;&lt;p>;这条帖子获得了1200多个点赞。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友评论道：“看看我在应用上的20,000多条对话，我深陷其中。” ”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人打趣道：“难怪在应用程序上很难找到工作；原来你们都在这里寻找合作伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;“我在HR工作了很多年，都是白费力气。太令人沮丧了！”第三个感叹道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nuclear fusion: Chinese power firm hails step forward in quest to build ‘artificial sun’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3232459/nuclear-fusion-chinese-power-firm-hails-step-forward-quest-build-artificial-sun?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/039f99b6-f873-4a35-bd57-b068e7179594_d1fd2762.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国有核电公司表示，其在寻求实现创造一个由核聚变驱动的“人造太阳”。&lt;/p>;&lt;p>;中国核工业集团公司（CNNC）周六表示，其最新版本的托卡马克装置HL-2A已产生超过首次在高约束模式下超过 100 万安培（即 1 兆安）。&lt;/p>;&lt;p>;“这是该国核聚变发展的一个重要里程碑……因为约束核聚变是核聚变技术之一它说：“这是国家核能发展战略的三个组成部分。”&lt;/p>;&lt;p>;科学家们希望，这一过程（其产生能量的方式与太阳产生热和光的方式大致相同）能够提供安全、清洁和可靠的能源。近乎无限的能量。&lt;/p>;&lt;p>;与当代核电站发电方式的核裂变反应不同，它产生的放射性废物更少。&lt;/p>;&lt;p>;CNNC 表示，该装置在“高限制条件下运行”模式”（H模式），在此模式下等离子体的温度和密度显着增加。&lt;/p>;&lt;h3>;中国人造太阳项目引发了聚变能源的发现&lt;/h3>;&lt;p>;该公司表示，其新反应堆已经克服了“ “关键技术难题”是由于使用更强大的热系统和先进的分流器而造成的，分流器是一种提取热量、最大限度地减少等离子体污染并保护反应堆周围壁的装置。&lt;/p>;&lt;p>;该装置是在该公司的西南研究所开发的据中国媒体报道，该实验室位于四川省省会成都物理研究所。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不是第一个在高约束模式下产生和维持极热、高度约束等离子体的项目。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;四月，等离子体物理研究所开发的实验性先进超导托卡马克装置创下了新的基准，其维持等离子体时间近七分钟，是之前记录的四倍。&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的科学家正在致力于开发“人造太阳”，这种太阳通过将氢原子加热到 1 亿摄氏度（1.8 亿华氏度）以上并限制它们足够长的时间来产生能量，以便它们能够融合形成更重的原子。&lt;/p>; &lt;p>;但挑战在于如何控制该过程，以便在地球上重现该过程时反应堆不会爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;中国还参与了世界上最大的聚变反应堆国际热核实验反应堆该项目正在法国与欧盟、印度、日本、韩国、俄罗斯和美国合作建设。&lt;/p>;&lt;p>;该国的目标是实现能源自给自足，这是核能的一个目标据世界核协会称，它发挥着关键作用，在过去十年中其核电容量增加了两倍。&lt;/p>;&lt;h3>;聚变反应堆正在造成故障 - 泰国科学家很高兴&lt;/h3>;&lt;p>;它根据东京研究公司 Astamuse 的研究，2011 年至 2022 年间，中国在核聚变技术方面申请的专利数量超过任何其他国家或地区。&lt;/p>;&lt;p>;中国还计划到 2035 年建造工业原型聚变反应堆，并在到2050年拥有大规模商业使用的技术。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s former battleground Quemoy becomes a new arena in the fight for the presidency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3232137/taiwans-former-battleground-quemoy-becomes-new-arena-fight-presidency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/8d57e9cd-68fd-4cce-afa2-89b82e46949e_44073ed3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾曾经饱受战争蹂躏的金门岛已成为总统候选人的激烈战场自五月以来，这个前高度军事化的前哨基地（又名金门）迎来了来自主要反对派的总统候选人的一系列访问国民党 (KMT)、执政的民进党 (DPP) 和规模较小的台湾人民党 (TPP)。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，金门作为前战区的象征意义及其毗邻中国大陆促使希望在关键的一月份选举之前利用它来宣扬他们的两岸和平姿态。&lt;/p>;&lt;p>;金门位于大陆城市厦门以东约 10 公里（6 英里）处，遭到轰炸大陆两次 - 一次在1954年，另一次在1958年，俗称第一次和第二次台海危机。&lt;/p>;&lt;p>;国民党政府，或1949年中国内战失败后逃往台湾的国民党国民党总统候选人、新北市市长侯裕义在周三发表讲话，纪念 1958 年危机 65 周年，呼吁改善情况&lt;/p>;&lt;p>;“战争是无情的，战争没有赢家。因此，我们需要尽一切努力避免战争。”侯说。&lt;/p>;&lt;p>;周三早些时候，侯告诉支持者，他竞选总统是因为他不希望两国之间发生战争。台湾海峡。&lt;/p>;&lt;p>;“我将建立两岸和平对话的渠道，”他说。 “两岸和平可以从[金门]开始。”&lt;/p>;&lt;p>;周二抵达金门后不久，侯先生提出了六点建议，其中包括将金门打造为两岸经济试验区和提案还要求就是否修建连接金门和厦门的桥梁、增加往返金门的航班、建立医疗保健中心以及进口电力和厦门等问题进行全民公投。来自大陆福建省的天然气。&lt;/p>;&lt;h3>;台北表示，北京正在“更加微妙”地影响 2024 年投票&lt;/h3>;&lt;p>;侯爵夫人此行之际，富士康亿万富翁创始人郭台铭也正在访问该国。他宣布计划提供至少2000万美元设立基金会、对话办公室和智囊团，以促进两岸和平。&lt;/p>;&lt;p>;郭台铭未能赢得国民党提名，但也没有获得提名。这似乎让他无法竞选，此前他在五月访问金门时发表了一份“和平宣言”，呼吁恢复两岸会谈。&lt;/p>;&lt;p>;五月还见到了台湾副总统赖清德- 总统兼民进党总统候选人、TPP前台北市长柯文哲访问金门。&lt;/p>;&lt;p>;赖周三没有前往金门参加周年纪念日。相反，他在民进党会议上谈到了台军保卫金门的牺牲以及当地人民的苦难。&lt;/p>;&lt;p>;“维护和平是双方的共同责任。中国必须注意到台湾的民主成就，并尊重[台湾]人民的民主和自由的生活方式。&lt;/p>;&lt;p>;赖表示，他将在发起会谈时保持“承诺和善意”与北京“在互利、尊严和互惠的基础上，不设任何先决条件”，创造两岸和平与繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;此前，黎智英表示，双方可以就非政治问题开始对话，包括气候变化合作和灾难中的人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土，并没有放弃使用武力将其置于其控制之下。自2016年倾向独立的民进党蔡英文当选总统并拒绝接受一个中国原则以来，中国已暂停与台湾的官方对话和交流。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家不承认台湾是台湾的主权国家。一个独立国家，但反对以武力单方面改变两岸现状。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，周三，柯在台北参加了 1958 年危机的纪念活动，他表示双方需要通过加强对话来缓和他们的敌意。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须注意到战争的风险和和平的代价，”因对台海两岸的描述而闻名的柯说。 &lt;/p>;&lt;p>;柯自5月份以来多次访问金门，他还提议修建一座连接金门和厦门的大桥，称这将解决金门和厦门的供电和垃圾处理问题。分析人士表示，金门已成为总统候选人的战场，主要是因为前国防前哨的象征意义。&lt;/p>;&lt;p>;“从历史上看，[金门] ] 是一个战区，它将唤起人们对战争的破坏和痛苦的记忆，”台北智库中国高级政策研究委员会研究员 Zivon Chi-fang Wang 说。&lt;/p>;&lt; p>;他说，通过推动两岸和平提议，总统候选人能够提醒选民战争的风险和和平的好处。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国际战略研究所高级研究员邓伟伦台北智库协会表示，由于金门靠近厦门，居民往往更愿意与大陆建立和平关系。&lt;/p>;&lt;p>;“对于非绿党候选人来说，与大陆建立和平关系是一个很好的策略。”滕说：“他们在那里宣布他们的两岸和平计划，特别是当总统竞选在某种程度上被定义为与大陆战争或和平之间的严峻选择时。”民进党团体。考虑到中国国家主席习近平要求解放军准备在2027年之前进军台湾的命令，非绿营表示，投票给他们就是投和平票，而投票给民进党就是投战争票.&lt;/p>;&lt;p>;Wang said the stark terms have prompted Lai to tone down his anti-Beijing stand by calling for peace with the mainland and protection of Taiwan.&lt;/p>;&lt;p>;Lai, who has remained the front runner in the past three months, had previously been known for his “deep-green” or radical pro-independence stand, which he recently sought to play down by saying he had no plan to declare formal independence or change the official title of the island .&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How will Hong Kong care for and house its growing number of elderly?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3232298/how-will-hong-kong-care-and-house-its-growing-number-elderly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/08/25/6e0de764-3113-43f7-ab61-5a7a183efe43_d79a6560.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The problem of how to adequately take care of and house Hong Kong&#39;s elderly population is not a new one. It is beginning to heat up, though, and the figures look serious.&lt;/p>;&lt;p>;According to projections published by the Census and Statistics Department, the number of people aged 65 and above is forecast to nearly double, from 1.32 million (18.4 per cent of the total population) in 2019 to 2.52 million (33.3 per cent) by 2039. In 2069, it is set to reach 2.58 million (38.4 per cent).&lt;/p>;&lt;p>;Separately, the United Nations estimates Hong Kong will have the world&#39;s oldest population by 2050, with 40.6 per cent aged 65 and older. From other figures published recently, we know Hong Kong&#39;s total fertility rate is well below the replacement level of 2.1 births per woman.&lt;/p>;&lt;p>;These are only projections, and the numbers vary, but the general message is clear: our population is ageing rapidly. What might this mean in concrete terms?&lt;/p>;&lt;p>;Property agency JLL recently crunched the numbers and estimated the number of residential care places would increase by just 0.24 per cent in the next 10 years while the number of seniors would grow by almost half. The agency&#39;s conclusion was that we will need an additional 60,000 places in care homes by 2032. I am by nature an optimist, but I don&#39;t think there is any way our community could provide or staff such a huge number of extra places.&lt;/p>;&lt;p>;While we are still mulling the implications of these figures, Ombudsman Winnie Chiu Wai-yin recently announced the results of her direct investigation into the pilot scheme for community care service vouchers for the elderly. Ten years ago, the government introduced the trial scheme to support frail elderly people to “age in place” – that is, remain at home as long as possible – under the “money following the user” mode. The scheme was expanded in 2016 and 2020, but is still at the pilot stage.&lt;/p>;&lt;p>;Based on their individual needs, holders of these vouchers can receive nursing, personal care and other support services on a day care or home care basis, offered by service providers recognised by the Social Welfare Department. Those assessed as eligible for a place in a care home but unable to find one can apply for them. Chief Executive John Lee Ka-chiu has promised to make the scheme permanent starting next month.&lt;/p>;&lt;p>;The ombudsman found that the supply and demand of home-based services in different districts was generally in balance, but for centre-based services there was a shortfall of places in six districts – Eastern, Southern, Wong Tai Sin, Sha Tin, Islands and Yuen Long.&lt;/p>;&lt;p>;Expanding the scheme will bring challenges in two main areas. The first is cost. There is a co-pay arrangement whereby beneficiaries pay a proportion of the cost on a sliding scale, up to 40 per cent, depending on their financial circumstances. Nonetheless, costs are bound to rise as the scheme becomes better known.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;I felt so helpless&#39;: Hong Kong elderly care home staff on Covid pandemic&lt;/h3>;&lt;p>;The second difficulty will be nurturing the development of sufficient numbers of good-quality service providers. These are drawn from three sources: NGOs, social enterprises and the private sector. Some services are routine – physiotherapy, haircuts, pedicures and so on – and recruitment should not be a problem.&lt;/p>;&lt;p>;But some services are very personal and require a substantial measure of commitment, even altruism. For the first two years of their lives when our children are young, we think nothing of bathing them and changing their nappies. But what happens when our parents require similar services towards the end of their lives? Will both parties be comfortable with the reversal of roles? The work is not glamorous and is unlikely to be well-paid.&lt;/p>;&lt;p>;From a wider perspective, the situation has implications for many government branches. Senior citizens generally become more conservative as they age and don&#39;t always feel comfortable with change.&lt;/p>;&lt;p>;Many will want to age in place. If they must relocate, it should be somewhere close by where they are familiar with the shops, markets and parks. Most will wish to retain their personal autonomy for as long as possible, making their own decisions about life with minimum interference from outside the family.&lt;/p>;&lt;p>;These are the sentiments that will help make the voucher scheme increasingly attractive. There are also implications for property development if compulsory acquisition displaces large numbers of seniors, with cash compensation insufficient to permit purchasing a suitable replacement property in the vicinity.&lt;/p>;&lt;p>;We also need to look at our health services to put more emphasis on keeping people well, not just fixing them when they get sick. We want them in robust health, postponing their becoming frail for as long as possible, perhaps altogether.&lt;/p>;&lt;p>;Could there be a role for artificial intelligence here? An article in the Financial Times last week outlined how columnist Patti Waldmeir&#39;s AI-enabled artificial pancreas helped manage her Type 1 diabetes, for example.&lt;/p>;&lt;p>;Could we persuade people to exercise more? It doesn&#39;t need to cost much or require extensive facilities. – perhaps a campaign by the Home and Youth Affairs Bureau to encourage everyone over the age of 50 to walk at least 30 minutes a day.&lt;/p>;&lt;p>;Ultimately, people must remain responsible for their own well-being, with the support of their families. But there are important things the government can do to pull or push them in the right direction.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Zunar on risks of making Anwar Ibrahim biopic: ‘we were prepared for the worst’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3232436/malaysias-zunar-risks-making-anwar-ibrahim-biopic-we-were-prepared-worst?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/27/5a2af7fb-0da6-4f4d-a8ef-948e23667663_076ce67e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;For many years, Malaysian political cartoonist Zulkiflee Anwar Haque, better known as Zunar, made his living lampooning former leader Najib Razak, often drawing ire from the government in the process.&lt;/p>;&lt;p>;With the now-disgraced Najib behind bars over corruption charges linked to the 1Malaysia Development Berhad (1MDB) scandal, Zunar turned to the big screen for his latest project.&lt;/p>;&lt;p>;It&#39;s a biopic depicting some of the challenges faced by current Prime Minister Anwar Ibrahim from 1991 t0 the late 1990s, when he was sacked as deputy leader of the country and jailed, initially on corruption charges and later sodomy, in a case seen by many as politically motivated.&lt;/p>;&lt;p>;Working with Indonesian director Viva Westi, Zunar was the executive producer behind Anwar: The Untold Story, which opened across 120 cinemas in Malaysia in May.&lt;/p>;&lt;p>;Anwar, who attended the film&#39;s domestic premiere in Kuala Lumpur, wrote in an Instagram post afterwards that although there was some creative licence taken with the dialogue and storytelling, the issues raised on screen were based on real events.&lt;/p>;&lt;p>;“I was touched by this movie that raised the story of my political struggles. This movie also reminds me of the pain and burdens faced by Azizah, our children and our friends,” he wrote, referring to his wife Wan Azizah Ismail.&lt;/p>;&lt;p>;While some critics have described the film as being too deferential to Anwar, Zunar said the plot drew from his own personal experience following the politician – who became prime minister in November – for 20 years, as well as from events recorded in court documents and interviews from people involved.&lt;/p>;&lt;p>;Production, which began in 2021, was about as risky as any of his cartoons, said the artist, who faced up to 43 years in jail for sedition in 2015 after criticising the authorities – in charge for decades – online. The charges were dropped due to the change in government after the 2018 general election.&lt;/p>;&lt;p>;“We started filming this before Anwar was prime minister, and it was a sensitive topic to make this movie about the opposition figure at the time, so we had to film in Indonesia,” Zunar told This Week in Asia after a screening of his film during this month&#39;s Asean Film Festival in Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;Casting for the film was also a challenge, with most of the crew and a large portion of its cast, including actress Acha Septriasa, who plays Wan Azizah, being Indonesian.&lt;/p>;&lt;p>;The production team did not even know if the fruit of their hard work would air in Malaysia.&lt;/p>;&lt;p>;“We were prepared for the worst,” said Zunar. “Under the previous government, the film would likely not have been shown … as it wouldn&#39;t have passed the censor boards.”&lt;/p>;&lt;p>;He said he also considered the risk of being barred from returning to Malaysia if he released the film online.&lt;/p>;&lt;p>;“But to our luck, Anwar became prime minister, and we were able to show this movie in Malaysia,” he said. “I think it is important Malaysians see what happened during that time to Anwar when he was trying to fight this deep-rooted system of corruption in our country.”&lt;/p>;&lt;p>;A poster advertising the film was inspired by a photograph of Anwar&#39;s bruised face snapped after his initial arrest in 1998, which led to widespread condemnation of his treatment in jail.&lt;/p>;&lt;p>;The well-known Malaysian actor Farid Kamil Zahari, who portrayed Anwar in the film, said he remembered seeing the “iconic” image when he was in his late teens.&lt;/p>;&lt;p>;“I saw this photo where Anwar had a black eye, and I wondered, how could this have happened to him? How could the deputy prime minister be treated in such a way?” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Casting for the film was a challenge, Zunar said, with several Malaysian actors turning down the role because it was too politically sensitive before Farid signed on.&lt;/p>;&lt;p>;“I knew the risk of taking this role, of course,” Farid said. “But when I started to immerse myself in this character, some part of me had faith that Anwar Ibrahim would become prime minister and I had to do my part to tell his story.”&lt;/p>;&lt;p>;The film raked in 1 million ringgit (US$215,000) on its opening day in May, but Zunar said that since then, reception domestically had been average.&lt;/p>;&lt;p>;“We didn&#39;t think this movie would make a lot of money, but that doesn&#39;t mean it is not an important story,” he said, adding that there were plans in place for the film to be put on streaming sites.&lt;/p>;&lt;p>;Speaking at a press conference after the film&#39;s premiere, Anwar said: “This is a story that must be told. The battle against corruption continues, and if you see, now that I&#39;m prime minister, that has been the thrust of my campaign.&lt;/p>;&lt;p>;“I want to save this country and fight corruption,” he added.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 16:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>