<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong power firms vow HK$310 million of relief measures before Legco meeting on prices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286820/hong-kong-power-firms-vow-hk310-million-relief-measures-legco-meeting-prices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 21:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/681a757b-300e-4914-aa88-1fd7eae307df_c59d053d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;更换空调补贴是纾困措施之一。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港两家电力公司在立法会会议讨论电价之前，公布了价值超过 3.1 亿港元（3,980 万美元）的纾困措施，其中一些针对低收入家庭和非政府组织的举措。&lt;/p>;&lt;p>;中华电力周五表示，将斥资 2.4 亿港元于明年推出 12 项举措，其中包括为贫困居民家中更换空调提供补贴。&lt; /p>;&lt;p>;与此同时，港灯表示将拨款逾7,000万港元资助13项社区倡议。&lt;/p>;&lt;p>;预计两大电力巨头将在立法会讨论电价的潜在调整下周二，两家公司对即将到来的谈判都守口如瓶。&lt;/p>;&lt;p>;中华电力为九龙、新界和大多数离岛提供服务，而港灯则为香港和南丫岛提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;中华电力为九龙、新界和大多数离岛提供服务。 >;&lt;p>;中华电力首席企业发展官庄伟恩表示，其最新措施是在近年斥资 10 亿港元用于社区活动的基础上推出的。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几年我们已透过中电社区节能基金拨款10亿港元推出多项计划，推动社区减少用电量和碳排放，推动香港经济发展，并支援弱势社群。” &lt;/p>;&lt;p>;「2025年，我们将继续拨款2.4亿港元推出不同的计划。」&lt;/p>;&lt;p>;新一轮中电计划涵盖绿色环保、支援弱势社群及&lt;/p>;&lt;p>;其中一项计划将为贫困家庭提供补贴，以将窗式空调更换为变频空调。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，新单位将减少约30%的电力消耗。&lt;/p>;&lt;p>;该计划将针对老年居民、低收入家庭和残疾人，提供高达售价70%的补贴新家电，或每台港币2,800元，以较低者为准。&lt;/p>;&lt;p>;中电表示，每户可更换两台冷气机，预计约1,200户受惠。&lt;/p>;&lt;p>;港灯表示，明年将拨款逾7,000万港元用于“智能用电服务”，以加强其绿色环保和社区活动。&lt;/p>;&lt;p>;根据一项计划，公司将向10,000名弱势社群派发200港元现金券&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/b78c1d23-32e1-48d5- 810f-b754b2c1cecc_f3d884c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中华电力首席企业发展官张昆斯（左）表示，其最新措施是在10亿港元的基础上近年来在社区倡议上投入了资金。图片：中华电力&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公司亦会向港岛约1,200户劏房住户提供港币1,000元的电费补贴。&lt;/p>;&lt;p>;A每栋合资格建筑物将向非牟利非政府机构和学校发放上限为港币300万元的资助，以帮助他们提高效率和采用可再生能源。&lt;/p>;&lt;p>;“港灯一直支持香港的努力实现可持续发展目标，”该公司客户服务总经理 Raymond Choi 说道。 “除了确保稳定可靠的电力供应，努力在2050年之前实现净零发电外，我们还致力于支持贫困社区。”&lt;/p>;&lt;p>;两家公司预计将讨论他们的建议周二立法会会议讨论电价。&lt;/p>;&lt;p>;非政府组织社区组织协会副会长施丽珊表示，措施能否帮助低收入居民，很大程度上取决于实际电价两家电力公司的调整。她指出，涨价最好不要超过通胀率。&lt;/p>;&lt;p>;施补充，电力公司可以针对劏房住户采取更有针对性的措施，仅提供空调更换补贴如果居民不必花很多钱的话，这是很有用的。&lt;/p>;&lt;p>;香港的电价由三部分组成：基本电价、燃料成本附加费和回扣。&lt;/p>;&lt;p>;基本费率是指电力公司的运营费用、基本燃料成本和利润，而燃料成本费是对他们购买的燃料的报销。基准费率和燃油费统称为净电价费率。&lt;/p>;&lt;p>;据公司称，根据预测价格与实际价格之间的差异进行的燃料成本调整可能会增加或减少家庭用电量账单。它每月更新一次，以反映最新的燃油价格变化。&lt;/p>;&lt;p>;电力供应商上次调整价格是在 2023 年，中华电力指出住宅电费将降低 7.4%，港灯电费将降低 16%考虑到燃油价格下跌，从 1 月份开始较去年同期便宜 %。&lt;/p>;&lt;p>;周三立法会的一份文件指出，政府预计 2025 年至 2028 年间净关税的年均增幅，如果燃油价格保持稳定，中电将为1.6%，港灯为1.7%。&lt;/p>;&lt;p>;根据与政府的协议，中华电力和港灯可享有高达根据其发电资产，税率为 8%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former US trade official says China relations must ‘get back on track’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286788/former-us-trade-official-says-china-relations-must-get-back-track?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/9ce1bf7b-c9c2-4961-967d-68b2ac6e0ccb_f5b3f974.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前美国贸易代表夏琳·巴尔舍夫斯基 (Charlene Barshefsky) 呼吁加强与美国的关系与中国“重回正轨”。图片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位前美国官员表示，美国和中国必须“找到回到正轨的方法”，并敦促在充满挑战的时期采取谨慎、理性的贸易态度&lt;/p>;&lt;p>;周五，在美中香港论坛期间的一个小组会议上，曾在美国前总统比尔·克林顿手下工作过的第十二任美国贸易代表夏琳·巴尔舍夫斯基 (Charlene Barshefsky) 指出“不同的闪光”两国已变得更加“民粹主义、民族主义”的轨道上已经出现了一些要点。&lt;/p>;&lt;p>;“中国已经走向自给自足，[并]将国家安全的作用提升到高于经济政策之上，”说兼任美中关系全国委员会主席的巴尔舍夫斯基。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，最初，“美国启动了旨在了解这些变化并与中国合作的计划”，但最终选择了贸易战。被称为美国经济“完全没有生产力”和“失败”。&lt;/p>;&lt;p>;她将美国民族主义倾向加剧归因于 2008 年经济危机 10 年后美国实现的相对正常状态等。唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 再次当选美国总统 — — 他在竞选时提出对所有中国商品征收至少 60% 的关税 — — 引发了人们对其第二任期对全球经济影响的担忧耶鲁大学法学院蔡英文中心高级研究员史蒂芬·罗奇 (Stephen Roach) 在论坛的另一个小组中表示，特朗普可能提高关税将“引发所有贸易伙伴的报复性反应” — — 不仅仅是中国，还有世界其他地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“根据国际货币基金组织的计算，这可能会降低 2025 年开始的全球增长，”他说。他补充说，全球经济“处于脆弱点”，因为几乎没有政策或行动可以有效解决高关税问题。&lt;/p>;&lt;p>;面对更大的地缘政治不确定性，美中贸易全国委员会主席克雷格艾伦表示，双边关系是美国企业最关心的问题之一，因为这不是企业可以控制的因素。&lt;/p>;&lt;p>;“在华经营的美国企业正面临一个相当焦虑的时期。存在许多挑战，关税就是其中之一，”他与罗奇在同一小组中发言。 “我想我可以有把握地说，市场情绪正处于历史低位。”&lt;/p>;&lt;p>;根据该委员会今年进行的一项调查，美国公司表示，他们正在“调整”在华业务，以应对“ ”。&lt;/p>;&lt;p>;除了这些问题之外，艾伦补充说，美国公司在中国投资新资本的意愿已经减弱，因为他们现在必须与中国竞争企业，遵守有关跨境数据交换的广泛法规，并在需求疲软的市场中运营。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望，当三月份的全国人民代表大会召开时，强有力的财政刺激计划将落实到位，”他说。 “世界需要一个强大的中国增长引擎。”&lt;/p>;&lt;p>;艾伦强调，中国的体制改革将带来结构性更强的消费，进而带来“全球贸易体系更加稳定”。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 of 15 Hong Kong restaurant chains refuse diners’ request to use own containers for takeaway]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286821/4-15-hong-kong-restaurant-chains-refuse-diners-request-use-own-containers-takeaway?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 21:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/b853aebe-fa70-41ea-b5ee-920cd098d0d2_042f7fa3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消委会建议食肆制定政策或指引， “你自己的容器”的做法，考虑了食品安全、人群管理、操作流程和环境保护。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;消费者监管机构发现，香港15家连锁餐厅中有四家告诉食客，他们不能使用自己的容器进行外卖，并呼吁餐饮企业为政府减少废物的目标做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;该监管机构周五表示，8 月和 9 月工作日午餐时间，消费者委员会工作人员冒充顾客，前往 15 家受欢迎的连锁餐厅进行了 45 次光顾。&lt;/p>; &lt;p>;员工要求使用自带的容器盛放外卖，但只成功了31次。&lt;/p>;&lt;p>;员工走访了各连锁店的3家分店，拒绝要求的是大家乐、萨莉亚、超级粥面和香港吉野家。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会宣传及社区关系委员会主席林海祥表示，在要求被拒绝的员工中，只有 30% 的员工对如何处理感到满意。 &lt;/p>;&lt;p>;“有一家餐厅的工作人员明确表示不接受自带容器，语气略显不耐烦，在试用者询问原因时也没有说明。”他指的是咖啡馆。 &lt;/p>;&lt;p>;超级粥面在其网上订餐平台上提供“自带容器”（BYOC）选项，当议会员工到达时，它已经将食物装入外卖盒中。餐厅工作人员解释说，他们不接受外部容器。&lt;/p>;&lt;p>;据监管机构称，餐厅后来表示，点餐平台提供的选项存在错误，已进行修改。&lt;/p>;&lt;p>;林说，在香港吉野家，工作人员建议顾客点堂食，并要求将食物与米饭分开，以便食客可以将食物转移到自己的容器中，并称这是“值得赞扬的做法”，应该效仿。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/bba39d41-5ef6-4b8e-950c- 02cb80893fc1_cf1eb6b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大家乐员工表示，他们不接受这些容器，也没有解释原因，该委员会表示。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该委员会表示，四家餐厅后来表示，出于食品安全和卫生考虑，他们不会收集顾客的容器。 《华盛顿邮报》已联系他们征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会报告称，加入政府 BYOC 餐馆计划的餐馆的工作人员运气更好。员工在 5 家参与连锁店中尝试使用自己的容器 15 次，并且 87% 的请求成功。&lt;/p>;&lt;p>;部分餐馆可能无法满足该请求林说，由于高峰时段工作人员的工作量很大。&lt;/p>;&lt;p>;“建议消费者在下单后尽快将容器交给提货柜台的工作人员。”&lt;/p>;&lt;p>;他说。 p>;&lt;p>;林建议食肆在考虑食物安全、人流管理、操作程序及环境保护等因素后，制定BYOC做法的政策或指引。&lt;/p>;&lt;p>;“食肆应加强员工培训，确保有能力与员工合作” BYOC 消费者，”他说。 “即使目前不接受自带设备，也可以在可行的情况下为消费者提供替代方案。”&lt;/p>;&lt;p>;消费者还应该研究餐馆的实施细节，并确保其容器清洁干燥，他说。&lt;/p>; &lt;p>;四月份生效的立法禁止餐馆提供聚苯乙烯餐具或塑料餐具用于外卖和堂食服务。&lt;/p>;&lt;p>;该法律的第二阶段预计将于明年开始，将禁止使用聚苯乙烯餐具或塑料餐具。一次性塑料杯和外卖容器。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Good news for Israel’s hardliners’: Trump’s hawkish cabinet picks rattle Muslim allies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286822/good-news-israels-hardliners-trumps-hawkish-cabinet-picks-rattle-muslim-allies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 21:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/f7aff52b-78dd-463f-bfe5-0d1020bdc68f_70191c13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迈克·哈克比和唐纳德·特朗普十月在宾夕法尼亚州的一次竞选活动中。特朗普任命赫卡比为美国驻以色列大使。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国候任总统唐纳德·特朗普对关键国家安全和外交关系内阁职位的选择并没有受到华盛顿在中东和南亚的穆斯林伙伴的欢迎。&lt;/p >;&lt;p>;这与以色列形成鲜明对比，以色列对特朗普任命本杰明·内塔尼亚胡总理吞并被占领巴勒斯坦领土计划的坚定支持者感到高兴。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普迄今为止的任命和提名是“华盛顿智库阿拉伯海湾国家研究所的高级常驻学者侯赛因·伊比什（Hussein Ibish）表示，这对以色列的强硬派来说是个好消息。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普提名的美国驻以色列和联合国大使迈克·赫卡比（Mike Huckabee）和他告诉《亚洲周刊》，“几乎所有其他人不仅是以色列的粉丝，而且是更大的以色列国家和吞并的支持者”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/ab1ec556-eed7-4034-8c9a-a7fd5d8f0bd7_0209b69e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迈克·沃尔兹被选为美国国家安全顾问一职。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，伊比什说，“如果你认为”占领、殖民和吞并对以色列有利，那么这些选择就是“好消息”。内阁认为“对巴勒斯坦人民及其人权和民族权利的前景来说是可怕的”。&lt;/p>;&lt;p>;这些事态发展可能令埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西和约旦国王阿卜杜拉感到震惊，他们是第一批阿拉伯国家的领导人三十年前，各国纷纷与以色列实现关系正常化，因为这预示着巴勒斯坦人将被从陷入困境的加沙和西岸大规模驱逐到这两个国家，从而威胁到他们的政治和经济稳定。&lt;/p>;&lt;p>;同样，六个阿拉伯国家波斯湾和伊拉克的君主国担心，特朗普的鹰派内阁选择可能成为伊朗和美国之间因以色列和伊斯兰共和国核计划而爆发战争的先兆，因为这种冲突可能会蔓延到这些国家，并导致这些国家的年轻人变得激进。电视主持人、未来的国防部长皮特·赫格斯、国家安全顾问候选人迈克·沃尔兹、国务卿候选人马可·卢比奥和中央情报局局长候选人约翰·拉特克利夫都支持美国采取军事行动，以防止伊朗危机组织风险咨询公司伊朗高级分析师格雷戈里·布鲁 (Gregory Brew) 表示，正在开发核武器。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁在社交媒体上的一篇帖子中指出，沃尔兹和赫格斯认为“应该先发制人”。&lt; /p>;&lt;p>;伊比什表示，即将上任的特朗普政府正在“大力传达信息，希望恢复对伊朗的全面制裁施压行动”，类似于特朗普在 2015 年让美国退出核协议时发起的制裁行动。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，伊比什指出，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk）已成为特朗普的主要支持者，并被任命领导一个新的政府效率部门，他一直在“与伊朗官员会面，并充当代理人” ”在许多情况下都适合特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;这表明新政府“可能对伊朗试图尽快与华盛顿建立的对话持开放态度”，伊比什说。&lt;/p>;&lt;p >;然而，伊比什指出，特朗普的提名人对海湾君主国本身来说“并不是特别坏消息”。他表示，沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国、卡塔尔和其他国家“对几乎所有任命都感到满意”，如果卡马拉·哈里斯在美国总统选举中获胜，他们可能也会如此。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/b7cacf18-b648-4d80-80de-7b9b11a606ac_6a2a3d19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安被描述为“激进的伊斯兰自大狂”。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;土耳其伊斯兰民族主义总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安 (Recep Tayyip Erdogan) 的政府与阿拉伯国家一样对阿拉伯国家之间持续冲突的升级感到担忧。伊朗领导的抵抗轴心和以美联盟。&lt;/p>;&lt;p>;但安卡拉同样担心特朗普内阁成员对埃尔多安政府怀有敌意，并反对土耳其对库尔德叛乱分子采取军事行动驻扎在邻国叙利亚和伊拉克的基地可能会扰乱更新其老化空军的努力。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥和沃尔兹以及特朗普的国家情报总监提名人图尔西·加巴德（Tulsi Gabbard）都属于这一类，他之前曾描述过埃尔多安伊斯坦布尔外交政策分析师优素福·埃里姆 (Yusuf Erim) 表示，土耳其政治和安全界对特朗普内阁人选的评论是“令人担忧和谨慎的”。土耳其国有广播公司TRT World的特约编辑。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其军队是北约第二大军队，但在2019年被第一任特朗普从F-35隐形战斗机计划中驱逐政府采购俄罗斯 S-400 防空系统。美国于 2020 年对土耳其国家国防工业实施制裁，作为进一步的惩罚措施。&lt;/p>;&lt;p>;直到去年 1 月，安卡拉才获得华盛顿关于购买新 F-16 并升级其现有机队的替代协议的支持，并且只是在放弃了对同情库尔德人的瑞典加入北约之后的反对。&lt;/p>;&lt;p>;在土耳其入侵叙利亚北部攻击与美国结盟的库尔德民兵组织后，华盛顿还于 2019 年对土耳其部长和部门实施了制裁，安卡拉指责该组织支持该组织库尔德工人党反叛运动自 1970 年代末以来一直与之交战。&lt;/p>;&lt;p>;但埃里姆表示，他相信特朗普在以“库尔德工人党总统”身份竞选后带着“心中非常明确的目标”重返办公室。和平”并宣扬他的“无战争”记录。&lt;/p>;&lt;p>;“这是他感到非常自豪的一项成就，我预计他在任的第二个四年将巩固这一遗产，”埃里姆告诉 This亚洲周。&lt;/p>;&lt;p>;他说，虽然即将上任的美国内阁成员“可以说比总统更加鹰派”，但对特朗普的忠诚似乎是他们的共同点。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和埃尔多安关系密切，两人可以通过电话联系。&lt;/p>;&lt;p>;埃里姆表示，他相信他们的“务实态度和直接沟通渠道”为快速解决双边问题提供了渠道。&lt;/p>; >;&lt;p>;埃里姆表示，随着特朗普第二任期议程上加沙和乌克兰冲突的结束以及美国从叙利亚撤军，土耳其将成为“帮助特朗普实现其目标的关键解决方案伙伴”。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/49664ddf-36e3-4451-a018-24563f567156_f54defcc.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马可·卢比奥七月在佛罗里达州的一次竞选集会上。印度对卢比奥被提名为美国国务卿感到“高兴”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在南亚，印度印度教民族主义总理纳伦德拉·莫迪可能会欢迎特朗普选择主要的国会倡导者，以实现更紧密的战略合作。华盛顿和新德里之间的关系，以对抗中国在南亚的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他的乐观情绪可能会因为印度将成为特朗普承诺的针对享有优惠关税的国家的关税战的前线而受到影响。与美国的贸易平衡，就像他在 2017 年至 2021 年担任总统的第一个任期内一样。&lt;/p>;&lt;p>;印度对卢比奥成为下一任美国国务卿和沃尔兹成为国家元首感到“高兴”前大使约格什·古普塔 (Yogesh Gupta) 在接受《亚洲周刊》采访时表示，他们是特朗普政府的安全顾问。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他们的任命将“有助于加强”印度和美国之间多方面的政治、经济、技术和安全伙伴关系.&lt;/p>;&lt;p>;古普塔表示，“在减少某些悬而未决问题上的分歧的同时”，卢比奥和沃尔兹将“帮助进一步推进两国近年来采取的众多举措”。&lt;/p>;&lt; p>;卢比奥和沃尔兹也是印度的主要敌人巴基斯坦的严厉批评者，前巴基斯坦大使马莱哈·洛迪表示，自 2021 年美国从阿富汗撤军以来，巴基斯坦“在美国眼中的重要性已下降”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，与特朗普的外交政策选择相比，短期内巴美关系“更具有决定性的现实”。&lt;/p>;&lt;p>;但是“如果特朗普团队中的对华鹰派选择通过中国和印度的视角来看待巴基斯坦洛迪告诉《亚洲周刊》，“那么巴基斯坦和美国之间有意义的双边关系的空间将进一步缩小”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan province declares smog health emergency, locks down 2 cities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3286818/pakistan-province-declares-smog-health-emergency-locks-down-two-cities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 20:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/2fb788cb-c549-4685-991d-8a120081e646_9ec93f77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五巴基斯坦木尔坦市的景色。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，巴基斯坦一个省份因雾霾宣布进入卫生紧急状态，并关闭了两个主要城市。&lt;/p>;&lt;p>;雾霾已使旁遮普邦窒息数周，令人恶心。近 200 万人，该省大片地区笼罩在有毒雾霾之中。&lt;/p>;&lt;p>;省高级部长 Marriyum Aurangzeb 在新闻发布会上宣布进入卫生紧急状态，并宣布了应对日益严重的危机的措施。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;医务人员的休假被取消，所有教育机构都关闭，直至另行通知，餐馆下午 4 点关门，外卖供应到晚上 8 点。&lt;/p>;&lt;p>;当局正在对以下城市实施封锁：木尔坦和拉合尔，并停止这两个地方的建筑工程。&lt;/p>;&lt;p>;“烟雾目前是一场全国灾难，”奥朗则布说。 “这一切不会在一个月或一年内结束。我们将在三天后评估情况，然后宣布进一步的策略。”&lt;/p>;&lt;p>;周五，拥有 1100 万人口的拉合尔市部分地区的平均空气质量指数读数超过 600。任何超过 300 的值都被认为对健康有害。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15 /1816235b-445c-44b3-a222-a7f04fde3f9f_8696669e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 7 日，一名男子在拉合尔的一个公园里在雾霾中锻炼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;危险的烟雾是大量车辆、建筑和工业作业以及冬小麦种植季节开始时燃烧农作物的副产品，专家表示。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦国家气象中心表示，预计未来几天将有雨和风，有助于雾霾消退，旁遮普部分地区的空气质量将得到改善。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德·阿什拉夫博士拉合尔真纳医院和阿拉马伊克巴尔医学院的教授表示，政府必须在雾霾蔓延之前尽早采取预防措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这比新冠病毒更紧急—— 19 因为每个患者都患有呼吸道感染，而且疾病正在大规模流行。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World first as Chinese sample reveals ‘young’ volcanic activity on moon’s far side]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286659/world-first-chinese-sample-reveals-young-volcanic-activity-moons-far-side?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/a5eca462-e727-4ef4-b46d-cdf18ba9d252_39bd4493.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在对收集的样本进行测试后，科学家们已经有了重大发现由中国嫦娥六号探测器从月球背面拍摄。图片来源：CNSA/新华社/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家及其美国合作者首次能够精确测量月球背面火山喷发的年龄。&lt;/ p>;&lt;p>;以前只能通过遥感观测来估计。&lt;/p>;&lt;p>;由中国科学院科学家领导的两个研究小组，分别位于北京和广州，利用放射性测年技术来分析玄武岩中的同位素衰变是一种火山岩，由中国嫦娥六号任务于 6 月带回地球。&lt;/p>;&lt;p>;他们的研究周五发表在《自然》和《科学》杂志上，均发现月球上最古老、最深的陨石坑其远侧在大约 28 亿年前就有火山活动。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，阿波罗、月球和嫦娥五号任务返回的样本（全部来自近侧）证实月球火山活动发生在 4 10 亿年前和 20 亿年前。&lt;/p>;&lt;p>;《自然》杂志的论文强调，28 亿年的年龄“令人惊讶地年轻”，因为传统上认为远方的火山活动结束得更早。大多数火山喷发都与近侧有关，据信在大约 30 亿年前就停止了。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，《科学》杂志论文的作者并不那么惊讶，他们指出类似的较年轻的火山活动，例如张氏火山， e-5 玄武岩样本的测量年龄约为 20 亿年，已经表明月球两侧的火山活动可能比之前认为的持续时间更长。&lt;/p>;&lt;p>;钱宇奇，中国科学院大学行星地质学家香港和《科学》论文的合著者表达了他对参与对独特的嫦娥六号样本进行初步研究的兴奋。&lt;/p>;&lt;p>;他说科学家们已经“做好了高度准备”得益于近年来对嫦娥五号样品分析积累的专业知识，我们能够对这些有价值的岩石进行研究。&lt;/p>;&lt;p>;“对嫦娥五号样品的研究导致了中国的爆炸性增长行星科学界。得益于嫦娥五号和嫦娥六号任务，我们现在正处于中国月球和行星科学的黄金时代。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这两项研究都分析了嫦娥六号样本分发给选定的团队进行初步预研究。上周，中国国家航天局正式向国内科学家开放第一轮样本借用申请。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年早些时候，中国发射了为期 53 天的综合航天器嫦娥六号的长期任务是从月球背面收集岩石。该航天器从位于 2,500 公里宽（1,553 英里）的南极艾特肯盆地内的阿波罗盆地舀取并钻探了材料，并成功将近 2 公斤（4.4 磅）的样本带回地球。&lt;/p>;&lt; 9月，嫦娥六号样本的初步研究结果发表在《国家科学评论》上。研究人员报告说，与从近侧取回的样本相比，这些样本具有更松散、多孔的结构，以及其他独特特征。&lt;/p>;&lt;p>;当时，罗德岛州布朗大学的行星地质学家吉姆·海德 (Jim Head)作为中国科学家的长期合作者，他对中国此次任务的成功表示祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;“嫦娥六号任务非常值得国际社会的等待，”他说。 “它使月球和行星科学家的科学梦想成为现实。”&lt;/p>;&lt;p>;从月球背面返回样本并在地球上的高精度实验室中对其进行分析，可以更深入地了解其性质，包括年龄这篇《科学》论文的合著者海德表示，与通过遥感或在月球上进行现场测量相比，可以更深入地了解和形成过程。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，有很多理由怀疑月球远一侧的历史与近侧不同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/11/15/9e5f6a62-32fd-4a79-abbf-b25997a8f57e_bd2ebd8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界各地的科学家对带回的样本感到兴奋嫦娥六号月球探测器于六月在北京举行了启用仪式。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在当前的研究中，两个团队分别分析了108块和35块玄武岩碎片，以确定它们的年龄。虽然大多数样本的年代都一致为约 28 亿年，但位于北京的团队在《自然》论文中报告了一个“异常值”——一个铝含量较高的碎片，可追溯到约 42 亿年前。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组指出，在这样的年龄，它是迄今为止获得的最古老的月球材料之一，另外还有精选的阿波罗样本和 1999 年在博茨瓦纳发现的一块月球陨石，可追溯到 43.6 亿年前。&lt;/p>;&lt;p>;在确认它是碎片可能起源于采样区域，研究人员得出结论，月球远端的火山持续了超过14亿年。&lt;/p>; &lt;p>;同时，两组都发现Chang的地幔来源&#39; E-6样品中包含产生放射性热的元素的丰度，这对于维持火山喷发至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;这可以帮助解释为什么Lunar远处的黑暗盆地平原比近侧少得多，研究人员建议，尽管南极的盆地具有促进火山的最薄外壳，但仍提出。 -6在文献中报道了样本。” Head说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU has ‘conclusive’ proof of armed drones for Russia being made in China: sources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286819/eu-has-conclusive-proof-armed-drones-russia-being-made-china-sources?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.15 21:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/15/59337CBA-63F3-4F27-BBAB-DA6A0A36C61F_D111C8F9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;乌克兰服务员站在他的近代观看今年早些时候在Kherson地区的俄罗斯Kamikaze无人机。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟有“结论性的”证据，证明正在为中国西新疆地区的俄罗斯军队生产武装无人机，并要求北京的答案，并确认北京的答案。 &lt;/p>; &lt;p>;欧盟外交部长将在周一在布鲁塞尔举行的一次会议上讨论情报，该集团的27个成员国中有一些呼吁对中国对俄罗斯军队的支持&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p。 /p>; &lt;p>;虽然在此阶段尚不清楚这是否已获得北京的批准，但几个消息人士建议，如果没有中央政府的批准，就很难开展这种性质的业务。&lt;/p>; &lt;p >;在不愿透露姓名的情况下，多个欧盟外交官说，证据是“可信的”和“令人信服的”，并且北京需要严重的后果。&lt;/p>; &lt;p>;自2月份俄罗斯入侵乌克兰以来2022年，中国坚持认为它是中立的，而不是战争的政党。一些消息人士称，新的证据表明，北京一定在莫斯科的一边，不再在冲突中声称中立。&lt;/p>; &lt;p>;在整个战争期间，欧盟敦促中国谴责俄罗斯的入侵并坚持。向莫斯科提供军事支持的是“红线”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;长期以来一直担心中国向俄罗斯提供的西方批准的双重用品，即那些拥有平民和军事的人消息人士称，直接的武器供应将向新的水平提供支持。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲人已经用北京提出了此事，并准备采取决定性行动以惩罚中国，如果回应不满意根据几个来源。&lt;/p>; &lt;p>; 9月，一份路透社报道称，欧洲情报机构发现，俄罗斯国有武器公司Almaz-Antey的子公司Iemz Kupol是开发和飞行测试的新无人驾驶飞机模型该公司在对俄罗斯国防部的更新中表示，该公司在中国的帮助下在中国被称为Garpiya-3（G3）。路透社报道，莫斯科一词用于战争。欧盟 - 中国的关系以及从地缘政治到贸易的一切都发生了冲突。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管有些人建议唐纳德·特朗普再次成为美国总统，可以像在欧盟 - 中国关系中相对平静的时期，就像它一样2017年，北京与莫斯科的密切关系很可能会使这一困难。&lt;/p>; &lt;p>;布鲁塞尔可能会加强对中国公司对此事的制裁，而另一位外交官则推测，它可以采取更严重的行动，暗示这一点暗示到目前为止，它有一项“完整的工具箱”可供选择。&lt;/p>; &lt;p>;，欧盟批准了相对较少的中国大陆或香港总部的公司，因为据称在欧洲将商品汇集到欧洲，俄罗斯军事买家。这些双重用途的商品已由欧洲当局批准，因此根据欧盟法律将其重新出口到俄罗斯。 /p>; &lt;p>;上个月，美国对两个中国无人机供应商及其所谓的俄罗斯合作伙伴实施了制裁，以合作制作莫斯科的“ Garpiya系列”远程无人机。&lt;/p>; &lt;p>;“ Garpiya美国国务院说：“在中华人民共和国与俄罗斯国防公司合作设计和生产，已被用来破坏关键基础设施，并导致了大规模的伤亡。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s Princess Mikasa, great-aunt to emperor, dies aged 101]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286816/japans-princess-mikasa-great-aunt-emperor-dies-aged-101?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.15 20:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/15/bf53fe444444-dd60-477f-a9ac-252915868fd3_10471fce.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 1956年在斯里兰卡跳舞。公主周五在一家101岁的东京医院去世。帝国家庭机构说，在东京医院。&lt;/p>; &lt;p>;她自3月以来就在中风和肺炎后住院，在接受重症监护后一直在那里接受治疗。&lt;/p>; &lt;p>;出生于尤里科（Yuriko） 1923年6月4日，高吉（Takagi）到一个贵族家庭，当时公主是18岁时，当时她嫁给了战时皇帝海洛希托（Hirohito）的弟弟。&lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇有五个孩子 - 两个女孩和三个男孩。 1944年，她在第二次世界大战期间生下了第一个女儿。&lt;/p>; &lt;p>;帝国夫妇的房子在空袭中被烧毁，她被迫与婴儿一起住在庇护所。 Asahi Shimbun Daily。和Nagasaki -a965-1ac5e9a52c35_d6e2e779.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;去年已故米卡萨王子的妻子尤里科公主，去年。照片：帝国家庭经纪公司通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公主Mikasa的丈夫Mikasa Prince Mikasa，他于2016年100岁去世，他赞成决定结束战争。&lt;/p>; &lt;p>;但是，不同意的年轻军官会定期来庇护所试图改变主意。&lt;/p>; &lt;p>;米卡萨公主回忆说，气氛“非常令人恐惧”，以“激烈的争论和紧张感”，好像子弹是在即将飞起来”，阿萨希·辛邦（Asahi Shimbun）说。&lt;/p>; &lt;p>;失去了家园，随后的数十年对公主来说远远不够奢侈，因为公主在经济上挣扎时承担了家庭职责。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/2024/2024/11/11/433b5d98-4d46-46-4b6-4b6e-a400-a400-a400-170161616195240161195240_8a.8aa24a24a24apg2f.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; naruhito王储，他的大姨妈尤里科公主和她的丈夫Mikasa王子Mikasa于2014年参加了这对夫妇的儿子Katsura的葬礼。照片：Kyodo &lt;kyodo &lt;&lt;kyodo &lt;&lt;&lt;kyodo &lt;&lt; /small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“当我抚养孩子时，日本社会仍处于艰难时期，”她在帝国家庭机构发表的一份声明中说。&lt;/ p>; &lt;p>;“我深深地回想起包括我丈夫在内的多少人，总是支持我。” &lt;/p>; &lt;p>;仅在47岁的时候。&lt;/p>; &lt;p>;只有男性继承规则意味着日本的王室妇女不能登上王位，如果她们在家庭之外结婚，就必须放弃自己的帝国地位。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>; Misaka公主有三个孙女，其中包括Akiko，包括Akiko，其2015年的书在日本受到了打击，描述了她在牛津大学的学业，她的外交护照在机场引起了怀疑。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;自11月初以来，这位101岁的年轻人的逝世之后，她的病情开始恶化。&lt;/p>; &lt;p>;现任纳鲁希托皇帝18岁的侄子hisahito王子是王位的唯一年轻继承人。 Naruhito的女儿Aiko公主被禁止根据《帝国家庭法》王位，自1947年以来就位。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How ‘Dragon Slaying’ bomb plot against Hong Kong police unfolded]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286817/how-dragon-slaying-bomb-plot-against-hong-kong-police-unfolded?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.15 20:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/15/309CE872-2E97-4E9D-B43F-62F3D38989895F_C33098EB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”高等法院在较早的诉讼中。照片：chen chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港法院已将近24年的监禁授予了针对警察的炸弹策略的策划者，该地块是针对2019年内乱的炸弹，这是与该炸弹的最长刑期，这是与长达几个月的抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;将于2019年12月8日进行的挫败情节涉及枪支和多达20公斤的炸药。 28岁的Mastermind Ng Chi-Hung与26岁的Wong Chun-Keung领导的一个名为“ Dragon Slaying Brigade”的团体孵化了该地块，后者也被判入狱13½年。&lt;/p>; &lt;p>;个人资料案件涉及14名被告，其中10例根据反恐怖主义法被指控。在周四被判刑的七名被告中，有六名对这些指控表示认罪，而另外六名被拒绝的被告则较早被陪审团无罪 - 该组织的第七名成员被判无罪。&lt;/p>; &lt;p>;除了&lt;/p>; &lt;p>; Ng和Wong，另外五个人被判入狱，从五年零10个月到12年不等。法官早些时候将一名被告判处一名被告七年零四个月。&lt;/p>; &lt;p>;该职位经过几个月的法律诉讼，审视了案件。&lt;/p>; &lt;h3>; 1。该情节需要什么？&lt;/h3>; &lt;p>;法院被告知“巨龙杀人旅”计划于2019年12月8日将警察吸引到Wan Chai的街道上，而NG将爆炸一枚包装的小型炸弹&lt;/p>; &lt;p>;预测警察将撤退到阿森纳街的总部，23岁的狙击手大卫·苏（David Su）将伏击23岁的警察，&lt;/p>; &lt;p>; 23岁的狙击手将伏击，NG将一枚较大的炸弹炸毁了8公斤爆炸物和150钉子，将伏击2公斤。 &lt;/p>; &lt;p>;夫人大法官犹太人·韦林·巴恩斯（Judianna Wai-Ling Barnes）周四被判处NG，Wong和其他五个联合国（反恐怖主义措施）条例，这是立法首次首次达到法规自2002年颁布以来被调用。&lt;/p>; &lt;p>; ng和Wong都承认串谋轰炸了处方的物体。 NG总共被判入狱23年零10个月，而Wong被判处13½年。苏总共被判入狱12年，其中包括串谋谋杀警察。&lt;/p>; &lt;h3>; 2。情节是如何产生的？他们俩都在电报的公共频道上发了一条信息。&lt;/p>; &lt;p>;他表示愿意对警察进行确切报复，后者有些人被指控不采取行动阻止袭击。黄同意吴的观点，并向他发送了一条私信，两人因对警察的共同仇恨而结下了不解之缘。他们在7月下旬首次见面，并在接下来的几个月中继续这样做。&lt;/p>; &lt;p>;八月，在王子从抗议者团体中选拔成员之后，形成了“龙杀人旅”活跃于tsuen wan，选择大约10个“精英”。 hoi-ming。&lt;/p>; &lt;p>;，25;还有一名枪支经销商，斯蒂芬·霍恩（Stephen so So），早些时候在无关的失败谋杀案中被判入狱27年。&lt;/p>; &lt;p>;在2019年9月与Wong和其他抗议者的大学校园会议上，NG建议使用枪支来使用枪支来使用枪支杀死警察。&lt;/p>; &lt;p>;不久之后，NG在台湾举行了一个训练营，其中包括Pang和Lai在内：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/15/3548f8eb-d6c8-4f0d-4f0d-8612-30001601601608_75d9782597825.jpg，小型=“颜色：＃999;”>;高等法院附近值班的警察。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 3。阴谋者是如何获得枪支的？&lt;/h3>; &lt;p>;该情节涉及三个手枪，步枪和无数的弹药和杂志。&lt;/p>; &lt;p>; Wong在他的证词中说，NG告诉他有关一个愿意为武器进口付出代价的幕后主要金融支持者。&lt;/p>; &lt;p>; pang随后告诉法院，绰号为“大人物”的支持者是爱德华·劳·韦·塔克（Edward Lau Wai-tak）。刘是一名政治活动家，曾于 2015 年竞选区议会席位。据报道，他去年去世了。 p>;在他的证词中，狙击手苏（Su）说，他是由一个名叫Stephen So Hon-to的人介绍给NG的，Su早些时候通过玩电子游戏结识了他。&lt;/p>; &lt;p>;所以有运输的手段苏说，来自美国的枪支零件。枪支的一部分于2019年11月从美国到达香港。Chan帮助SU帮助拿起包含各种收集点的零件的包裹。&lt;/p>; &lt;p>; pang pang pang认罪，认罪对象并被判处10年徒刑。&lt;/p>; &lt;p>;陈（Chan）总共被判处9年，两项指控 - 串谋拥有并拥有未经许可的武器和弹药。&lt;/p>; &lt;h3>; 4。其他人是否参与其中？他们被指控犯有一些被告，但没有在法庭上。&lt;/p>; &lt;p>;两个人，被称为“ kan”和“ tt”，被指控有旅成员，前者是黄的右手。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;另一个只被确定为“纳尔逊”的男人属于NG的团队，并参加了会议。他负责在计划袭击的那天接住Su并将他送走。据说纳尔逊是莱姐姐的丈夫。&lt;/p>; &lt;p>; kan，TT和纳尔逊被根据反恐法被指控。&lt;/p>; &lt;p>;其他人在法庭上提到了其他人，但没有被指控。他们包括一名被称为“小老虎”的抗议者，他负责为旅的燃烧装置制作燃烧装置。&lt;/p>; &lt;p>;一位名叫克里斯蒂的妇女据说是另一个抗议活动的领导人，他靠近黄并知道袭击发生前一天晚上与Wong和Ng一样图。&lt;/p>; &lt;h3>; 5。官员对此案有何评论？ 。 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/2024/11/15/8f88b958b958b958-212c-4a09-4a09-4a09-85fc-dfc-dfc-dfc-dfc-dfc-df78410915151515133_b409372.jp “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;罗尼·汤（Ronny Tong）质疑陪审团决定无罪释放六名被告。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;司法司法部长保罗·林·沃克（Paul Lam ting-kwok 。事项，只有当局才能对不同部门的观点保持“关注”。&lt;/p>; &lt;p>;司法部和警察部都表示，他们将研究这些判决，并考虑是否对其中一些人提出上诉。&lt;/p>; &lt;p>;警察局国家安全部门的高级校长史蒂夫·李·瓦伊（Steve Li Kwai-wah）说，量刑将有威慑作用，但他拒绝对无罪释放发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s jobs at foreign firms drop to 14-year low amid fears of further cuts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3286766/chinas-jobs-foreign-firms-drop-14-year-low-amid-fears-further-cuts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.15 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/15/8339D18F-9DFB-485F-BED3-10C281D0BF4A_55B24ACD.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;大众汽车在Nanjing，Jianjing portince，jianjing province port of port in六月。据彭博社 9 月报道，大众汽车和中国合作伙伴上汽集团计划关闭位于南京的一家年产 36 万辆汽车的工厂。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;张艾诗正在等待另一只鞋掉下来。&lt;/p>;&lt;p>;在华东地区一家美国公司工作的张艾诗一直很焦虑，因为传闻裁员的消息传遍了她的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，她在同一家公司的另一家工厂工作的男友也在被解雇的人之列。&lt;/p>;&lt;p>;该公司供应汽车内饰25岁的张说，对于海外品牌，与美国汽车制造商福特和通用汽车公司最大的客户，但有些产品被搬到墨西哥和越南。&lt;/p>; &lt;p>;张，她的男朋友是800名工人。在两个工厂。她说，她听说她在江苏省的工作场所将于农历新年后不久关闭。&lt;/p>;&lt;p>;由于外国投资总体下降，外国公司正在减少在中国的员工数量，劳动力成本上升、竞争激烈、经济增长放缓和地缘政治风险加大等因素导致裁员。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，去年外国公司在华就业人数下降了 15%，至 988 万人。由国家统计局出版的2024年中国统计年鉴。这是自1990年首次发布年度数据以来的最快跌幅，也是自2009年以来首次跌破1000万。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国市场竞争日益激烈公司通过削减劳动力来节省成本来努力提高效率。在中国，梁说&lt;/p>; &lt;p>;“这样的裁员不仅限于中国；跨国公司也在其他地方裁员……以削减成本并提高效率。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年，外国公司在华就业人数达到峰值 1566 万人，但在过去十年中总体呈下降趋势。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在小红书等中国社交媒体平台上，有关今年影响德国、美国、法国和英国主要企业的中外员工的裁员的讨论越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;梁说，企业的投资中国的计划处于压力下：“不仅是因为特朗普（美国当选总统唐纳德）承诺的关税可以减少出口到美​​国市场的前景，而且还因为政策不确定性的增强。” &lt;/p>; &lt;p>;商务部表示，在今年的前十个月中，外国直接投资的一年下降了29.8％，至6932.1亿元人民币（959.1亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;许多国际巨头，包括许多国际巨头 - 德国汽车制造商大众汽车，美国网络设备制造商思科以及日本汽车制造商丰田和本田 - 在过去的一年中解雇了员工或缩减他们在中国的投资。&lt;/p>; &lt;p>;在美国总统大选期间，特朗普在美国总统大选期间，特朗普威胁要威胁从中国将所有产品的关税提高到至少60％。&lt;/p>; &lt;p>;“现在到处都在发生大规模裁员，”法国投资亚太地区的首席经济学家艾丽西亚·加西亚·赫雷罗（Alicia Garcia-Herrero）说香港的纳蒂克斯银行（Bank Natixis）补充说，在过去六个月中，外国直接投资在中国有所下降。中国可能会回到美国，这对中国来说是个坏消息。 p>; &lt;p>;“但是供应链将变得更加令人费解和不透明，因为公司将避免在中国的最终集会，或者被标记为中国的风险。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who are Trump’s picks for top White House jobs and where do they stand on China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286770/who-are-trumps-picks-top-white-house-jobs-and-where-do-they-stand-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.15 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/15/9E2D7CC5-EB48-43FD-A59F-8017D8647896_60C90F4A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;唐纳德·特朗普（Donald Trump上届美国总统。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以重视忠诚而闻名的美国候任总统唐纳德·特朗普对上任期间许多试图阻挠他经常冲动的指令和野心的高级官员表示遗憾。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普的第一届政府以混乱和高流动率为标志，一些前盟友因他在总统任期内采取的行动而入狱，而另一些则成为直言不讳的批评者。只有少数人与他保持良好关系，有些人希望成为新政府的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在准备接替美国总统乔·拜登之际，已开始宣布政治顾问和盟友担任关键职务1 月 20 日。&lt;/p>;&lt;p>;《南华早报》着眼于从国防和外交到贸易和国家安全等一些关键职位的早期人选和最佳竞争者。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/ H3>; &lt;p>;前特朗普竞选经理被当选总统任命为白宫参谋长。她将成为美国历史上第一位担任该职位的女性。&lt;/p>;&lt;p>;但这位低调的人物一直回避聚光灯，很少接受电视采访，也避免发表演讲。当特朗普在选举之夜庆祝胜利时，她拒绝拿起麦克风讲话。在特朗普的胜利演讲中，他将怀尔斯描述为“冰姑娘”——指的是她的镇静——并说她“喜欢待在幕后”。&lt;/p>;&lt;p>;这位 67 岁的高级助手——她的立场对中国的态度尚不清楚——预计将在控制特朗普的冲动方面发挥关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;“她确实可以管理任何出现在她身上的自我……而且她除了仅仅通过其他方式做到这一点之外，不会采取任何其他方式克里斯·拉西维塔（Chris Lacivita从佛罗里达到他的顶级外交官。卢比奥担任参议院情报特别委员会副主席和参议院外交关系委员会高级成员。&lt;/p>;&lt;p>;与其他反对北京的强硬派一样，卢比奥在与新疆维吾尔自治区有关的问题上直言不讳。并声称中国释放了 Covid-19 病毒。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，卢比奥提出了《不为强迫劳动提供资金法案》，该法案旨在禁止为任何涉嫌强迫劳动的项目提供资金，特别是在新疆。他指责中国对维吾尔族和其他少数民族进行“荒唐的种族灭绝运动”。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，他发布了一份长达328页的报告，声称Covid-19病毒是由中国政府释放的 - 武汉实验室。&lt;/p>; &lt;p>;为回应香港的大规模反政府抗议活动，他于2019年赞助了《香港人权与民主法》，要求美国政府评估香港是否有足够的自治权从北京到继续纽约市的独特交易状况，该地位使该市免于华盛顿对中国的惩罚性关税。 div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/2024/11/15/d4ca7a5d-f291-470d-8de5-8de5-812-812d3acc00944_859Adcac acc.jpc.jpg” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;特朗普的国务卿选秀大臣马可·卢比奥（Marco Rubio）声称，这种Covid-19病毒是从中国武汉的一个政府运营实验室释放的。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普提名福克斯新闻主持人、另一位对华鹰派美国陆军退伍军人皮特·赫格斯担任五角大楼负责人。&lt; /p>;&lt;p>;Hegseth 自 2014 年以来一直是该网络的贡献者，并且是福克斯和朋友周末的联合主持人。特朗普经常出现在该节目中，并与电视主持人建立了融洽的关系。&lt;/p>;&lt;p>;在加入福克斯新闻之前，赫格斯曾被派往伊拉克和阿富汗，并于 2012 年代表明尼苏达州竞选美国参议院，但未能成功。&lt; /p>;&lt;p>;他最近出版了一本名为《勇士之战：让我们自由的人的背叛背后》的书。赫格斯上周在接受采访时宣传这本书时说：“中国正在建立一支专门致力于击败美利坚合众国的军队。”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，美国“总是落后十年，并在与最后的敌人战斗”。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普在社交媒体上宣布提名时写道：“皮特一生都是一名战士，为军队和国家服务。皮特坚强、聪明，是美国优先的真正信徒。”&lt;/p>;&lt;p>;“有了皮特的掌舵，美国的敌人就会注意到——我们的军队将再次伟大，美国永远不会退缩。”&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;沃尔兹曾是美国陆军绿色贝雷帽军人，现任佛罗里达州国会议员，他已成为众议院内对中国采取更强硬立场的主要倡导者。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>; P>; &lt;p>;他赞助了旨在减少美国对来自中国的关键矿物的依赖的法案。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，他是最早呼吁对2022年冬季奥运会外交抵制的立法者之一北京援引北京的政策，针对新疆的乌格斯和其他少数民族。 &lt;p>;特朗普宣布，他将任命约翰·拉特克利夫（John Ratcliffe）担任中央情报机构（CIA）的新政府主任。&lt;/p>; &lt;p>;拉特克利夫（Ratcliffe &lt;/p>; &lt;p>;特朗普在他的社交媒体帐户上称他为“对美国公众的真理和诚实的战士”。&lt;/p>; &lt;p>;拉特克利夫一再发出有关中国的警报，称该国称他对美国利益和自由世界的其余部分的最大威胁。&lt;/p>; &lt;p>;在《华尔街日报》的2020年12月的一本专栏文章中，他写道：“北京打算在经济上统治美国和地球的其余部分在军事上和技术上。中国的许多重大公共举措和知名公司只是为中国共产党的活动提供了一层伪装。”&lt;/p>;&lt;p>;作为国家情报总监，拉特克利夫对中国破坏特朗普 2020 年连任的努力发出警告竞选。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;作为特朗普最声音的支持者之一，特斯拉和SpaceX老板被视为加入特朗普第二届政府的赌注。&lt;/p>; &lt;p>;当选总统宣布，马斯克和保守派激进主义者Vivek Ramaswamy将共同领导一家新机构，政府效率部（DOGE）。&lt;/p>; &lt;p>;在竞选期间，马斯克发誓要帮助特朗普政府削减成本和成本和通过组建新部门的简化治理，其缩写是对特斯拉首席执行官曾经提升的“狗狗币”加密货币的嬉戏。代理机构的官方头衔。马斯克在社交媒体上明确表示，他的服务“不需要报酬、没有头衔、不需要认可”。此前，特朗普曾表示，马斯克可能太忙，无法担任内阁职务。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普迄今为止任命的人选中，马斯克可能是对华态度最温和的一个。特斯拉最大的工厂在上海，马斯克反对与中国脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;这位大亨在四月份突然访问中国，并会见了李强总理等官员，讨论与中国的合作。&lt; /p>; &lt;p>;马斯克还于2023年5月访问了北京，在美国政府对出口到中国的筹码施加限制之后，并告诉当时的中国外交大臣Qin帮派，他计划扩大对世界第二大经济体的投资。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/95dcadb9-4edd-49dd-a7f3-5634f65e2f45_f53c3b39 .jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;埃隆·马斯克（Elon Musk）可能会在特朗普的新政府效率机构中扮演咨询角色，而不是持有正式头衔。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;卫生部长提名人小罗伯特·F·肯尼迪&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普周四宣布，他将任命反疫苗活动人士肯尼迪为领导美国卫生与公共服务部。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪对疫苗持怀疑态度，他宣扬疫苗会导致自闭症的观点，尽管反复的科学研究揭穿了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 7 月，保守派小报纽约邮报揭示的录像显示，他显然说Covid-19病毒是“种族针对的”，而Ashkenazi犹太人和中国人则“最免疫”。作为总统候选人在这个选举季节，首先是拜登民主党提名的挑战者。为了换取特朗普领导下的官方卫生政策角色。&lt;/p>; &lt;p>;与特朗普和拜登相比，肯尼迪对中国采取了更柔和的立场。 6月，他在总统竞选网站上发表声明，承诺放弃拜登和特朗普政府的“挑衅性政策”，以稳定美中关系。&lt;/p>;&lt;p>;他的目标是将与中国的竞争转向“经济领域”，根据声明。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;专业摔跤大亨和前小工商管理总监琳达·麦克马洪（Linda McMahon）是领导特朗普商务部的领先者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;麦克马洪是职业摔角公司 WWE 的联合创始人兼前首席执行官。她后来在特朗普的第一个任期内担任小企业管理局局长，并于 2019 年辞职，并继续领导一个支持特朗普的支出小组，支持他 2020 年的连任竞选。&lt;/p>;&lt;p>;她是一位长期任职者 - 特朗普的时代朋友以及主要的捐助者。&lt;/p>; &lt;p>;本周期，特朗普攻击她共同领导过渡团队，以帮助兽医人员和选举之前的政策起草。&lt;/p>; &lt;div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/2024/11/15/9EE27BC3-28D4-4-4-4F82-B06C-B06C-B3DAC0DAC0DAC0DAC0DAC0DAC0DAC0DAC0DAC0DCC_1A4A4AAB7.JPG” ALT = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;据传摔跤大亨琳达·麦克马洪（Linda McMahon）是领导美国商务部的前跑者。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;罗伯特·莱特希泽 (Robert Lighthizer) 几乎肯定会在入主白宫的整个任期内担任特朗普的美国贸易代表。被邀请重新加入新内阁。&lt;/p>;&lt;p>;据美国媒体报道，特朗普称他为“美国历史上最伟大的美国贸易代表”。&lt;/p>;&lt;p>;与特朗普一样，莱特希泽坚信关税和长期贸易保护主义者，其政策是针对保护美国制造业的。 。被媒体称为“长达数十年的北京怀疑论者”的莱特希泽也是2021年受到中国制裁的美国官员之一。&lt;/p>;&lt;p>;媒体预测他可能会重演旧角色，美国贸易代表或成为新任商务部长。据路透社报道，尽管其他竞争者被认为更有机会成为财政部长，但他也有机会成为财政部长。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;作为特朗普的高级经济顾问之一和著名的筹款人贝森特已成为下一届政府财政部长的主要候选人之一。&lt;/p>;&lt;p>;这位对冲基金经理一直支持特朗普对进口产品征收全面关税的誓言。他还赞扬特朗普利用关税作为谈判工具。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在竞选期间承诺对所有从中国进口的产品征收高关税。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;这位福克斯商业节目主持人在特朗普上一任期内担任国家经济委员会主任，该委员会是总统经济政策咨询机构。&lt;/p>;&lt;p>;库德洛支持特朗普的政策举措，包括减税、放松管制和关税。中国商品。&lt;/p>;&lt;p>;他还对中国采取严厉立场，在电视节目中多次将中国描述为对美国的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;在四月份的一集中，他指责北京资助针对以色列的袭击以及俄罗斯对乌克兰的战争，并敦促对中国实施制裁，称其为“头号对手和敌人”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>