<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore’s new PM Lawrence Wong vows to ‘never settle for status quo’ in inaugural speech as country’s leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262826/singapores-new-pm-lawrence-wong-vows-never-settle-status-quo-inaugural-speech-countrys-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 22:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/bd177a0c-be46-499b-82be-902f3cfeb6e8_74541830.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡新总理黄循财在宣誓就职当天发表讲话周三在总统府就任该国第四任总理。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡总理黄循财在周三晚宣誓就职后发表的就职演说中誓言新加坡“永不满足于现状”。这是这个城市国家自独立以来的第三次领导层更迭，他表达了开辟自己道路的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;在总统府草坪上的宣誓就职仪式上承诺尽最大努力凭借政治权力，黄对这个岛国的未来充满希望，他列出了这个岛国的团结优势、优良的基础设施和教育体系以及充满活力的经济。&lt;/p>;&lt;p>;但他承诺不会被自满。 “我们不能随波逐流，”他说，并指出新加坡如何随着先进的技术和老龄化社会而发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须进行试验，发现新的解决方案并开辟新的道路。会有声音怀疑我们是否有能力走得更远。这种怀疑从一开始就伴随着我们。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /15/58bc2c2e-62e0-439e-9d38-59247c23f271_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄循财（左）宣誓就任新加坡总理，旁边是总统尚达曼 (Tharman Shanmugaratnam) 和首席大法官孙达雷什·梅农 (Sundaresh Menon) 周三在总统府。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现年 51 岁的前政府经济学家黄从 72 岁的李显龙手中接过接力棒，李显龙在任职 20 年后辞职。李的辞职标志着该国独立后历史上首次没有李氏家族成员执掌办公室或伺机而动。李光耀仍然在黄之锋的内阁中担任高级部长。&lt;/p>;&lt;p>;他的父亲、已故的李光耀是新加坡的开国总理，领导国家 31 年，将这座城市从第三世界的前哨基地转变为一个开放的城市。 &lt;/p>;&lt;p>;与组成执政党人民行动党 (PAP) 所谓的第四代领导层（或当地的 4G）的大多数同事一样，黄是第一位出生于新加坡的新加坡总理。新加坡独立后的岁月。&lt;/p>;&lt;p>;自 1959 年以来，人民行动党不间断地统治新加坡 65 年，并以推行精英、多种族、反对腐败的制度而自豪。&lt;/p>;&lt;p>;承认鉴于这些价值观以及良好领导、政治稳定和长期规划的重要性，黄明确表示，即使他之前承诺过连续性，他的团队的治理风格也会有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将以我们自己的方式引领。我们将继续想得大胆、想得远。我们知道还有很多工作要做。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄先生首次正式向新加坡人展示了他的优先事项，他的目光不仅集中在国内的挑战上，而且&lt;/p>;&lt;p>;他说，新加坡正在努力应对一个“更混乱、更危险、更暴力的世界”，并指出大国如何竞相塑造一个新的、但尚未明确的全球秩序，而转型过程则充满了各种因素。地缘政治紧张局势、保护主义和猖獗的民族主义。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望美中关系稳定，并将继续与两国接触，即使它们之间不可避免地会出现问题。我们将加强远近伙伴关系；并推进新加坡的利益，以便更好地为我们自己和世界塑造结果。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，分析人士指出，黄的外交政策试金石将继续优先考虑稳定、增强军事能力、和经济增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/b7a94c0a-e6c2- 436f-ae7b-9fdd801900ef_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）国务资政张志贤、副总理王瑞杰、副总理颜金杨勇和国务资政李显龙周三在新加坡总统府宣誓就职。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本周早些时候，他表示在成为总理后将继续担任财政部长，而共和国多国议会联合主席颜金勇则表示，他将继续担任财政部长。他表示，这是为了“避免任何干扰”，并补充说，部长们将保留目前的职位，直到任期结束。选举定于 2025 年 11 月举行，这将是他第一次领导人民行动党。&lt;/p>;&lt;p>;李在致总统尚达曼的信中写道，尽管他计划在 70 岁时放弃权力，“这个时间表被 Covid-19 大流行打乱”。&lt;/p>;&lt;p>;“大流行之后，我们进行了选择我的继任者的程序……现在，两年过去了，他已准备好领导新加坡，”他在谈到黄时写道.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/269228c7-5104-4deb-a0de -15d5a168d873_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡新任总理黄循财（左）和前任李显龙在总统府举行的宣誓就职仪式上微笑周三。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄在宣誓就职演说中对李光耀深表感谢，形容他“竭尽全力为国家和人民服务” .&lt;/p>;&lt;p>;“李先生经常谈到保持新加坡卓越的必要性。他本人非常出色，他的奉献精神、无私精神和奉献精神。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;李先生见证了该国从贸易和制造港口转变为创新和创业中心，并经历了2008-09 年金融危机和 Covid-19 大流行等重大危机。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的国内生产总值从当年的 1,940 亿新元（1,420 亿美元）飙升至超过 6,000 亿新元（439 美元）亿）。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡居民的月总收入中位数也增加了一倍多，从约 2,300 新元增至 5,100 新元，而基尼系数（衡量不平等的指标）在政府转移支付和税收从0.42 至 0.37。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周三的仪式上，黄呼吁 30 多岁和 40 多岁的年轻新加坡人加入准备投票的执政党。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“帮助我为新加坡人提供他们应得的政府。让我们有所作为，共同为国家服务。”&lt;/p>;&lt;p>;在国家名人和各行各业的新加坡人的掌声中，黄结束了他的演讲：“我的使命是明确：继续克服困难，维持这个名为新加坡的奇迹。”&lt;/p>;&lt;p>;在黄的选区油池，一群兴奋的人群聚集在一起观看宣誓就职的现场直播，支持者爆发了。在主持人透露新任总理将到访后的欢呼声中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/15/ed1dd847-6dcb-431e-900b-afdc575150a3_0cacd984.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡中央商务区。去年，该国的国内生产总值飙升至超过 6000 亿新元（4390 亿美元）。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然黄的讲话基本上是可以预见的，但它“很好地认可了年轻的新加坡人超越物质福利的愿望” ”，南洋理工大学政治学助理教授 Walid Jumblatt Abdullah 说道。&lt;/p>;&lt;p>;这位分析师补充说，重点是连续性而不是彻底的变化。&lt;/p>;&lt;p>;Wong，比如人民行动党的其他 4G 成员将在经济和社会政策以外的问题上面临严酷的审判，因为“他们都没有领导过负责外交政策、安全或国防部的部门，而这是他们必须领导的领域”新加坡国立大学政治学副教授 Chong Ja Ian 指出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/15/f83c7b57-07ec-465d-82d6-ee85832ee4f8_5faf465b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄循财宣誓就职周三在总统府举行的仪式上就任新加坡第四任总理。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在国家电视台不久后播出的一部纪录片中，黄谈到了他的人生故事，贯穿了独立以来过去六十年的“奇迹” .&lt;/p>;&lt;p>;“我的一生见证了新加坡令人惊叹的快速发展，”他回忆起自己的成长岁月，他的父亲是一名教师，父亲是一名销售主管，住在一个公共住宅区，经常去一个社区。学校。他凭借政府奖学金前往美国学习经济学。&lt;/p>;&lt;p>;“我的故事是一个充满可能性的故事，”黄说，他被视为最高职位的黑马竞争者，但最终晋升到了最高层2022 年，在管理该国大流行应对工作方面表现出色之后。在被指定的继任者 Heng 排除自己的位置后，他被 19 名同行中的 14 人选中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/15/8a332800-4d27-4d14-b7a1-d9cba8baa99a_e18e39c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳伦斯·王看着他的妻子旁边周三，他在总统府宣誓就任新加坡第四任总理。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄在本周接受当地媒体采访时表示，“两个甚至三个反对党走到一起，组成一个联盟，如果人民行动党无法兑现承诺，就在下次选举中“管理政府”。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我们今天政治局势的现实。它不再是一个占主导地位的制度，一党制。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;随着该党进入下一次大选，生活成本上升、商品和服务税上调以及住房税被视为一些热点问题，同时对一位执政党前坚定支持者的腐败审判迫在眉睫。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党赢得了 14 次大选。本届议会 86 名当选议员中，有 8 名反对派议员。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Melinda French Gates leaves the Gates Foundation, will she double down on gender equity?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262827/melinda-french-gates-leaves-gates-foundation-will-she-double-down-gender-equity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 23:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/73c5d0a7-0e9d-4679-b6f6-ce5f267b21b0_2b2c7243.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Melinda French Gates 通过她的组织 Pivotal Ventures 开展工作，该组织是一家有限责任公司，还管理营利性企业的投资。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;梅琳达·法兰西·盖茨 (Melinda French Gates) 已经是美国性别平等最大的慈善支持者之一，现在准备再投入 125 亿美元解决诸如关闭性别薪酬等棘手问题受资助者希望，缩小差距并提高妇女的政治参与度。&lt;/p>;&lt;p>;在获得额外资金之际，法国盖茨周一宣布，她将辞去盖茨基金会联合主席的职务，该基金会是她与前夫共同创立的20多年前的比尔·盖茨。盖茨将提供 125 亿美元，作为他们 2021 年离婚时达成的协议的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;法国盖茨表示，Paid Leave For All 等组织成立于 2019 年，旨在协调通过联邦带薪休假立法的宣传活动。多年来的稳定支持以及她对强调这一问题的倡导，抵消了其他资助者迟迟不支持像他们这样挑战薪酬和福利中性别歧视的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你只愿意投资“在一件你认为肯定会在短期内获胜的事情上，那么你就不会产生太大的影响，”带薪休假创始人道恩·哈克尔布里奇 (Dawn Huckelbridge) 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/99cb5c7f-476b-49af-a778-e73425c6e6f0_b713e158.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于西雅图的比尔及梅琳达·盖茨基金会园区。比尔及梅琳达·盖茨基金会将更名为盖茨基金会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然没有人确切知道法国盖茨的未来计划是什么，但哈克尔布里奇的组织和其他受资助者预计她将利用这些资金作为其重点倡导和慈善事业的一部分支持提高女性的权力和影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“即使只有标准的 5% 抽奖，投入到某个领域的资金也将非常巨大，”Teresa Younger 说道女士基金会总裁兼首席执行官，该基金会支持美国的妇女运动和性别平等运动。&lt;/p>;&lt;p>;女士基金会的研究记录了支持美国妇女运动和性别平等运动的慈善资金数量少得不成比例。由有色人种女性领导或特别支持黑人妇女和女孩的非营利组织。&lt;/p>;&lt;p>;在周一宣布辞职的帖子中，弗伦奇·盖茨表示，她计划将这些资金用于代表女性的工作和家人，并补充道，“我将在不久的将来分享更多有关这方面的信息。”&lt;/p>;&lt;p>;French Gates 通过她的组织 Pivotal Ventures 开展工作，该公司是一家有限责任公司，还管理着对营利性企业的投资。因此，关于其赠款或其管理的资产的公开信息很少。 Pivotal Ventures 的发言人在被要求对她未来的慈善计划发表评论时，提到了法国盖茨周一的声明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/15/332bdcda-7b48-4f51-8811-6052dfe9a68c_eef6af0d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梅琳达法国大门她将辞去盖茨基金会联合主席的职务，该基金会是她 20 多年前与前夫比尔·盖茨共同创立的。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;即将更名为盖茨基金会的比尔及梅琳达·盖茨基金会是全球最大的慈善组织之一。截至去年12月，得益于盖茨和亿万富翁投资者沃伦·巴菲特的捐赠，其捐赠总额为752亿美元。虽然它致力于解决许多问题，但全球健康仍然是其最大的工作领域，其大部分资金旨在解决国际问题，而不是美国国内的问题&lt;/p>;&lt;p>;Pivotal Ventures 已瞄准了多种途径来提高女性的健康经济和政治参与和权力，例如缩小工资差距、补偿通常由妇女承担的护理工作以及鼓励妇女竞选政治职位。&lt;/p>;&lt;p>;美联社在非洲新闻报道方面获得来自比尔及梅琳达·盖茨基金会以及 Pivotal Ventures 对职场女性和州政府的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;Debbie Walsh，罗格斯大学伊格尔顿政治学院美国妇女与政治中心主任，她说，至少早在 2018 年就开始与 French Gates 合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我不得不说，如果我可以这么说的话，他们是最体贴的资助者之一，因为他们提供了沃尔什说：“我们为一般性支持提供资金，只要求我们能够尽早提供指导和建议。”她还称赞法国盖茨有能力给予并关注性别平等，这是其他单一资助者或基金会无法提供的。&lt;/p>;&lt;p>;沃尔什拒绝透露 Pivotal Ventures 向她的组织提供了多少资金，但表示资金支持她们在多个领域的研究，包括政治中种族和性别的交叉点，以及女性政治捐助者如何利用她们的影响力和声音发挥更大的作用。她说，她的中心还能够资助其他机构的教师和研究生的研究，这有助于向这些学校传达他们的研究受到重视的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我记得在 40 多年之后在这个领域工作的过程中，我在很多方面都从未想过会发生这样的事情，那就是会有人优先考虑性别和性别平等，有能力进行可能带来变革的投资，”沃尔什说。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Slovakia’s PM Robert Fico in life-threatening condition after being shot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262824/slovakias-pm-robert-fico-life-threatening-condition-after-being-shot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 22:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/8de7e513-ea73-4eda-9408-aee687f6100c_6c1b65a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科抵达该镇参加内阁会议汉德洛娃。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;斯洛伐克政府办公室在一份电子邮件声明中表示，斯洛伐克总理罗伯特·菲科在周三的一次政府会议后腹部中弹，目前处于生命危险中，并补充说，他正被直升机送往班斯卡比斯特里察医院。&lt;/p>;&lt;p>;一名路透社目击者在首都布拉迪斯拉发东北部的汉德洛瓦举行会议后听到几声枪响。目击者称，警方拘留了一名男子，安全官员将某人推入汽车并开走。&lt;/p>;&lt;p>;斯洛伐克通讯社 TASR 援引议会副主席卢博斯·布拉哈 (Lubos Blaha) 的话说，菲科中枪受伤。 TA3 广播公司报道称，共开了四枪，其中一枪击中 59 岁的 Fico 腹部。&lt;/p>;&lt;p>;紧急服务部门表示，在收到消息称汉德洛瓦一名 59 岁的男子已被送往医院后，已派出一架直升机前往营救。拍摄。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/19bd7970-30fc-4e5f- a396-d1454b97f2e5_791bcfef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科在汉德洛瓦镇内阁会议前会见民众。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 谴责了她所说的对菲柯的卑鄙攻击。&lt;/p>;&lt;p>;德国总理奥拉夫肖尔茨对周三斯洛伐克总理罗伯特·菲科遭枪击事件表示震惊，他表示暴力在欧洲政治中没有立足之地。&lt;/p>;&lt;p>;“斯洛伐克总理菲科遭到胆怯的暗杀企图的消息让我深感震惊。暴力在欧洲政治中绝无容身之所。”肖尔茨在社交媒体平台 X 上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;斯洛伐克政府在布拉迪斯拉发东北 190 公里（118 英里）处的汉德洛瓦举行会议，这是该国访问的一部分。去年年底上台后，菲科第四次重返中欧国家，担任欧盟和北约成员国总理。 &lt;/p>;&lt;p>;在三年的职业生涯中，菲科在亲欧洲主流立场和反对欧盟和美国政策的民族主义立场之间摇摆不定。他还表现出了根据公众舆论或改变的政治现实改变路线的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;枪击事件发生后，斯洛伐克最大的反对党取消了原定于周三晚上举行的针对政府公共广播公司改革的抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden to send US delegation to Taiwan for inauguration of William Lai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262712/biden-send-us-delegation-taiwan-inauguration-william-lai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/740131ca-4d8e-4901-afbc-cb8​​7dc79764f_52c3b78a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;赖清德将于 5 月 20 日就任台湾总统其中包括美国总统乔·拜登派出的美国代表团。资料图片：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位高级政府官员表示，美国总统乔·拜登将派遣一个由前政府官员组成的代表团参加下周台湾当选总统赖清德的就职典礼，以表达对候选人和政党的支持，这引发了北京的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;代表团成员包括拜登前高级经济顾问布莱恩·迪斯(Brian Deese)和副国务卿理查德·阿米蒂奇(Richard Armitage)。这位官员称，该计划是前总统乔治·W·布什(George W. Bush)的一次访问，他将该计划称为“一个长期的先例”，符合华盛顿的一个中国政策。&lt;/p>;&lt;p>;这将是拜登政府第二次访问台湾。自选举以来。赖一月当选两天后，他派遣了由前布什国家安全顾问斯蒂芬·哈德利和奥巴马政府前副国务卿詹姆斯·斯坦伯格率领的团队前往台北，以表示对这个自治岛屿民主进程的支持。 &lt;/p>;&lt;p>;2016年，时任总统奥巴马派乔治·W·布什时期的副国务卿约翰·内格罗蓬特出席蔡英文总统第一个任期的就职典礼。尼葛洛庞帝与美国前贸易代表罗恩·柯克率领代表团。时任美国在台协会 (AIT)（实际上是美国驻台湾大使馆）主席的雷蒙德·伯格哈特 (Raymond Burghardt) 等人也出席了会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;赖智的下一届任期，现任总统蔡英文上台八年多后，倾向独立的民进党 (DPP) 上台，开启了台海局势更加紧张的时代。&lt;/p>;&lt;p>;拜登官员解释说，过去一年华盛顿和北京之间“加强外交”的目的是“消除误解，并明确美国的一个中国政策——这意味着什么，不意味着什么”。&lt;/p >;&lt;p>;上个月，美国国防部长劳埃德·奥斯汀与中国国防部长董军上将进行了通话，这是两年多以来与中国国防部长的首次此类沟通，也是自董军去年 12 月上任以来的首次此类沟通。直接的军方对军方（也称为“mil-mil”）谈判陷入僵局。&lt;/p>;&lt;p>;不到两周后，国务卿安东尼·布林肯在北京会见了中国国家主席习近平和外交部长王毅。布林肯和王花了近六个小时讨论他们的分歧，包括台湾海峡和南中国海的紧张局势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/15/9f8b9cc8-46bc-4d51-a369-d3a7b698ce78_224d855b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长4月26日，王毅（右）在北京钓鱼台国宾馆与美国国务卿安东尼·布林肯会面。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;询问拜登官员角色的详细信息” 与中国大陆同行的会面对台湾大选起到了重要作用，该官员还称赞美国国家安全顾问杰克·沙利文和王毅一月份在泰国进行的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，这些会谈非常关键“为了确保我们不会意外陷入冲突，在军队方面，双方在某些情况下的反应都是明确和解释的”。该官员声称，沙利文的努力以及中美会谈使美中对话“处于比一年前稍微稳定的位置”。&lt;/p>;&lt;p>;由迪斯和阿米蒂奇率领的代表团还包括现任 AIT 主席劳拉·罗森伯格 (Laura Rosenberger) 以及 AIT 前任主席、现任华盛顿布鲁金斯学会高级研究员的理查德·布什 (Richard Bush)。&lt;/p>;&lt;p>;2012 年，奥巴马派出了一个类似组成的代表团由斯坦伯格领导，为台湾时任总统马英九举行就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;台湾蔡英文于 2020 年举行第二任期的就职典礼发生在 Covid-19 疫情的早期阶段，这阻止了蔡英文的就职典礼。禁止时任总统唐纳德·特朗普派出美国代表团。&lt;/p>;&lt;p>;北京将英文的副总统赖智和他的竞选搭档萧美琴视为危险的“分裂分子”和“麻烦制造者”。 &lt;/p>;&lt;p>;无论谁在台北掌权，北京都将台湾视为中国的一部分，最终将实现统一，必要时可以使用武力。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取台湾岛的企图，并仍然致力于向台湾提供武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong eyes boost in cruise ship traffic after mainland China eases visa rules for foreigners arriving at ports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262821/hong-kong-eyes-boost-cruise-ship-traffic-after-mainland-china-eases-visa-rules-foreigners-arriving?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 22:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/d985b7f7-0d5f-4670-943f-8c660cd0df64_f0287033.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文化体育旅游局局长杨润雄 前表示当局计划重新调整启德在香港的角色。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港欢迎北京推出的旅游新举措，允许外国旅游团抵达中国内地游轮港口，在香港境内免签旅游超过两周，称此举将为香港带来更多游客。&lt;/p>;&lt;p>;这项措施将进一步发展香港邮轮业，并帮助香港成为大湾区游客多站行程的一部分。文化体育旅游局发言人周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;“国家移民管理局宣布的新政策将允许国际邮轮公司开发更多包括内地港口和香港的航线。” &lt;/p>;&lt;p>;“香港作为亚洲的邮轮枢纽，吸引世界各地的旅客前来邮轮旅游。他们会在航行前后留在香港，体验我们的旅游产品，为香港带来经济效益。”&lt;/p>;&lt;p>;大湾区旨在连接广东省九市、香港和澳门 –面积56,000平方公里——到2035年建成经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;从周三开始，由两名或两名以上外国人组成的乘游轮抵达大陆的旅游团可免签旅行最多15天，因为他们是由中国机构接待或安排行程的。&lt;/p>;&lt;p>;内地13个拥有邮轮港口的城市分别是：天津、大连、上海、连云港、温州、舟山、厦门、青岛、广州、深圳、北海、海口、三亚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/3d199ffd -0341-4e7b-811b-98ad1b9cb922_4acce2ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海洋光谱号于去年八月抵达启德邮轮码头。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是2016年推出的上海港国际邮轮码头免签入境试点计划的延伸，该计划在疫情期间暂停但去年又恢复了。&lt;/p>;&lt;p>;旅游立法会议员姚伯良表示，新政策不会减少香港的游轮流量，而是会加强它。&lt;/p>;&lt;p>;“增加数量和国际游轮可以停靠的各种城市对每个人都有好处，”他说。 “它也为旅客提供了更多航线选择。”&lt;/p>;&lt;p>;考虑到香港机场在全球航空旅行中所扮演的角色，更多“飞行和邮轮”旅客可能会先前往香港，然后再出发前往其他地方他说，中国沿海城市。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，停靠在香港的游轮往往有涉及其他国家的航线，例如北上的台湾、韩国和日本……也许还有上海，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是现在，他们可以在全国各地停靠很多站，这确实有助于巩固我们作为[国内]多站旅游目的地的地位。”&lt;/p>; &lt;p>;去年8月，皇家加勒比国际游轮海洋光谱号一年多来首次返回香港，香港启德邮轮码头成为头条新闻，游客抱怨出港公共交通等待时间过长.&lt;/p>;&lt;p>;这次惨败导致了对更广泛的启德地区城市规划的进一步批评，包括该地区的整体交通系统、为什么港口只有一条通道及其未得到充分利用的设施。&lt;/p>;&lt;p >;Yiu 表示，虽然交通问题“已基本解决”，但更广泛地区的挑战是与发展“不一致”的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“该航站楼的建成和使用早于周边地区”去年 12 月，当局计划重新调整启德在香港的角色，因为与首次提议和建造邮轮码头时相比，该地区发生了很大变化。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cheung Chau bun-scrambling contest draws mainland Chinese visitors, Hongkongers eager for taste of tradition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262823/cheung-chau-bun-scrambling-contest-draws-mainland-chinese-visitors-hongkongers-eager-taste-tradition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 22:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/01cc99c2-cd26-47f5-a22c-ee719463a99b_d02d323b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年比赛已入围 12 名决赛选手 - 九名男子和三名选手女性。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆游客和香港人热切等待周三晚上在离岛长洲举行的招牌抢包子比赛，有些人提前几个小时排队，以确保能够参加&lt;/p>;&lt;p>;早在下午 5 点 30 分，已有两打以上的人排队等候，以确保比赛的席位，比赛将于午夜开始，尽管门票在晚上 10 点才发放。 &lt;/p>;&lt;p>;排在最前面的是一年一度活动的常客张国强。&lt;/p>;&lt;p>;这位40岁的抄表员说，他离开了荃湾的家， &lt;/p>;&lt;p>;“香港可去的地方不多，但这个节日是一年一度的传统十多年来，张先生每年都会参加这个活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我和朋友们很早就排队了，我们轮流吃饭，这样我们就可以拥有最好的座位”&lt;/p>;&lt;p>;这次比赛是长洲包山节或打九节的高潮，今年入围的选手有 9 名，3 名，共 12 名。&lt;/p>;&lt;p>;参赛者将攀爬一座 14 米高（46 英尺）的塔，塔上覆盖着 9,000 个塑料小圆面包，每个小圆面包根据其放置的位置都有一个分数。他们必须在三分钟内抢到尽可能多的包子，得分最高的登山者获胜。&lt;/p>;&lt;p>;早早排队买票的还有来自邻近深圳的中国大陆游客Kaiseria Xu，她正在登山。第一次参加这个节日的一日游。&lt;/p>;&lt;p>;徐，23岁，水生生物学硕士生，她说她上午10点到达长洲，观看了Piu Sik（或漂浮的颜色）下午有游行，尝了包子，下午5.30左右排队参加比赛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说自己几乎每周都会到香港，主要是购物和参观不同的地方。地标。但这次旅行有点不同。&lt;/p>;&lt;p>;“这个节日和传统给我留下了深刻的印象。排队几个小时、熬夜都是值得的。”徐说，并补充说，比赛结束后她会乘渡轮前往中环，然后乘半夜巴士回家。&lt;/p>;&lt;p>;Tiga Wang，28 岁去年9月来到香港工作的一岁的Huizhou本地人也表示，她很高兴第一次体验传统活动。&lt;/p>; &lt;p>;“我喜欢这里的气氛，”她说。 “明天我什至要休假一天，所以我可以熬夜参加今晚的小bun露活动。” &lt;/p>; &lt;p>;，但并非所有涌向Cheung Chau参加节日的游客都想在担心的担心中熬夜长时间等待渡轮。&lt;/p>; &lt;p>;“我们要等到比赛的傍晚才留下来。五十多岁的办公室店员Yao Aiyou说，有太多人，这将是漫长的等待渡轮。 1894年，它的根源始于1894年，以安抚鼠疫中遇难的岛民的精神，并于2005年恢复。&lt;/p>; &lt;p>;这次活动在1978年两头bun塔中期倒塌后被禁止使用27年。受伤24人。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Miniature poodle named Sage wins Westminster Kennel Club dog show: ‘no words’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3262818/miniature-poodle-named-sage-wins-westminster-kennel-club-dog-show-no-words?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 21:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/57c7e492-e553-4eeb-8490-ecdf03fcb8d5_f81b4ed9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sage 与指导员 Kaz Hosaka 竞争。 Sage 击败了其他六名决赛选手，获得了最佳表演奖。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最后一次欢呼，这是 Sage 的决定。&lt;/p>;&lt;p>;周二晚上，一只名为 Sage 的迷你贵宾犬在威斯敏斯特养犬俱乐部狗场赢得了最高奖项经验丰富的驯犬师 Kaz Hosaka 表示，这将是他最后一次参加美国最负盛名的犬类赛事。经过 45 年的比赛和两只最好的表演犬之后，他计划退休。&lt;/p>;&lt;p>;Sage 在威斯敏斯特为各种尺寸的贵宾犬赢得了第 11 次胜利；只有刚毛猎狐犬赢得的胜利更多。最后一只获得奖杯的迷你贵宾犬是 2002 年与 Hosaka 一​​起获得奖杯的 Spice。&lt;/p>;&lt;p>;他在擂台上说：“无话可说”，描述他对 Sage 获胜的反应，然后又说了几句：“太高兴了 –令人兴奋。”&lt;/p>;&lt;p>;这只漆黑的贵宾犬在赛场上轻快而自豪地大步走着，“为我带来了精彩的表演”，保坂补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/57c7e492-e553-4eeb-8490-ecdf03fcb8d5_55895dfd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;Sage 与指导员 Kaz Hosaka 竞争。 Sage 击败了其他六名决赛选手，获得了最佳表演奖。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Sage 击败其他六名决赛选手，获得最佳表演奖。第二名是梅塞德斯，一只德国牧羊犬，其饲养员肯特·博伊尔斯之前也曾牧养过最佳表演赛冠军。&lt;/p>;&lt;p>;最后一轮的其他选手包括彗星，一只西施犬，曾赢得美国养犬俱乐部大奖去年全国冠军；蒙蒂（Monty）是一只巨大的雪纳瑞犬，作为全国排名第一的狗来到威斯敏斯特，并于去年进入了威斯敏斯特决赛；路易斯，阿富汗猎犬； Micah，一只黑色可卡犬； &lt;/p>;&lt;p>;当塞奇在赛场周围走动时，一名抗议者举着敦促人们“抵制饲养员”的标语试图爬进去，但很快就被安全人员拦截。警方和动物权利组织善待动物组织表示，三名示威者被捕。收费尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;在一项所有参赛者都是赛狗积分系统冠军的赛事中，获胜可能取决于在 USTA Billie Jean King 国家网球中心（主场）的微妙表现和出色表现美国网球公开赛的最佳阵容。&lt;/p>;&lt;p>;最佳表演评委罗莎琳德·克莱默 (Rosalind Kramer) 表示，最终阵容“出色、光荣”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/577646e2-9423-4dbf-9985-eb543fa2b2ee_55c6acd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;蒙蒂，一只巨型雪纳瑞，参加了最佳表演比赛。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蒙蒂的经纪人兼合伙人凯蒂·伯纳丁 (Katie Bernardin) 表示，“能够与其他人一起参加拳击比赛就是一种荣幸”。&lt;/p>;&lt;p >;“我们都爱我们的狗。我们正在尽力而为，”蒙蒂半决赛获胜后她在擂台上说道。康涅狄格州卓别林的伯纳丁说，它是一匹“种马”的狗，强壮、有力，而且“非常有活力”。&lt;/p>;&lt;p>;如此活跃，伯纳丁怀孕期间，她和蒙蒂一起进行服从和其他狗类运动，因为他需要刺激。&lt;/p>;&lt;p>;狗首先要与同品种的其他狗竞争。然后，每个品种的获胜者将与“组”中的其他品种进行竞争。七个小组的获胜者将在最后一轮相遇。&lt;/p>;&lt;p>;表现最好的获胜者将获得奖杯并在犬类世界历史上占有一席之地，但没有现金奖励。&lt;/p>;&lt;p>;除了获胜者之外，还有其他一些狗也受到了人群的欢迎。一只名叫“哈利”的拉格托·罗马尼洛 (lagotto Romagnolo) 坐起来并向驯兽师乞求款待，赢得了体育场观众的阵阵笑声；一只名叫“弗莱彻 (Fletcher)”的维兹拉犬在完成绕圈旋转后跳到驯兽师身上，吸引了观众。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/3a7b6e5d-2f45-40d0-bf61-0c543fed6d90_ed2458dc.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Comet，一只来自俄亥俄州蒙克洛瓦的西施犬。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人们也为一只名叫塞巴斯蒂安的顽皮大比利牛斯犬和一只名叫埃米利奥的杜宾犬欢呼。&lt;/p>;&lt;p>;其他竞争的狗未能获得决赛席位的包括西利厄姆梗犬斯塔奇(Stache)。他赢得了感恩节电视转播的全国犬展，并于去年秋天在宾夕法尼亚州的大型梗犬展上获得了最高奖项。&lt;/p>;&lt;p>;Stache 展示了一种稀有品种，即使在其本土英国也被认为容易灭绝。 p>;&lt;p>;“它们是鲜为人知的宝藏，”斯塔奇的共同所有人、共同饲养员和饲养员、来自宾夕法尼亚州科克兰维尔的玛格丽·古德 (Margery Good) 说道，她已经饲养“Sealys”已有半个世纪了。最初在威尔士开发出来的目的是为了捕猎獾和其他穴居动物，这种毛发“垂落”遮住眼睛的梗犬勇敢而又幽默——古德称它们为“愚蠢的火腿”。&lt;/p>;&lt;p>;威斯敏斯特犬给人的感觉就像是一项研究在犬科动物的对比中。游客只要走一走，就能看到一只吉娃娃从手提包里探出头来，注视着一只矮胖的那不勒斯獒，一圈圈里满是蜂蜜色的金毛寻回犬，旁边是一排纯黑色的巨型雪纳瑞，驯犬师带着比体型大得多的狗。他们自己。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/de4f6e59-dcf9-4fd7- a9bb-2ff0ce56dd55_fc2457ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最佳表演决赛选手阿富汗猎犬路易斯和他的训犬员小跑。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Shane Jichetti 就是其中之一。她与他人共同拥有的重 175 磅（34 公斤）的大丹犬拉尔菲（Ralphie）比她重很多。展示这么大的动物需要相当多的经验，但“如果你和你的狗有感情，而且你只要跟着它走，就会成功”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;加上拉尔菲，尽管他的一切尺寸，“太冷了”，Jichetti 说。他在纽约史泰登岛的家里很顽皮，到了上场的时候，他就很适合——就像他的丑角图案外套一样。&lt;/p>;&lt;p>;“他只是一只诚实的狗，”Jichetti 说。&lt;/p>;&lt;p>;“他只是一只诚实的狗。” p>;&lt;p>;威斯敏斯特赛马会的历史可追溯至 1877 年，以传统的纯种马评审为中心，评选出最佳赛马奖。但在过去的十年里，俱乐部增加了对混种狗开放的敏捷性和服从性项目。&lt;/p>;&lt;p>;今年，敏捷性比赛迎来了第一个非纯种获胜者，一只名叫边境牧羊犬和蝴蝶犬的混种狗敏捷。&lt;/p>;&lt;p>;最优秀的表演评委克莱默特别感谢“每只狗，无论是家犬还是表演犬。&lt;/p>;&lt;p>;“因为你们创造了我们的生活整个。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China calls for ‘upgraded’ CPEC, calls on Pakistan to ensure workers’ safety]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262819/china-calls-upgraded-cpec-calls-pakistan-ensure-workers-safety?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 21:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/b41e2628-a694-49b0-80a3-6d6b254a1c00_64bf89a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦副总理伊沙克·达尔（左）会见王毅中国最高外交官易纲周三在北京。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;外交部长王毅周三表示，中国愿与巴基斯坦合作开发“升级版”中巴经济走廊基础设施项目。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国外交部的通报，王毅在与巴基斯坦新任副总理伊沙克·达尔的会谈中赞扬了邻国之间的“铁杆”关系，并承诺推进中巴经济走廊。&lt;/p>;&lt;p>;中巴经济走廊是北京“一带一路”倡议下的重点项目，承诺投资超过650亿美元用于巴基斯坦的公路和铁路发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/db4510d8-5f58-42f3-9a2a-468c08d6c8ff_24ed04d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;中国外交部长王毅呼吁加强反恐安全合作。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“双方要切实落实《产业合作框架协议》，加强工业、农业、矿业、新能源、信息技术等领域合作。”王说，引用了两国于2022年签署的一项协议。&lt;/p>;&lt;p>;王还指出了两国的战略伙伴关系，并指出达尔上个月就任副总理以来首次正式访问选择了中国，强调了两国关系的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;达尔的访问是在三月份五名中国工程师在巴基斯坦西北部被自杀式炸弹袭击者杀害之后进行的。工程师们一直在研究一个大坝项目。巴基斯坦军方声称，这起袭击是在邻国阿富汗策划的，爆炸者是阿富汗国民。&lt;/p>;&lt;p>;周三，王呼吁巴基斯坦确保中国工人和在该国投资的安全和保障。 &lt;/p>;&lt;p>;“（我们）希望巴方尽最大努力保障中方在巴人员安全，确保中方企业和项目安全，让他们安心在巴开展工作。”&lt;/p>;&lt;p>;王说。&lt;/p>;&lt;p>;王说。 p>;&lt;p>;“中方呼吁进一步深化两国反恐安全合作。”&lt;/p>;&lt;p>;对此，达尔承诺加大力度缉拿3月袭击事件的肇事者，并加强执法，确保中国在巴公民和项目安全。他还呼吁国际社会团结起来，对一切形式的恐怖主义采取零容忍态度。&lt;/p>;&lt;p>;据中国媒体报道，王和达尔还在会议期间讨论了全球经济和中东局势。据国家电视台中央电视台报道，巴基斯坦副总理还会见了中国国务院副总理丁薛祥，丁薛祥称两国为“铁杆兄弟”。&lt;/p>;&lt;p>;丁在会见期间表示中方愿与巴方保持高层战略沟通，确保中巴经济走廊“高质量”发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s history as espionage hotbed is back in the spotlight after duo arrested in UK. The Post shares portraits of past spies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262820/hong-kongs-history-espionage-hotbed-back-spotlight-after-duo-arrested-uk-post-shares-portraits-past?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 21:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/b8ebaf88-b296-4d2f-a04c-83865b67609b_5d53a3f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名抗议者放置了一张标语牌，上面显示三名男子被指控为香港从事间谍活动孔在伦敦市经济贸易办事处外。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近两名香港人因间谍罪在英国被捕，这揭示了这座城市过去曾是臭名昭著的间谍活动温床，与卡萨布兰卡和里斯本等目的地并列。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;香港过去相对宽松的签证要求和缺乏间谍法，使香港成为收集和交换敏感信息的理想地点。&lt;/p>;&lt;p>;香港于今年 3 月正式禁止间谍活动。根据最近颁布的《维护国家安全条例》，该罪行最高可判处 20 年监禁。几十年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/8e8b3e19-4e85-4f44- a396-54574accc3b0_22aa495c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;袁国强在被指控为香港从事间谍活动后离开伦敦威斯敏斯特地方法院。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;袁仲标 (Bill Yuen Chung-biu) 是周一被英国当局起诉的三名男子之一，因此成为全球媒体关注的焦点。指控他为香港从事间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;这位 63 岁的前警官在伦敦香港经济贸易办事处 (HKETO) 担任办公室经理，该办事处是海外前哨网络的一部分，旨在促进&lt;/p>;&lt;p>;近期，美国活动人士和政界人士一直主张美国国会尽快通过《香港经济贸易办事处法案》，赋予总统取消香港经济贸易办事处认证的权力。香港经贸办，迫使它们在 180 天内关闭。&lt;/p>;&lt;p>;袁先生和另外两人涉嫌协助海外情报部门和参与外国干涉，违反英国《2023 年国家安全法》。&lt;/p>;&lt;p >;2002 年，袁征和行政长官李家超在毕业典礼上与其他六名警察一起合影，这位市领导表示，他对袁征在警队期间没有任何记忆。&lt;/p>;&lt;p>;袁在周一的第一次听证会上获准保释。他的案件将于 5 月 24 日在伦敦法院审理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/15/170e633f-e58d-4ed5-80f8-df671ed42742_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Peter Wai（中）是在该事件中被捕的三名男子之一英国涉嫌为香港从事间谍活动。图片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;韦志良也是周一因涉嫌为香港从事间谍活动而被起诉的三人之一。&lt;/p>; &lt;p>;这名 38 岁的男子是一家私人公司 D5 Security Limited 的董事，也是伦敦市警察局的一名特警，据说在英国军队、执法和私人保安领域拥有 20 多年的经验。&lt; /p>;&lt;p>;2021年一家网络媒体采访Wai时，他被描述为“长期居住在英国的香港人”。&lt;/p>;&lt;p>;根据D5 Security网站，该公司提供量身定制的服务- 为英国、中国大陆和香港的高净值个人、家庭和企业制定安全计划和服务。&lt;/p>;&lt;p>;Wai、Yuen 和 Matthew Trickett（本案第三被告）还涉嫌于 5 月 1 日强行进入英国居住地址。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/15/358466a0-699b-444d-9898-0ca09245a265_bc14a286.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前中央情报局官员 Jerry Chun Shing Lee 正在监狱服刑美国因串谋向中国提供机密信息从事间谍活动而入狱。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2019年，前中央情报局官员李振成在美国认罪后被判处19年监禁密谋通过向中国提供机密信息进行间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有人怀疑李在北京瓦解美国在华间谍网络的过程中可能发挥了关键作用，但他没有面临任何与此相关的指控指控&lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》曾报道称，中国有 18 至 20 名线人被杀害或监禁，麻烦的最初迹象出现在 2010 年。&lt;/p>;&lt;p>;李是一名归化美国公民15 岁时与家人从香港移民到夏威夷。他从 1994 年到 2007 年为中央情报局工作。&lt;/p>;&lt;p>;2010 年，两名中国情报官员与他接触，并提供金钱以换取敏感信息.&lt;/p>;&lt;p>;李在美国被捕时是香港一家国际拍卖行的保安主管。据描述，他几乎没有数字足迹，只有该市的少数人认识他。&lt;/p>;&lt;p>;据称，他还从中国经纪人处将数十万美元的非法款项存入他的个人汇丰银行账户在香港。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/4002da6a-160d- 4b2c-add7-7c75bd58c723_2a0f4336.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梁承云因使用各种虚假身份证件经香港前往内地而被捕2020年。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港永久性居民、美国公民梁承云在大陆被判终身监禁2023 年 5 月，因代表一家未透露姓名的美国机构从事间谍活动而被指控。当时他已经 78 岁了。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全部表示，出生于香港的梁振英，又名梁成宇，1983 年在美国开设了一家餐馆，三年后美国情报人员找到了他&lt;/p>;&lt;p>;公安部称，他于 1989 年与他们签订了正式合同，每月获得 1,000 美元的线人报酬。&lt;/p>;&lt;p>;根据中央当局的说法，梁振英利用美国的资金从事线下活动。扩大自己在华裔社区的影响力，通过吃饭、访问等活动接近驻美外交官。&lt;/p>;&lt;p>;后来他到大陆冒充慈善家，利用慈善活动为契机，他们说，这是为了窥探信息。&lt;/p>;&lt;p>;公安部表示，梁振英在 2020 年使用各种虚假身份证件经香港前往大陆后被捕，当时国际航班因 Covid-19 大流行而暂停。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;被称为“香港第一间谍”的曾肇哥是殖民统治时期香港警察队伍中级别最高的华裔警官，后来因涉嫌被驱逐冷战期间为中国从事间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;该部队的特别部门（特工单位）于 1961 年 10 月根据《驱逐外国人条例》发出逮捕令逮捕了曾荫权。随后他被押送到罗湖在未经审判的情况下被拘留两个月后，他被越境并驱逐出境。&lt;/p>;&lt;p>;他的被捕震惊了整个城市，而就在他完成英国剑桥大学一年课程回国几个月后。&lt;/p>;&lt;p>;他的被捕震惊了整个城市。 p>;&lt;p>;据内地媒体报道，曾荫权于2014年12月18日在广州去世，享年91岁。&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权曾任暨南大学教授，并曾担任当地一家报纸称，他是全国人民代表大会和中国人民政治协商会议委员。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will climate change push Thailand to move its capital Bangkok?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262815/will-climate-change-push-thailand-move-its-capital-bangkok?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 20:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/bc24757f-743a-428d-bc66-dc95891d0b7a_70bdfd86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼谷黎明寺的游客。预测一致表明，地势低洼的曼谷在本世纪末面临着被海洋淹没的风险。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国气候变化办公室的一位高级官员周三表示，由于海平面上升，泰国可能不得不考虑迁都曼谷。&lt;/p>;&lt;p >;预测一致表明，地势低洼的曼谷有可能在本世纪末之前被海洋淹没。&lt;/p>;&lt;p>;繁华的首都大部分地区已经在雨季与洪水作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;Pavich政府气候变化与环境部副部长 Kesavawong 警告说，这座城市可能无法适应世界当前的变暖路径。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们已经超出了 1.5 [摄氏度]已经，”他说，指的是全球气温较工业化前水平上升。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我们必须回过头来考虑适应问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“我想，如果我们保持[当前]的情况，曼谷已经被水淹没了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/15/db08437d-1bf7-4b1e-80f4-8d53c42c0ecd_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顾客在洪水中喂鱼曼谷郊区佛统府 Tha Chin 河畔的一家面馆。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，曼谷市政府正在探索措施，包括仿照荷兰的做法修建堤坝。&lt;/p>;&lt;p>;但是“我们一直在考虑搬迁”，帕维奇说，并指出讨论仍然是假设性的，而且问题“非常复杂”。&lt;/p>;&lt;p>;“我个人认为这是一个不错的选择，因此我们可以将首都、政府区域和商业区域，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“曼谷[将]仍然是政府首都，但会迁移业务。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然迁移仍然是距离被采纳为政策还有很长的路要走，但这在该地区并不是史无前例的。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚将于今年落成新首都努桑塔拉，它将取代正在下沉和受到污染的雅加达，成为该国的政治中心。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这一庞大举措备受争议，而且极其昂贵，估计耗资 320 亿美元至 350 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国正在遭受气候影响从与炎热和干旱作斗争的农民到受珊瑚白化和污染影响的旅游业，一系列部门都在发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对最近的珊瑚白化，政府已经关闭了几个国家公园，帕维奇表示可能会进一步关闭.&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须拯救我们的自然，因此我们认为我们将采取任何措施来保护我们的资源，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，帕维奇承认政府努力解决日益严重的空气污染问题，特别是在泰国北部，尚未取得成果。&lt;/p>;&lt;p>;今年通过了专注于清洁空气的立法，帕维奇表示，国家公园官员已加大力度预防和扑灭泰国的火灾。 &lt;/p>;&lt;p>;“农业部门对我们来说非常具有挑战性，”他说，指的是收获后持续燃烧，这是造成季节性雾霾的主要原因。几年内不太可能出现改善。&lt;/p>;&lt;p>;更紧迫的是，他的部门（自然资源和环境部的一部分）正在推动泰国的第一项气候变化立法，该立法至少从 2019 年就开始酝酿了但在 Covid-19 大流行期间被搁置。&lt;/p>;&lt;p>;Pavich 表示，这项立法包括从碳定价到缓解和适应措施等各个方面的条款，可能会在今年通过成为法律。&lt;/p>;&lt; p>;泰国的目标是到 2050 年实现碳中和，到 2065 年实现净零排放。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US tariffs on China: what’s the real impact, and what could happen next?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3262807/us-tariffs-china-whats-real-impact-and-what-could-happen-next?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/f84b989d-7fcf-4030-bd92-efe77c6d81e2_2f830f27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华盛顿提议提高中国产电动汽车关税今年将达到 100%。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，美国总统乔·拜登最近对中国电动汽车（EV）和其他商品提高关税可能会引发欧洲的类似行动，并加速中国国内拥挤行业的洗牌国际关系专家。&lt;/p>;&lt;p>;他们预计，拜登的决定在很大程度上被视为植根于选举年的政治动机，可能会产生巨大的连锁反应，使中国在工业化进程中受到西方集体责任的威胁。产能过剩问题。&lt;/p>;&lt;p>;随着欧盟即将结束对中国电动汽车行业的反补贴调查，以及美国高级官员最近访问中国期间关注产能过剩问题，两人一直“北京的中国现代国际关系研究院高级研究员陈凤英表示，“基本上同步”阻止中国的新能源出口。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿周二的提议旨在将中国电动汽车的关税从 27.5% 提高到 27.5%。 % 到 100%。其他受影响的产品包括太阳能电池、半导体、电池和铝产品，建议征收25%至50%的关税。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于相关出口量相对较少，受影响的行业并没有立即遭受重大损失对于美国，陈说“更多的是心理影响——（其他国家）效仿的倾向”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;王一伟，中国人民大学国际关系教授在北京，他一致认为，拜登的最新举动除了在选举年赢得选民之外，还向习近平主席最近访问的欧洲发出了一个信息，即他们“应该跟随我们，而不是拥抱中国”。&lt;/p>;&lt;但他表示，这样的联盟并不牢固，因为欧洲已经因乌克兰战争而分裂。 “增加关税也不会抵消中国新能源行业的全面优势。”&lt;/p>;&lt;p>;中国的清洁能源行业被广泛指责为过度发展，并通过政府补贴以相对便宜的商品涌入其他市场。北京一再否认此类说法，称其为推行贸易保护主义的借口。&lt;/p>;&lt;p>;周三，中国外交部长王毅在北京与巴基斯坦副总理会面后接受媒体采访时谈到了华盛顿一再实施的制裁，包括其最新的关税上调提案，称这些行为是“当今世界最典型的霸凌行为”。&lt;/p>;&lt;p>;并指出此类举动是单边主义和保护主义的形式，他说：“在这个关键时刻&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，中国观察人士指出，美国在全球经济复苏中面临“破坏性竞争”。清洁能源行业，即使他们不认为其产能就全球需求而言过多。中国高层领导人也承认，“某些行业的产能过剩”是他们今年寻求解决的主要经济挑战之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们自己确实存在一些产能过剩，”陈说，她补充说，随着西方压力的加大，她预计新能源行业将出现更多并购。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须优胜劣汰。”有能力出海的就应该去。”她建议去非洲等目的地。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的新关税也可能标志着遏制中国新能源行业长期战略的开始，中国社会科学院世界经济与政治研究所国际贸易研究员臧成伟表示，稍后将对整车和上游产品加征关税。&lt;/p>;&lt;p>;根据周二的公告，提议对天然石墨和永磁体征收的关税要到2026年才会执行。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然中国向美国出口的新能源产品数量并不多，但就出口总量而言，这是一个很大的数字。”臧说，与美国和欧洲相比，中国在这些领域享有成本优势。&lt;/p>;&lt;p>;“如果（美国）不尽早开始遏制中国，中国肯定会未来将在美国市场占据重要份额。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，并非所有美国公司都欢迎新关税，一些人担心增加的成本可能会增加美中贸易全国委员会是一个由 270 家在中国开展业务的美国公司组成的非营利组织，该委员会表示，这使得在美国和海外的竞争变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于之前的关税并没有充分解决这一问题该委员会主席克雷格·艾伦 (Craig Allen) 在周三的一份声明中表示，由于对中国不公平市场行为的担忧，“目前尚不清楚继续这些做法和征收更多关税将如何更加有效”。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，征收新关税会招致中国的报复，与外国竞争对手相比，这加起来可能进一步使在中国市场销售商品和服务的美国公司处于不利地位。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国反击的选择相当有限，香港科技大学公共政策研究所高级讲师兼实践教授唐纳德·洛表示。&lt;/p>;&lt;p>;“它可以提高对美国商品的关税，但如果这些商品-技术产品，这可能会损害中国在技术升级方面的努力。”他补充说，如果对低技术产品（例如农业用产品）提高关税，只会诱使中国消费者转向其他国家的类似产品。 &lt;/p>;&lt;p>;据推测，中国可以增加对受新关税影响的行业的补贴，他解释说，“但在这些行业已经得到补贴的情况下，这样做不仅成本高昂，还可能导致其他国家对中国进口的类似，反击的关税”。&lt;/p>; &lt;p>; Sophie Chew的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>