<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Fire disrupts southern India iPhone component plant, 10 injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3280383/fire-disrupts-southern-india-iphone-component-plant-10-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 22:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/4fe5ff03-2c4c-46ae-9c4d-f418ffe0678e_ef2c91c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文件：塔塔集团在一次商务会议上的标志位于新德里的印度工业联合会 (CII)。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，印度南部塔塔电子一家主要生产苹果 iPhone 零部件的工厂发生重大火灾，导致生产中断，导致至少 10 人接受了治疗，其中两人住院。&lt; /p>;&lt;p>;该事件是影响苹果 iPhone 供应链的最新事件，该公司正在寻求中国以外的多元化发展，并将印度视为一个关键的增长市场。这也是过去几年影响苹果印度供应商的一系列事件中的最新一起。&lt;/p>;&lt;p>;火灾发生在泰米尔纳德邦霍苏尔市的一家工厂，该工厂生产一些 iPhone 零部件。火灾发生在塔塔综合大楼内的另一栋建筑附近，该建筑将在未来几个月内生产完整的 iPhone。&lt;/p>;&lt;p>;地区最高行政官员 KM Sarayu 表示，火势被控制在一座建筑内，并已被完全扑灭。她补充说，尚未决定何时可以重新开始生产。&lt;/p>;&lt;p>;“由于这是一种化学危害，烟雾仍在散发。搜救队需要一段时间才能进入内部进行评估。我们必须等到明天。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Sarayu 表示，凌晨火灾发生时，有 523 名工人正在值班，所有工人均已疏散并下落不明。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/4c9c6efd-9dc8-481b-a4c9-0408a3bc3c1d_590dbf75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;生产苹果 AAPL 的塔塔电子工厂外的安全检查站。 O iPhone 组件，印度泰米尔纳德邦霍苏尔。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;居住在核电站附近的目击者萨维特里 (Savitri) 只透露了自己的名字，她说她听到“凌晨 5:30 左右（格林威治标准时间午夜）发出巨大的声音”就像[鞭炮]放响一样。之后我们就看到大楼里冒出滚滚浓烟，浓烟一直持续到至少早上10点。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;塔塔电子是主要的合同制造商之一。印度的 iPhone 和富士康。该公司表示正在调查起火原因，并将采取必要措施保护员工和其他利益相关者的安全。&lt;/p>;&lt;p>;“我们工厂的应急方案确保了所有员工的安全，”塔塔电子发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;J.负责处理工业安全的高级地区官员萨拉瓦南表示，目前还无法确定工厂何时恢复生产，因为“我们需要根据受损情况深入了解更多信息。”&lt;/p>; &lt;p>;他说受伤均与吸入烟雾有关，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;一位直接了解该事件的人士早些时候表示，火灾发生后的第二天，生产被停止，员工被送回家。 ，将火灾描述为与化学品有关。&lt;/p>;&lt;p>;另一位行业消息人士表示，目前尚不清楚预计将于今年年底开始生产智能手机的邻近建筑是否也受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，由于目前该设施无法进入，因此必须稍后对火灾造成的损失进行评估。&lt;/p>;&lt;p>;苹果公司没有立即对这一事件发表评论。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;火灾始于一个用于储存化学品的区域，一位消防官员不愿透露姓名，因为他无权接受媒体采访。&lt;/p>;&lt;p>;去年，苹果供应商 Foxlink 停止了生产位于印度南部安得拉邦的组装工厂，一场大火导致部分建筑倒塌。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 23:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[India allows non-basmati white rice exports, boosts global supplies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3280380/india-allows-non-basmati-white-rice-exports-boosts-global-supplies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 21:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/230db3e9-b983-470f-93cc-8871eab76d18_a772b211.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名农场工人准备在田里种植水稻树苗印度古吉拉特邦艾哈迈达巴德郊区。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度周六允许恢复非巴斯马蒂白米的出口，因为全球最大的谷物出口国的库存激增，农民准备在印度收获新作物。贸易商表示，印度大米出货量增加将加强全球总体供应，并迫使巴基斯坦、泰国和越南等其他主要大米出口国降低价格，从而削弱国际价格。&lt;/p>;&lt;p>;一份政府命令称，新德里将非巴斯马蒂白米出口底价设定为每吨 490 美元。一天前，政府将白米出口税降至零。&lt;/p>;&lt;p>;在采取一系列放宽出口限制的举措后，新德里决定允许贸易商在世界市场上销售非巴斯马蒂白米优质、芳香的印度香米和半熟品种。周五，印度还将蒸谷米的出口关税从之前的 20% 降至 10%。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，印度政府取消了印度香米出口的底价，以帮助数千名抱怨的农民关于无法进入欧洲、中东和美国等利润丰厚的海外市场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/28/364494c0-1190-42d0-8fa7-030f9bdeecaa_6775c622.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议农民倾倒麻袋2024 年 9 月 28 日，旁遮普邦阿姆利则的一条街道上出售巴斯马蒂大米。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;厄尔尼诺天气模式引发了印度季风降雨稀少的担忧。去年对大米出口实施了各种限制，并将其延长至 2024 年，以在 4 月至 6 月全国大选之前控制当地价格。&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年禁止出口以来，当地供应量有所回升，猛增政府仓库库存。&lt;/p>;&lt;p>;9月1日，印度国营食品公司的大米库存为3230万吨，比去年增加38.6%，为政府放松大米出口提供了充足的空间&lt;/p>;&lt;p>;在充足的季风降雨的推动下，农民种植水稻的面积达 4135 万公顷（1.0218 亿英亩），高于去年的 4045 万公顷（9995 万英亩），平均为 4010 万公顷（99.09 英亩）。万英亩）。&lt;/p>;&lt;p>;允许非巴斯马蒂大米出口的决定将提高农村的农场收入，并帮助印度重新获得在全球市场的地位，新的印度农业部长拉杰什·帕哈里亚·贾恩 (Rajesh Paharia Jain) 表示。位于德里的贸易商。&lt;/p>;&lt;p>;总裁 BV Krishna Rao 表示，尽管对蒸谷米征收 10% 的出口税且底价为每吨 490 美元，但印度白米在国际市场上仍具有竞争力大米出口商协会的成员。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sends ‘deterrent message’ with missile intercept test near Indian border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280348/china-sends-deterrent-message-missile-intercept-test-near-indian-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/85e23479-9969-4448-bd4f-af4e355fc46b_bf567eda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国军队一直在边境高原地区测试武器装备随着与邻国印度的紧张局势不断加剧。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士称，随着两国就长期领土争端加强外交谈判，中国在印度边境附近进行的导弹拦截试验是对其邻国发出的明确威慑信息.&lt;/p>;&lt;p>;据官方通讯社新华社 8 月 29 日报道，此次试验是喀喇昆仑高原地对空导弹实弹演习的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;此次试验是在喀喇昆仑高原进行的。由负责西部地区中方边境的中国人民解放军新疆军区负责。&lt;/p>;&lt;p>;一枚亚音速巡航导弹在高度 5,300 米（17,390 英尺）处成功拦截，报道称，演习期间首次，表明拦截导弹在恶劣条件下稳定有效。&lt;/p>;&lt;p>;测试的具体地点没有透露，也不清楚测试何时进行。 ，但分析人士表示，它靠近边境表明这是威慑战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;中国和印度有一条界限不明确、有争议的边界，即实际控制线，全长约 3,488 公里（2,167 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，两国的边界争端一直是两国关系中最具争议的方面。 2020 年，有争议的喜马拉雅边境地区发生冲突，造成至少 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡，这是双方至少 45 年来首次发生致命冲突，之后紧张局势进一步恶化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;上海复旦大学南亚研究中心副主任林民旺表示，自2020年以来，由于中印边境紧张局势，解放军一直在中国边境高原地区测试武器装备，最新一次测试是在符合这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;“它带有一定的威慑信息。林说：“要避免战争，首先要有打仗的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，今年两国关系的紧张局势有缓和的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“双方都在加剧努力尽快就边界问题达成协议。” “[但是]中国不可能满足印度的要求……在这种情况下，这次试验向印度表明中国拥有军事能力——现在的选择权在于印度。”&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体报道了该导弹就在同一天，中印两国在北京举行了第31次边境事务会议，双方同意加强对话，维护边境地区和平。&lt;/p>;&lt;p>;两周后在圣彼得堡举行会谈时，中国外交部长王毅和印度国家安全顾问阿吉特·多瓦尔同意共同努力，为改善双边关系创造必要的条件。&lt;/p>;&lt;p>;中国军事评论员宋忠平表示，解放军的这次试验可以被视为支持这些谈判的“实力保证”。&lt;/p>;&lt;p>;“目标是拦截所有来袭目标，无论是亚音速还是高超音速[导弹]，”宋说。 “没有实力保证的谈判不太可能产生结果。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;那烂陀大学副教授 Rajeev Ranjan Chaturvedy 表示，这次测试可能会加剧新德里的担忧印度大学历史研究学院。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，此次测试“对地区安全动态具有重大影响”，并暗示中国正在“积极增强其军事能力，专注于建立更先进的武库，以提高其军事实力”。总体杀伤力和有效性”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些进步背后的战略目标似乎是转向损害限制，特别是通过部署导弹防御系统，”查图维迪说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，在双方正在进行的对话中进行试验的时机可能会促使印度重新评估其国防优先事项。他补充道：“强调建立更强大的威慑力量势在必行，因为这可能会加剧该地区的军备竞赛。”&lt;/p>;&lt;p>;印度可能被迫加速其自身的军事能力，包括开发高超音速导弹查图维迪表示，包括远程空射巡航导弹和核弹道导弹潜艇。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is ready with lunar spacesuit in latest step towards 2030 moon landing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280375/china-ready-lunar-spacesuit-latest-step-towards-2030-moon-landing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/0005e7e7-bba8-4332-9646-bfefcb999bce_714f6110.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国探月宇航服是历时四年研发的成果并将帮助宇航员免受月球上恶劣环境的影响，执行舱外任务。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国公布了该国首套探月航天服的设计，标志着其计划于2030年载人登月又向前迈进了一步。&lt;/p>;&lt;p>;轻型航天服亮相周六，中国载人航天工程局（CMSA）推出的宇航服是历时四年研发的成果。&lt;/p>;&lt;p>;据中央电视台报道，该宇航服将帮助宇航员执行舱外任务，免受恶劣的月球环境。&lt;/p>;&lt;p>;与地球不同，月球上没有大气层，温度变化迅速且极端——从约 120 摄氏度（248 华氏度）到月赤道附近的负 130 度。 &lt;/p>;&lt;p>;宇航员还将暴露在几乎真空水平的大气压力和比地球上高得多的太阳辐射水平下。&lt;/p>;&lt;p>;这套宇航服将使他们能够行走、攀爬、驾驶和携带据中央电视台报道，月球表面科学研究。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国航天局在重庆举办的第三届宇航服技术论坛上发布了一段视频，展示了其创作成果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;该套装由专为抵御高温和月尘而设计的面料制成。它配备了一副防护手套，允许膝盖处的运动和活动关节，以便在月球的低重力环境中轻松移动。&lt;/p>;&lt;p>;它还配备了全景防眩目护目镜，这是一个控制台连接通信和摄像机等系统。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是[通过设计]传达坚韧的信息，”中国航天员中心航天服工程办公室主任张万新告诉中央电视台。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是通过其设计传达坚韧的信息。” p>;&lt;p>;领导中国宇航员培训和载人太空旅行研究的北京中心在重庆主办了此次论坛。&lt;/p>;&lt;p>;登月服的艺术设计灵感来自中国文化元素，央视称。&lt;/p>;&lt;p>;白色套装上半身饰有红色装饰带。该广播公司表示，该设计融合了盔甲的坚固、坚固的氛围，象征着中国哲学中力量与优雅平衡的理念，同时描述腿部两侧的红色带子让人想起火箭的火尾升空期间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/73c5351a-8ed5 -4054-ae66-68baef338c58_0be5bc1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这款轻便套装配有防护手套，可让膝盖处的关节活动和活动自如在月球的低重力环境中。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;CMSA还为该套装发起了公开命名活动，该活动将融合中国传统文化和现代科技的概念。&lt;/p>;&lt;p >;4月份，中国航天局表示，系统建设和时间表的目标是在本世纪末将中国宇航员送上月球。&lt;/p>;&lt;p>;中国的登月计划包括长征十号的两次单独发射火箭将三名宇航员和月球着陆器送入月球轨道。在那里，孟舟飞船和揽月月球着陆器将在月球表面对接并着陆。&lt;/p>;&lt;p>;两名宇航员将在月球上度过几个小时，然后升空与月球轨道上的同事会合，然后返回飞往地球。&lt;/p>;&lt;p>;美国还致力于自 1969 年至 1972 年阿波罗计划以来首次让宇航员重返月球。这可能会在 2026 年或更晚发生。&lt;/p>;&lt;p >;美国宇航局今年早些时候表示，其目标是在 2026 年底将第一批宇航员降落在月球南极附近。但美国政府问责办公室在去年 11 月发布的一份报告中表示，考虑到平均飞行时间，该任务可能会在 2027 年初进行开发美国宇航局主要项目所花费的时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fears of ‘catastrophic’ flooding as US hurricane deaths rise to 44]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280379/fears-catastrophic-flooding-us-hurricane-deaths-rise-44?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 21:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/5088b7e2-b335-4229-a169-822531de1d1a_f56a0b0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在被洪水淹没的亚特兰大街道上划独木舟救援居民和周五，飓风海伦经过该地区后，他们在一处被洪水淹没的公寓大楼里存放物品。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局称，周六，强大的风暴海伦席卷美国东部各州，造成至少 44 人死亡，近 400 万美国人仍处于黑暗之中，许多人面临特大洪水.&lt;/p>;&lt;p>;自从海伦以 4 级飓风袭击佛罗里达州并向北猛冲，导致道路、房屋和企业被淹没，其中许多被毁后，应急响应人员在多个州开展了大规模救援行动。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;自周五夜幕降临以来，部分地区已经恢复供电，但周六凌晨，该地区 10 个州的近 400 万用户仍然断电，美国气象学家警告称，可能会出现“长时间”断电的情况.&lt;/p>;&lt;p>;虽然海伦已减弱为后热带气旋，但它仍继续带来大雨，国家飓风中心 (NHC) 表示，这将导致“灾难性的、可能危及生命的闪电和城市灾害”。洪水。”&lt;/p>;&lt;p>;由于洪水威胁北卡罗来纳州和田纳西州的大坝，周六连夜下令进行更多疏散。&lt;/p>;&lt;p>;国家气象局（NWS）警告田纳西州东部的一座大坝正在关闭。濒临失败，并敦促下游社区“立即转移到更高的地方。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/28/d0289d87-8b10-4287-b610-ef07161ab57a_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飓风后倒在房子上的树2024 年 9 月 27 日，海伦 (Helene) 穿过佛罗里达州斯坦哈奇 (Steinhatchee)。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家卫生健康委员会表示，破纪录的河流洪水袭击了南部几个州，据报道，2024 年发生了大规模洪水。阿什维尔，北卡罗来纳州西部城市。&lt;/p>;&lt;p>;“这是北卡罗来纳州西部部分地区现代史上最严重的风暴之一，”该州州长罗伊·库珀在周五晚上的简报中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这是北卡罗来纳州西部部分地区现代史上最严重的风暴之一。” >;&lt;p>;在佛罗里达州西北海岸附近一座拥有 700 人的岛屿城市锡达基 (Cedar Key)，飓风的破坏力得到了充分展现。&lt;/p>;&lt;p>;几座色彩柔和的木屋被完全摧毁，受害者是飓风。风暴潮和狂风。&lt;/p>;&lt;p>;“我一生都住在这里，看到它让我心碎，”锡达基供水和污水处理区负责人加布·多蒂 (Gabe Doty) 说。 “我们还没有真正能够在这附近休息一下。”&lt;/p>;&lt;p>;预计阿巴拉契亚山脉的降雨量将达到 12 英寸（30 厘米），个别地区的降雨量甚至达到 20 英寸。&lt;/p>;&lt;p>;官员称，南卡罗来纳州至少有 20 人死亡，其中包括两名消防员。据县验尸官 Rusty Clevenger 称，死亡者中有 6 名斯帕坦堡县居民。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚州州长布莱恩·肯普 (Brian Kemp) 办公室证实，该州有 15 人死亡，其中包括一名紧急救援人员。坎普警告说，瓦尔多斯塔市已发现 115 个严重受损的建筑物，多人被困在里面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/28/eb80b610-1444-469f-9dce-2650149df860_134e0cf8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;贾米尔·刘易斯和他的两个女儿涉水穿过飓风海伦风暴潮引起的洪水。照片：坦帕湾时报/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;佛罗里达州的死亡人数为七人。州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 表示，海伦 (Helene) 造成的损失超过了飓风“伊达利亚”(Idalia) 和“黛比”(Debby)，这两场飓风在过去 13 个月内袭击了塔拉哈西东南部的同一个大弯地区。&lt;/p>;&lt;p>;“这对这些社区来说是一次真正的打击， ”德桑蒂斯说。&lt;/p>;&lt;p>;在佩里，海伦在每小时 140 英里（225 公里）的大风中冲上岸，房屋断电，加油站被夷为平地。&lt;/p>;&lt;p>;“我32 岁的拉里·贝利 (Larry Bailey) 与他的两个侄子和妹妹在自己的小木屋里躲了一整夜。&lt;/p>;&lt;当地电视画面显示，在田纳西州以北 400 英里的埃尔文镇，一场戏剧性的救援行动展开，50 多名患者和工作人员被困在医院屋顶上，周围洪水肆虐。直升机出动参与救援。&lt;/p>;&lt;p>;在邻近的弗吉尼亚州，州长格伦·扬金确认了一起与海伦有关的死亡事件。他在视频信息中警告说：“这场风暴还没有结束。”&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体报道了北卡罗来纳州多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;随着台风“八木”袭击亚洲，风暴“鲍里斯”席卷欧洲，致命的新飓风对墨西哥阿卡普尔科造成破坏，萨赫勒地区发生严重洪水，到目前为止，9 月在世界各地都是异常潮湿的月份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/90628ad6-8aa5-4dcd-9321-03c51a3d08e6_3a076736.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周五，在田纳西州欧文市，飓风海伦引发的洪水中，尤尼科伊县医院的患者和工作人员在医院屋顶等待救援，这张静态图片来自社交媒体视频。照片：路透社/弗吉尼亚州警察&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;科学家将一些极端天气事件与人为造成的全球变暖联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;“海伦穿越了异常温暖的海水新泽西州罗文大学的气候科学家安德拉·加纳 (Andra Garner) 说：“墨西哥湾的海啸很可能发生，”&lt;/p>;&lt;p>;“这些异常温暖的海水很可能在海伦飓风的迅速加剧中发挥了作用。”&lt;/p>; &lt;p>;“风暴潮正在变得越来越严重，”加纳说，“因为随着地球变暖，我们的海平面正在上升。”&lt;/p>;&lt;p>;在影响区，居民已被警告“无法生存”的风暴潮.&lt;/p>;&lt;p>;总统乔·拜登和州当局在海伦袭击之前敦促人们注意官方的疏散警告，尽管有些人选择留在家中等待风暴结束。&lt;/p>;&lt;p>;副总统卡玛拉·哈里斯表示，她和拜登“将继续密切关注局势”，并补充说政府已动员 1,500 名人员支持受影响的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;联邦紧急事务管理局局长迪安·克里斯韦尔 (Deanne Criswell) 表示，“超过已实施“600次救援”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah leader Nasrallah killed in Israeli strike on Beirut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280376/hezbollah-leader-nasrallah-killed-israeli-strike-beirut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 20:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/08f59b8a-e220-43c2-95c7-9f5fee3250da_1daad5ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在真主党和真主党之间持续的敌对行动中，贝鲁特南部郊区浓烟滚滚。以色列军队。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗支持的真主党领导人赛义德·哈桑·纳斯拉拉 (Sayyed Hassan Nasrallah) 周六表示，该组织在以色列军方表示在贝鲁特的一次空袭中消灭了他后证实了他的死亡。 &lt;/p>;&lt;p>;他的死对真主党来说是毁灭性的打击，因为真主党因以色列不断升级的袭击而陷入困境。鉴于伊朗在德黑兰支持的地区“抵抗轴”中发挥的重要作用，这对伊朗来说也是一个巨大的打击。&lt;/p>;&lt;p>;真主党在一份声明中表示，它将继续“在支持加沙和巴勒斯坦，并保卫黎巴嫩及其坚定而可敬的人民”。它没有说明纳斯鲁拉是如何被杀的。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方早些时候表示，纳斯鲁拉在周五的一次“有针对性的打击”中被消灭，该袭击位于该组织位于达希耶（真主党控制的南部地区）一栋住宅楼下的地下总部。贝鲁特郊区。&lt;/p>;&lt;p>;据称，他与真主党另一位高级领导人阿里·卡拉基 (Ali Karaki) 和其他指挥官一起被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“这次袭击是在真主党高级指挥系统运作时进行的真主党在加沙的盟友哈马斯表示，他们对纳斯鲁拉表示哀悼，他的死只会加剧针对以色列的斗争。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/0c6717ee-7d76-4aec-9b4c- 87dc4d7876c5_cb0fc245.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;真主党秘书长 Hassan Nasrallah，2006 年 6 月 照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;“占领军的罪行和暗杀只会增强巴勒斯坦和黎巴嫩抵抗运动的决心和坚持，让他们沿着烈士的足迹，全力以赴、勇敢和自豪……并追寻抵抗之路，直到哈马斯在一份声明中表示：“我们重申，我们绝对声援并与真主党和黎巴嫩伊斯兰抵抗组织的兄弟站在一起，他们正在参加黎巴嫩的战斗。”哈马斯补充道，“我们将与我们的人民和我们的抵抗力量一道，共同应对阿克萨洪水，以保卫阿克萨清真寺。”另一个伊朗支持的巴勒斯坦组织伊斯兰圣战组织在一份声明中表示：“迟早，黎巴嫩、巴勒斯坦和该地区的抵抗力量将使敌人付出其罪行的代价，并为其罪恶之手的所作所为尝到失败的滋味。”&lt;/p>;&lt;p>;被问及纳斯鲁拉之死将如何影响反对派的斗争以色列哈马斯高级官员萨米·阿布·祖赫里 (Sami Abu Zuhri) 表示，“哈桑·纳斯拉拉 (Hassan Nasrallah) 的暗杀不会摧毁抵抗运动的意志，我们相信占领军将输掉这场战斗。”&lt;/p>;&lt;p>;伊朗外交部周六表示纳斯鲁拉的使命在他死后仍将继续。外交部发言人纳赛尔·卡纳尼（Nasser Kanani）在社交媒体 X 上发帖称：“抵抗运动领导人哈桑·纳斯鲁拉的光荣道路将继续下去，他的神圣目标将在解放圣城（耶路撒冷）的过程中实现，如果上帝愿意的话。” &lt;/p>;&lt;p>;周五对达希耶的空袭震动了贝鲁特。黎巴嫩安全部门消息人士称，此次袭击（快速连续的强力爆炸）留下了至少 20 米（65 英尺）深的弹坑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，对达希耶和黎巴嫩其他地区进行进一步空袭。巨大的爆炸照亮了夜空，早上，更多的袭击袭击了该地区，城市上空升起浓烟。&lt;/p>;&lt;p>;真主党还继续跨境发射火箭弹，拉响了警报，居民纷纷逃往避难所。深入以色列。以色列导弹防御系统封锁了其中一些，目前还没有人员伤亡的报告。&lt;/p>;&lt;p>;冲突升级加剧了人们对冲突可能失控的担忧，并可能将真主党的主要支持者伊朗以及美国卷入其中。 &lt;/p>;&lt;p>;居民逃离了达希耶，在贝鲁特市中心和城市其他地方寻求庇护。&lt;/p>;&lt;p>;“昨天的罢工令人难以置信。达拉勒·达赫尔在贝鲁特烈士广场附近发表讲话时说：“我们之前曾逃离，然后又回到了自己的家，但后来轰炸变得越来越猛烈，所以我们来到这里，等待内塔尼亚胡停止轰炸。”流离失所者扎营。&lt;/p>;&lt;p>;她指的是以色列总理本杰明·内塔尼亚胡。&lt;/p>;&lt;p>;冲突升级加剧了人们对冲突可能失控的担忧，并可能将真主党的主要支持者伊朗卷入其中。以及美国。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周五，黎巴嫩交通和公共工程部要求一架伊朗飞机不要进入黎巴嫩领空，此前以色列警告贝鲁特机场空中交通管制部门称，伊朗飞机可能会进入黎巴嫩领空。据黎巴嫩交通部消息人士称，如果飞机着陆，将使用“武力”。该消息人士称，尚不清楚飞机上有什么，并补充道：“优先考虑的是人员”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/28/7cedc196-34d5-4710-9a40-ff22aad08566_64489ceb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女哀悼周六，听到真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉在贝鲁特去世的消息。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五晚些时候，以色列军方发言人丹尼尔·哈加里少将表示，以色列空军飞机正在“在贝鲁特机场地区巡逻”，并且不会允许“敌对分子”携带武器的航班降落在那里。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道伊朗向真主党转让武器，并正在阻止他们，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;真主党已向目标发射了数百枚火箭和导弹以色列，包括特拉维夫。该组织表示，周六又解雇了更多人。以色列的防空系统确保迄今为止所造成的损失降到最低。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，该国对更广泛的冲突保持高度戒备，并希望纳斯鲁拉的死亡报道能够导致该组织改变路线。&lt; /p>;&lt;p>;“我们希望这将改变真主党的行动，”纳达夫·肖沙尼中校在媒体吹风会上说。但他补充说，削弱真主党的能力仍然需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经看到真主党对我们发动攻击一年了。可以肯定的是，他们将继续或试图对我们进行攻击。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的攻击发生前几个小时，内塔尼亚胡告诉联合国，他的国家有权继续攻击我们。 &lt;/p>;&lt;p>;“只要真主党选择战争道路，以色列就别无选择，以色列完全有权消除这一威胁，让我们的公民安全返回家园，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当内塔尼亚胡走近讲台时，几个代表团退场。后来他缩短了纽约之行返回以色列。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/22404e2a-0965-4697-8161-ea01a658a91c_7366d271.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列周六发动空袭，贝鲁特南部郊区升起浓烟。贝鲁特南部郊区的达希耶被认为是真主党支持的据点。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;黎巴嫩卫生当局确认，周五的首次袭击造成 6 人死亡、91 人受伤，这是贝鲁特真主党控制的南部郊区发生的第四次袭击一周之内，这是自 2006 年战争以来最严重的一次。&lt;/p>;&lt;p>;死亡人数似乎可能会大幅上升。目前还没有关于后来袭击造成人员伤亡的消息。黎巴嫩当局称，以色列的空袭上周已造成 700 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚些时候，以色列军方要求达希耶部分地区的居民撤离，称其目标是导弹发射器和武器储存地点真主党媒体办公室表示，该组织否认在贝鲁特郊区遭到袭击的建筑物内发现任何武器或军火库。&lt;/p>;&lt;p>;Alaa al-Din赛义德是以色列确定为目标的一个社区的居民，他带着妻子和三个孩子正在逃离。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在电视上发现了这一消息。附近发生了巨大的骚乱，”他说。这家人抢走了衣服、身份证件和一些现金，但与其他试图逃跑的人一起被困在交通中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要去山里。我们将看看如何度过这一夜，明天我们将看看我们能做什么。”&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩因冲突而流离失所的人数目前已远远超过 200,000 人。&lt;/p>; &lt;p>;以色列表示，其目标是让从以色列北部社区撤离的数万名居民安全返回家园。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong taxi driver gets maximum demerit points for overcharging under new penalty system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280377/hong-kong-taxi-driver-gets-maximum-demerit-points-overcharging-under-new-penalty-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 20:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/0650d94c-10b6-4736-9cc9-fee223b32808_71c40eb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局于 9 月 22 日启动了出租车司机违规记分系统。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的出租车司机在新的罚款系统的第一周，旨在使出租车司机保持最佳行为的第一周，这是最高的收费点。 &lt;/p>; &lt;p>;运输部发言人在周六告诉邮报，自从周日发射时，发现一名出租车司机被发现有收费过高，招募的业务，并且不使用出租车仪表。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;驾驶员获得了10分，以进行超额充电，最大的可能性，因为当发现CABBY有多次费用时，该系统获得了最高点。发言人说。并拒绝票价。如果他们在一定时间范围内积累了太多点，他们可能会被取消驾驶的资格。&lt;/p>; &lt;p>;犯罪的最高罚款得分的最高罚款得分包括超额收费，故意拒绝或忽视接受雇用，拒绝或忽视驾驶到租用者指示的位置，并污损或更改仪表。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/09/28/0B141D74-4CE7-4768-8913-5A57D457D457CE2D_DA6200EE3.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; 。当局去年对出租车司机收到了1,006个严重投诉。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其他犯罪将产生三到五个分数。那些累积10分或以上的人将不得不完成改进课程。&lt;/p>; &lt;p>;在两年内积累15分或以上的出租车司机可能会被取消三个月的出租车的资格。 &lt;/p>; &lt;p>;该机制旨在打击坏苹果。&lt;/p>; &lt;p>;去年，运输部门收到1,006个严重的投诉，去年几乎翻了一番，这是六个月的停赛。 574年在2022年，远高于2021年的464。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;涉及出租车拒绝接受乘客的部门收到的投诉中的三分之一以上延长路线。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _ blank” >; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.run &lt;/ a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests 5 men, seizes HK$45 million worth of black market cigarettes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280373/hong-kong-customs-arrests-5-men-seizes-hk45-million-worth-black-market-cigarettes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/a6dc7621-e4ba-4227-9331-3994de833e42_c8eb6724.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关人员在渔船的隔间里发现了这些香烟。图片：iSD&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关人员拘捕五名走私嫌疑人，并从一艘渔船上检获约1,000万支黑市香烟，价值约4,500万港元。&lt;/p>;&lt;p>;海关税务局周六透露，海关人员前一天早上在香港最南端的布台岛附近海域拦截了一艘可疑渔船，并在检查后检获了这些香烟。&lt;/p>;&lt;p>;检获的香烟是海关称，船上隔间内的货物可能课税约3,300万港元。&lt;/p>;&lt;p>;五名年龄介乎29至43岁的非本地男子因涉嫌走私被捕。他们将被控一项进口未列明货物的罪名，并将于周一在东区法院出庭。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示将继续追踪非法香烟的来源和流向，并补充说将进一步逮捕更多人&lt;/p>;&lt;p>;「海关会继续进行风险评估和情报分析，从源头截获，并针对储存、分销和贩卖采取多管齐下的执法策略，全力打击私烟活动， ”它说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/1a6e5746-b21b- 40af-b824-217592ea4fa7_d8439ebd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;查获约1000万支香烟。图片：新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;走私在香港属严重罪行。根据《进出口条例》，任何人如进口或出口未列舱单的货物，最高可被判罚款港币 200 万港元及监禁七年。&lt;/p>;&lt;p>;根据《应课税品条例》，任何人参与交易携带、管有、出售或购买私烟亦属犯罪，最高可被罚款港币 100 万港元及监禁两年。&lt;/p>;&lt;p>;本月初，海关人员没收港币 1.5 亿港元两批分别运往新加坡和台湾的货物中查获了价值 4 亿港元的走私货物，包括相机、手机和化妆品。&lt;/p>;&lt;p>;本月，海关人员还从一批海运货物中查获了价值 4 亿港元的电脑和电子产品运往中国大陆的柠檬酸，是今年迄今为止最大的同类走私。&lt;/p>;&lt;p>;4月1日至8月15日期间，海关挫败了另外10起向马来西亚走私货物的企图，涉及价值5.47亿港元的违禁品产品。&lt;/p>; &lt;p>;香港连续第二年提高了烟草税。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href = “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands of gold, bronze relics uncovered as China’s Sanxingdui ruins reveal more secrets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280352/thousands-gold-bronze-relics-uncovered-chinas-sanxingdui-ruins-reveal-more-secrets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/4bec6530-98a0-4342-92f2-cf609f6eea52_3b8112fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在出土的令人眼花缭乱的文物中，有一个装饰着 13 个青铜人物的平台2020 年至 2022 年间，三星堆坑中出土的文物。照片：四川文物&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;考古学家在中国西南部著名的三星堆遗址中继续搜寻，他们在两处新遗址中出土了 10,000 多件文物和文物。 &lt;/p>;&lt;p>;根据上个月《四川文物》杂志上发表的详细信息，最新的发现发现埋在数百根象牙下。&lt;/p>;&lt;p>;这些令人眼花缭乱的发现包括金子面具、玉器和贝壳，到青铜头像、器皿和雕像。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个发掘地点是被称为三星堆“仪式区”的八个墓坑中最大的一个。该坑面积为 19 平方米（205 平方英尺），可追溯至公元前 1117 年至公元前 1015 年，其中包含具有商代晚期特有特征的青铜器。青铜时代王朝也是中国第一个有历史证据支持的皇室世系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/28/f766bbbb-3294-4979-a25e-6c78989fbd7d_8c184020.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;数千种金面具和金箔物品发现了许多令人眼花缭乱的文物。照片：四川文物&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这里出土礼器多达7400件，是3000多年前繁荣的鲜为人知的文化遗迹。&lt;/p>;&lt;三星堆遗址首次发现于20世纪20年代。据信，这座古城自 4,500 年前起就位于神秘的蜀国的中心，蜀国是中国中部商朝周围的众多小王国之一。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何书面记录可以解释这些古城的所在地。 &lt;/p>;&lt;p>;1986年，三星堆因在坑中发现了前所未见的高级青铜器、金器、玉器，表明其文化程度很高，引起了人们的广泛关注。经济繁荣和技术技能的象征。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;四川省广汉遗址由四川省文物考古研究所和北京大学的研究人员于2020年至2022年间发掘.&lt;/p>;&lt;p>;第二个坑位于河岸，四川研究院和上海大学的科学家于2021年在这里出土了约2700件文物。&lt;/p>;&lt;p>;他们的发现包括由青铜制成的“珍贵文物”包括头顶礼器的跪像、大面具、祭坛、神树和圆口方器。&lt;/p>;&lt;p>;至少发现了四个金面具，其中一个直径为 20 厘米（ 8 英寸）宽，连接到青铜头上。其他面具是独立的，但据认为最初也附在青铜头上。&lt;/p>;&lt;p>;出土了大约 420 件金箔制成的物品。虽然大多数都皱巴巴的，但研究人员能够识别出一些是装饰品——形状像鱼、羽毛或鸟——以及一条长腰带。&lt;/p>;&lt;p>;许多大型黄金文物，包括黄金面具，都显示出科学家表示，有损坏的迹象，而一些金箔物品曾遭受高温，导致熔化和变形。&lt;/p>;&lt;p>;从最大的坑中出土的文物中有近 5,000 件青铜物品，其中包括礼器、容器、神圣的树枝、头部雕塑、面具、人和动物雕像、祭坛和眼形装饰品。&lt;/p>;&lt;p>;在一个方形底座上发现了一个大型而精致的祭坛，上面坐着一个平台上装饰着13个青铜人物。其中四个是跪着的人物，戴着双角王冠，四个是坐着的，长着獠牙和尖耳朵，而四个体型较大的人物则肩上扛着一个框架。最后一个人物是中央的一个单人戴王冠的人，跪在一个像小山一样的高台上。&lt;/p>;&lt;p>;在较小的坑中，发现了一个跪着的人物，头上戴着一个装饰精美的器皿。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;研究人员表示，在大坑中，他们还发现了一件狗形神兽神器，头上立着一个小人影，可以与小坑中的神兽拼成一体。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/85d839a5-e7ae-4b82-a7a5-73b790dff030_5198304a.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从最大的坑中发现的近 5,000 件青铜器之一。图片：四川文物&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;跪像身高1.15米，浓眉大眼，高鼻梁，鼻孔宽阔。标志性的面部特征还包括宽嘴、方下巴和大耳朵。&lt;/p>;&lt;p>;该人物躯干笔直，手臂举在前面，双手紧握，仿佛拿着一个物体，至今尚未被发现。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在大坑中，考古人员发现了近400根象牙，最长的长达1.4米。其中近一半的长度超过 50 厘米。&lt;/p>;&lt;p>;大多数象牙被发现都被完整地放入坑中 - 只有少数被切成较短的部分。部分象牙呈黑褐色，有明显的烧痕。&lt;/p>;&lt;p>;在另一个坑中发现的100件象牙也被发现是整块放置的，但也有一些已被烧毁。科学家们表示，墓葬显示出一种普遍模式，即较大的青铜器和象牙放置在较高的位置，而较小的文物则放置在较低的位置。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/5ee33bb4-677b-437b-8ce5-aa0716be88b9_67c90968.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;跪着的人张开双臂，显然手里拿着一些已经被时间遗忘的东西。图片：四川文物&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“古代社会将象牙碎片放在青铜器之上，目的是完全掩盖下面的青铜器。尽管它们的放置没有严格的顺序，但象牙通常排列在同一水平，因此不会突出，”研究小组在上个月发表的论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;该发现还包括 660 件玉器，包括一个长方形底座，由一块玉石制成，大小与人手一样大，上面有雕刻。&lt;/p>;&lt;p>;雕刻中包括兽面，与三星堆坑中发现的青铜兽文物非常相似1986年，还有圣树。两侧刻有凤凰，两侧有贝壳。&lt;/p>;&lt;p>;团队还发现了经过精心打磨的玉礼刀、绿、白等颜色的玉盘，以及带有烧痕的凿子。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crowds buzzing for National Day-themed drone show over Hong Kong’s Victoria Harbour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280374/crowds-buzzing-national-day-theme-drone-show-over-hong-kongs-victoria-harbour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/314039e3-8f0e-4422-b501-c0a096bb6dfc_bbeb28fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“万马奔腾”是无人机的主题展示。图片：Facebook /Winnie Lam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六晚上，数万名观众聚集在香港海滨观看国庆主题无人机表演，游客和当地人都表示兴奋。&lt;/ p>;&lt;p>;这场时长 15 分钟的无人机表演以“万马奔腾”为主题，于晚上 8 点在维多利亚港上空开始，吸引了当地人和游客，没有被当天早些时候的大雨吓倒。&lt;/p>;&lt;p>;出发前一小时，湾仔已聚集数千人，游客纷纷表示决定早点来抢占最佳观赏位置。&lt;/p>;&lt;p>;“维港周围的灯光已经很漂亮了，无人机将一位自称夏的广州游客说道。&lt;/p>;&lt;p>;这位家庭主妇与丈夫和儿子在香港度周末。&lt;/p>;&lt;p>;香港人 Rio Chau，62 岁，从事保安工作的他和妻子在该地区浪漫漫步。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在附近吃了很早的晚餐，还不想回家，所以我们决定过来，”他说。 “偶尔举办一些节日活动真是太好了。”&lt;/p>;&lt;p>;大约 1,500 架无人机照亮了天空，再现了中国著名艺术家徐悲鸿的四幅标志性画作，包括奔腾的画作马匹、咆哮的狮子和盛开的紫荆花。&lt;/p>;&lt;p>;展览还将通过地标建筑展示香港的遗产，例如渔村、九龙寨城、狮子山、天星小轮和香港历史悠久的电车。 &lt;/p>;&lt;p>;香港旅游发展局早些时候表示，该剧旨在讲述香港“从小渔村转变为国际大都市的转变故事，用众多场景描绘这座城市的过去和现在”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该表演是全市庆祝中华人民共和国成立 75 周年的更多庆祝活动的先导。&lt;/p>;&lt;p>;更广泛的无人机和烟花表演将于周二维多利亚港，加上各博物馆免费入场以及购物和餐饮折扣。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业议会早前估计，这 7 天将有多达 120 万中国大陆游客到访香港10 月 1 日开始的国庆“黄金周”假期。去年的八天假期期间，约有 110 万名内地游客到访。&lt;/p>;&lt;p>;入境事务处早些时候表示，约 1,000 万人（包括居民和游客）将前往香港旅游。周六至10月7日期间，该市海陆空过境点将通过。&lt;/p>;&lt;p>;有关部门表示，10月1日国庆节人数将达到峰值，出境旅客约52.3万人次，入境旅客约63.2万人次。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s PLA launches Scarborough Shoal drills as US, Philippine forces train together]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280367/chinas-pla-launches-scarborough-shoal-drills-us-philippine-forces-train-together?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/45db8a31-3a1e-4e53-afa1-f590cf286926_b27547c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;解放军南部战区称“一些外部国家干涉南海并制造地区不稳定”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，中国在黄岩岛周围举行海空联合演习，美国和菲律宾军队在马尼拉专属海域内参加了南海五方军事演习。经济区（专属经济区）。&lt;/p>;&lt;p>;这是中国两个月内在有争议浅滩附近举行的第二次此类演习，两次演习与菲律宾多边演习同时举行。&lt;/p>;&lt;p>;几个小时前，中国外交部王毅部长在纽约会见美国外长布林肯时敦促美国不要在南海“兴风作浪”。据美国国务院称，布林肯指责北京在争议海域采取“危险和破坏稳定的行动”。&lt;/p>;&lt;p>;负责该地区军事行动的中国人民解放军南部战区南海表示，已在黄岩岛（北京控制的黄岩岛的中文名称）周围组织了例行演习和训练活动。&lt;/p>;&lt;p>;演习内容包括侦察预警演习以及海上和海上演习。战区周六在其官方微信社交媒体页面上表示，“一些外部国家插手南海事务，制造地区不稳定……战区部队保持高度警惕，坚决捍卫国家安全”。该帖子称，“主权、安全和海洋权益”，但没有明确提及菲律宾或美国其他地区盟友。&lt;/p>;&lt;p>;它没有说明解放军演习将持续多长时间，也没有说明哪些部队将参加&lt;/p>;&lt;p>;中国的巡逻似乎是对菲律宾和美国同日与澳大利亚、日本和新西兰军队在这个最敏感的海上海域之一进行演习的回应。 &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾武装部队在周六发表的声明中宣布了“多边海上合作活动”。&lt;/p>;&lt;p>;五军的联合海上活动将展示他们的实力声明称，“集体承诺加强区域和国际合作，支持自由开放的印太地区[并增强]……合作和互操作性”。&lt;/p>;&lt;p>;美国在该地区的盟友，例如日本和日本在中国和菲律宾船只在争议海域发生对峙之际，澳大利亚频繁对中国的海上行动发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;中国高级外交官王毅在与布林肯会面时表示，北京致力于解决与菲律宾的争端&lt;/p>;&lt;p>;“美国不应总是在南海挑起事端，破坏地区国家维护和平稳定的努力，”王毅在峰会期间对布林肯表示。联合国大会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/89ce1dc3-d97c -44d0-bcf5-106ab62d5e02_40426372.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅和美国国务卿安东尼·布林肯在纽约会面。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄岩岛，在菲律宾称为帕纳塔格浅滩，北京和马尼拉均声称拥有主权。该浅滩位于菲律宾专属经济区，这是联合国授权的区域，允许独家使用距离一国领海 200 海里（370 公里）以内的水下资源。&lt;/p>;&lt;p>;在2012年与菲律宾的紧张对峙。马尼拉将案件提交国际法庭，该法庭于2016年做出了对其有利的裁决。但拒绝参与仲裁案的北京拒绝了这一裁决。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对广阔的南海大部分地区拥有主权，这些主张与菲律宾、越南、马来西亚和文莱等邻国重叠。&lt;/p>;&lt;p>;周六在黄岩岛附近举行的南部战区演习是解放军自 8 月 7 日以来第二次举行此类演习据解放军称，此次演习测试了侦察、预警、快速机动和联合打击能力，同一天，菲律宾军队与美国、加拿大和澳大利亚举行了首次联合演习。&lt;/p>;&lt;p>;中国和过去一年，菲律宾在包括黄岩岛在内的南海争议地区卷入了一系列海空对抗。对峙的激烈程度引发了人们对菲律宾条约盟友美国介入的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，马尼拉指责一架中国战斗机多次向在菲律宾海域巡逻的菲律宾渔业局飞机发射照明弹。斯卡伯勒浅滩。声明称，照明弹是在约 15 米（49 英尺）的“危险近距离”处部署的，并将此举标记为“危险”。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在密切关注菲律宾增强其防御能力的尝试。加强与国际合作伙伴的相关协议和训练，包括近两个月前与日本军队在南海举行的首次联合演习。&lt;/p>;&lt;p>;7 月下旬，华盛顿和马尼拉签署了一项协议，其中包括 500 美元旨在实现菲律宾军队和海岸警卫队现代化的新国防援助。当月早些时候，菲律宾和日本同意允许两国军队进出。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉还加强了与其他南海声索国的关系，并于八月初与越南举行了联合海岸警卫队演习。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾与其他美国盟友之间的频繁合作激怒了北京，北京将华盛顿视为马尼拉南海行动的主要支持者。&lt;/p>;&lt;p>;在会议上王毅在与布林肯的会面中敦促华盛顿建立“理性的中国认知”，并强调美国已多次表示有意避免与中国发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“这涉及建立正确的双边互动方式，以及王说，“尊重地进行对话……并极其谨慎地处理分歧，而不是单方面行动、反复无常。”&lt;/p>;&lt;p>;“美国不应该总是以两张面孔对待中国：一方面包围中国一方面明目张胆地打压中国，另一方面又若无其事地与中国对话合作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>