<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How coup in Niger threatens stability in West Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3229206/how-coup-niger-threatens-stability-west-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 11:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/1e5d661a-f6cd-44fe-9059-e78ab6d165c6_f8b50f67.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尼日尔的区域和国际合作伙伴正在争先恐后地应对政治分析人士所说的军事政变可能会对西非的民主进步和打击圣战武装分子的叛乱造成严重后果。&lt;/p>;&lt;p>;这就是利害攸关的地方。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尼日尔成为自 2020 年以来，邻国马里、布基纳法索和乍得被军事接管，成为西非萨赫勒地区的民主异类。&lt;/p>;&lt;p>;位于撒哈拉以南的干旱萨赫勒地区的所有四个国家现在均由军事领导人管理周三晚上，尼日尔士兵表示，他们已经推翻了总统穆罕默德·巴祖姆。&lt;/p>;&lt;p>;面对与基地组织和伊斯兰组织有联系的伊斯兰组织日益猖獗的叛乱，西方国家已向尼日尔投入资源，以加强其安全部队。伊斯兰国（Isis）。&lt;/p>;&lt;p>;一位分析人士表示，随着马里和布基纳法索的军事统治者越来越多地转向俄罗斯，这个内陆国家已成为西方在该地区打击武装分子的“唯一希望”。战略盟友，与法国等伙伴保持距离。&lt;/p>;&lt;p>;美国表示，自 2012 年以来已花费约 5 亿美元帮助尼日尔加强安全。美国在该国保持着强大的军事存在，此前曾在那里部署武装无人机。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管武装冲突数据显示，对不安全局势的沮丧情绪引发了马里和布基纳法索的政变危机监测组织位置和事件数据项目 (ACLED) 显示，自军政府控制以来，这些国家的暴力事件不断恶化。&lt;/p>;&lt;p>;虽然尼日尔比邻国更好地保护了公民，但尼日尔仍然深受其害据 ACLED 称，武装分子袭击和农村土匪活动频繁。&lt;/p>;&lt;p>;法国在西非驻有十年的反叛乱部队，现已转向尼日尔作为其大部分部队的基地。&lt;/p>; &lt;p>;在无人机和战机的支持下，该国驻有 1,000 至 1,500 名法国士兵。他们的作用仅仅是在当地部队确定在连接马里、尼日尔和布基纳法索的边境地区开展行动时支持尼日尔军队。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟去年 12 月决定在尼日尔设立一个为期三年的军事训练团，德国向其派遣军队。意大利在该国也有大约 300 名士兵。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;对于西非国家经济共同体 (ECOWAS) 地区集团的领导人来说，尼日尔的军事起义是一次打击在马里、几内亚、布基纳法索发生政变以及几内亚比绍发生未遂政变之后，西非经共体领导人誓言该地区将不再容忍政变。在最新一波浪潮到来之前，尼日尔正在努力摆脱“政变带”的绰号。&lt;/p>;&lt;p>;尼日尔将是对地区领导人劝阻士兵夺取政权并说服他们让国家回归的决心和能力的又一次考验。本月在几内亚比绍举行峰会后，西非经共体领导人表示，他们感到遗憾的是，在马里和布基纳法索接管政权的士兵在恢复宪法秩序的持续努力中，区域调解员只得到了极少的合作.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 11:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Qin Gang’s exit as China’s foreign minister, The 1975’s onstage kiss, Singapore’s scandals: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3229089/qin-gangs-exit-chinas-foreign-minister-1975s-onstage-kiss-singapores-scandals-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/ac82ec0f-deeb-4550-b5a2-1a603f65dcad_cd81f0aa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们从本周的新闻中精选了七个故事，涵盖香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区与我们的读者产生共鸣，并阐明了热门问题。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;仅七个月后，中国前外交部长秦刚就突然被罢黜，这可能极不寻常，但北京的反应是否符合北京的典型做法？共产党历来在紧急情况下依靠高层人物来稳住局面，王毅的回归可能符合这一先例。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;“我不认为邀请 The 1975 到一个国家，然后告诉我们可以和谁发生性关系有什么意义，”主唱马蒂·希利 (Matty Healy) 在马来西亚 Good Vibes 音乐节上表演时亲吻乐队成员罗斯·麦克唐纳 (Ross Macdonald) 时说道。这促使组织者取消了演出，马来西亚通讯部长也提前两天结束了节日。该乐队在国外受到了歌迷的称赞，但同性恋社区的成员对一些人所说的“表演激进主义”印象不那么深刻。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;新加坡副总理黄循财表示，丑闻缠身的新加坡执政党不会监管议员的私生活，也从未对婚外情采取零容忍态度。他发表此番言论之前，本月发生的一系列丑闻让长期占主导地位的人民行动党 (PAP) 陷入了困境。&lt;/p>;&lt;p>;请在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;中国于 8 月在广西壮族自治区启动了耗资 727 亿元人民币（101 亿美元）的平卢运河建设。人们希望这条航道能够促进与东南亚国家的贸易，但人们对该项目对环境的影响表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;中国有句俗话：“万物生于春，长于夏，收于秋，藏于冬，人应从之”。查看我们的信息图，了解古代中国人如何精确构建日历以匹配季节，以及这对 2023 年的人们意味着什么。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;当胡志明市居民时Tracy Ly Kiet Oanh 想要在六月与母亲一起去香港，花了一个月的时间处理旅游签证的文件，但这只是获得许可证的麻烦的一部分。她说，香港入境事务处要求提供她过去十年到过的每一个海外地方的记录，以及她的出生证明。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;现实生活中的“蜘蛛女孩”让社交媒体惊叹不已，她的爱好是粘在天花板上看电视。女孩的母亲将监控录像放到网上，显示她八岁的女儿爬上客厅角落的墙壁，然后在天花板上休息。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 11:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s plan to drive EV adoption requires infrastructure, not tax breaks for the rich]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3229064/malaysias-plan-drive-ev-adoption-requires-infrastructure-not-tax-breaks-rich?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/976ddf61-cf9a-4113-95b2-5b3a97f9a297_4f3ea428.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;去年的某个时候，一位刚买新车的朋友说他买了在目睹了叔叔开车出城参加朋友婚礼的经历后，不再考虑购买电动汽车 (EV)。&lt;/p>;&lt;p>;随着婚礼的进行，参与筹备工作的亲密家人和朋友在最后一刻被淹没了仪式前的问题。担心自己忘记要做的事情的叔叔忘记了最重要的事情——给车充电。&lt;/p>;&lt;p>;在前往会场的路上，他发现自己的电量几乎不足以完成行程，别介意开车回家，那里有他的充电站。他本可以转身，但这意味着他和他要交付的所有东西都会在婚礼结束后很长时间才能到达。&lt;/p>;&lt;p>;如果有公共充电站，那真的不是什么大问题附近。&lt;/p>;&lt;p>;这让我们看到特斯拉正式进入马来西亚市场。&lt;/p>;&lt;p>;就在这家总部位于德克萨斯州的电动汽车制造商正式在马来西亚启动销售业务的前几天，报道疯传声称特斯拉 Model Y 的预订量已达到 10,000 份。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉区域总监伊莎贝尔·范 (Isabel Fan) 否认了这一说法，称该公司没有透露预订数量，但她补充说，人们对这款 SUV 的兴趣是据当地英文报纸《新海峡时报》报道，“强劲”。&lt;/p>;&lt;p>;但即使 Model Y 的总预订量和最终销量仅达到声称数字的 10%，这意味着马来西亚道路上将增加 1,000 辆电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;具体来说，可能会在首都富裕的巴生谷地区增加 1,000 辆电动汽车，马来西亚 1,000 辆左右的公共充电站中的大部分都集中在该地区站都位于。&lt;/p>;&lt;h3>;随着亚洲推动电动汽车革命，马斯克和公司都在炒作吗？&lt;/h3>;&lt;p>;大多数电动汽车购买者的形象往往倾向于富裕阶层，那些能够负担得起更高价格并居住在房产中的人（与公寓等多层房产相比），在家中安装充电端口并利用慷慨的政府补贴购买充电基础设施要容易得多。&lt;/p>; &lt;p>;根据政府数据，尽管保有量门槛很高，但截至去年 12 月，马来西亚已注册了 10,000 多辆电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;预计这一数字将继续激增。根据惠誉解决方案国家风险和行业研究 2 月份的一份报告，今年电动汽车销量预计将增长 82%，预计年销量将达到 5,840 辆。&lt;/p>;&lt;p>;政府决定延长电动汽车销量，从而推动需求增长。到 2025 年底对进口电动汽车实行全面免税。对本地组装汽车的优惠将持续到 2027 年。&lt;/p>;&lt;h3>;与中国公司合作的福特可能会利用美国电动汽车政策的“漏洞”&lt;/h3 >;&lt;p>;为了应对预计道路上电动汽车数量的激增，马来西亚表示打算到 2025 年安装 10,000 个充电站，作为旨在减少该国碳排放的更广泛能源转型政策的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;但政府承认问题在于当前的基础设施水平。六月，技术部长张立康表示，没有足够的充电站来说服电动汽车制造商在马来西亚做大。&lt;/p>;&lt;p>;在消费者方面，这一切都归结为便利。电动汽车生态系统最终必须能够提供与现有加油站相当的充电站接入水平，为数百万辆使用化石燃料的汽车提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;如果政府希望在马来西亚，那么它可能需要考虑将重点转移到建设必要的支持基础设施上，而不是为富裕的早期采用者补贴成本。&lt;/p>;&lt;p>;否则，老天保佑，我的朋友最终会陷入他的偏僻之地。未来的 EV。&lt;/p>;&lt;p>;约瑟夫·西帕兰 (Joseph Sipalan) 是《华盛顿邮报》亚洲部门的记者。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan says Beijing’s military supremacy over Taiwan growing swiftly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3229195/japan-says-beijings-military-supremacy-over-taiwan-growing-swiftly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 10:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/41e1c99e-0ad2-41fe-95c8-5fa5842e3e7d_988ee086.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大陆和台湾之间的军事平衡正在“迅速向有利于中国的方向倾斜”，日本在周五发布的年度防卫报告中表示，鉴于北京认为其领土的自治岛屿关系紧张。&lt;/p>;&lt;p>;日本首相岸田文雄内阁收到的防卫省 2023 年白皮书也是如此日称，全球越来越关注中国在台湾周边天空和水域加强“胁迫性军事活动”。&lt;/p>;&lt;p>;东京在去年的报告中表示，北京和台北之间的军事平衡正在“向这份白皮书是在美国和中国就北京在台湾附近的挑衅性军事行动等问题上日益加剧的竞争中发布的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;由于内战，台湾和中国大陆自1949年以来一直实行分治。共产党统治的中国将这个民主岛屿视为一个脱离的省份，必要时可以使用武力与北京统一。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到台湾与美国的盟友日本的距离很近，涉及台湾的突发事件尤其令人担忧。其西南岛屿，包括东京控制、北京声称拥有主权的东海钓鱼岛。&lt;/p>;&lt;h3>;中国煽动紧张局势，反对美国在日本冲绳岛的基地&lt;/h3>;&lt;p>;访问几天后去年8月，时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台北时，中国在台湾周边进行了大规模军事演习，其中包括发射弹道导弹，其中五枚导弹落入日本专属经济区。&lt;/p>;&lt;p>;最新消息报道称，演习期间，中国军队可能会模拟“侵台”行动，如反地反舰攻击演练，以及夺取空中和海上优势等。&lt;/p>;&lt;p>;一名国防部官员对记者表示：“中国有能力开展此类活动，这表明形势对中国有利。”&lt;/p>;&lt;p>;该报还指出，中国参与此类活动的人数“显着增加”。中国飞机进入台湾领空，从 2021 年的 972 架增加到 2022 年的 1,733 架，这是军事平衡变化的另一个迹象。&lt;/p>;&lt;p>;该报告将中国描述为国际社会“严重关切的问题”，并表示该国提出了“最大的战略挑战”，日本应通过与美国以及其他“志同道合的国家”的“合作与协作”来应对这一挑战。&lt;/p>;&lt;p>;这样描述中国，东京去年12月为应对日益严峻的地区安全环境而更新的《国家安全保障战略》中首次出现了这一问题，与去年的报告相比，该战略要严重得多，去年的报告只是将北京称为“严重的安全关切问题”。&lt;/ p>;&lt;p>;还在政府的长期安全政策指导方针中，岸田政府誓言要获得对敌方领土内目标进行打击的反击能力，这是日本在放弃战争的宪法下完全以防御为导向的政策的重大转变。&lt;/p >;&lt;p>;白皮书称，中国可能会推进“到21世纪中叶建设世界一流军队”的计划，同时对中俄日益密切的军事关系表示“严重关切”。&lt;/p>;&lt;报告称，两国“多次联合轰炸机飞行和联合舰艇航行”“显然是为了向日本展示武力”。&lt;/p>;&lt;p>;报告还对日本与韩国关系的解冻表示欢迎。 &lt;/p>;&lt;p>;国防部表示：“在我们面临的严峻形势和困难日益加剧的情况下，日韩结盟的必要性变得越来越重要。”&lt;/p>;&lt;h3>;台湾官员的日本是否会这样做？访问反映了东京与台北关系的“新现实”？&lt;/h3>;&lt;p>;共同的安全挑战帮助东京和首尔修复了因对被迫在日本军队妓院工作的妇女和其他战时应征入伍的韩国人的赔偿纠纷而恶化的关系&lt;/p>;&lt;p>;五月份在日本举行的七国集团峰会期间与岸田会面时，韩国总统尹锡烈赞扬了他的总统对东京殖民统治下遭受苦难的人们表示同情。 &lt;/p>;&lt;p>;两位领导人将于下个月在美国与总统乔·拜登举行今年第四次会晤，举行三边峰会，这可能会进一步巩固两国关系的缓和。&lt;/p>;&lt;p>;关于俄罗斯，该报告称评估其国力可能“在中长期内下降，因为去年 2 月开始的乌克兰战争造成了常规部队的重大伤亡”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，国防文件警告称，莫斯科可能会进一步依赖其核能力作为威慑。&lt;/p>;&lt;p>;至于朝鲜，该报称这个与世隔绝的国家“以前所未有的频率”“强行”进行弹道导弹发射自 2022 年初以来。&lt;/p>;&lt;p>;防务文件补充道，平壤的核计划和导弹计划“对日本安全构成了比以往任何时候都更加严重和迫在眉睫的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;补充报告路透社&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Casino mogul Steve Wynn banned from Nevada’s gambling industry in sexual misconduct settlement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229196/casino-mogul-steve-wynn-banned-nevadas-gambling-industry-sexual-misconduct-settlement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 10:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/af654c5a-8428-494c-9917-168ff802e33e_04399f76.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;赌场大亨 Steve Wynn 同意支付 1000 万美元罚款，并将被禁止参与内华达州赌博业根据周四批准的一项协议，解决州监管机构提出的不当性行为投诉。&lt;/p>;&lt;p>;前永利度假村有限公司首席执行官永利既没有承认也没有否认 2019 年投诉中的指控，声称他“受到了根据内华达州博彩委员会周四批准的协议，永利将不再参与他帮助转型的行业。&lt;内华达州博彩控制委员会主席柯克·亨德里克（Kirk Hendrick）在一份声明中表示：“与永利先生解决此事可以保护博彩业和内华达州公民。” “结束内华达州博彩历史上的黑暗篇章，让董事会有更多时间继续有效、高效地监管内华达州最重要的行业。”&lt;/p>;&lt;p>;《华尔街日报》2018 年报道了员工详细介绍了该行业的情况后，该州提出了申诉。永利度假村的不当性行为，包括一名美甲师声称他强迫她与他发生性关系，并获得了 750 万美元的和解金。&lt;/p>;&lt;p>;内华达州博彩监管机构于 2019 年对永利度假村处以 2000 万美元罚款，原因是未能调查和对其创始人和前首席执行官的性骚扰指控采取行动。永利于 2018 年辞去公司董事会职务。&lt;/p>;&lt;h3>;美国上诉驳回赌场亿万富翁史蒂夫·永利 (Steve Wynn) 的中国代理人诉讼&lt;/h3>;&lt;p>;永利的律师 J. Colby Williams 没有立即回应&lt;/p>;&lt;p>;根据 2019 年的投诉，在调查中，博彩监管机构约谈了员工，审查了公司政策以及“特定员工、永利先生和永利公司之间”的机密和解协议。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“当在采访中被问到为什么不对永利先生的性要求说‘不’或另谋出路时，女性员工表示，她们在经济上依赖于目前的工作，并担心遭到永利先生的解雇、排斥或其他报复。 &lt;/p>;&lt;p>;永利在拉斯维加斯开发了包括 Golden Nugget、Mirage、Treasure Island、Bellagio、Wynn 和 Encore 在内的豪华物业；新泽西州大西洋城的金块；密西西比州比洛克西的 Beau Rivage；位于中国赌博胜地的永利澳门；和马萨诸塞州的安可波士顿港。&lt;/p>;&lt;p>;Wynn 现年 81 岁，住在佛罗里达州。 《福布斯》将永利的净资产列为 32 亿美元，跻身美国富豪排行榜前 400 名。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong leader John Lee expected to be banned from Apec meeting by US in move strongly condemned by Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3229190/hong-kong-leader-john-lee-expected-be-banned-apec-meeting-us-move-strongly-condemned-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 10:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/656db08f-feaf-4966-a590-0a01ef20c14b_04055aec.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国预计将禁止香港特首李家超入境&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周四援引三位消息人士的话说，白宫已决定不允许李在镕出席在旧金山举行的亚太经合组织(APEC)峰会，此举遭到北京方面的强烈谴责。 &lt;/p>;&lt;p>;据新闻报道，香港仍可派出其他代表参加峰会。&lt;/p>;&lt;p>;香港特区政府发言人刘鹏宇中国驻华盛顿大使馆表示：“我们对美方不邀请中国香港特首李家超出席亚太经合组织领导人非正式会议的计划表示强烈反对。这违反了APEC规则，也违背了美国做出的承诺。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，美国作为今年的东道国，有责任确保“各成员代表顺利参加会议” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“APEC 会议的组织有一套规则，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“美国作为今年 APEC 的东道主，已承诺履行其义务遵守APEC相关规则和程序，为APEC各成员代表参加在美国举行的活动提供便利。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国国务院收回APEC对香港领导人的邀请&lt;/ h3>;&lt;p>;香港政府周五上午还呼吁美国“切实履行东道主的基本责任”，按照惯例邀请香港领导人出席峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“亚太经合组织会议不属于任何国家、任何经济体。”发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“东道国有责任向成员经济体领导人发出邀请函，并为成员经济体领导人出席会议提供便利。会议……特区政府已多次公开表达上述立场。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》称，同样被禁止参加峰会的还有俄罗斯总统普京。&lt;/p>;&lt;p>;该报称，中国人预计习近平主席将出席此次会议，并补充说，他可以在国内经济逆风中恢复全球投资者的信心以及修复与华盛顿的关系方面发挥主导作用。&lt;/p>;&lt;h3>;美国必须“按照惯例行事” ”，邀请香港参加亚太经合组织：李&lt;/h3>;&lt;p>;香港前全国人民代表大会常务委员会代表谴责了报道中的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;政治重量级人物谭耀-chung 周五警告说，此举如果得到确认，可能会违反亚太经合组织规则，因为这不是美国会议。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，北京和香港将反对这一决定，并呼吁亚太经合组织香港政府与中央当局讨论反制措施。&lt;/p>;&lt;p>;北京在香港实施国家安全法后，美国前总统唐纳德·特朗普制裁了包括时任保安局局长的李光耀在内的 11 名香港政府官员。 2020 年 6 月。&lt;/p>;&lt;p>;谭还于 2021 年受到华盛顿制裁。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tops agenda as Italy’s Meloni meets with Biden at White House]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229193/china-tops-agenda-italys-meloni-meets-biden-white-house?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 10:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/c523e2c1-8d81-47fe-8358-c78baa4796da_f40ad07e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周四在白宫会见了意大利总理乔治亚·梅洛尼，誓言要深化经济联系，加强合作应对中国带来的挑战，但回避了 LGBTQ 权利问题上的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;意大利第一位女总理去年 10 月上台，并在制定计划时在海外发挥了自信的作用。意大利即将在 2024 年担任七国集团 (G7) 主席国。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼和她的右翼联盟在堕胎和 LGBTQ 权利问题上的立场与民主党人拜登的立场截然不同。去年的意大利选举结果是一个警告其他自由派人士世界民主国家面临危险的机会。&lt;/p>;&lt;p>;周四，拜登对梅洛尼表示欢迎，并表示他们已经“成为朋友”。梅洛尼后来告诉记者，她对共和党有明显的偏好，但这并不会阻止她与拜登建立“良好的关系”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，两位领导人讨论了意大利参与中国“一带一路”倡议（一带一路），但华盛顿的做法并不是决定意大利对华政策。她说，没有人问她有关 LGBTQ 权利的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的关系很牢固，”梅洛尼在椭圆形办公室与拜登会面时说道。 “无论其政治色彩如何，他们跨越政府并保持坚定。我们知道在困难时期谁是我们的朋友。”&lt;/p>;&lt;h3>;意大利总理梅洛尼寻求合作，遏制移民流向欧洲&lt;/h3>;&lt;p>;梅洛尼还利用她第一次访问华盛顿的机会，花了一些钱在国会山，她的会见包括访问共和党众议院议长凯文·麦卡锡。&lt;/p>;&lt;p>;罗马和华盛顿都强调这次访问是重申两国之间牢固伙伴关系的一个机会，包括超过数十亿美元的合作伙伴关系自2022年以来，西方在乌克兰与俄罗斯的激烈战争中向乌克兰提供了数美元的军事和其他援助。&lt;/p>;&lt;p>;在向记者开放的会议的一小部分时间里，拜登称赞意大利的强硬立场关于乌克兰。梅洛尼说，她为意大利帮助捍卫国际法感到自豪。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿希望西方联盟反对俄罗斯入侵乌克兰，这将有助于阻止中国改变民主统治的台湾的现状，中国声称台湾是自己的领土以及更广阔的太平洋地区。&lt;/p>;&lt;p>;两国领导人在会后发表的联合声明中强调了合作与团结的领域，誓言将继续支持乌克兰，并就“机遇”加强对话。以及中华人民共和国带来的挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼将在未来几个月内面临一个决定，即是否继续保留意大利在北京“一带一路”基础设施计划中的成员身份，而华盛顿一直在努力应对这一计划。&lt;/p>; >;&lt;p>;拜登表示，意大利和美国的相互贸易只会增加。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在谈论我们不断深化的经济联系，这种联系去年推动了超过 1000 亿美元的贸易额，”拜登在白宫会议上表示。 “在我看来，这一数字没有理由不能增加。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登带了一些主要负责经济事务的官员参加会议，其中包括他的商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo），他的部门负责牵头出口控制向中国出售高科技产品。&lt;/p>;&lt;p>;意大利于 2019 年成为第一个也是迄今为止唯一一个加入中国重大基础设施倡议的 G7 国家，批评者称这种伙伴关系将使中国能够控制敏感的技术和重要基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;意大利被认为极不可能在该协议于 2024 年 3 月到期时续签该协议，梅洛尼在 5 月份表示，即使不加入该协议，也有可能与北京保持良好关系。 &lt;/p>;&lt;h3>;意大利前总理贝卢斯科尼在他赚了数十亿美元的城市举行国葬&lt;/h3>;&lt;p>;梅洛尼表示，她计划在下一次外交任务期间访问中国，并可能会进行一对一会面- 与中国国家主席习近平的一次会面，尖锐地将美国描述为“我们在欧盟以外最重要的贸易伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;她还针对损害工人权利和安全的贸易行为，并呼吁“贸易专家认为这是对北京的又一次攻击。&lt;/p>;&lt;p>;七国集团去年正式启动了全球基础设施和投资伙伴关系，作为“一带一路”倡议的替代方案。七国集团国家 5 月在日本举行的领导人峰会上表示，他们正在努力“减少对其他国家的过度依赖”，但“不会脱钩或转向内向”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登与梅洛尼会面不到 20 分钟。一周前，她在罗马主持了一场关于移民问题的国际会议，当时意大利正在努力应对从北非乘船抵达的大量移民。&lt;/p>;&lt;p>;意大利正计划与美国讨论如何支持梅洛尼办公室表示，非洲的发展和稳定。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s border security interests make Asean’s Myanmar peace plan a ‘second-rank concern’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3229157/indias-border-security-interests-make-aseans-myanmar-peace-plan-second-rank-concern?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/95ddada3-63f8-4cbd-9ed4-15f1aac8d053_bab5cf44.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度愿意与缅甸军政府打交道 - 与所采取的方法形成鲜明对比分析人士表示，大多数东南亚国家的这种做法源于对边境安全的担忧，以及缅甸军方即使不再掌权仍将保持影响力的计算。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候在湄公河恒河合作会议期间印度外交部长苏杰生 (S. Jaishankar) 在曼谷会见了泰国、柬埔寨、老挝和越南的官员。 >;两国外长讨论了有关共同边界的问题，苏杰生表示印度对缅甸人道主义局势的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国、印度和日本的推动下，东盟继续推动缅甸和平&lt;/h3>;&lt; p>;根据政治犯权利组织援助协会的数据，截至上个月底，政变以来共有 3,736 人被杀，其中 411 人是儿童。&lt;/p>;&lt;p>;平民已被抓获军方和亲民主反对派团体之间的冲突不断升级，但有很多指控称他们有时是军政府的专门针对的目标。&lt;/p>;&lt;p>;已有超过 23,000 人被捕，截至 6 月仍有超过 19,000 人被拘留30. 去年，在暂停执行数十年后，该国恢复了死刑，导致数人在虚假审判后被处决。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，印度仍继续向军政府出售武器。联合国 5 月份的一份报告称，自政变以来的销售额为 5100 万美元，包括武器、原材料和武器制造的制造设备。&lt;/p>;&lt;p>;东盟解决危机的主要战略是五点共识，其中包括：缅甸军队于 2021 年 4 月同意。其中包括立即停止暴力、各方之间对话以及任命特使。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家联盟的大多数成员（东盟）的 10 个成员国一直避免与军政府接触，因为对缅甸在过去两年中缺乏与和平计划的合作感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;然而，泰国继续与缅军接触，吸引了批评破坏东盟的努力。近几个月来，它就缅甸问题举行了多次非正式会议，包括部长级会谈，缅甸政府以及柬埔寨、老挝、中国和印度等其他国家的代表出席了会议。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国与缅甸的会谈是“公然企图”破坏东盟的中心地位&lt;/h3>;&lt;p>;印太地缘政治分析师、独立政策顾问阿卡什·萨胡 (Akash Sahu) 表示，印度与缅甸的持续接触是出于其东北边境的安全担忧萨胡说：“缅甸的合作对于打击叛乱、毒品和人口贩运具有重要意义。”他补充说，除了军方之外，缺乏处理这些事务的中央机构，因此印度有必要&lt;/p>;&lt;p>;萨胡指出，印度支持东盟在解决缅甸危机方面发挥领导作用，并表示区域组织内部对危机的不同看法反映了“问题的敏感性和复杂性”。&lt;/p>;&lt;p>; “与破坏[东盟]的努力相反，印度将有助于鼓励东盟采取集体做法，例如提供人道主义援助，”萨胡说。例如，在 5 月摩卡飓风期间，德里向缅甸提供了 40 吨人道主义援助和救灾物资。&lt;/p>;&lt;p>;美国华盛顿威尔逊中心南亚主任迈克尔·库格曼 (Michael Kugelman) 表示，虽然印度可能会担心关于军政府行动对边境安全造成的不稳定影响，它还将缅甸军方视为边境合作和互联互通项目的重要合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“无论缅甸是否由军队统治，武装部队库格曼表示，印度仍将是一个重要的政治和外交角色。他补充说，这就是印度愿意与之接触的原因，即使这样做“传达了合法化的信息”。&lt;/p>;&lt;p>;库格曼表示，印度拥有强大的实力渴望加强与东盟国家的关系，不仅是为了对抗中国的影响力，也是为了加深贸易和能源联系。&lt;/p>;&lt;p>;“但归根结底，印度并不是东盟的正式成员，而且因此它不会让东盟目标妨碍其自身利益。”库格曼说，这意味着与军政府保持“可行的关系”。&lt;/p>;&lt;h3>;独家：在中国无法无天的诈骗中心内幕缅甸&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所东盟研究中心高级研究员兼协调员 Sharon Seah 表示，根据印度的邻里优先政策 — — 该政策的重点是改善与近邻的关系 — — 德里对缅甸的看法首先是邻国，其次是东盟的朋友。&lt;/p>;&lt;p>;“作为近邻，印度希望确保缅甸不会出现可能无意中影响其国家安全的恶性循环，”Seah 说道，并补充道缅甸对东盟的义务“对印度来说是次要的”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，通过支持泰国发起的会议，目前尚不清楚印度 — — 印度已表示支持东盟对缅甸的和平计划 — —实际上是支持的。&lt;/p>;&lt;p>;作为东盟的对话伙伴，Seah 表示，印度可以提出弥合差距，如果它认真地想发挥作用，它应该咨询东盟轮值主席国印度尼西亚，“或者至少鼓励泰国”与所有东盟成员国开始适当的磋商进程”。&lt;/p>;&lt;p>;“作为缅甸最近的邻国之一，印度有责任说服缅甸与东盟的五点共识合作，”Seah 说。&lt;/p>;&lt;p>;“作为缅甸最近的邻国之一，印度有责任说服缅甸与东盟的五点共识合作。” >;&lt;p>;德里贾瓦哈拉尔·尼赫鲁大学国际研究学院教授斯瓦兰·辛格表示，印度过去几十年对军政府的“谨慎培育”导致了“缅甸的逐步民主化”，这一过程现在已成为现实。 “短暂逆转”。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，印度仍然希望如此谨慎培养军政府能够重启民主化进程，这仍然是印度的主要目标，”辛格说。&lt;/p>;&lt;p>; 1990年昂山素季领导的全国民主联盟（NLD）赢得选举后，军政府拒绝承认结果并继续统治国家。 2010年再次举行选举，但民盟被禁止参加。&lt;/p>;&lt;p>;2015年选举，民盟再次获得绝对多数。虽然昂山素季根据宪法被禁止担任总统，但她担任了国务委员的角色。&lt;/p>;&lt;p>;在 2020 年的民意调查中，全国民主联盟的绝对多数遭到军方指控欺诈，导致广泛调查和内乱，并最终导致政变。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;萨胡表示，如果印度不向缅甸出售武器，军政府将不得不完全依赖中国和俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p >;他说：“这种关系不仅可以对军政权产生一定的影响力，而且还为人道主义努力创造了空间。”&lt;/p>;&lt;p>;辛格表示，印度一直将其对缅甸的军事供应限制为辅助（后备）和非致命防御装备，并补充说，与近年来其武器出口总额的增长相比，德里向该国的武器销售一直缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;“（这）表明印度在与缅甸军方接触时持谨慎态度”辛格说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管印度的武器出口额从 2013 年的 8200 万美元增至去年的 19 亿美元，但它在 2009 年至 2013 年间是世界上最大的进口国之一，主要从俄罗斯进口据斯德哥尔摩国际和平研究所称，印度、美国和以色列。&lt;/p>;&lt;p>;而印度已承诺促进本国国防制造和武器出口，目标是将年出口额增加到 50 亿美元该研究所表示，到2025年，德里仍是2018年至2022年全球最大进口国，占全球进口量的11%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Camels not on strike’: rides at Silk Road tourist site in China resume after break  as authority denies claims some animals ‘died of exhaustion’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3228835/camels-not-strike-rides-silk-road-tourist-site-china-resume-after-break-authority-denies-claims-some?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/41ad4166-7d42-4003-9548-c94871b3be8e_0b0a53f0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在镜头显示骆驼用于游客后，中国著名的丝绸之路遗址遭到炮轰网上出现了骆驼被工作人员拖过沙地时无法站立、痛苦哭泣的画面。&lt;/p>;&lt;p>;骆驼的悲惨镜头是在中国西北部甘肃省敦煌市鸣沙山拍摄的，并发布在网上本月早些时候。&lt;/p>;&lt;p>;这引起了公众的担忧，为游客提供骑骆驼服务，动物们过度劳累。不过，据新闻网站澎湃新闻报道，有关部分骆驼因此死亡的报道已被当局否认。&lt;/p>;&lt;p>;7月18日该站点暂停骑骆驼活动引发进一步恐慌，有网友在网上表示关于骆驼“罢工”的黑色幽默。&lt;/p>;&lt;p>;“连骆驼也是赚钱的工具。请大家关心、爱护他们。骆驼也是生物。”一位内地社交媒体评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“天气很热，骆驼很可能会中暑。请善待那些动物朋友。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;除了保护野生动物的法律外，中国还没有立法来保障其他动物的权利，比如家养宠物、农场动物、动物园里的动物。 &lt;/p>;&lt;p>;该景区一位不愿透露姓名的官员表示，从7月18日起，骆驼骑行活动暂停了一天，以便清理骆驼上山的路线。&lt;/p>;&lt; p>;“路上有很多骆驼粪便。由于现在天气非常热，路上臭气熏天。所以我们需要清理粪便。”该官员告诉澎湃新闻。&lt;/p>;&lt;p>;该官员承认，这也让骆驼得到了休息，因为有些骆驼因为承载了太多游客而变得虚弱。&lt;/p>;&lt;p >;“今年夏天我们接待了非常多的游客。大约有2万到3万名游客参观了该景点，几乎每个人都希望骑一匹骆驼，但这里只有1000头骆驼。”该负责人说。&lt;/p>;&lt;p>;7月21日，敦煌文旅局该局否认了一些骆驼死亡的说法，称没有任何动物因精疲力竭而死亡，对视频片段的调查也没有发现任何虐待行为。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我们的调查，骆驼发出呜呜声并不是因为它们该局的声明称，他们感到疲倦或受到虐待，但因为工人们用来牵骆驼的鼻绳让他们感觉不舒服。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，为了避免一天中气温较低的时间，由于海拔太高，骆驼的工作时间为早上 7 点至上午 10 点、下午 5 点至晚上 9 点。&lt;/p>;&lt;p>;鸣沙山的骑骆驼服务每人 100 元（14 美元），载游客翻越沙山一次。 &lt;/p>;&lt;p>;有时景区内游客太多，导致骆驼交通堵塞，动物们不得不沿路排队等候。&lt;/p>;&lt;p>;敦煌被认为是是古代丝绸之路贸易路线上的重要历史遗迹，也是中国西北地区的热门旅游目的地。除鸣沙山外，还包括莫高窟，石窟内藏有中国古代建筑、雕塑、绘画的宝库。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deputy head of official Hong Kong think tank withdraws signature from 1,400-name petition urging lawmakers to reject bill overhauling Chinese University governing body]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3229167/deputy-head-official-hong-kong-think-tank-withdraws-signature-1400-name-petition-urging-lawmakers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/22a0c521-25b3-4404-99b6-93dfaf4256b5_b792448d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港官方智库副主任撤回请愿书签名包括学者和公众人物在内的 1,400 多人签署了该法案，呼吁立法者否决一项旨在限制中文大学理事会成员和学者影响力的法案。&lt;/p>;&lt;p>;在周四晚发布的一份声明中行政长官政策组表示，副组长关家明已主动撤回在请愿书上的签名。&lt;/p>;&lt;p>;“作为大学校友，关家明对拟议修正案的关注和表达个人意见声明称，对大学治理的质疑是可以理解的。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，有人担心该事件可能反映了政府的立场。为消除不必要的疑虑，关先生决定撤回请愿书中的签名。”&lt;/p>;&lt;h3>;立法会阻止香港就中文大学校董会变动举行公开听证会&lt;/h3>;&lt;p>;立法会委员会将周五开会讨论由三名议员提出的私人议员法案。&lt;/p>;&lt;p>;推动废除该提案的团体周四在三份报纸上刊登了整版广告，列出了名单包括关在内的校友在请愿书上签名。岭南大学校长郑国汉教授也在签名者之列。&lt;/p>;&lt;p>;被问及关先生在请愿书上签名一事时，该智库早前表示此事与关先生的个人事务有关，不予置评.&lt;/p>;&lt;p>;该法案最著名的支持者之一是前市领导人梁振英，他特别批评了大学副校长兼校长段崇智。&lt;/p>;&lt;p >;“2019年黑人暴力事件后，院校自治和学术自由遭到滥用，”梁振英在Facebook上写道，指的是当年席卷整个城市并蔓延到校园的反政府抗议活动。 “这正是改革中文大学校董会并罢免段崇智的必要性。”&lt;/p>;&lt;p>;段崇智曾因在社会动乱期间同情学生抗议而受到建制派批评。&lt;/p>; &lt;p>;争议的焦点是《2023年香港中文大学（修订）条例草案》，该条例草案由三名获委任为校董会议员的议员——张宇人、邓家标和刘国勋发起&lt;/p>;&lt;p>;他们提议将理事会成员从 55 名削减至 34 名，同时增加外部代表的比例，以便他们在管理机构中占据主导地位。该法案还寻求将校董会决定大学校长的投票门槛提高至四分之三，而不是简单多数。&lt;/p>;&lt;p>;前行政长官还贴出了梁英伟的一封信，一名校董会成员兼该校新亚书院董事局主席向条例草案委员会送交，表示希望条例草案能尽快获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;“很多委员委员会成员是大学职员，其晋升由校长决定。”梁乃光说。 “该委员会是一个支持校长的橡皮图章机构。请愿活动的组织者之一向树辉表示，校友团体已向委员会提交了约1,400个签名，其中大多数签名是由校长和管理层监督的。其中包括大学毕业生。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，你们向[大学]强加了一些不符合学院最佳利益的做法，我们对此表示反对，”向说。&lt; /p>;&lt;p>;他说，校友认为改革应该基于2016年制定的理事会改革计划。该提案建议将机构成员缩减至29名，其中内部成员占11个席位。&lt;/p>;&lt;h3>;中文大学校董会成员敦促香港立法会议员推迟改革法案&lt;/h3>;&lt;p>;该法案获得三人支持香补充道，立法会议员无视先前计划中包含的协议，并推动从未提交给立法会议员讨论的变革。&lt;/p>;&lt;p>;在线请愿活动的组织者之一、立法会议员杨宇明，建议将理事会中的议员人数从三名减少到两名，同时将决定副校长等人选的投票门槛设定为三分之二。&lt;/p>;&lt;p>;签署请愿书的其他校友包括：斯坦利许汉忠，香港机场管理局前行政总裁；香港故宫文化博物馆馆长吴志华；及政府流行病顾问许树昌教授。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台前助理台长梁永武、前商务及经济发展局副局长梁敬国及同席议员林娜恩厚-yee 也是签署者之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong set to cancel all typhoon alerts as Doksuri drifts away]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3229187/hong-kong-set-cancel-all-typhoon-alerts-doksuri-drifts-away?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 09:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/411b65a4-8f15-4d99-a157-75bf84fe4a89_9089314e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;此故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;随着多克苏里逐渐远离城市且对居民的威胁减弱，香港天文台将于周五取消所有台风警告信号。&lt;/p>;&lt;p>;“今天早上，多克苏里已经采取了更偏东的路径，位于香港以东约 500 公里处，”天气预报员于早上 7 点 45 分表示，一号警告信号仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>;“根据目前预计，“多克苏里”将在未来几个小时内在福建厦门附近登陆。其后将向内陆移动并逐渐减弱。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，天文台指出，台风带来的骤雨及狂风雷暴仍会影响广东沿岸及附近海域。&lt;/p>;&lt;h3>;洪香港远足专家告诫徒步者“倾听身体的声音”&lt;/h3>;&lt;p>;预计周五香港天气非常炎热。但今天晚些时候和周六，西南气流将逐渐带来更频繁的阵雨，并伴有狂风雷暴。&lt;/p>;&lt;p>;“Doksuri”（韩语，意为“鹰”）是“塔利姆”袭击后两周内第二次袭击中国的台风。上周一进入广东。&lt;/p>;&lt;p>;周三，多克苏里带来了强风和暴雨，袭击了菲律宾北部海岸线，造成至少六人死亡，数千人断电。降雨和强风还导致马尼拉附近的一艘渡轮倾覆，造成至少 25 人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>