<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Could the fatal Taiwan coastguard chase be used to chart a course to ease cross-strait tensions?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3252954/could-fatal-taiwan-coastguard-chase-could-be-used-chart-course-ease-cross-strait-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/cbaf6337-245b-4832-94d9-48c042ef5fb4_36c36d4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2月14日台湾海岸警卫队追捕大陆渔船后以两名男子惨死告终，观察人士表示，这凸显了北京和台北之间建立更加开放的沟通渠道的必要性。图片：海巡署金马澎分局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是近期官方接触的罕见实例。&lt;/p>;&lt;p>;周二，北京派官员前往台控金门处理台湾海岸警卫队追船事件的后果，该事件导致两名中国大陆渔民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;就在不到一周前，台湾称台湾海岸警卫队追赶他们的快艇后，这些渔民就死亡了曾侵入其水域。这艘用于捕鱼的快艇在追捕过程中翻覆，船上四名男子中的两人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;为了营救两名幸存渔民，一个由 10 人组成的代表团抵达金门，带领福建省泉州市台湾事务办公室副主任李朝晖致辞。&lt;/p>;&lt;p>;该小组还组织了两人的通行，其中还包括六名死者家属、一名律师和两名当地红十字会官员幸存者于当天返回泉州。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士称，此次救援行动没有发生任何事件，这增加了双方之间进一步进行急需的官方接触和危机管理的可能性。&lt;/p>; &lt;h3>;两名中国大陆渔民在台湾海岸警卫队致命追捕后返回家园&lt;/h3>;&lt;p>;金门——台湾的一个防御前哨，也称为金门——距离大陆城市厦门仅几海里，死亡人数已经升级海峡两岸的紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;台湾海岸警卫队表示，该船的船员拒绝允许对其船只进行检查。但北京谴责台湾在追捕行动中使用“暴力和危险的方法”。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，北京开始派遣自己的海岸警卫队在金门和马祖周围进行定期巡逻和检查，金门和马祖是台湾的另一个防御前哨，靠近台湾。大陆称群岛周边没有限制海域。&lt;/p>;&lt;p>;海巡人员周一甚至登上一艘台湾旅游船，检查该船的航线计划、证书和船员执照。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士表示，由于双方缺乏官方沟通，此类事件很容易导致两岸紧张局势升级，最坏的情况下可能会导致意想不到的事件，但并非如此两岸冲突的规模。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾近海岛屿附近未注册大陆船只的海底沙[开采]、捕鱼和其他可疑活动的争议一直是令[台湾]政府头疼的问题新北淡江大学国际事务与战略研究教授亚历山大·黄杰正说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果两岸没有正式对话，国际社会应该为未来做好准备意外事件。”&lt;/p>;&lt;h3>;北京誓言在追台后两名渔民死亡的海域定期巡逻&lt;/h3>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，必要时将通过武力统一- 2016 年，倾向独立的民进党蔡英文当选总统并拒绝接受一个中国原则后，中止了与台湾的官方交往。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文将下台五月，当她结束第二个也是最后一个四年任期时，她将成为该岛的领导人。她的继任者将是副总统赖清德，后者在一月份的选举中获胜。&lt;/p>;&lt;p>;赖清德被北京视为“顽固的分裂分子”，其领导将给台湾带来战争。&lt;/p>;&lt;p>;赖清德被北京视为“顽固的分裂分子”。 >;&lt;p>;为了响应选举结果，北京调整了一条民用飞行路线，使其更靠近台湾海峡中线，即自治台湾和中国大陆之间的概念中点。这一单方面举动被视为北京再次试图挤压台北控制的领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;作为回应，台湾暂停了取消近四年禁止当地旅行社组织大陆旅游的计划。 &lt;/p>;&lt;p>;观察人士指出，这与2008年至2016年亲大陆的国民党马英九担任总统期间的情况截然不同。随后，北京选择与台北保持友好关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/23/c3a5299f-0dc3-4c46-8e21-d127f588223a_29a154fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京谴责在追逐过程中使用的“暴力”方法台湾海巡署称，两名大陆渔民的船在水中翻覆，导致两名大陆渔民死亡。图片来源：台湾海巡署（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“北京方面遵守了台湾单方面对所有近海岛屿划定的限制和禁止水域的规定，但从未予以承认，”黄说，并补充道沉船事故为大陆公开否认台湾的禁区和管辖权提供了“完美借口”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，黄说，这应该被视为一次性案件。&lt;/p>;&lt;p >;“从更大的角度来看，让两岸关系成为这种规模的突发事件的人质，不符合北京和台北的利益，”黄说。 “任何一方升级行动都是极其不明智的。”&lt;/p>;&lt;p>;日益紧张的局势促使华盛顿呼吁维护台海和平与稳定。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院表示周二，华盛顿正在密切监视北京的行动，同时继续“敦促克制，不要单方面改变现状”。&lt;/p>;&lt;p>;与大多数国家一样，美国 — — 台湾的非正式盟友和最大的武器供应国 — —不承认台湾是一个独立国家，但反对任何单方面武力改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，如何解决该船问题“很难向民进党提供建议” &lt;/p>;&lt;p>;“我想说的是，高层官员的‘真诚道歉’——而不是‘遗憾’——对于缓解紧张局势是必要的。毕竟，检方已经发现台湾海警在追捕过程中存在不当行为。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;淡江大学国际关系与战略研究教授林英宇表示，这场危机可能是由这被视为一个“转折点”，因为台湾可以利用这个机会与大陆建立“互动通道”。&lt;/p>;&lt;p>;“北京已宣布将在台湾周围的巡逻行动‘正常化’。我们可以以此为契机，以海警执法单位为己方，与内地建立互动渠道，为今后处理问题，包括人道援助和执法等问题建立互动渠道。”&lt;/p>;&lt;p >;“这可能为未来双方之间的官方互动和危机管理创造机会。”&lt;/p>;&lt;p>;但林警告说，北京可能会利用台湾人走私和偷渡等案件可能处理不当为借口&lt;/p>;&lt;p>;他说：“这是当局必须注意的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;中国高级政策委员会分析​​师 Zivon Wang总部位于台北的智库研究表示，他相信双方仍保持一定的接触渠道，以处理犯罪、海上救援和其他人道主义事务等实际问题，尽管这种接触在过去八年中变得不那么活跃。&lt;/ p>;&lt;p>;“船只事件应该让台湾和大陆的接触升温，但我不乐观地认为，仅仅通过增加地方官方接触，双方就能恢复官方互动。” &lt;/p>;&lt;p>;“北京方面坚决反对台独，两岸和解的可能性几乎为零。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，大陆最近试图限制该岛领空和水域的举措，是为了在黎智英 5 月 20 日就职之前对其进行施压。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，返回的两名幸存者之一周二，前往泉州的人告诉内地媒体，他们的快艇不可能自行翻转，即使是在追逐过程中急转弯。&lt;/p>;&lt;p>;“它翻转只是因为强烈的冲击力。”海岸警卫队船只]，”幸存者说，并补充说，这些人“由于撞击而落水，只有两人成功到达岸边”。&lt;/p>;&lt;p>;周四，该岛海岸警卫队承认发生了碰撞。&lt; /p>;&lt;p>;“大陆快艇的船尾在1分钟的追逐过程中右转时撞到了[海警]CP-105船的右舷，”台湾海巡发言人陈建文说。 “由于离心力的作用，它弹起并翻转。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，四名男子中的两人很快就自己游了上来，第三人被发现漂浮在水中，已失去知觉，最后一人则昏迷不醒。被困在船舱内，被救出后已无生命迹象。&lt;/p>;&lt;p>;金门检察院周四表示，虽然一名幸存者告诉办公室在追捕过程中发生了碰撞，但另一名幸存者称他“没有感受到冲击力，因为船正在高速行驶”。&lt;/p>;&lt;p>;该事件引发了人们对海岸警卫队是否过度使用武力的担忧。反对派议员还质疑为何警察决定命令快艇船员进行检查，而不是像之前的各种案例那样驱散快艇。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Death of socialite Terri Holladay at age 55 attracts Hong Kong media spotlight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3253076/death-socialite-terri-holladay-age-55-attracts-hong-kong-media-spotlight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 13:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/11b38331-549a-4efe-bb57-e77e305f19f5_359f4477.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社交名流特丽·霍拉迪 (Terri Holladay) 和亿万富翁塞西尔·赵 (Cecil Chao) 在 1996 年的一次活动中。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;因与香港亿万富翁赵士聪的高调恋情而广为人知的名媛Terri Holladay去世，享年55岁。&lt;/p>;&lt;p >;这位越南裔美国模特近年来一直回避成为众人瞩目的焦点，12 月 27 日她在香港去世，直到周五当地媒体发现了为她设立的在线纪念页面后才引起了关注。&lt;/p>;&lt;p >;该网站于 2 月 5 日上线。据信是她的家人和朋友创建了该网站，该网站没有透露霍拉迪的死因。&lt;/p>;&lt;p>;“她是一位美丽、非凡的女性，领导了一个非凡的事业网站上的讣告写道。&lt;/p>;&lt;p>;“霍拉迪的亲戚已安排在以色列植树，以纪念特丽的一生。她会喜欢的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/24/9756a3a0 -6f10-42a2-82ea-b026ee844827_189c7d5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1996 年，Chao 和 Holladay 与他们的儿子 Roman。这对夫妇后来分手并经历了长达数年的法庭斗争图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鼓励好心人向西贡的克里斯蒂娜诺贝尔儿童基金会捐款，该基金会是霍拉迪最喜欢的慈善机构之一。&lt;/p>;&lt;p>;据网站报道，计划为她的一生举办一次私人家庭庆祝活动，但没有具体日期。&lt;/p>;&lt;p>;她的儿子 Roman Chao 在网站上的一篇帖子中写道，他“非常悲伤”，日期为2 月 13 日。&lt;/p>;&lt;p>;“[我的母亲]和我已故的继父是温暖和无条件的爱，我希望我能更多地欣赏它们，”他写道。 “他们是我见过的最善良的人，他们离开后，我很难不感到孤独。”&lt;/p>;&lt;p>;“我爱你，妈妈。我祝愿你和保罗在天堂永远幸福。”&lt;/p>;&lt;p>;Holladay，又名 Teresa Anne Holladay，1968 年出生于越南，父亲是美国人，母亲是越南人。&lt;/p>;&lt; p>;她的职业生涯始于模特，但最为公众所知的是她在 20 世纪 90 年代初与亿万富翁花花公子赵的短暂恋情。&lt;/p>;&lt;p>;两人于 1991 年在一次乘船旅行中相识，并举办了一场奢华的婚礼。明年的订婚派对，嘉宾名单包括大亨李嘉诚、嘉道理和已故上海滩服装连锁店创始人邓鸿强。&lt;/p>;&lt;h3>;香港医务委员会前主席和&#39; 76 岁的职业巨人刘銮雄去世&lt;/h3>;&lt;p>;1993 年，他们的儿子 Roman 出生前几个月，这对夫妇前往新加坡参加了一个低调的仪式。&lt;/p>;&lt;p>;但是1995 年分手时，霍拉迪发现自己从未与这位亿万富翁合法结婚。&lt;/p>;&lt;p>;这次分手引发了一场长达数年的法庭诉讼，她向赵超索要超过 3 亿港元的款项来支付信用卡账单和信用卡账单。生活开销。她后来将这一说法描述为“一个天大的笑话”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港流行歌星李玟在中国中部的武汉安息。&lt;/h3>;&lt;p>;他们最终在2000 年，但协议条款保密。&lt;/p>;&lt;p>;霍拉迪于 2005 年与意大利商人保罗·杜拉佐 (Paolo Durazzo) 结婚，后者于 2018 年因癌症去世。&lt;/p>;&lt;p>;她的讣告描述了她“迷人、亲切、慷慨”，对烹饪、设计手袋和动物充满热情。&lt;/p>;&lt;p>;在 12 月 23 日的最后一篇 Facebook 帖子中，她热情洋溢地谈到了她对金毛猎犬的热爱。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Carousell halts sale of Taylor Swift’s Singapore concert tickets to fend off scams]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253075/carousell-halts-sale-taylor-swifts-singapore-concert-tickets-fend-scams?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 11:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/50c3d7d2-528f-448d-894f-6bedf813fa9f_9e5a1c51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国歌手泰勒·斯威夫特在一场音乐会上表演，作为她时代的一部分2 月 23 日悉尼巡演。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;消费者市场 Carousell 正在采取行动，在泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 新加坡演出之前暂停销售她的演唱会门票，并指出门票诈骗数量居首- 取决于她在全球的演出。&lt;/p>;&lt;p>;她的音乐会门票销售将从周五至 3 月 9 日暂停。Carousell 表示，现有列表将于 2 月 26 日删除。&lt;/p>;&lt;p>;此举影响Carousell 的平台遍布新加坡、香港、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾和台湾。&lt;/p>;&lt;p>;这位美国流行歌手从 3 月 2 日到 3 月 9 日在新加坡举办的六场演出全部售罄，这是她在东南亚的唯一一站。 &lt;/p>;&lt;p>;“虽然绝大多数门票列表都来自正版卖家，但考虑到泰勒·斯威夫特 Eras 巡演的独特情况，Carousell 破例采用了这一做法，并对由此造成的不便表示歉意， ”该电商公司表示。&lt;/p>;&lt;h3>;“聪明”之举：新加坡对泰勒·斯威夫特的资助赢得赞誉和批评&lt;/h3>;&lt;p>;虽然平台上不禁止出售演唱会门票，但 Carousell 的幕僚长苏林谭 (Su Lin Tan) 表示，斯威夫特的演唱会“独一无二，因为我们预计许多海外音乐会观众可能不知道如何充分保护自己免受当地诈骗手段的侵害”。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，我们意识到这两周“Eras 巡回演出之前的演出是骗子利用最后一刻恐慌性抢购音乐会门票的最佳时机。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Carousell 表示，它将结合使用人工智能检测和手动审核来进行检测和处理。删除列表，并补充说鼓励用户帮助直接报告任何列表。&lt;/p>;&lt;p>;Carousell 指出，自 2023 年 10 月以来，所有新加坡卖家都必须通过 Singpass 验证其身份，然后才能在其列表中列表门票和优惠券类别。&lt;/p>;&lt;p>;平台还在该类别中发布了建议，以教育用户如何安全交易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;鼓励买家这样做他们自己对任何交易进行背景调查，并鼓励在付款前安排现场会面以验证门票的真实性。&lt;/p>;&lt;p>;过去有超过 1,500 人成为音乐会门票诈骗的受害者警方本月早些时候表示，一年内总共损失了至少 110 万新元（82 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;诈骗者通常会在 Telegram、Carousell、X（以前称为 Twitter）、Facebook 等平台上发布门票列表。警方表示，建议消费者通过授权销售商而不是第三方经销商购买门票。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s Belinda Tanoto on net zero goods, philanthropy and Royal Golden Eagle’s China challenges and opportunities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3253024/indonesias-belinda-tanoto-net-zero-goods-philanthropy-and-royal-golden-eagles-china-challenges-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/71f6ec55-f29f-4156-bb6f-e95e6b941e8e_dad399d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Belinda Tanoto 是其家族庞大商业帝国的中国部门主席，总部位于新加坡的皇家金鹰 (RGE) 集团。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;到 2030 年，亚洲最富有的家族将在代际间传承 2.5 万亿美元的财富，这使得长期拖延的继承计划陷入困境。这是本周关于下一代疯狂亚洲富豪的两篇简介中的第一篇。阅读周日 Mamee 的 Pierre Pang 上的主要故事和第二篇简介。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚亿万富翁苏坎托·陈江和 (Sukanto Tanoto) 小女儿贝琳达·陈江和 (Belinda Tanoto) 认为，在中国出售几乎任何东西都能带来意外之财的时代已经结束，并表示十年之内，将会出现“明显的赢家和输家”。&lt;/p>;&lt;p>;出于同样的原因，她表示，要摆脱中国更加棘手的商业环境 — — 特别是对于那些想要避开华盛顿实施的制裁的公司 — —并不总是可行，因为该国仍然是全球供应链的重要组成部分。她说，你确实必须与中国成为合作伙伴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/23/aff5e283-0867-4031-91ad-188309795c53_8d548d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国东部山东省一家工厂的生产线上的工人。陈江和表示，中国“由于其强大的制造业，对世界经济仍然至关重要”。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“尽管存在经济不确定性，但由于其强大的制造业、对出口的重视和不断扩大的消费市场，中国对世界经济仍然至关重要，”她告诉This亚洲周。&lt;/p>;&lt;p>;这位两个小孩的母亲担任其家族庞大商业帝国——总部位于新加坡的皇家金鹰 (RGE) 集团——中国分部的主席，该集团包括亚洲一些最大的纸浆和纸张生产商。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，该集团还涉足棕榈油和天然气等能源业务，正在将其在中国的商业利益增加一倍。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么印尼华人不这样做不必再隐藏了&lt;/h3>;&lt;p>;37 岁的陈江和 (Tanoto) 在 2008 年加入家族企业后就在棕榈油行业崭露头角，然后搬到了中国。&lt;/p>;&lt;p>;与她的兄弟姐妹一起，与陈江和家族的其他后裔一样，她在可再生能源上下了很大的赌注，这一举措对中国来说派上了用场。&lt;/p>;&lt;p>;可再生能源和类似的气候友好型产业正在中国“获胜”，她说，鉴于现在超过 90% 的中国购物者对可持续产品感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到了对纸质载体的巨大需求，我们实际上正在建立新的设施来满足这一需求。我们已经推出了净零纸张、净零纺织品，而且还会推出更多产品。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/23/41e9e7cd-0226-47fe-8dae-afa9cf90a741_31a9add2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平锦平.陈江和认为，中国领导人发起的净零目标刺激了中国制造业的惊人变化。图片来自 EPA-EFE 新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“自从习主席 [Jinping] 启动中国的净零排放目标以来，你会看到中国制造业的方式发生了很多变化。”&lt;/ p>;&lt;p>;最令陈江和感到惊讶的是绿色产品的创新量以及中国从新兴可再生能源行业成为全球领先者的速度。她表示，创新降低了生产成本，吸引了消费者购买此类产品。&lt;/p>;&lt;p>;金鹰集团 (RGE) 旗下粘胶纤维公司赛得利 (Sateri) 最近扩大了其在中国的 Lyocell 生产规模，Lyocell 是一种无毒的可生物降解半合成纤维，计划到 2025 年每年生产 50 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;但是，保护环境并不总是那么容易。多年来，金鹰集团企业一直被指控造成森林砍伐，但该组织驳斥了这些说法并重申了其对可持续发展的承诺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/528d963c-84b3-4d65-992e-7ffa305b7b78_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;印度尼西亚的棕榈油种植园里生长着树木。总部位于新加坡的皇家金鹰集团的业务还涉及棕榈油和可再生能源。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈江和还积极参与家族慈善事业陈江和基金会，他表示，环境不仅是一个关键问题，而且还帮助印度尼西亚家庭找到工作，帮助他们摆脱贫困。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，在我们印度尼西亚的纸浆厂，1994年我们第一次去那里时，那里有200个家庭。而且，现在它是一个拥有 20 万人口的繁荣小镇。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;陈江和 (Tanoto) 最大的愿望是让家族企业保持比她继承时更好的状态，她将自己从二十岁出头就在公司工作描述为这是一个挑战，也是她感激的荣幸。&lt;/p>;&lt;p>;“我[也]非常幸运，因为我的父母非常愿意接受反馈......这对于拥有强势家长和女族长的亚洲家庭来说非常罕见， ”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲的家族办公室以“性别视角”投资女性商界人士&lt;/h3>;&lt;p>;为了指导她和她的兄弟姐妹，家族举行正式会议，家族成员经常会花钱陈江和说，我们在一起的时间——有时一整天——讨论优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;“从我上大学起，我们就一直在召开家庭会议……因为大多数情况下，家族企业的解体不是因为业务，而是因为家庭冲突，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine on the defensive as Russia war enters third year amid weakening West support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3253074/ukraine-defensive-russia-war-enters-3rd-year-amid-weakening-west-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 11:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/d8a505e5-2ad2-41b1-9ed0-063666cfe509_aa7cabd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰新兵在英国士兵的指导下在军营训练2 月 20 日在英格兰西南部。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，乌克兰标志着俄罗斯入侵两周年，进入了新的一年，战争因缺乏西方援助而被削弱，而俄罗斯则因新的援助而变得更加大胆。 &lt;/p>;&lt;p>;当俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于 2022 年 2 月 24 日黎明宣布采取“特别军事行动”时，许多人预计莫斯科将在几天内取得胜利，但乌克兰进行了反击，迫使俄罗斯军队屈辱性撤退。&lt;/p>;&lt;p>;但乌克兰因2023年反攻失败而遭受挫折。反过来，俄罗斯军队由于战争生产的蓬勃发展而增强了实力，而乌克兰军队则缺乏人力，而且西方提供的炮兵和防空弹药也不足。&lt;/p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽连斯基表示周五，关于武器供应的决定必须成为“优先事项”。&lt;/p>;&lt;p>;周六的周年纪念日将有包括欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩在内的西方领导人访问，但由于基辅的整体情况仍然黯淡，美国国会阻止了一项重要的 600 亿美元援助计划。这是在承诺的欧洲交付延迟的基础上发生的。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登再次呼吁共和党议员解除额外资金的限制，并警告说“历史正在等待”和“在这个关键时刻未能支持乌克兰”这一刻不会被忘记”。&lt;/p>;&lt;h3>;因在乌克兰战争中援助俄罗斯而受到美国制裁的数百家中国公司&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯正在东部猛烈进攻，顿涅茨克附近的马林卡镇被摧毁这是继 2 月 17 日占领戒备森严的阿夫迪夫卡 (Avdiivka) 城镇后的最新热点。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰经济也受到波兰农民边境封锁的打击，基辅称封锁威胁了出口并阻碍了武器的交付。&lt; /p>;&lt;p>;在基辅，气氛严峻，但仍然充满挑衅，因为人们说她们已经习惯了战时条件。&lt;/p>;&lt;p>;“对于乌克兰妇女来说，这是我们的心痛 – 为了我们的丈夫，为了我们的孩子，我们的父亲，”基辅的营养师 Olga Byrko 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我真的希望这一切尽快结束。”&lt;/p>;&lt;p>;“是的，我们当然已经了解到忍受它……现在战争就是我们的生活，”38 岁的商人尤里·帕西尼克 (Yuriy Pasichnyk) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们需要拥有更多武器，以便能够赶走这个邪恶的灵魂。 51 岁的 Kostyantyn Gofman 说道。&lt;/p>;&lt;p>;根据乌克兰国家安全局的最新估计，乌克兰需要近 5000 亿美元来重建被俄罗斯入侵摧毁的城镇。世界银行、欧盟、联合国和乌克兰政府。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰估计约有 50,000 名平民被杀。&lt;/p>;&lt;p>;双方都没有给出具体数字军事伤亡，但双方都声称造成了巨大损失。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 8 月，《纽约时报》援引美国官员的话说，乌克兰的军事损失为 7 万人死亡、10 万至 12 万人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;12 月泄露的美国情报显示，有 315,000 名俄罗斯士兵阵亡或受伤。&lt;/p>;&lt;p>;在东部战线，由于数量和火力均处于劣势的乌克兰军队正在将阵地拱手让给俄罗斯军队，士气低落。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们的炮弹即将耗尽，而俄罗斯人却不断袭来。我们的许多同志受伤了——或者更糟。一切都变得越来越糟，”巴赫穆特附近的一名不愿透露姓名的士兵说道。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科大幅增加了武器生产，并从伊朗接收了无人机，而基辅则表示已证实俄罗斯使用了朝鲜导弹。&lt;/p>;&lt;h3>;普京驾驶可携带核弹头的轰炸机向西方发出信号&lt;/h3>;&lt;p>;泽连斯基去年 12 月表示，军方希望增兵 50 万人。一项扩大动员的法案引起了公众的广泛恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;这场冲突使俄罗斯与西方更加孤立，美国及其盟友实施了一系列制裁。&lt;/p>;&lt;p >;但普京没有理睬此事，并称赞军队是“真正的民族英雄”。&lt;/p>;&lt;p>;他利用战争年代来凝聚爱国主义，并对异见进行更严厉的镇压，几乎没有人敢于表达反对意见&lt;/p>;&lt;p>;反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼在狱中去世，普京的宿敌除掉了，他将在下个月的选举中延长任期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;在莫斯科街头，大多数人表示他们支持在乌克兰作战的士兵。&lt;/p>;&lt;p>;“我为我们的士兵感到骄傲，”27 岁的环保人士 Nadezhda 说道。工程师。&lt;/p>;&lt;p>;“我当然为他们感到焦虑，但他们做得很好，他们正在为我们的国家而战，这是一种令人愉快的感觉。”&lt;/p>;&lt;p>;少数人之一康斯坦丁（Konstantin）提出了不同的观点，他是一名戏剧老师，同时也是一名服务员，他说：“我反对任何战争。两年过去了，人们无法互相交谈，仍然处于战争状态，这让我很恼火。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why did Beijing pick ex-assistant foreign minister Nong Rong for Hong Kong affairs agency? Analysts say move rooted in geopolitical tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3253073/why-did-beijing-pick-ex-assistant-foreign-minister-nong-rong-hong-kong-affairs-agency-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 11:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/4636c320-ec25-4ef4-a439-2e0691d6531f_fa197d71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;分析人士表示，农融的外交背景可能会像香港所说的那样有用与西方的关系不断恶化。照片：X/农融&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京决定任命一名前外交部长助理协助领导其负责香港事务的办公室，部分原因是该市正在应对的地缘政治“敌对行动”，据分析人士称。&lt;/p>;&lt;p>;中国观察人士表示，中央政府可能期望前外交部部长助理农融在担任副部长的新职位上帮助该市发展与中东和中亚国家的关系港澳事务办公室（港澳办）主任。&lt;/p>;&lt;p>;负责制定政策并主持所有政府部门的国务院于周五宣布了这一决定，他与办公室主任夏宝龙一起宣布了这一事实-对香港进行考察访问。&lt;/p>;&lt;p>;农，56岁，曾于2020年至2023年期间担任中国驻巴基斯坦大使。&lt;/p>;&lt;h3>;中国任命贸易专家担任驻巴基斯坦大使，以帮助推动中巴经济走廊&lt;/h3>;&lt;p>;北京半官方智库中华港澳研究会顾问刘兆佳表示，农的外交背景可能对香港与美国、英国和香港的关系有用。近年来，欧盟关系恶化。&lt;/p>;&lt;p>;北京为了回应前年长达数月的反政府抗议活动，于 2020 年对香港实施国家安全法，此后，香港与西方之间的紧张关系升级。 &lt;/p>;&lt;p>;刘说：“港澳办有一个了解国际形势和香港面临的挑战的人肯定会有帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是处理与香港的关系。” ” &lt;/p>;&lt;p>;“一带一路”是指北京的“一带一路”倡议雄心勃勃的计划将亚洲，欧洲和非洲的经济体与以中国为中心的贸易网络​​联系起来。&lt;/p>; &lt;p>; lau说，外交背景的中央政府官员也曾在HKMAO担任职务和宋Zhe。&lt;/p>; &lt;p>;智囊团顾问补充说，他几个月前遇到了Nong，当时后者访问香港以了解有关这座城市的更多信息，并仍然担任助理外交大臣。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;资深分析师Johnny Lau Yui-Siu说，Nong可以在新角色中发挥自己的优势，尤其是因为预计美国将在11月份的该国提议的国内国家安全法之前直言不讳。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>; LAU还引用了涉及北京官员的趋势，在香港和澳门事务中没有背景的北京官员担任类似角色，指出Xia和Luo Huining是2020年至2023年的当地联络办公室负责人。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;h3>;顶级北京官员敦促商业领袖，大亨与香港保持信心&lt;/h3>; &lt;p>;“有些人认为这可能是一个加号，因为他们与香港有兴趣的人没有任何联系，因此可以更好地执行北京的政策。 “ Nong对国际局势有了解，但是关于他是否可以迅速在办公室里拿起工作的问题。” &lt;/p>; &lt;p>;参加了Xia的事实发现香港的事实，是HKMAO的五个代表中的三个董事三人组成的董事包括北，王linggui和联络处负责人Zheng Yanxiong。&lt;/p>; &lt;p>;访问官员正在与当地的行政，商业和社区领导人会面，以衡量香港的经济发展和地区治理如何进行。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>; Xia和他的团队将于周四抵达该市，并将在下周三离开。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How infrastructure borrowing can benefit Hong Kong for decades to come]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3252994/how-infrastructure-borrowing-can-benefit-hong-kong-decades-come?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.24 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/23/37219B51-8361-4DFE-921A-B84AF4AE3405_2890058E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”该市政府已提议发行债券为大型基础设施项目融资。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;面临的赤字超过1000亿港元（128亿美元）本财政年度，香港政府已提出向大型基础设施提供资金的债券可能包括北部大都市和大陆岛的土地开垦的项目。&lt;/p>; &lt;p>;该提议很有意义。根据国际标准，香港的公共债务与国内生产总值比率极低。因此，政府具有借入更多的空间和信誉，即使今天的利率更高。还有一个强有力的经济案例，将债务融资用于基础设施项目，这些基础设施项目今天产生了成本，但在接下来的几十年中产生了福利。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，有些人担心这种借贷只会加深政府的财务加深霍尔，负担后代，并掩盖了政府财政的持久性。政府不应将这些关注点视为无效或无知的意义，而应认真对待他们，并在这样做时建立社会对管理香港财务状况的能力的信任。这也是一个向公众教育为什么不仅有必要进行基础架构的机会，而且在当前的宏观经济环境中甚至可能是可取的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/23/c7935156-c9d7-40bc-9909-9909-8d7e2e9f1806_86c46c4a7777775.jpg &lt;jpg“ 999;“>; 2020年在香港兰塔岛上公共住房的建筑工地。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;H3>; &lt;/h3>; &lt;p>;财政部应该传达的管理是所有赤字最终都必须资助。在这方面，政府必须在三种不可能的选择之间进行选择：提高税收，削减支出或借款。提高税收，尤其是引入商品和服务税（GST） - 可能是香港最终必须要做的。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国大陆的恢复缓慢，较高的利率和强劲的香港美元（香港美元达到美元的钉子的结果是促使该市目前的经济增长缓慢，而在这种环境中，当局可能不承担任何税收，从而减少可支配收入或消费者支出。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在其他地区削减公共支出甚至不如提高税收。只要增长仍然疲软（与2024年的情况一样），对公共融资或补贴服务的需求就会增加。从长远来看，老龄化的人口将增加社会支出，作为GDP的份额。尽管减少一些健康和福利补贴具有值得的好处，但事实是，由于发达经济体的标准，在香港公共提供这些服务已经非常融洽。这也意味着与衰老社会的支出需求相比，可以在这些领域挤出的节省很小。除非香港人愿意接受明显较低的健康和福利规定，否则在未来几年中，公众支出减少的可能性很小。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/e1a96fb3-e9ac-4a37-b930-85A85A8FF5E09090903_4FCF5662.JPG ;“>;一个在张莎万公园的老人。学术唐纳德·洛（Donald Low）说，从长远来看，老龄化人口将增加社会支出，因为唐纳德·洛（Donald Low）说。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;留下增加的公共部门借贷是资助香港基础设施计划的最不糟糕的选择。&lt;/p>; &lt;p>;第二个财政部的想法应该传达的是，借贷是融资基础设施的效率和公平方式。这是更有效的，因为基础设施发展的好处甚至数十年甚至数十年，因此在类似的时间范围内为该发展提供资金是有意义的。正如家庭通过获得30年贷款而不是完全用现金付款而进行昂贵的资本购买（例如财产）一样，政府也更有效率使用债务。&lt;/p>; &lt;p>;债务融资也更加公平，因为子孙后代是这些基础设施项目的主要受益者。子孙后代可能比目前的世代更富有，因此，未来后代至少要支付一部分费用才是公平的。同时，以现金前期为这些项目付款代表了从过去和现代的香港人到未来，更富有的一代的大量补贴。这是高度回归的。除非一个人对香港的未来非常悲观 - 并认为未来的香港人将比当今的香港人差 - 债务融资在代际权益方面要公平得多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn https：// cdn 。颜色：＃999;“>;一月份在Exchange Square Compleard的电子股票机构，该综合大楼内容纳了香港证券交易所。香港政府应制定规则，以确保债务可持续性并建立公共信任。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>;债务可持续性框架&lt;/h3>; &lt;p>;虽然增加借贷是为基础设施发展提供的更好方法，但这并不意味着应允许政府尽可能多地借用或花钱。为了建立公众信任，财政部应该建立并阐明一系列原则，以确保债务可持续性。这样的框架还将减轻人们的关注，即香港政府正在成为一个不太谨慎或有能力的公共资金管家。&lt;/p>; &lt;p>;第一个原则是，债务融资仅应用于基础设施项目，在这些项目中，可以在其中可以使用可以在其中可以使用可以在其中可以使用可以在其中可以使用可以在其中可以使用可以在其中的资产值得创建。这至关重要，因为债务融资为后代的香港人创造了责任。良好的财务管理要求将这些负债与相应的长期资产相匹配。该规则还意味着政府应仅用于资本，而不是运营，支出。&lt;/p>; &lt;p>;第二，与预算一起（这表明政府的收入和即将到来的财政年度），财政部也应提出债务可持续性报告显示了政府的未偿债务和资产的估计价值。这不必为所有国家的资产和负债而做到这一点，而只需要借贷而产生的资产和负债。前两个原则将解决发行债务的担忧，即发行债务会增加当年的收入，但要掩盖（未来）债务还款义务。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么香港的经济不仅需要成为中国的超级共同企业&lt;/h3>; &lt;&lt;/p>; &lt;h3>;第三，在可能的范围内，政府问题应与特定项目相关，而不是用于未指定的资本支出。尽管公共资金是可替代的（跨各种用途移动），但这种做法将要求政府为借款的项目做出有力的理由，而不仅仅是依靠其整体信誉良好，即以较低的利率借用。这种做法还将提高财务透明度，并支持市场对政府发展项目的审查。做得很好，这将建立香港作为高质量政府债券的发行人，帮助该市通过其债券市场吸引更多的资本。&lt;/p>; &lt;p>;这一原则并不意味着政府将被禁止发行债券而不是发行债券链接到特定项目。但是，如果这样做，它应该解释原因。没有这一原则，政府始终宁愿比限制其灵活性或机动自由的规则更多的酌处权。&lt;/p>; &lt;p>;最后，应该有一条规则为香港政府欠的债务总股票设定了一定的股票。 ，以及一条规则（限制了GDP的百分比），政府在任何一个财政年度都可以发行的债务金额。这将确保公共和金融市场，政府仍然是公共资金的纪律严明的管家。&lt;/p>; &lt;p>;唐纳德·洛德（Donald Low）是高级讲师兼实践教授，领导力和公共政策高级教育教育总监，香港科技大学。他曾是新加坡财政部财政部财政政策董事。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese hit film Article 20 is ‘a fairy tale’ about the right to self-defence, legal experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3253010/chinese-hit-film-article-20-fairy-tale-about-right-self-defence-legal-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.24 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/23/b58eef6a-dc1a-4d46-a2b0-e7e1f917a9b7_b60c09a7.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Zhang Yimou的新命中电影，探索了探索了有价值的问题。专家说，在中国的自卫权与该国的法律现实形成鲜明对比。照片：IMBD &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;由多名获奖导演张Yimou在LinarNew年席卷了中国票房，在八天内赢得了13.4亿元人民币（1.86亿美元），在八天内赢得了中国票房，根据中国电影管理局的说法。&lt;/p>; &lt;p>;，但与通常在假期主导的喜剧或浪漫电影不同，法律戏剧第20条（di er shi tiao）探讨了一个有争议的问题 - 自卫的权利。村民欺负了他几个月并反复强奸了他的妻子。&lt;/p>; &lt;p>;随着故事的发展，两个检察官竞赛收集证据，将案件重新定义为自卫权。&lt;/p>; &lt;h3 >;中国的大型假期电影引发了社交媒体关于身体问题和正义的辩论&lt;/h3>; &lt;p>;在电影结束时的一个场景中，汉恩发表了热情的演讲，以捍卫嫌疑人。&lt;/p>; &lt;p>;韩某告诉法庭，本案被告在被另一名男子欺负几个月后，在打斗中重伤另一名男子，他只是为自己辩护，应该被释放。在公开听证会上，汉认为法律应被用来维护社会正义，而不是错误地惩罚好人。人们采取行动。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“法律不能屈服于违法行为，”汉说，促使整个法庭受到掌声爆发。王后来免费获得。&lt;/p>; &lt;p>;虽然第20条对电影观众来说是一个受欢迎的人，但它在很大程度上是一个怀疑的法律界的错过，该社区指出了电影中对正义的追求是如何出现的。与现实相比。 >;在一位在微信上传播的评论中，一位刑事律师称这部电影为“童话”。 “你相信[汉的讲话]吗？”他在帖子中问。&lt;/p>; &lt;p>;第20条提到了中国刑法中的一项条款，该条款说，如果一个人采取行动阻止其或其他人的权利受到伤害，这是“合理的辩护”，不应受到惩罚。 。法律说，如果辩方超过“必要性的局限性”，则该人有资格缓解惩罚。律师告诉《南中国晨报》，只有少数案件成功地引用了这篇文章，主要是在引起公众关注的情况。通常要求受害者在提出投诉或请愿书之前进行合作和服从。&lt;/p>; &lt;p>;北京律师事务所的律师Zhiwei说，在中国的司法机构的思维方式中，受到伤害的人应该应该寻求其他选择，包括逃离，只用作最后的选择。&lt;/p>; &lt;p>;“你可以跑步，但你不应该直接反击。”他说，该国的刑事司法系统坚持认为，那些杀害或对他人造成暴力的人必须承担责任，并补充说，如果某人在造成伤害甚至造成伤害甚至造成的自卫行动中免除责任的人将承受更大的压力维多利亚州说，死亡。 Hao是位于北京的刑事律师。&lt;/p>; &lt;p>;“在过去40年中，稳定在中国至关重要。无论谁负责谁，如果允许普通公民使用暴力来抵制暴力行为，这被认为是麻烦的。” ，实际上，当辩护律师推动自卫权的是辩护律师，而“检察官优先考虑合规性，尤其是在当前的专制制度下（在中国）。” &lt;/p>; &lt;p>;关于这部电影，律师Xu Xin在他的微信帐户上写道，他在2018年参与了案件。他的委托人王朗（Wang Lang）在战斗中杀死了另一个男人李·莱（Li Lei）。李在王子上砸碎了一个烟灰缸和葡萄酒瓶，他们反击了。 &lt;/p>; &lt;p>;“自卫定律不应成为&#39;逃跑的法则&#39;”的指控。&lt;/p>; &lt;p>;徐说：“王多次说他可能是错的，但他不知道正确的方法。” “这是一个问题，法官，检察官，公众，我们每个人都必须面对……法律应指导公众行动，否则公众将亏本做什么。” &lt;/p>; &lt;p>;最近北京律师说，几年来，情况有所改善。随着公众对法律的认识的增长，越来越多的案件被定义为“自卫”。&lt;/p>; &lt;p>;在此案中，同样在2018年也引起了民族关注的案例，刘海伦（Liu Hailong ，用砍刀攻击了骑自行车的人。但是Yu设法抓住了武器并反击，杀死了Liu。 &lt;/p>; &lt;p>;在2020年，最高人民法院，SPP和公共安全部共同发布了一份关于合理辩护的文件，宣布始终陪伴那些被杀或受伤的人，或者谁发出声音响亮。&lt;/p>; &lt;p>;该文件敦促司法官员在面对非法袭击的同时考虑被告的压力和焦虑，而不是期望他们以平静，合理的方式行事。时间对该条款进行了司法解释。 “这是一种授权法官和检察官在司法程序中应用此类规定的方式。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crazy rich Asians: the next generation – and the struggle to make a success of succession]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3253023/crazy-rich-asians-next-generation-and-struggle-make-success-succession?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.24 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/23/8F960740-F535-4A62-B5F0-801A92EF4320_B3B9384E.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;本周在亚洲封面图中。疯狂富有的亚洲人财富转移。图片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Nirvana Chaudhary是尼泊尔最富有家庭的长子，可能会运行大型企业的日常运营，其业务涵盖金融服务，包装和交流，但是当这是做出的重大决定，他是家庭投资委员会的观点。&lt;/p>; &lt;p>;“相信与否，有时候我想做很多事情尊重这一点，”他说。 “这也是关于纪律的，我们相信拥有良好的宪法，理事会和标准操作程序。” &lt;/p>; &lt;p>;像许多亚太地区最富有的家庭一样，Chaudhary家族非常了解拥有的价值&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/ Images/Canvas/2024/02/23/B25950FE-8276-4A1C-B2E6-BFE63A1B08F8_AEADD3F0.jpg“ ，2019年在新加坡的一次峰会上发言。这位68岁的老人是尼泊尔的第一位也是唯一的亿万富翁。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;乔杜里集团投资委员会和家庭理事会提供的支票和余额确保其创始人兼总裁Binod Chaudhary奠定了业务和社会哲学，68 ，尼泊尔的第一位也是唯一的亿万富翁 - 继续遵循。&lt;/p>; &lt;p>;这些准则决定了企业的治理，该企业的治理接近尼泊尔的400亿美元国内生产总值，即接近10％（约36亿美元）以及家庭对新兴亚洲和非洲其他地区的利益，以及向美国，欧洲和其他地方的扩展。&lt;/p>; &lt;p>;在许多关键的财富转移期间，这些结构越来越引起人们的关注。该地区最富裕的家庭，随着第一代创始人开始进入暮光之城，继承计划变得越来越重要。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡银行woo woo woo woo wo with Nevers with with Rich Kids&#39;&#39;Boot Camp &lt;/h3>; &lt; p>;如何确切地交出ins绳是许多繁荣的商业王朝（尤其是亚洲）一直很乐意推迟到现在为止，但由于担心变革，但是诸如亚洲家庭服务负责人李·王（Lee Wong），亚洲的家庭服务主管瑞士私人银行Lombard Odier，说一个分水岭正在快速接近。&lt;/p>; &lt;p>;“过渡变得非常真实。她在本周在亚洲说：&lt;/p>; &lt;p>;接近的轮班有望让律师和财富管理人员忙于多年的复杂结构调整，因为继承人显而易见，这一临近的转移有望让&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;她说，财富转移的数量相当大。为了要求他们的出生权，投资流向新的部门，该地区的家庭办公室数量增加。&lt;/p>; &lt;p>;到2030年，估计有2.5万亿美元的代际财富有望改变亚洲。财富研究机构财富X和各种区域调查 - 在十年末全球范围内发生的18.3万亿美元财富转移的一部分，这是超过中国年度GDP的款项，是美国技术市值的六倍以上巨型Microsoft。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defeault/files/d8/d8/mages/images/canvas/2024/02/02/569d9297- -B750-B50215FD32C8_8DD3BBB7.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Microsoft徽标都在法国巴黎以外的建筑物上看到。这个十年来，亚洲富人将多次承担的财富数量是美国科技巨头市值的多次。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据亚太地区最富有的家庭的47％，将在同一时期将钥匙交给王国给下一代Wong说，财富咨询公司Campden Wealth和新加坡莱佛士家族办公室的2023年报告。 &lt;/p>; &lt;p>;努力重新建立联系并面临着自己的无常。 “他们知道那段时间过去的人。新加坡人寿保险经纪人查尔斯·莫纳特（Charles Monat）首席执行官查尔斯·莫纳特（Charles Monat）首席执行官查尔斯·莫纳特（Charles Monat）说，这一大流行的又推动了这一效果，这使他们与他们的死亡率和计划的需求更加联系。尽管迫使数百万其他人陷入贫困，但世界上有钱的命运是对与累积财富相关的风险的提高认识 - 促使许多人寻求诸如取出保险之类的保护。&lt;/p>; &lt;h3>;世界上富裕的财富增加了一倍的命运亚太地区财富彼得·戈洛夫斯基（Peter Golovsky）表示，乐施会说&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;彼得·戈洛夫斯基（Peter Golovsky）表示，在大流行期间，大流行期间的1.5万亿美元&lt;/h3>; &lt;p>;也可以看到这种对风险的厌恶趋势，即信托问题在富裕的亚洲家庭中出现的趋势。伯克希尔全球顾问的顾问 - 导致那些族长和族长选择保持对家庭财富的控制直到最后。&lt;/p>; &lt;p>;继任计划与死亡的不可避免的与死亡的不可避免的联系，而死亡的禁忌仅加剧了困难，这使UOB银行的财富计划和家庭办公室咨询服务主管Angela Koh在去年年底的分析中说，这是许多家庭的敏感话题。&lt;/p>; &lt;p>;这就是为什么Wong说富裕的亚洲家庭应该看起来为了制定明确的指示和治理结构 - 像乔杜尔人一样，以使财富转移的障碍更少。&lt;/p>; &lt;p>;最近在家庭办公室或专门从事的家族企业的繁荣财富和资产管理和继承计划，在有良好税收规则（如新加坡和香港）的地方反映了遵循的建议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/Files/D8/Images/Canvas/2024/02/23/1343d89f-211d-4e41-8092-8092-97bfcbc3096b_34f54f54f54c2a.jpg“中央商务区。近年来，拥有像市政府这样有利的税收规则的地方在家庭办事处兴起。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但代际紧张局势持续存在于处理和投资的方式，以及如何经营家族企业，财富管理人员说。&lt;/p>; &lt; p>;“这是第一次，是继承者将超过[财富积累]的自我制造的……以及那些继承者 - 儿子和女儿 - 是另一代人，”戈洛夫斯基说。&lt;/p>; &lt;p>; “因此，家庭需要考虑在家族企业中创造一个环境，在这些家族企业中有灵活性允许下一代的不同利益，同时确保保留家庭的遗产。”关于渴望增长和稳定的研究表明，年轻的继承人更有可能考虑将自己的家人的财富投资到诸如可持续性之类的趋势部门或孵化初创企业。 >;虽然每个案件都不同，但新加坡家庭办公室的合伙人Blauwpark Partners的合伙人Wouter Kneepkens说，这是经营该家族企业开始在年轻一代开始消失的一般兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”第一代人本来会建立和创造财富，第二代将建立在这一财富上，而第三代人（往往是受过教育最多的人）通常会更喜欢外面的职业，或者专注于事物的投资方面” Kneepkens说。一代人通常依靠私人银行家，并冒着被他们“绝对掩饰”的风险。他说。 02/23/D4158C7A-09EF-42EF-A02D-E30DC7E27E27E35_34F54C2A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在挪威的碳捕获和存储项目中存储罐。货币经理说，年轻的家族企业的继承人似乎更热衷于投资于环境，社会和公司治理项目。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“下一代通常有限的自由有限，他们经常在等待老一辈人通过[]或退出，” Kneepkens说，补充说，继承者有时会发现自己被偏爱“现状”的长者所击败。 &#39;金钱。&lt;/p>; &lt;p>;下一代领导人，其中许多是千禧一代和Z世代，倾向于更喜欢可持续性投资，以及旨在应对气候变化以及环境，社会和公司治理项目的投资，例如&lt;/p>; &lt;p>;与他们的前辈相比，他们也有更国际的观点，根据跨国专业服务公司Ernst＆Young Global Ltd的亚太家庭企业领导者Desmond Teo的说法。&lt;/p>; &lt;h3>;可持续投资的不可阻挡&lt;/h3>; &lt;p>;“因此，他们可能会更加满足全球关注，例如全球变暖和社会不平等，” Teo说。&lt;/p>; &lt;p>;“当他们接管家族企业时或者在进行投资时，他们可能会更加关注诸如环境可持续性之类的问题，或者采用更现代的慈善方法，例如Impact Investments。根据伦巴德·奥迪尔（Lombard Odeir）在11月进行的亚太地区高净值投资者的调查。 &lt;/p>; &lt;p>;年轻的继承人对风险的兴趣更大。决策。”朱利叶斯·贝尔（Julius Baer）家庭办公室服务咨询的新加坡负责人克里斯托斯·阿纳格诺斯普洛斯（Christos Anagnostopoulos）说。&lt;/p>; &lt;p>;这些年轻的继承者也不会回避现代金融工具或更新的可持续投资。 >; &lt;p>; Lombard Odeir调查发现，年轻一代不仅在研究更多的数字资产，而且正在考虑对私人资产和企业（包括初创企业）的投资，而不是上市公司。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国银行 2022 年的一项研究发现，75% 的 21 岁至 42 岁之间的富裕投资者（43 岁以上的投资者为 32%）认为，仅靠传统股票和股票不可能获得高于平均水平的回报。 bonds.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/f24bbfb7-9334-47d9- 95ED-2B76156845CE_34F54C2A.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在香港屏幕上显示的股票数字下降。调查显示，年轻投资者正在放弃传统股票和债券，转而青睐另类投资。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;相反，他们将倾向于探索替代方案，例如对冲基金和私募股权，以及与他们的婴儿繁荣的前辈相比，诸如加密货币之类的新资产类别，例如加密货币RBC财富管理的另一项分析。它为孩子们的遗产或继承权。作为外部顾问。朱利叶斯·贝尔（Julius Baer）的家族企业报告发现，他们重视声誉和筛选金融服务提供商和顾问。他们想要良好的关系，低收入和在线交易设施，并要求其财务信息实时更新。 &lt;/p>; &lt;p>;基于RBC财富管理的基于RBC财富管理的关系经理。 “千禧一代是新的，因此他们想检查并确保他们几乎与我们一样了解。” &lt;/p>; &lt;p>;千禧一代的继承人也将寻找“在线交易平台上的大量信息她补充说。 “Their parents used to ask me to get research material for them, but millennials come to me with materials in hand. It keeps me on my toes.”&lt;/p>;&lt;p>;In China, finding growth in non-traditional investments and having good advisers go hand in hand for next-generation leaders, according to a private wealth report published by China Merchants Bank in 2021.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/dcbdd0af-37ea-4bf5-9530-01b6421db131_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Pedestrians walk past a China Merchants Bank Co. branch in Guangzhou. A 2021 report by the bank found next-generation leaders favouring non-traditional investments. Photo: Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Almost half of those surveyed by the bank said they wanted “early access to the most recent financial and wealth management intelligence and insights” and so were keen on hiring professional wealth management advisers, it said.&lt;/p>;&lt;p>;When it comes to managing the family&#39;s fortunes, a top priority for many among the next generation is preserving wealth while trying to make their own mark, said Gina Chong, another RBC Wealth Management relationship manager.&lt;/p>;&lt;p>;Future-generation family business owners tend to look up to someone “who has built their own business, sold it and built another”, RBC Wealth Management also found.&lt;/p>;&lt;p>;“The older generation focused completely on building wealth and their businesses,” Toh said. “The younger people I work with think more about themselves, their lifestyle and finding a purpose for their lives.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/dcfc72a1-e4ba-4b3a-b93e-07678cae0678_d7325fe9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chinese yuan and US dollars banknotes. In Asia, wealthy millennials are likely to spend more and save less due to confidence in their ability to earn money, experts say. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Limited academic research suggests that the new generation&#39;s philosophies differ from those of their predecessors.&lt;/p>;&lt;p>;A 2021 paper written by researchers at Pepperdine University in California found that self-made generations dreamed big and competed hard, while those who had inherited wealth were aware of their economic privileges and felt that they did not need to compete as much.&lt;/p>;&lt;p>;In Asia, wealthy millennials are likely to spend more and save less due to confidence in their ability to earn money, RBC&#39;s Chong said. “In addition, they know they have their parents&#39; savings to spend.”&lt;/p>;&lt;p>;There has been a shift towards more philanthropic giving among the younger generation of family business owners, especially those under 40, said Simon Lo, Charles Monat&#39;s international CEO.&lt;/p>;&lt;h3>;As women get richer, they are also changing the face of philanthropy&lt;/h3>;&lt;p>;“The trend began before the pandemic but may have been accelerated due to the highly visible economic, social, and painful humanitarian impact that the pandemic generated,” Lo said.&lt;/p>;&lt;p>;Lim Seok Hui, CEO of the Singapore-based Temasek Trust&#39;s Philanthropy Asia Alliance, says the new generation&#39;s philanthropy tends to focus on the climate crisis, one of the greatest existential threats to the region with over 50 per cent of global carbon emissions originating in Asia.&lt;/p>;&lt;p>;Younger heirs also like to adopt a systemic approach to giving to ensure maximum impact, she said. They fund early stage start-ups until they mature, are able to raise their own capital and often work alongside the groups they are helping.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, research suggests philanthropy by older generations has traditionally taken the form of hands-off donations to charities or other organisations such as schools and hospitals.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Hard to replace’: Hongkongers in their prime the biggest group lured by Britain’s bespoke BN(O) migrant scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3253056/hard-replace-hongkongers-their-prime-biggest-group-lured-britains-bespoke-bno-migrant-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/099b40fe-c367-4e11-83e9-4151c12d7434_5bd68328.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Hong Kong&#39;s raft of talent schemes may struggle to replace the diverse pool of workers who have left the city, an expert has said. Photo: Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Hongkongers in their prime were the largest proportion of 184,700 people who left for Britain under a bespoke migration pathway since 2021, leaving a population expert with concerns that the city has lost talent that will be hard to fully replace.&lt;/p>;&lt;p>;They took their school-going children with them, and many also had babies after settling in the United Kingdom, adding to the overall loss to Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;“The middle-aged in their 30s and 40s, who took their kids, wealth and knowledge to the UK, still have 20 years or even more to contribute to the workforce. They are the backbone of a city&#39;s development,” said Paul Yip Siu-fai, chair professor of population health at the University of Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;He was commenting on data obtained by the Post from the UK Home Office, providing a breakdown by age of those granted British National (Overseas) visas between January 2021 when the scheme began and September last year.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/5ac30981-e2ea-49e8-bede-641a70bbe1b4_072ca839.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Paul Yip, chair professor of population health at the University of Hong Kong, says the city&#39;s immigration wave is also effecting the local education sector. Photo: KY Cheng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;About 44,000 Hongkongers in their 40s, born in the 1970s and early 1980s, made up the biggest group and accounted for one in four who left. Next were more than 30,000 people in their 30s.&lt;/p>;&lt;p>;About 48,600 children and teenagers below 18 left the city. They comprised about 13,000 between zero and five years old, 22,700 aged six to 11, and 13,000 aged 12 to 17. Almost 20,000 others in their 20s also left.&lt;/p>;&lt;p>;Britain introduced the BN(O) migration pathway in response to the national security law imposed on Hong Kong by Beijing in 2020.&lt;/p>;&lt;p>;It allows Hongkongers to live, study and work in Britain for five years, after which they become eligible to apply for permanent residency and citizenship.&lt;/p>;&lt;p>;Population scholar Yip said the data revealed several areas of concern for Hong Kong, aside from losing people in the prime of their working lives.&lt;/p>;&lt;p>;He said those in their 30s were in the fertile age range, and Hong Kong had lost their babies at a time when the number of births in the city had sunk sharply.&lt;/p>;&lt;p>;He referred to showing Hongkongers in England and Wales had almost 2,000 babies in 2022 in a rising trend since the bespoke migration pathway began.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;The number of babies born in Hong Kong fell to 32,500 in 2022, the lowest number since data has been available, and rose slightly last year to 33,200&lt;/p>;&lt;p>;Yip said the impact of migration on Hong Kong schools was also plain to see, as the school-going children who left were equal to axing about 40 primary and 20 secondary schools in the city.&lt;/p>;&lt;p>;The numbers did not include students who moved to countries other than Britain, such as Australia and Canada, which also announced new migration schemes after the national security law was introduced.&lt;/p>;&lt;p>;Among the older Hongkongers who moved to Britain were more than 23,000 in their 50s, over 10,000 in their 60s and over 4,400 aged 70 and above.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong has announced various talent schemes to attract newcomers to fill the void left by those who emigrated and most of the arrivals so far have been mainland Chinese.&lt;/p>;&lt;h3>;UK&#39;s plan to curb &#39;far too high&#39; arrivals &#39;may hurt Hong Kong BN(O) migrants&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Yip doubted if the influx of mainlanders could make up fully for those who left, as the latter were from a diverse range of occupations whereas the arrivals tended to be mainly in sectors such as information technology and finance.&lt;/p>;&lt;p>;“We lost talent in culture and the arts too, but will people from elsewhere come to Hong Kong when there are different restrictions in that sector?” he asked.&lt;/p>;&lt;p>;Sid Sibal, search firm Hudson&#39;s vice-president of Greater China and head of Hong Kong, said people in their 30s and 40s were the mid- to senior-level demographic of the city&#39;s working population.&lt;/p>;&lt;p>;He said the soft job market in Hong Kong last year and this year meant weak demand for additional talent.&lt;/p>;&lt;p>;Although there were still shortages in white-collar sectors such as technology, new entrants were helping to make up for those who had left.&lt;/p>;&lt;h3>;Half of BN(O) migrants jobless, but 99% do not plan to return to Hong Kong: poll&lt;/h3>;&lt;p>;Chu Kwok-keung, a lawmaker representing the education sector and a primary school principal, said the sector had been pouring human resources and money into attracting students, as it suffered the double whammy of the emigration wave and the low number of births.&lt;/p>;&lt;p>;“Making a video and printing a promotional booklet to introduce the school cost around HK$20,000 to HK$30,000 [US$2,500 to US$3,800]. If all these resources went towards teaching and learning, it would be much more worthwhile,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;He said the loss of more than 48,600 youngsters not only dealt a blow to the school sector but also future human resources for the job market.&lt;/p>;&lt;p>;“They were all originally the future of talent in Hong Kong and the productive power of the society, but they have now all gone,” he said.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China self-made millionaire bride shows off dowry of flat, villa, US$1.4 million cash, Ferrari on big day – inspiring women to create own future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3251649/china-self-made-millionaire-bride-shows-dowry-flat-villa-us14-million-cash-ferrari-big-day-inspiring?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/33a7fa4b-558c-4163-b825-ff4591c3c916_7b0ecc4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A millionaire bride in China has impressed mainland social media by showing off her substantial self-made dowry, which includes US$1.4 million in cash, a villa and a Ferrari sports car, on her wedding day. Photo: SCMP composite/Shutterstock/Douyin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;A bride in central China who proudly showed off her self-earned dowry that included a flat in Shenzhen, a holiday villa, a Ferrari, and 9.99 million yuan (US$1.4 million) has been praised on social media.&lt;/p>;&lt;p>;At her lavish wedding in Luyi county, Henan province in central China on February 5, she wore a traditional red Chinese dress and a glittering gold crown like those worn by ancient Chinese royalty.&lt;/p>;&lt;p>;Her four bridesmaids, dressed in the red uniforms of ancient ministers, held boards displaying the list of her dowry, reported Great Wall New Media.&lt;/p>;&lt;p>;The properties, money and car listed have a combined value of more than 30 million yuan (US$4.2 million), the report said.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/3b584d72-128e-4a11-80d0-2600d83be5b8_e015305c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这场奢华的婚礼不仅给来宾留下了深刻的印象，也让大陆社交媒体上的许多人印象深刻。 Photo: Douyin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The wedding took three months to prepare and included dances by professional troupes as well as drone performances.&lt;/p>;&lt;p>;“I think it is the most lavish wedding in our county,” said a female guest who filmed the event.&lt;/p>;&lt;p>;She said all the bride&#39;s assets were earned by herself through the business she set up in Shenzhen, Guangdong province in southeastern China.&lt;/p>;&lt;p>;The bride, identified as Lizi, on Douyin, said she was born in a rural area and her first job was at a factory in Shenzhen when she was just 14. She later opened a beauty salon and now owns several outlets across the city.&lt;/p>;&lt;p>;She revealed on the social media platform that she met her husband on a dating app in 2023.&lt;/p>;&lt;p>;“From an ugly duckling in a village to living the life I have currently, I am quite content,” Lizi said in a video clip.&lt;/p>;&lt;p>;“In a good relationship, two partners match each other in strength and help each other grow,” she said. “谢谢你宠我，让我看起来像个小公主。 You stop me feeling lonely,” Lizi told her husband.&lt;/p>;&lt;p>;The self-made millionaire has triggered an outpouring of admiration on mainland social media.&lt;/p>;&lt;p>;“My first reaction is that you are already so rich, why bother getting married?” Said one person on Douyin.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/0fb8515c-2009-4f3e-bcb7-fc114c9fb11e_c246f438.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The bride&#39;s hard-earned portfolio of possessions includes a Ferrari sports car. Photo: Douyin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“Her story sends out positive energy.向这个女人致敬。 She is much better than many other women who are greedy and always eager to marry wealthy guys,” another online observer wrote.&lt;/p>;&lt;p>;Stories of successful independent women often attract a lot of attention in China.&lt;/p>;&lt;p>;A single businesswoman in eastern Shandong province who owns a modelling school and an e-commerce company was in the spotlight in 2022 for using in vitro fertilisation (IVF) treatment abroad to have triplets.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 09:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>