<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Surfboard-stealing sea otter terrorises California beachgoers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227626/surfboard-stealing-sea-otter-terrorises-california-beachgoers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 05:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/68039a4a-a1c3-49ea-ae0c-b13203741c87_2f03aa19.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;野生动物官员周四试图捕捉一只一直在冲浪板上摔跤的任性海獭在加利福尼亚州圣克鲁斯海岸，远离冲浪者和咄咄逼人的皮划艇运动员。&lt;/p>;&lt;p>;美国鱼野生动物服务中心在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上分享的视频和照片显示，这种海洋哺乳动物爬上不同的冲浪板，至少有一次咬住并撕下板上的大块，并积极接近冲浪者。 &lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，加州鱼类和野生动物部以及附近的蒙特利湾水族馆的野生动物专家团队正在努力捕获这只动物并为其重新安置。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然有由于这只水獭的行为极不寻常，目前还没有确认的伤害报告，皮划艇者、冲浪者和其他在该地区休闲的人不应接近水獭或鼓励水獭互动。”美国鱼类和野生动物管理局表示。&lt;/p>;&lt;p>;联邦野生动物官员表示，水獭的行为非常不寻常，造成这种行为的确切原因尚不清楚。一旦捕获，水獭将由水族馆兽医进行评估。&lt;/p>;&lt;p>;“雌性南方海獭的攻击行为可能与荷尔蒙激增或由人类喂养有关，”联邦官员说。&lt;/p>; &lt;p>;他们说，这种水獭在圈养中出生，后来被释放到野外，对人类表现出攻击性，这并不是第一次。&lt;/p>;&lt;h3>;逆戟鲸在西班牙和葡萄牙水域损坏船只，令人费解的新情况行为&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年 5 月返回圣克鲁斯地区后，人们观察到海獭与一只幼崽在一起，四个月后表现出类似的攻击性行为。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，加州野生动物小组美国鱼类和野生动物管理局表示，官员和蒙特利湾水族馆工作人员成功地对水獭进行了驱赶，防止了整个冬季发生更多事件。&lt;/p>;&lt;p>;根据《濒危物种法》，南方海獭被列为联邦受威胁物种，并受到《海洋哺乳动物法》的保护和加利福尼亚州法律。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court’s affirmative action decision a nod to education’s need to evolve with the times]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227485/us-supreme-courts-affirmative-action-decision-nod-educations-need-evolve-times?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/c84076ab-e836-45a1-bb79-0991332103ca_8efe765d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国的大学招生政策是围绕平权行动政策演变的。他们利用为促进多样性和减少歧视而制定的标准，对来自弱势群体的候选人给予优惠待遇，包括少数种族和族裔、女性和低收入家庭。&lt;/p>;&lt;p>;其根源可以追溯到 1961 年，当约翰·F·肯尼迪成立总统平等就业机会委员会时。在接下来的几年里，平权行动成为大学招生过程的重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院最近的裁决维持了美国大学招生政策中不能考虑种族因素的论点，并且北卡罗来纳大学和哈佛大学违反了美国宪法第十四修正案的平等保护条款。&lt;/p>;&lt;p>;平权行动政策在一些圈子里存在争议，多年来一直存在争议。很多争论的话题。在考试成绩和学校成绩之外还包括这种优惠待遇，与那些大学招生政策主要或完全基于考试成绩的国家形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;以香港为例，由政府资助的大学大学教育资助委员会对副学位、本科和授课型研究生级别的非本地学生的名额上限为20%。&lt;/p>;&lt;p>;超过一半来自内地，其余来自世界各地。一些当地学生可能认为这是一种威胁，而另一些学生则认为这增加了宝贵的国际维度、更大的多样性和更高的总体标准。&lt;/p>;&lt;p>;导致最高法院推翻平权行动的案件是由学生提起的为了公平招生。该倡导团体认为，平权行动不公平、必要或不符合宪法。&lt;/p>;&lt;p>;问题的另一方的论点指出，平权行动纠正了历史上针对少数群体的歧视，其中许多群体是少数群体的受害者。他们最终因种族、族裔或社会经济地位而在美国公立学校系统中被隔离。&lt;/p>;&lt;p>;大量美国学校资金不足，缺乏满足学生需求或帮助他们发展所需的资源充分发挥他们的学术潜力。他们也无法始终如一地为最聪明的候选人做好进入顶尖大学的学术挑战的准备。获得补充学术支持，例如额外的私人辅导以提高标准化考试成绩，根本不是一种选择。&lt;/p>;&lt;p>;似乎有很大一部分美国民众感受到大学招生中的平权行动这是不公平的，尤其是对亚裔美国人来说。随着 Covid-19 大流行期间反亚裔种族主义的兴起，人们对这一问题的担忧日益加剧。美国和中国之间地缘政治紧张局势的加剧也加剧了美国亚洲人的不安情绪。&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 在美国受到攻击是因为它是中国人，而不是因为它的行为&lt;/h3>;&lt;p>;皮尤研究中心上个月公布了对 5,000 名美国成年人的调查结果，发现人们强烈反对选择性学院和大学在做出招生决定时考虑未来学生的种族和民族背景。一半的受访者不赞成该政策，33% 的受访者表示赞同，16% 的受访者表示不确定。&lt;/p>;&lt;p>;随着大学招生重新成为人们关注的焦点，某些大学的传统招生政策——根据申请者的优先顺序对申请者进行优先排序历史上的家庭关系——也受到严格审查。总部位于波士顿的非营利组织民权律师协会已向教育部民权办公室提交了针对哈佛大学的联邦投诉，声称该大学的传统招生做法违反了《民权法》，因此不公平。&lt; /p>;&lt;p>;最新一轮投诉和诉讼的结果需要时间才能明朗。然而，有一点可以肯定的是，大学录取的决定结果，无论是整体还是仅基于成绩，都会对个人后续的方向及其价值和对社会的贡献产生重大影响。&lt;/ p>;&lt;h3>;中国少数民族在教育、税收方面面临平权行动的终结&lt;/h3>;&lt;p>;中国政府清楚地认识到这一点，并在各级教育领域进行了全面改革，作为已宣布的教育现代化计划的一部分2019 年。其目标是促进创新、创造力、批判性思维，并使教学方法与技术发展保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;教育需要不断发展，以保持相关性并满足当今快速变化的世界的要求。我们需要为人们提供所需的技能，以应对我们作为全球公民所面临的共同挑战，减少差距并为所有社会成员提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wimbledon: just 6 women’s players have a female coach. The WTA tour is trying to serve up change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/sport/article/3227590/wimbledon-just-6-womens-players-have-female-coach-wta-tour-trying-serve-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/d572f89f-d932-4ae2-9397-91fdb7d17a​​47_d3abc642.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;温布尔登单打抽签当天，比利·简·金 (Billie Jean King) 和其他创始成员女子职业网球巡回赛聚集在 8 公里（5 英里）外的伦敦一家酒店，纪念这次会议 50 周年，正是这次会议促成了今天的 WTA 的成立。&lt;/p>;&lt;p>;那个很久以前的时刻是由对与这项运动的男运动员相比，他们获得的奖金要少得多。尽管自该领域以来取得了所有进展，但网球运动的一个方面仍然远未实现性别平等：教练。&lt;/p>;&lt;p>;在本周末结束的温布尔登单打比赛中，128 名女性选手中，只有六人与女性教练一起工作——大约占 5%。所有男子教练都是男性。&lt;/p>;&lt;p>;“太糟糕了。非常令人失望，”国际网球名人堂成员兼权利倡导者金在被问及女教练稀缺问题时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这绝对与社会有关。你必须看到它就是它。因此，如果你没有看到一位女性教练，你的脑海里根本就不会想到这一点。我们如何吸引顶尖球员来雇用他们？我们必须解决这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;King 和其他体育界人士认为，这反映了同样根深蒂固的偏见，这种偏见阻碍了女性在其他领域以及 WTA 中取得进步。正在努力通过一项将有抱负的教练与成熟的教练配对的举措来改变这种状况。&lt;/p>;&lt;p>;根据 WTA 的数据，排名前 200 名的女性教练中只有 13 人拥有女教练；其中，四人是相关球员的母亲。&lt;/p>;&lt;h3>;Chong 将原因归咎于疲劳和炎热，因为她在维多利亚公园再次落后&lt;/h3>;&lt;p>;“我们都是平等的，我WTA 董事长兼首席执行官史蒂夫·西蒙 (Steve Simon) 在接受采访时表示：“我希望看到男女教练数量相等。” “说‘我们应该拥有所有女性教练’也不是我们想要的。 ...在完美的世界中，我们会保持平衡。”&lt;/p>;&lt;p>;这就是 WTA 创建教练包容性计划的原因，该计划是在 2022 年进行较小规模试点后的第一个完整年度。十名申请者被选中参加课程并与经验丰富的教练配对。&lt;/p>;&lt;p>;四月，五名跟随教练和球员参加了南卡罗来纳州查尔斯顿举行的锦标赛；其他人将在八月份在蒙特利尔和辛辛那提举行的活动中获得这个机会。 WTA 计划在 2024 年扩大该计划。&lt;/p>;&lt;p>;“许多参加比赛的女性拥有与许多巡回赛教练相同水平的资格，但她们不知道如何该项目总监迈克·安德斯 (Mike Anders) 表示：“实际上，你会投入其中并闯入其中。”&lt;/p>;&lt;p>;“发生的很多事情是，一旦你进入，教练或多或少会自我回收。因此，一个重要的部分是曝光——获得正确的联系以及正确的经验。”&lt;/p>;&lt;p>;这个想法是将候选人添加到 WTA 定期更新的认证合格教练数据库中，该数据库是其球员的一部分Zone，运动员的在线资源。&lt;/p>;&lt;p>;目前，186 名现役教练中只有 15 名是女性。那是 8%。&lt;/p>;&lt;p>;“没有足够的选择，”西蒙说。 “我们需要更多的女性选手。”&lt;/p>;&lt;h3>;澳门宣布 12 月网球锦标赛将由本西奇、弗里茨、蒂亚福参加&lt;/h3>;&lt;p>;为什么没有更多选手呢？西蒙、教练和球员提到的一个可能的解释是：一般来说，成为教练最有可能的途径是成为一名前球员，而在 20 岁末或 30 岁出头离开巡回赛的女性可能会发现平衡养育孩子和旅行变得更加困难当他们停止比赛时，作为教练的世界。&lt;/p>;&lt;p>;“他们有一个家庭。她们成为母亲。对于退役球员来说，男人更容易组建家庭。看看我：我有一个六岁的孩子，一个三岁的孩子，还有一个一岁半的孩子，”弗拉维娅·佩内塔 (Flavia Pennetta) 说道，她在 2015 年美国公开赛夺冠后不久就退役了。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是难以想象我能花时间指导别人。也许，在未来的道路上，我可以当教练。但我现在不能完全把自己奉献给一名球员。”&lt;/p>;&lt;p>;今年温网有六位女性教练，帕姆·施莱弗 (Pam ​​Shriver) 是一位母亲。多年来，她并不一定想当教练——除了在她儿子的中学。&lt;/p>;&lt;p>;但身为电视评论员的施莱弗感到惊讶的是，在她去年联系之前，没有人向她询问此事。与唐娜·维克奇 (Donna Vekic) 兼职，唐娜·维克奇 (Donna Vekic) 定期与另一位教练尼克·霍瓦特 (Nick Horvat) 一起旅行。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我反思的一件事，”施莱弗 (Shriver) 说道，他赢得了 21 个双打大满贯冠军，并达到了单打排名第三，“我意识到，如果我是一名男运动员，有我的背景，我作为单打和双打运动员的成功，然后像我作为广播员观察的那样，继续广播和观察网球比赛在过去的几十年里，我可能已经被问到了。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，我会被问到。”&lt;/p>;&lt;p>;克里斯·托茨（Chris Tontz），美国选手克莱尔·刘（Claire Liu）的教练，并指导过两位教练在查尔斯顿，这表明俱乐部、学院和联合会在较低级别聘用的女性很少。&lt;/p>;&lt;h3>;Chong 继续前进，Wong 表现出战斗力，但在维多利亚公园摔倒了&lt;/h3>;&lt;p>;“这是对于女性来说，还有很长的路要走。”Tontz 说道。 “所需要的只是有人给他们一个机会。”&lt;/p>;&lt;p>;四月份跟踪他的教练之一艾里斯·哈里斯 (Iris Harris) 是一位才华横溢的青少年，曾在 2017 年温网打进青少年双打半决赛。 2003年，她的膝盖韧带和腹股沟肌肉撕裂，导致她的职业生涯脱轨。她转向教练，现在 38 岁，是佛罗里达州的一名职业教练。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯认为，女性教练受到“女性可能有点过于情绪化”的观念的限制。她还听说，她们不像男性那样成为优秀的击球伙伴——尽管女性运动员在比赛中不会与男性击球。&lt;/p>;&lt;p>;“我们中的一些人，”哈里斯说，“从未被给予过一个机会。”&lt;/p>;&lt;p>;金和其他人说，从根本上来说，这不仅仅是关于女子网球。甚至网球。&lt;/p>;&lt;p>;足球国际管理机构国际足联 2019 年的一项研究发现，超过 1300 万女孩和妇女参加有组织的足球比赛，但全球只有 7% 的教练是女性。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;当女足世界杯下周开始时，20 个国家队将由男性执教，12 个国家队将由女性执教。在 NWSL 女子足球联赛中，有 8 个俱乐部由男性执教，4 个俱乐部由女性执教。 （WNBA 篮球联赛中的数字却相反：九名女教练，三名男教练。）&lt;/p>;&lt;p>;“我认为没有人愿意雇用女性。更重要的是，你只是看不到那么多这样的人，所以你总是倾向于聘请一名男教练 - 这真的没有理由，”温布尔登四分之一决赛选手杰西卡·佩古拉说。&lt;/p>;&lt;h3 >;科尔曼·黄在了解更多香港网球历史后寻求“心理”调整&lt;/h3>;&lt;p>;当然，这不仅限于体育运动。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实希望有更多的女教练。我确实希望有更多的女性参与网球运动。跑步比赛。代理商。记者们，”2017 年美国公开赛冠军斯隆·斯蒂芬斯 (Sloane Stephens) 说道。 “这是关于商业世界、常规世界、整个世界。”&lt;/p>;&lt;p>;凯蒂·麦克纳利（Caty McNally）曾两次进入美国公开赛女双决赛，是少数拥有女教练的女性之一。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她有两名教练：凯文·奥尼尔 (Kevin O&#39;Neill) 全职参加巡回赛，而她的母亲林恩·纳伯斯·麦克纳利 (Lynn Nabors McNally) 则兼职旅行。&lt;/p>;&lt;p>;“我妈妈知道，就像在我看来，和很多男人一样，我对网球有很多了解。”麦克纳利说道。 “我永远不会因为她是一位女士而给她贴上不合格教练的标签。”&lt;/p>;&lt;p>;女性带领女性夺得大满贯冠军，其中包括 2017 年 Anabel Medina Garrigues 执教时在 1.5 个月内夺得的两个冠军耶莱娜·奥斯塔彭科 (Jelena Ostapenko) 在法网公开赛上夺得奖杯，孔奇塔·马丁内斯 (Conchita Martinez) 在温布尔登网球公开赛上帮助加尔比涅·穆古鲁扎 (Garbiñe Muguruza)。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是女教练的分水岭。&lt;/p>;&lt;p>;也不是三- 2014 年，时代大满贯冠军安迪·穆雷 (Andy Murray) 聘请阿梅莉·毛瑞斯莫 (Amelie Mauresmo) 作为他的教练。&lt;/p>;&lt;p>;“这很奇怪。我可能很惊讶......两次巡回赛中都没有更多的女教练，”穆雷说。&lt;/p>;&lt;p>;“当时我并不一定认为这肯定会激发大量新的或更多的女教练进入游戏。当时它并没有得到令人难以置信的好评。 ...&lt;/p>;&lt;p>;“但我想，它可能比游戏的顶部更根深蒂固。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bill that could close Hong Kong trade offices in US advances in Senate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3227624/bill-could-close-hong-kong-trade-offices-us-advances-senate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 03:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/f2fc9134-2da0-434a-a184-135674830787_db9cb760.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;可能关闭香港驻美国经济贸易办事处的立法获得参议院批准该法案名为《香港经济贸易办事处 (HKETO) 认证法案》，将要求白宫“取消某些特定条款的延期”。如果决定香港不再享有北京的高度自治权，将向各办事处提供“特权、豁免和豁免权”。&lt;/p>;&lt;p>;该法案由佛罗里达州共和党参议员马可·卢比奥和杰夫·默克利发起，俄勒冈州民主党人——已获得参议院外交关系委员会的批准，目前预计将提交参议院全体投票。该法案的类似版本已在众议院提出。&lt;/p>;&lt;p>;“驻美国的香港经贸办现在成为中国共产党用来掩盖其长期侵犯香港人人权的另一个喉舌。卢比奥和默克利说。&lt;/p>;&lt;p>;在中国大陆以外有 14 个香港经贸办；美国的三个办事处分别位于华盛顿、纽约和旧金山。&lt;/p>;&lt;p>;这些办事处主要履行贸易促进和文化外交职责，并非外交使团，因为香港不是主权国家。但他们确实享有许多国家授予的外交使团的一些特权和豁免权。&lt;/p>;&lt;p>;驻美国的香港办事处享有的特权包括购买和出售财产的能力以及免受法律诉讼、搜查的豁免权以及“外国政府享有的”各种形式的司法程序。&lt;/p>;&lt;p>;除了领事事务领域外，它们独立于北京的外国使团运作。&lt;/p>;&lt;p>;自国家安全法颁布以来2020年对香港实施了一项新的制裁措施后，美国立法者质疑香港是否仍具有足够的自治权，足以证明其自己的代表权与北京的使团分开是合理的。在最近的国会听证会上，香港活动人士呼吁关闭这些办事处。&lt;/p>;&lt;h3>;小组听证会，美国必须采取更多措施惩罚破坏自由的香港领导人&lt;/h3>;&lt;p>;为了成为法律，该法案必须在参议院和众议院获得通过，然后由总统乔·拜登签署。&lt;/p>;&lt;p>;该法案生效后 30 天内，总统将被要求向国会解释为什么该市驻美国办事处应该这样做保留或失去其外交特权。如果总统选择取消认证，这些办事处将被要求在 180 天内关闭。&lt;/p>;&lt;p>;如果总统批准，这些办事处可以再运营一年，或者直到美国-香港要求的下一次认证为止1992 年政策法案，除非众议院或参议院联合决议否决。&lt;/p>;&lt;p>;根据该法案，任何美国政府实体想要与香港经济贸易办事处达成协议或建立伙伴关系都必须等待 90 天在总统认证后进行，以确保国会不会发布反对决议。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥-默克利法案将要求这些办事处每年进行重新认证程序，以配合美国国务院对香港半自治地位的年度认证， 1992 年法案规定的审查。&lt;/p>;&lt;p>;这项指导美国对香港政策的措施还表示，除非“法律或行政命令另有明确规定”，否则香港将继续受到差别待遇。&lt; /p>;&lt;p>;2020 年 7 月，唐纳德·特朗普总统发布了一项行政命令，确定香港不再“具有足够的自治权，无法证明对中华人民共和国的差别待遇是合理的”，并表示美国的政策是暂停或取消对香港的这种待遇。&lt;/p>;&lt;p>;拜登本周早些时候将这项命令再延长一年，暂停了香港根据多项法规享有的优惠待遇，但没有涉及香港经贸办。&lt;/p>;&lt; p>;贸易办事处法案于二月提出后，香港当局敦促华盛顿“停止恶意干涉”香港内部事务，并“尊重国际关系基本准则”。&lt;/p>;&lt;p>;这一回应是在香港在经历了三年的大流行关闭后，为推动其重返全球舞台做出了广泛的努力。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，在倡导团体的压力下，史密森国家亚洲艺术博物馆终止了与&lt;/p>;&lt;p>;美国非政府组织香港自由委员会基金会和香港民主委员会的代表对参议院委员会推进该法案表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会还批准了一项法案，授权政府与台北谈判达成一项税收协议，该协议将为美国和台湾居民提供免于双重征税的减免。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italians outraged as janitor cleared of groping girl because it was ‘just’ 10 seconds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227622/italians-outraged-janitor-cleared-groping-girl-because-it-was-just-10-seconds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 02:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/023da245-7640-4955-82b9-30619d8e9104_222562e5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;意大利法院宣判一名清洁工在地上猥亵一名女孩的罪名，引发了广泛的愤怒理由是他这样做“只有几秒钟”，并且没有“性欲或性欲的意图”。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭文件，女孩说该男子来到她身后，将手放入她的内衣中，然后与朋友走上楼梯后，她拉起裤子，将她轻轻举到空中。&lt;/p>;&lt;p>;这一判决引发了网上抗议，数千名社交媒体用户发布了自己触摸私密身体部位的视频使用主题标签#10秒来显示“palpata breve”（短抚摸）可以持续多长时间。&lt;/p>;&lt;p>;当人们看着镜头并触摸身体的私密区域时，秒表会运行 10 秒。&lt;/p>;&lt;p>;秒表运行 10 秒。 p>;&lt;p>;这项在线活动是由喜剧演员兼白莲花演员保罗·卡米利 (Paolo Camilli) 于本周早些时候发起的，他在镜头前抚摸着自己的胸口说道：“如果这不是骚扰，那什么才是？”&lt;/p>;&lt; p>;他的帖子紧随其后，影响者 Chiara Ferragni 也发了一篇帖子。&lt;/p>;&lt;h3>;随着“Hakpok #MeToo”席卷韩国，校园暴力的受害者要求改变&lt;/h3>;&lt;p>;该事件发生于去年 4 月法官在裁决中称，这起事件发生在罗马 Ostiense 社区的一所高中，“整个事件持续了大约 5 到 10 秒”。&lt;/p>;&lt;p>;66 岁的看门人说，他把手伸到了学校的后面。女孩的裤子，将她举起几秒钟，“作为一个笑话”。随后，他恳求女孩放过这件事，并告诉她，“你会毁了我的生活，我没有对你做任何事。”&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月 6 日的判决中，法官小组做出了裁决。得出的结论是，这一不恰当的动作如此简短，以至于人们对它是否是自愿的留下了“充分的疑问”，并认为这是开玩笑的论点“令人信服”。&lt;/p>;&lt;p>;女孩的律师安德里亚·布伊托尼(Andrea Buitoni)，告诉 Fanpage 新闻网站，这一决定“肯定”会被上诉。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是一个老人和一个 17 岁女孩开玩笑的方式。至少我是这么认为的，”《晚邮报》援引这名女孩的话说，该报称她刚刚满 18 岁。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden jokes about Wagner chief being poisoned, says Vladimir Putin has ‘already lost’ Ukraine war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227621/joe-biden-jokes-about-wagner-chief-being-poisoned-says-vladimir-putin-has-already-lost-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 01:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/ad6f5271-6fa0-484e-a1b1-3b1a9ee5fea3_46ae31e8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登暗示瓦格纳集团首席执行官叶夫根尼·普里戈津 (Yevgeny Prigozhin) 执行任务后可能面临危险上个月发生了一次未遂叛变，并短暂占领了俄罗斯一处军事设施。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我是他，我会小心我吃的东西，”拜登周四在赫尔辛基举行的新闻发布会上说道。旅行。 “我会留意我的菜单。”&lt;/p>;&lt;p>;这个笑话指的是俄罗斯安全部门使用神经毒剂和钋毒杀弗拉基米尔·普京总统的政敌的引人注目的事件。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;拜登表示，世界领导人在维尔纽斯举行的北约峰会上讨论了不知道普里戈任目前所在位置的问题，以及叛乱可能如何影响俄罗斯在乌克兰的行动以及瓦格纳集团的未来的不确定性。&lt;/p>;&lt;p >;普里戈津最初在宣布他将遣返向莫斯科进军的雇佣兵后移居白俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;但克里姆林宫本周表示，普京与瓦格纳集团负责人及其他指挥官举行了三个小时的会议。 6 月 24 日起义一周后。&lt;/p>;&lt;p>;但拜登确实表示，美国并不认为普京在冲突中使用核武器的风险更大。拜登说：“不仅西方，中国和世界其他国家也说过，‘不要去那里’。”&lt;/p>;&lt;p>;这位美国总统还表示，普京已经输掉了这场战争。乌克兰表示希望基辅的反攻能够迫使莫斯科回到谈判桌前。&lt;/p>;&lt;h3>;叛变流产后，普京在克里姆林宫接待了雇佣军领导人&lt;/h3>;&lt;p>;“普京已经输掉了战争。普京有一个真正的问题，”拜登告诉记者。 “他不可能赢得乌克兰战争。”&lt;/p>;&lt;p>;北约领导人粉碎了乌克兰领导人弗拉基米尔·泽连斯基关于加入军事联盟明确时间表的希望，并在本周于维尔纽斯举行的峰会上表示，他们将仅在“满足条件”时才发出邀请。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管拜登表示，任何国家都不能在战争期间成为北约成员国——乌克兰现在加入意味着“第三次世界大战”——但他发誓基辅有一天会加入该俱乐部。&lt;/p>;&lt;p>;拜登还表示，他“认真”考虑用囚犯交换被监禁的《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇，让他从俄罗斯回家。&lt;/p>;&lt;p >;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What the South China Sea code of conduct talks should focus on instead of dispute resolution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227449/what-south-china-sea-code-conduct-talks-should-focus-instead-dispute-resolution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/0b3c7dee-bdbc-4fc5-86c6-9c741972d96d_71672311.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;本周东盟外交部长齐聚雅加达，重点将是与中国外交政策负责人王毅谈南海行为准则。王毅代表北京接替因健康原因缺席的外交部长秦刚。王毅的出席表明中国对行为准则谈判及其与东南亚国家联盟接触的重要性的认可。&lt;/p>;&lt;p>;自2018年通过“单一谈判文本草案”以来，仅进行了一次宣读。完成后，还剩下两个人来敲定行为准则。这些解读旨在缩小南海冲突各方之间的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;对于一些东盟成员国来说，主要障碍围绕着中国对其在有争议领海和专属经济区进行能源勘探和捕鱼的军事自信。区。对北京来说，外部势力（主要是美国）对地区事务的干涉是最令人担忧的问题。北京认为这种干预鼓励东盟成员国，特别是菲律宾和越南，主张其领土主张并采取反华外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;成功的行为准则将对各方产生法律约束力，制止中国的侵略性军事行动反对东盟成员国在南海的经济活动，而地区国家则不邀请或支持美国的军事干预。它将确保水争端不会阻碍中国与东盟之间的经济发展和海上合作。&lt;/p>;&lt;p>;但行为准则不应管辖争端解决。尽管有批评称，中国更愿意通过双边方式解决争端，且与行为准则讨论分开，因为这将赋予中国更大的影响力。或者说，除非东盟能够就解决与中国的海上争端达成共识，否则北京将能够继续提供经济利益以换取搁置争端。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，中国采取的是“双轨”方针。在南海：旨在与声索国直接谈判，同时与东盟合作维护和平与稳定。&lt;/p>;&lt;p>;双边解决争端之所以重要有两个关键原因。首先，争端的复杂性使得与中国的集体谈判具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称对南海至少62%拥有主权，包括从台湾海峡到纳土纳群岛北部和南部的地区北部湾。越南对西沙群岛和南沙群岛拥有主权，菲律宾对南沙群岛和黄岩岛的部分地区拥有主权，马来西亚对南沙群岛的部分地区拥有主权，文莱对南沙群岛内的路易莎礁拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;每个国家都有自己的理由它的主张。此外，一些东南亚国家之间在中国也声称拥有主权的地区存在争端，这使得解决进程变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;其次，与中国寻求双边争端解决方案符合东盟处理地区争端的做法。东盟对与中国、菲律宾和越南之间争议地区有关的大多数事态发展保持中立。它甚至不支持2016年国际法庭针对中国的判决。&lt;/p>;&lt;p>;批评者指出，许多东盟成员国是中国的密切经济伙伴，有些与中国没有争端，成员国之间存在海上边界冲突。缺乏共识阻碍了集体行动。&lt;/p>;&lt;p>;确实如此。但这一前提也为寻求双边解决争端提供了更有力的支持。鉴于东盟无法就地区争端达成共识，在东盟内部讨论这一问题是徒劳的。&lt;/p>;&lt;p>;2019年通过的东盟印太展望将优先考虑争端预防和管理，以和平、全面的方式解决争端。东盟的中心地位并不意味着声索国必须通过寻求其他东盟成员国的共识来解决双边争端。这种做法只会使问题复杂化并延长争端。&lt;/p>;&lt;p>;相反，东盟提供了一个框架来管理和解决共同挑战。从本质上讲，地区国家通过坚持东盟原则、追求地区和平与稳定的共同目标来体现对东盟的承诺。其他国家在与东盟互动时也应考虑该集团的原则。东盟重视地区国家为预防、管理和最终解决此类问题所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;为防止南海争端升级为冲突，关键一步是建立具有法律约束力的行为准则，明确解决这些问题两个关键行为。&lt;/p>;&lt;p>;一是各方必须尊重管控区现状。这意味着不要进一步占领，特别是在西沙群岛和南沙群岛。行为准则既不应该使他们的领土控制合法化，也不应该刺激进一步的获取——这种行为在2002年不具约束力的《南海各方行为宣言》之后就没有停止过。&lt;/p>;&lt;h3>;关于古巴或中国南方海，为什么北京未能争取到对美国的支持？&lt;/h3>;&lt;p>;其次，各方应避免在争议地区进行军事活动。当其他地区国家在其专属经济区或领海开展经济活动时，必须从法律上限制中国使用军舰进行恐吓。同样，应禁止东盟成员国进行军事演习，特别是与外部势力进行军事演习，或允许其军舰和飞机在争议地区航行。&lt;/p>;&lt;p>;如果任何一方违反这些承诺，对方将获得授权采取符合其国家利益的行动。例如，如果中国威胁东盟成员国的渔业和能源勘探，它们将被允许与美国和其他国家一起在争议地区开展军事活动。他们还可以寻求国际干预以追究中国的责任。相反，如果任何东盟成员国违反承诺，中国将有权采取军事回应。&lt;/p>;&lt;p>;符合这些原则的具有约束力的行为准则将为各国和平开展海上合作（包括共同经济发展）铺平道路以及南海的渔业和能源勘探。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK response to ‘aggressive’ China intel threat inadequate, ISC critical report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227618/uk-response-aggressive-china-intel-threat-inadequate-isc-critical-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 23:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/8ebad725-6349-41a7-af6c-587b83a15d26_76ccd26d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;历届政府未能掌握和应对中国构成的威胁的规模议会间谍机构监管机构表示，它警告说，中国情报机构“大量且积极地”针对英国。&lt;/p>;&lt;p>;情报与安全委员会 (ISC) 发布的一份内容广泛的新报告对英国提出了批评政府对中国构成的威胁的反应，质疑经济利益和安全考虑之间的权衡。&lt;/p>;&lt;p>;这也引发了人们对中国在英国大学的影响力以及该国成为“永久且重要的参与者”的意图的担忧”在民用核能行业。&lt;/p>;&lt;p>;议员们表示，这份 200 页的报告应该给部长们敲响“警钟”，因为 ISC 警告称，中国针对工业和技术的攻击可能会构成“生死存亡”。报告发现，英国“在间谍活动和干涉方面仍然对中国有重大兴趣”，使该国“略低于中国的首要目标”。&lt;/p>;&lt;p>;声明称：“中国的国家情报机构——几乎可以肯定是世界上最大的国家情报机构，拥有数十万民事情报官员……大量而积极地针对英国及其利益，这对我们的机构来说是一个挑战。” ”&lt;/p>;&lt;p>;这个由九名成员组成的委员会由保守党议员朱利安·刘易斯爵士 (Sir Julian Lewis) 担任主席，负责审查英国情报机构的工作，包括军情五处 (MI5)、军情六处 (MI6) 和政府通讯总部 (GCHQ)。&lt;/p>;&lt;p>;其报告由英国政府查看首相发布前，最新报告发布之际西方与崛起的亚洲强国之间持续紧张。&lt;/p>;&lt;h3>;一名女子起诉英国军情五处&lt;/h3>;&lt; p>;政府将中国日益增长的影响力描述为“划时代的挑战”，但议员们敦促部长和官员更深入地考虑其构成的安全威胁类型。&lt;/p>;&lt;p>;ISC 报告称，英国在解决委员会成员所称的中国“举全国之力”进行海外间谍活动和干涉的问题时，资源“完全不足”。&lt;/p>;&lt;p>;它警告说存在短视思维和缺乏能力的危险。应对中国构成的威胁的长期规划。&lt;/p>;&lt;p>;“英国现在正在追赶，整个政府都在努力了解和应对来自中国的威胁，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“英国目前采取的短期主义做法严重阻碍了其发展。”&lt;/p>;&lt;p>;军情五处局长肯·麦卡勒姆在向国会议员提供的证据中表示：“中国的崛起绝对给西方联盟的未来提出了巨大的问题......&lt;/p>;&lt;p>;“对于未来几十年全球力量平衡的具体表现，我们没有人能够给出自信的长期答案，但我们所有人都清楚，我认为这是我们未来十年面临的主要情报挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;报告中特别关注中国对英国大学的影响力。这并不是第一次对中国控制高等教育表示焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;里希·苏纳克(Rishi Sunak)在去年的保守党党魁竞选中承诺，将关闭英国各地的 30 所中国政府资助的孔子学院。报告称，英国“学术机构为中国在英国取得政治影响力和经济优势提供了丰富的土壤”。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充道：“为了控制辩论的叙述，中国通过利用费用和资金对机构施加影响，通过利诱和恐吓对英国学者个人施加影响，通过监视和控制对中国学生施加影响，通过胁迫对智库施加影响。”&lt;/p>;&lt; p>;但议员们表示，政府对学术界就此事提出的警告“兴趣不大”。&lt;/p>;&lt;h3>;英国将从敏感地点移除中国制造的监控设备&lt;/h3>;&lt;p>;报告还指出对中国在民用核能领域发挥的作用表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国广核集团去年退出了萨福克塞兹韦尔 C 核电站项目，但议员们表示，部长们对未来项目仍存在严重疑问.&lt;/p>;&lt;p>;报告称，“政府如果认为允许中国公司对英国民用核能和能源行业施加影响并不意味着将控制权拱手让给中国共产党，那就太天真了。”&lt;/p>; &lt;p>;“因此，政府仍然在细粒度地考虑中国参与英国关键的国家基础设施是不可接受的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对中国参与间谍活动的动机和机会感到严重担忧在英国民用核部门规定。虽然我们认识到颠覆的威胁不太可能，但影响力的威胁却非常真实。”&lt;/p>;&lt;p>;政府必须对该报告做出回应，并于周四向议会提交该文件的副本。 &lt;/p>;&lt;p>;6 月，ISC 表示正在“寻求答案”，以延迟获得唐宁街对该报告的批准。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克先生确实在三份和一份报告中立即做出了回应。半页的声明，其中他列出了为改善英国对中国的反应而采取的措施。&lt;/p>;&lt;p>;首相还表示，ISC 调查于 2019 年开始，并于 2020 年收集了大部分证据，“早于2021 年综合审查和 2023 年综合审查更新”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是全面的国家安全和国际政策审查，大大加强了我们对中国的立场”，他说。 “政府已经采取了符合委员会许多建议的行动”。&lt;/p>;&lt;p>;但委员会成员对这一声明进行了反击，工党的凯文·琼斯 (Kevan Jones) 称其“软弱”，并批评总理未能首先与 ISC 分享。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这是政府的回应，说明该报告不知何故已经过时，我会提出比这更好的论据。”&lt;/p>;&lt;p >;朱利安爵士还在新闻发布会上告诉记者：“我一直煞费苦心地指出，在取证方面我们必须有一个截止点。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不意味着说我们没有持续进行对话并接收季度报告，例如来自涵盖所有这些事务的所有情报机构的季度报告。”&lt;/p>;&lt;p>;在报告的其他地方，议员们敦促部长们在国家安全问题上采取进一步措施立法并颁布反国家威胁法案。&lt;/p>;&lt;p>;ISC 还呼吁内阁办公室对情报机构是否达到应对中国面临的挑战的目标进行审查。&lt;/p>;&lt; p>;“我认为最令人震惊的是这在10年前就已经知道了？是的，”琼斯说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China trade: 5 takeaways from June’s data as exports tumbled]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3227594/china-trade-5-takeaways-junes-data-exports-tumbled?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/02a47563-a00b-4e72-8a9b-3a58926f5a3d_8f527db8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;6月份中国出口同比下降12.4%上年同期为 2,853.2 亿美元，而 5 月份下降了 7.5%。&lt;/p>;&lt;p>;根据领先的金融信息提供商 Wind 的数据，6 月份的数字低于预期的下降 10.2%中国的服务业出现了自 2020 年 1 月和 2 月合计下降 17.7% 以来的最大同比萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;6 月份出口量也降至六个月低点。&lt; /p>;&lt;p>;“随着全球商品需求低迷继续影响出口，我们认为出口在年底触底之前将进一步下降，”凯投宏观分析师表示。&lt;/p>;&lt; p>;上半年，中国出口较2022年同期下降3.2%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;6月份中国进口同比下降6.8%上年同期为 2,147 亿美元，低于 5 月份的 4.5% 下降，也低于 Wind 预期的下降 3.8%。&lt;/p>;&lt;p>;“这一下降主要是由于全球大宗商品价格下跌所致。供应冲击逐渐消失。事实上，经季节性调整后，我们估计 6 月份进口量环比增长 4%，高于 5 月份的 0.3%，”牛津经济研究院高级经济学家劳埃德·陈 (Lloyd Chan) 表示。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国经济支柱，私营企业谴责政策支持缺乏对等&lt;/h3>;&lt;p>;但陈补充说，鉴于 4 月份数据疲弱，加上通货紧缩风险加大、房地产行业陷入困境以及外部不利因素，进口将受到影响。预计未来几个月将保持疲软。&lt;/p>;&lt;p>;进口量在 5 月份达到 23 个月高位后，6 月份变化不大，分析师预计未来几个月进口量将会回升。&lt;/p>;&lt; p>;上半年，中国进口同比下降6.7%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;对中国主要贸易伙伴的出口均出现两位数下降&lt;/p>;&lt;p>;中国最大贸易伙伴东南亚国家联盟的出口量同比下降16.86%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，对欧盟的出口也出现下降同比下降12.92%，而对美国的出口连续第11个月下降，其中6月下降23.73%，为11月以来的最大降幅。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，对俄罗斯的出口与去年同月相比，6 月份增长了 90.93%。&lt;/p>;&lt;p>;牛津经济研究院的 Chan 表示，主要贸易伙伴的出口普遍下降。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;由于出口降幅超过进口降幅，6月份中国贸易顺差总额从去年同期的974亿美元收窄至706.2亿美元。 5月份贸易顺差为658亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;但牛津经济研究院的陈表示，第二季度货物贸易余额仍从前三个月的2034亿美元扩大至2266亿美元&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;凯投宏观分析师预计，出口将进一步下降，然后在年底触底，全球商品需求低迷继续影响出货量。 &lt;/p>;&lt;p>;“但好消息是，外国需求下降最严重的时期可能已经过去了。发达经济体仍面临衰退，但衰退可能较为温和，对中国出口的影响有限。”他们表示。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，绿色技术的出货量，包括中国制造的电动汽车、电池牛津经济研究院的陈指出，中国官方制造业采购经理人指数的出口订单分项指数下滑至五个月6 月份为 46.4 的低点。&lt;/p>;&lt;p>;“由于主要央行希望进一步收紧货币政策，我们对下半年中国出口保持谨慎展望。需求疲弱的迹象已经出现，大宗商品价格下跌和韩国新出口订单大幅下降就表明了这一点。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但凯投宏观分析师补充道，进口量可能会在 2020 年回升。未来几个月，财政刺激措施预计将在今年晚些时候增加基础设施支出并支持大宗商品进口。&lt;/p>;&lt;p>;国际旅行预计也将继续复苏，从而提高燃料进口进一步增加的潜力，他们补充道.&lt;/p>;&lt;p>;“进口疲软和通货紧缩风险上升表明增长势头放缓，从而有理由采取更多政策刺激措施来支持经济复苏，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;他预计中国央行将采取更多措施继6月份将政策利率从2.75%下调至2.65%后，下半年中期贷款利率再下调10个基点。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China targets Britain’s commercial, academic institutions as government fails to recognise threat: MP report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3227619/china-targets-britains-commercial-academic-institutions-government-fails-recognise-threat-mp-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 00:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/094ff1c7-50d0-431a-a884-54892a992b37_0445a525.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国无情地瞄准了英国的商业和学术机构，作为其成为英国的野心的一部分一个有影响力的议员委员会表示，英国历届政府都迟迟没有认识到北京构成的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;议会情报与安全委员会期待已久的报告发现，中国机构已成功渗透到英国经济的各个领域，部分原因是英国政府直到最近才愿意接受中国投资，“几乎没有提出任何问题”。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，北京方面已经越过了界限，报告还表示，中国在习近平主席领导下的全球野心是让其他国家依赖它，这对英国构成了“最大的风险”。&lt; /p>;&lt;p>;报告发现，“中国在英国的参与、影响和干扰活动的性质很难察觉，但更令人担忧的是，英国政府以前可能没有在寻找这些活动。”&lt; /p>;&lt;p>;“英国现在正在追赶——整个政府都在努力理解和应对中国的‘全州’威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;委员会的调查于 2019 年开始，但遇到了各种延误，部分原因是冠状病毒大流行期间的封锁。其调查于 5 月结束，报告于周四发布。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻伦敦大使馆周四没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;英国将删除中国-该委员会在其高度批评的报告中表示，与美国不同，英国未能制定保护关键和新兴技术的国家战略，并且缺乏保护行动这些资产“是一次严重的失败，英国可能会在未来几年内感受到其后果”。&lt;/p>;&lt;p>;“没有证据表明白厅政策部门拥有必要的资源、专业知识或知识委员会表示，威胁要调查和反击中国的整体做法。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在英国的参与、影响和干涉活动的性质很难察觉，但更令人担忧的是事实上，政府以前可能没有在寻找它。”&lt;/p>;&lt;p>;委员会表示，政府政策一直以关注“短期或严重威胁”为主导。&lt;/p>;&lt;p >;报告发现，“与中国不同，中国一直未能从长远考虑，而中国历来能够利用这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;“政府必须采取长期规划周期，如果英国要面对中国的野心，这关系到英国未来的安全，而中国的野心并不是在每个政治周期都会重置的。”该报告还批评英国大学愿意接受中国的研究资金，委员会表示：“虽然有些人表示担忧，但其他人似乎对此视而不见，只是乐意接受这笔钱。” p>;&lt;h3>;英国立法者希望对中国构成的“威胁”采取更强硬的立场&lt;/h3>;&lt;p>;作为其报告的一部分，该委员会呼吁提高英国高等教育机构外国捐赠来源的透明度。&lt; /p>;&lt;p>;该报告发布之际，后座议员一直呼吁总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 政府在从人权到经济安全等问题上采取更积极的态度与北京对抗。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克主张更细致的做法，在去年的一次演讲中表示，英国需要“发展”其对华外交政策。定义挑战”，但并没有像一些议员希望的那样将中国列为战略威胁。&lt;/p>;&lt;p>;不过，官员们指出了英国政府在过去一年中采取的一系列应对中国的措施，包括通过《国家安全与投资法》阻止外国对敏感领域的一些收购、更加注重扩大其在印太地区的关系以及与澳大利亚和美国的奥库斯军事联盟。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Asean take another step towards South China Sea code of conduct]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227601/china-and-asean-take-another-step-towards-south-china-sea-code-conduct?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 23:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/0f2b6f11-917d-467a-a1c8-2734d400c8ee_5be841f5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国与东南亚国家联盟已完成《中华人民共和国与东盟国家代码》二读&lt;/p>;&lt;p>;这一消息是在中国最高外交官王毅与印度尼西亚外交部长蕾特诺·马尔苏迪在雅加达举行的会议开始时宣布的，雅加达正在主办年度东盟外长会议。 &lt;/p>;&lt;p>;王毅对这一声明表示欢迎，他表示：“中方支持各方形成指导性文件，加快达成COC（行为准则），愿继续为早日达成COC发挥建设性作用。” ”&lt;/p>;&lt;p>;双方此前曾在 5 月警告称，这一步骤可能要到年底才能完成。&lt;/p>;&lt;p>;双方此前曾在 5 月警告称，这一步可能要到年底才能完成。这一步骤可能要到今年年底才能完成。&lt;/p>;&lt;p>;中国对资源丰富的南海大部分地区拥有主权，但菲律宾、越南、马来西亚和文莱等几个东盟成员国对此存在争议。&lt; /p>;&lt;p>;这反过来导致美国加强了在该海域的活动，这对其印太战略至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;中国和东盟开始就如何处理分歧进行谈判。 2002年起，南海各方就争议海域问题进行了磋商，但进展缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;2002年起，一份不具约束力的《南海各方行为宣言》呼吁各方“克制”处理争议。&lt; /p>;&lt;p>;该行为准则将成为规范南海行为的具有法律约束力的文件，但谈判进度落后于计划，双方已经错过了 2022 年达成协议的最后期限。&lt;/p>;&lt; p>;今年早些时候，各方同意加快努力就行为准则达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;王毅在雅加达参加东盟论坛，因为中国外交部长秦刚因健康原因无法出席。周四，他还在活动间隙会见了美国国务卿安东尼·布林肯。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 23:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>