<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Australia to slash billions off student debt amid cost of living pressures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3284981/australia-slash-billions-student-debt-amid-cost-living-pressures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 10:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/d9b2c26f-523b-4de9-af4c-c1cb88f8e2b2_4f19e971.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚宣布新措施，帮助学生应对债务和其他费用的生活问题。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周日表示，政府计划将约 300 万澳大利亚人的学生贷款削减 20%，从而减少约 160 亿澳元（约合 100 亿美元） ）的债务。&lt;/p>;&lt;p>;此举建立在梅的预算基础上，该预算缓解了澳大利亚的生活成本压力，并为学生减免债务，并增加投资，使药品更便宜，并提高租金阿尔巴尼斯在一份宣布削减学生贷款的声明中表示：“这将帮助目前有学生债务的每个人，同时我们将努力在未来几年为每个学生提供更好的待遇。”政府表示，这些变化将意味着平均拥有 27,600 澳元贷款的毕业生将减少 5,520 澳元，并补充说这些变化将于 2025 年 6 月 1 日起生效。&lt;/p >;&lt;p>;政府表示，已计划削减有学生债务的澳大利亚人每年必须偿还的金额，并提高开始还款的门槛。&lt;/p>;&lt;p>;如果在 2025 年举行的下届大选中连任Albanese 表示，工党还将立法保证该国的技术和继续教育机构每年提供 10 万个免费名额。&lt;/p>;&lt;p>;“这是为所有人建设更好的教育的时刻，”他在一份声明中表示。在南澳大利亚州首府阿德莱德向支持者发表演讲。&lt;/p>;&lt;p>;顽固的高通胀引发的生活成本压力，与迫在眉睫的联邦选举以及中左翼工党政府在民意调查中落后于保守派对手产生了特殊的共鸣.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong health-tech start-ups innovate with digital wearables for ageing population]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china-future-tech/biomedicine/article/3284849/hong-kong-health-tech-start-ups-innovate-digital-wearables-ageing-population?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/e4c94bf7-e12d-43dc-8975-319426e56669_c4d44011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8月8日，香港长者在长沙湾公园休息，2024。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人口老龄化和数字技术的快速发展为香港健康和医疗技术初创公司提供了充足的机会来开发有助于疾病诊断的可穿戴设备&lt;/p>;&lt;p>;Well Being Digital (WBD) 等一些公司也在利用 2021 年的监管举措，该举措允许香港公立医院使用的药品和医疗设备部署在指定地点未经内地进一步批准，内地医疗机构在大湾区设立。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区由香港、澳门和广东南部九个城市组成，人口8600万，人口老龄化迅速。例如，根据政府预测，65 岁及以上的香港人口比例将从 2021 年的 20.5% 升至 2046 年的 36%。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国，政府的愿景是WBD 联合创始人高平在香港举行的亚洲健康创新峰会间隙表示，97% 的老年人在家中和附近的社区设施中得到照顾，而只有 3% 在护理院得到照顾。 Kong，10 月 24 日。“可穿戴监控设备是实现这一目标的一种解决方案。毕竟，我们不可能无限地建造医院和增加床位。”&lt;/p>;&lt;p>;WBD 与香港大学和医院合作，对其可穿戴设备进行研究和临床试验，以促进在湾区的销售，并最终在他补充说，在获得监管部门批准后，将在中国其他地区使用。&lt;/p>;&lt;p>;截至8月底，香港公立医院使用的40种药品和40种医疗器械已获准在45家湾区指定医疗机构使用通过快速跟踪机制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/0d535c60 -d546-4f3d-9f15-79264084c119_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Well Being Digital 执行董事兼联合创始人高平，摄于亚洲健康博览会创新峰会将于2024年10月24日在铜锣湾举行。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于香港科技园的WBD成立于2012年，最初是一家可监测生物信号和播放音乐的运动耳机开发商，现已多元化发展近年来健康和医疗应用。&lt;/p>;&lt;p>;今年晚些时候，它将开始与香港警方合作部署带有耳塞的移动通信设备。 Kow 说，该设备适用于长途户外任务，例如郊野公园的搜救行动，可以监测核心体温并将数据发送到控制中心以预防中暑。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还开始今年的一项试点计划是向位于荃湾的政府仁济医院提供可穿戴设备。该设备可监测手术后行动不便的老年患者在家进行康复锻炼时的心率和血氧水平。该可穿戴设备还传输远程治疗师指导锻炼的声音。&lt;/p>;&lt;p>;在政府创新科技基金的支持下，WBD 正在另一台设备上进行研究试验，用于阻塞性睡眠的家庭诊断呼吸暂停 (OSA)，与政府沙田威尔斯亲王医院合作。&lt;/p>;&lt;p>;OSA 是一种呼吸障碍，上呼吸道塌陷导致反复出现浅呼吸或呼吸暂停，持续时间超过10秒。这可能会导致严重的睡眠中断和低血氧水平，从长远来看，会增加患心血管疾病和糖尿病的风险。&lt;/p>;&lt;p>;老年人和肥胖者、心脏病患者以及下颌较小或较小的人脖子短更容易患 OSA。呼吸器或牙科装置可以消除问题，或者在某些情况下可能需要手术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前，OSA 诊断要求患者在实验室中佩戴呼吸器过夜连接到复杂设备的多个电极。&lt;/p>;&lt;p>;根据卫生署的数据，在香港，大约 4% 的中年男性和 2% 的中年女性患有 OSA。 &lt;/p>;&lt;p>;香港科学园的另一家租户贝伦科技去年初获得美国食品和药物管理局的批准，销售一款可穿戴设备，该设备与基于云的算法配合使用，可诊断 OSA 并评估治疗后情况效力。该公司与私营鹰阁医院合作，由家庭医生提供家庭睡眠测试和分析。&lt;/p>;&lt;p>;智能可穿戴设备中随处可见的光学测量外周循环血液变化的传感器可能有助于 OSA 诊断美国睡眠医学会在 2022 年发布的一份报告中表示，应大规模地进行评估。报告指出，应根据现有证据对每个设备和应用程序的营销主张进行单独评估。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Hong Kong and Singapore age, health businesses become bigger property players]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3284845/hong-kong-and-singapore-age-health-businesses-become-bigger-property-players?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/7c10944d-a577-4534-9a90-d6bd3e922d33_09bb1a07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们过中环街道。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着香港和新加坡的平均年龄越来越高，健康和美容诊所正在成为两座城市商业地产市场的重要租户和投资者。 &lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，到 2030 年，大约四分之一的新加坡人年龄在 65 岁或以上，高于 2010 年的十分之一。根据政府统计处的数据，到 2046 年，香港的老年人口比例预计将从 2021 年的 20.5% 上升至 36%。&lt;/p>;&lt;p>;这种人口变化，分析师表示，这将要求房东和开发商更加适应医疗行业。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡，存在空间限制。第一太平戴维斯 (Savills) 表示，香港的商业建筑最多只能将其总建筑面积的 20% 改造成医疗单元，这限制了与健康相关的租户的供应。&lt;/p>;&lt;p>;香港可能会被证明是该房地产咨询公司表示，鉴于商业地产供应过剩和高空置率，这里是不断扩大的健康和美容行业的更好场所。世邦魏理仕表示，香港开发商和业主明年将增加约 300 万平方英尺的新办公空间。根据仲量联行的数据，9 月份商业地产的空置率为 13.4%。&lt;/p>;&lt;p>;“房地产市场中医疗领域投资的增加并不一定是新趋势，”表示叶慧仪 (Yap Hui Yee)，第一太平戴维斯 (Savills) 新加坡投资销售和资本市场执行董事。 “在大多数情况下，医疗单位是由医生自己购买的，而不是作为传统的投资房产。这意味着需求更多地是由运营需求而非投资潜力驱动。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/01/22e2013a-9065-4656-9395-0797ca779533_75c69169.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;百汇医院支付了 3133 万新元（26.7 美元）百万）乌节路唐大厦的整层楼。据第一太平戴维斯称，在新加坡，百汇医院 (Parkway Hospitals) 于 9 月份斥资 3133 万新元（合 2670 万美元）购买了乌节路 Tong 大厦的整层楼。独家代理第一太平戴维斯 (Savills) 表示，乌节路综合用途地标建筑 Wisma Atria 12 楼的一整层办公空间以 1,610 万新元的价格卖给了一位牙医。周五。&lt;/p>;&lt;p>;今年到目前为止，伊丽莎白山医疗中心、TripleOne Somerset 和 Gleaneagles 医疗中心等医疗地产（均位于豪华的乌节路）记录的房地产交易价值在 272 万新元至 17 新元之间房地产咨询公司的数据显示，该公司的数据显示，该公司的数据显示，该公司已在香港成立了一家价值 1 亿美元的合资企业。据世邦魏理仕称，Kong 是里昂证券资本合伙人 (CLSA Capital Partners) 的负责人，负责收购医疗地产投资。去年，该集团以 9,630 万港元（1,240 万美元）购入铜锣湾罗素街英皇钟表珠宝中心大楼内 4,718 平方英尺的空间，作为该集团在铜锣湾的第三个医学影像中心。&lt;/p>; &lt;p>;香港浸信会医院以 3,600 万港元在九龙塘购买了 2,005 平方英尺的零售空间。据美联IC&amp;I称，在彩虹，康健以1,800万港元的价格抢购了一个1,200平方英尺的零售空间。&lt;/p>;&lt;p>;就连太古集团也参与了这一行动，将医疗业务视为其中之一其主要增长领域。 5月，公司完成了对达达医疗的收购，达达医疗是一家位于上海的医疗保健提供商，专门从事心血管治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“太古股份已投入200亿港元用于医疗保健，”一位发言人表示。 “我们相信，人口迅速老龄化、对健康和保健的关注以及对优质、值得信赖的医疗保健提供商不断增长的需求将继续推动中国大陆的市场增长。”&lt;/p>;&lt;p>;在租赁方面，香港已记录了几笔值得注意的交易。&lt;/p>;&lt;p>;据 Midland IC&amp;I 称，在中环恒基兆业，一家医疗诊所同意每月支付 96 万港元，购买 8,000 平方英尺的办公空间。美容诊所Per Face还在铜锣湾利园二期租用了一间办公室，租金为每月75万港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港美联商业董事Kelvin Li表示，医疗板块仍然相对较小。更广泛的房地产市场的租户。但他表示，作为租户，它将“长期稳定地”增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在香港，疫情过后，人们越来越关注个人健康，医疗保健服务供应不足也是一个关键问题。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;对于想要利用不断增长的细分市场的房东和资产管理公司，第一太平戴维斯的 Yap 表示，他们应该考虑楼面负荷高的房产支持重型机械和设备、24小时空调、靠近医院和其他无障碍设施。&lt;/p>;&lt;p>;“医疗和化妆品部门预计将成为主要的办公物业租户，”William Yiu说，第一太平戴维斯香港九龙办公室租赁副高级总监。他补充说，办公空间比位于底层的诊所提供更多的患者隐私。&lt;/p>;&lt;p>;“随着未来几年办公空间供应过剩，办公室租金可能会比医疗零售空间便宜。细分市场，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 10:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harris and Trump focus on sunbelt states during final weekend push for votes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3284980/harris-and-trump-focus-sunbelt-states-during-final-weekend-push-votes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 10:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/9f598984-c035-4185-a12e-4b93feeaec37_9750a281.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普和民主党总统候选人 Vice 的竞选标志卡玛拉·哈里斯总统出现在宾夕法尼亚州巴顿斯维尔的 33 号公路上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党人卡马拉·哈里斯和共和党人唐纳德·特朗普周六将目光瞄准了阳光地带，他们上周末开始寻求影响战场州每一位尚未做出决定的选民。他们在经济问题上以及其他方面提出了相互竞争的议程，每个议程都坚称这是美国人想要的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们克服了每一次袭击、每一次虐待，甚至两次暗杀企图，”特朗普在加斯托尼亚的一次集会上说，北卡罗来纳州夏洛特郊外。 “现在一切都归结为这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;后来，特朗普前往不被视为战场州的弗吉尼亚州，但也传达了类似的信息，告诉支持者他不可能输掉并正处于“我国历史上最伟大的政治胜利”的风口浪尖。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普预测他不仅会赢得选举人票数，还会赢得全国的多数选票，他对此表示支持。之前的两次尝试都失败了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将赢得普选，”特朗普对人群说。 “我认为我们很有机会赢得民众投票。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/11/03/699c2ef1-7ac5-4490-bac8-d33045424093_da76d5a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普走下舞台在弗吉尼亚州塞勒姆举行的竞选活动结束。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，哈里斯一直敦促她的支持者尽早投票，以便她能够当选并提供她认为自己代表的“新一代领导层”。 &lt;/p>;&lt;p>;“我准备好作为美利坚合众国下一任总统提供这种领导力，”她在佐治亚州亚特兰大市政中心停车场的一次集会上发表讲话时说道。她不得不暂停几次，以便医护人员照顾那些在高温下呆了几个小时后晕倒的人。&lt;/p>;&lt;p>;“亚特兰大这里很热，”副总统说。&lt;/p>; &lt;p>;目前尚不清楚哈里斯本人是否提前投票。竞选发言人迈克尔·泰勒周六表示，哈里斯计划通过邮寄投票，但他无法透露她是否已将选票退回家乡加利福尼亚州。预计特朗普将于周二在佛罗里达州亲自投票。&lt;/p>;&lt;p>;“这里有人已经投票了吗？”她向亚特兰大人群问道，得到了热烈的欢呼。 “哦，哇。哦，我的天啊。谢谢，谢谢。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/03/1856263b -d082-4813-99a1-93571641d1ab_c98dc12f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党总统候选人副总统卡马拉·哈里斯在亚特兰大的竞选集会上对人群作出反应。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是哈里斯、特朗普、他们的竞选搭档以及他们的高调替身最后疯狂推动的一部分，以鼓励人们尽早投票或在周二选举日亲自出席。&lt;/p>;&lt;p>;对于哈里斯来说，一个关键选民是女性选民，她们对时任总统特朗普任命的最高法院法官推翻罗伊诉韦德案的裁决感到愤怒，结束了数十年的判决- 长期以来的宪法堕胎权。&lt;/p>;&lt;p>;“唐纳德·特朗普还没有结束。他将在全国范围内禁止堕胎。”哈里斯在亚特兰大表示。&lt;/p>;&lt;p>;她将特朗普描绘成“越来越不稳定，痴迷于复仇”和“追求不受限制的权力”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有一个这次选举有机会最终翻开唐纳德·特朗普十年的新篇章，他整天都在试图让我们分裂并互相恐惧，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普，煽动他的右翼基地，继续发表越来越黑暗的言论。&lt;/p>;&lt;p>;在弗吉尼亚州塞勒姆，他开始演讲时说：“我今天带着给所有人带来希望的信息而来。”&lt;/p>;&lt;p>;但他很快，他又回到了几个小时前在北卡罗来纳州描绘的世界末日景象。&lt;/p>;&lt;p>;他称他的对手“智商低”和“愚蠢”，他说哈里斯将迎来经济“萧条”，并问道人群：“你想失去工作，也许还有房子和养老金吗？”&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，他警告女性，如果他不在白宫，暴力犯罪分子就会在家中威胁她们。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/03/6cbab6bc-1938-44fb-a4d5-eb73fcb81058_1126e908。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普在北卡罗来纳州格林斯博罗的竞选集会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普努力吸引男性，与武术家一起出现在播客上，在理发店消磨时光，并与加密货币企业家会面。随着哈里斯在女性中的支持率大幅上升，一些人预测结果中存在巨大的性别差距。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的竞选团队希望在周日 NFL 期间播出两分钟的节目，从而打造一个“高影响力”的时刻哥伦比亚广播公司 (CBS) 和福克斯 (FOX) 的比赛，包括绿湾包装工队 (Green Bay Packers) 对阵底特律雄狮队 (Detroit Lions) 两支摇摆州球队的比赛。它显示了哈里斯在竞选期间与人们互动并直接与观众交谈。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我请求你们投票，因为作为总统，我每天都会起床为美国人民而战，”她说在最后。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/03/8dd073ea-35e2- 4dc9-8f9d-6fa6fbdf6145_63b9cf21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统兼民主党总统候选人卡马拉·哈里斯在北卡罗来纳州夏洛特市的竞选集会上发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯竞选经理詹·奥马利·狄龙(Jen O&#39;Malley Dillon)在周六与记者举行的电话会议上表现出了信心，双方都开始了投票的最后冲刺。 “如果你能从我的声音中听到喜悦，那是因为我们在 GOTV 周末，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特朗普如在最近的一些集会上一样，充满渴望地谈到了之后的情况。经过近十年的竞选活动，他的最后一场竞选已接近尾声。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望我们会多次见面，”这位同样在弗吉尼亚州塞勒姆停留的前总统说道，而不是一个战场州——然后返回北卡罗来纳州参加格林斯博罗的深夜集会。 “这对我和你来说都是一生中的激动人心的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;载有哈里斯和特朗普的飞机在北卡罗来纳州夏洛特的停机坪上相遇，副总统在那里结束了她的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;女演员凯丽·华盛顿 (Kerry Washington) 和摇滚歌手乔恩·邦·乔维 (Jon Bon Jovi) 也加入了她的行列，后者演奏了一首新歌《人民之家》(The People&#39;s House)，他说这首歌是他在 2021 年 1 月 6 日支持者冲进美国国会大厦后不久写的。特朗普叛乱分子。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还有工作要做，”哈里斯在亚特兰大集会上说，并补充道，“毫无疑问，我们会赢。”&lt;/p>;&lt;p>;她还呼吁她的竞选团队和支持者“美国的承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登在今年夏天因明显无法获胜而退出竞选，他正在为民主党尽自己的一份力量，为民主党做出自己的贡献。 2024 年竞选活动最后一站。本月将满 82 岁的拜登在宾夕法尼亚州斯克兰顿木匠当地的一次活动中试图帮助哈里斯和竞选伙伴蒂姆·沃尔兹投票时，语气充满怀旧之情。&lt;/p>;&lt;p>;而且，正如他最近经常做的那样，拜登也脱口而出，发表了一些特别直率的言论。在就政策问题猛烈抨击特朗普及其支持者后，总统补充道，“我知道你们中的一些人很想认为他是个大男子主义……但是，我说真的，这些人就是你想打的人。”在明尼苏达州州长弗拉格斯塔夫和亚利桑那州图森活动之前，沃尔兹与女演员伊娃·朗格利亚一起参加了在拉斯维加斯举行的投票活动。共和党副总统候选人 JD 万斯也在亚利桑那州和内华达州。第一夫人吉尔·拜登正在佐治亚州竞选，希拉里·克林顿则在佛罗里达州坦帕为哈里斯竞选。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;沃尔兹参观了拉斯维加斯郊区的几处住宅。他和民主党众议员迪娜·提图斯 (Dina Titus) 与一对夫妇进行了交谈，他们很高兴见到两位政客，并且充满希望。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会赢，”沃尔兹说。 “最后几天很重要，而且会处于边缘。”&lt;/p>;&lt;p>;在其他地方，其他选民对选举结果表示谨慎乐观。&lt;/p>;&lt;p>;马泽拉和达雷尔·皮特曼表示，他们取消了周末活动在得知哈里斯将前往亚特兰大并从阿拉巴马州驱车四个小时前来参加后，马泽拉认为哈里斯会获胜，但达雷尔很紧张，因为他生活中的许多年轻黑人都支持特朗普并犹豫不决投票给一名女性总统。&lt;/p>;&lt;p>;“情况很紧张，而另一方面，他们让我们很多人相信这一方，就像我们相信卡马拉一样，”他说。&lt;/p >;&lt;p>;在选举之前，“我们只想投票，我们正在与所有人交谈，”马泽拉·皮特曼说。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的支持者对他们的候选人同样充满热情。&lt;/p>; &lt;p>;“先生。特朗普乘坐垃圾车来了。我是装在垃圾袋里来的，”住在北卡罗来纳州加斯托尼亚并参加了特朗普集会的埃尔默·巴伯(Elmer Baber)说。这是指在拜登称特朗普的支持者是“垃圾”后，特朗普乘坐垃圾车。拜登后来表示，他谈论的是特朗普最近在麦迪逊广场花园举行的活动中一位演讲者的言论。&lt;/p>;&lt;p>;大多数民意调查显示，特朗普和哈里斯在摇摆州的支持率都处于误差范围内。&lt;/p>;然而，当美国最受尊敬的民意调查机构之一在《得梅因纪事报》上发表一项新调查时，哈里斯的表现出人意料地得到了提振，该调查显示民主党在爱荷华州领先特朗普三分——特朗普在爱荷华州和爱荷华州都轻松获胜。他在 2016 年总统竞选中获胜，并在 2020 年再次以微弱优势落败。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 10:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s missile test days before US election sends powerful message]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3284698/north-koreas-missile-test-days-us-election-sends-powerful-message?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/7d050049-18a3-4a4a-ab71-421b4ec2b0d7_ed133b26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这张照片由朝鲜官方朝中社拍摄并发布（朝中社）10 月 31 日报道，朝鲜导弹管理局在朝鲜一处秘密地点进行试射，发射了一枚洲际弹道导弹。照片：KCNA via KNS/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;就在美国总统大选前几天，朝鲜发射了最新的固体燃料洲际弹道导弹（ICBM）——“火星”导弹，这是毫无疑问的军事实力展示。 10 月 31 日 -19 日。这次活动远非简单地提醒人们平壤的能力，而是在谴责朝鲜据报道部署军队支持俄罗斯的背景下精心安排的，突显了其与莫斯科不断深化的联盟。&lt;/p>;&lt;p>;对美国及其盟国来说，一个信号是外交政策风险正在急剧升级。通过利用这一选举不确定性时刻，朝鲜和俄罗斯似乎正在挑战全球权力结构，让全球和地区观察人士对接下来可能发生的事情越来越焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜的导弹发射凸显了全球战略的重大转变。全球权力动态，表明平壤的威胁不再是孤立的挑衅，而是更广泛的、与俄罗斯潜在协调的威胁格局的一部分。这种不断发展的联盟提出了复杂而严峻的挑战，特别是对美国及其亚洲和欧洲的盟友而言，随着先前分散的威胁的汇聚，迫使地区利益攸关方重新评估其防御态势和联盟。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这次发射标志着平壤的今年首次进行洲际弹道导弹试验，朝鲜的导弹威胁在去年就已经牢固确立。 2023年4月，韩国总统尹锡烈访问美国，总统乔·拜登同意扩大对朝鲜半岛的核威慑努力。当月早些时候，朝鲜测试了火星 18 导弹，去年 7 月和 12 月美国和韩国参加核磋商小组会议时也测试了这种导弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;日本情报机构已证实 Hwasong-18 的飞行距离可达 15,000 公里（9320 英里），理论上覆盖美国大陆，可能还覆盖欧洲部分地区。 Hwasong-19 至少具有相同的射程能力。朝鲜声称它是“世界上最强大的战略导弹”，但它到底有多先进仍然存在疑问。尽管如此，Hwasong-19 的发射凸显了朝鲜直接威胁美国和其他北约成员国的能力。&lt;/p>;&lt;p>;此类洲际弹道导弹威胁可能是核威胁。据信朝鲜拥有 50 枚核弹头，并进行了六次核试验。在 2016 年进行第五次核试验后，首尔表示朝鲜已准备好随时进行另一次核试验。这种核威胁使美国及其盟国的导弹防御战略变得复杂，并提高了针对潜在多边威胁的弹性、分层防御的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士认为，此次洲际弹道导弹发射是朝鲜试图转移人们对其严重威胁的注意力。仔细审查了向俄罗斯派遣部队的报道。更有可能的是，它巩固了朝鲜与俄罗斯的盟友形象，而俄罗斯恰好在 10 月 29 日进行了核演习，强化了其核态势。&lt;/p>;&lt;p>;该联盟似乎已发展成为真正的战略伙伴关系，对朝鲜产生了严重影响。地区和全球稳定。基辅和首尔表示，平壤已派遣多达 12,000 名士兵支持俄罗斯在乌克兰的行动（朝鲜否认这一点），而俄罗斯被怀疑以军事和战略技术支持作为回报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;不断发展的莫斯科-平壤轴心对美国及其亚洲和欧洲的盟友构成了广泛的核威胁和常规威胁，凸显了面对两个公开敌视美国利益的核武器对手的挑战。&lt;/p>;&lt;p >;朝鲜导弹试验的时机不仅标志着军事姿态的升级，而且似乎是故意试图影响世界上最受关注的选举之一。这可以被视为一种施压策略，旨在迫使美国候选人阐明可能影响美国外交政策的立场。&lt;/p>;&lt;p>;民主党候选人、美国副总统卡马拉·哈里斯因解决危机的能力而面临审查乌克兰、加沙和朝鲜半岛。如果她当选，她的政府可能面临两难境地：要么尝试与朝鲜接触，可能承认其核地位，要么加强针对平壤和莫斯科的遏制战略。&lt;/p>;&lt;p>;虽然外交历来有助于稳定紧张局势，但它可能面临被视为对平壤-莫斯科联盟的让步的风险，可能会鼓励具有类似核野心的国家效仿，例如伊朗。然而，遏制可能会导致地区和全球紧张局势升级。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;相比之下，美国前总统唐纳德·特朗普强调了他的交易方针，承诺迅速与双方谈判达成解决方案俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和朝鲜领导人金正恩同时关注中国带来的技术和经济挑战并重振美国实力。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会受到欢迎，至少会受到金正恩的欢迎。朝鲜允许瑞典驻平壤大使馆重新开放——这是一个经常用于与西方接触的外交渠道——这表明金正恩为与美国直接对话敞开了大门。从这个意义上讲，这次导弹发射可能间接增加了特朗普重返白宫的机会。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜在选举前夕发射洲际弹道导弹不仅仅是一次孤立的侵略行为；而是一次孤立的侵略行为。这是与俄罗斯加强联盟的体现，也是美国及其盟友在未来几年可能面临的日益严峻的挑战的预演。这两个拥有核能力的国家之间的联盟很可能旨在通过军事合作和战略时机重塑全球权力动态。&lt;/p>;&lt;p>;无论是通过外交、威慑还是两者相结合，美国及其盟国都必须做出回应迅速、果断并采用合理的策略。当前需要的不仅仅是危机管理，还要求美国重申其在世界舞台上的领导地位，展示其在日益多极化的世界中维护其领土及其盟友共同安全利益的承诺。此呼吁的响应程度将从 11 月 5 日开始展开。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rich China rising star Esther Yu famous for playful fashion choices forges independent path]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3284613/rich-china-rising-star-esther-yu-famous-playful-fashion-choices-forges-independent-path?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/57ac6f4a-d5a9-42cb-a247-0135cae1184b_d56aea75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管她的家族拥有惊人的企业财富，但崭露头角的中国女演员以斯帖虞书欣选择了自己的成功之路。图片来源：南华早报综合/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以俏皮个性和大胆时尚选择着称的中国女演员虞书欣，虽然出身优越，但仍追求对表演的热情。&lt;/p >;&lt;p>;这位 28 岁的女孩出生在上海的一个富裕家庭 - 她的父亲是矿业大亨，祖父是一家钢铁公司的负责人 - 家庭净资产估计为 400 亿元人民币（56 亿美元），据中国数字新闻媒体 QQ 新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，到 15 岁时，余的个人净资产已超过 4000 万元人民币（560 万美元），并在 25 岁时拥有 5 家公司。&lt;/p>; &lt;p>;然而，余选择独立追随自己的演艺梦想，从小角色做起。&lt;/p>;&lt;p>;2016年，她在武侠剧《边城浪子》中首次亮相，饰演女配角。侦探。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/91543162-a678-40a1- bd8e-84ba3abddf1a_7390c88c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女演员虞书欣在时尚选择上从来不乏味。照片：Instagram/@estheryu.u&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;于2020年凭借大陆偶像生存节目《青春有你》第二季成名，该节目在爱奇艺的播放量达到23亿次，一家领先的中国流媒体平台。&lt;/p>;&lt;p>;在节目中首次亮相时，于女士携带了价值 22 万元人民币（31,000 美元）的限量版香奈儿钻石包。&lt;/p>;&lt;p>;在观看另一位参赛者令人印象深刻的表演后”，她睁大眼睛、张开嘴发出“哇”的一声惊叹，这一反应使她立即成为网络红人，引发了一波病毒式表情包。&lt;/p>;&lt;p>;于甜甜的声音和真诚的魅力为她赢得了巨大的声誉&lt;/p>;&lt;p>;她在 Instagram 上拥有 340 万粉丝，在日本、韩国以及更广泛的东南亚地区拥有强大的粉丝支持。&lt;/p>;&lt;p>;一位来自菲律宾的在线用户表示：“我喜欢 Yu 富有表现力的表现力脸。她可能不是最好的歌手或舞者，但绝对是最具魅力的人。 p>; &lt;p>;在2022年，她在大陆扮演植物仙女兰花，在仙女和魔鬼之间击中幻想浪漫戏剧。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有些人赞扬了她的充满活力的表现，而另一些人则批评它太浅了，太浅了不自然。&lt;/p>; &lt;p>;一年后，Yu在武术电视连续剧《我的旅程》中扮演了更严重的角色与她通常开朗的角色急剧不同，大陆媒体称赞她表现出对自己的表演的成长和奉献精神。&lt;/p>; &lt;p>; yu的大胆而创造性的时尚感也使人头脑。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最近的大陆真人秀节目，她穿着紫色无袖Cheongsam让歌迷感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;她还尝试了大胆，丰富多彩的服装，例如将霓虹灯绿色上衣与鲜艳的橙色裤子配对，引发了高度饱和样式的趋势媒体。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/10/31/31/31/3332ac-6992ac-6992-4d54-d54-d54-- 9b66-898ded8f5acc_892b16be.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;嬉戏的女演员在亚洲吸引了大量的追随者。照片：Instagram/estheryu.u &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最近，Yu在网上分享了她的粉红色头发和钻石的服装，以“深芭比娃娃”配音。该帖子在10月的&lt;/p>; &lt;p>;上积累了超过100万个赞。她在娱乐圈中刊登了她的第八年，发行了一首新歌，《苏伯》，反思了她作为女演员的旅程。&lt;/p>; &lt;p>;她在网上写道：“即使事情变得艰难，我也有勇气继续前进。如果我想实现自己的梦想，我必须烧掉我身后的桥梁。你本可以依靠你的家人，但你选择开辟自己的道路。希望您对表演的热情会带来光明的未来。 :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shein touted as model unicorn in China’s ‘new quality productive force’ push, IPO unclear]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3284913/shein-touted-model-unicorn-chinas-new-quality-productive-force-push-ipo-unclear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/02/71D2E82F-983A-4984-86F8-EBBFD33EDC5B_BEA3EDFA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; - 时尚巨头计划公开。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;国有媒体强调了一个由中国创建的快速时尚巨头Shein，作为一家模特公司，重塑了该国的服装供应链，即使它面临不确定性首次公开募股（IPO）和海外增长速度降低。&lt;/p>; &lt;p>;上海证券新闻（在国营新华社新闻社领导下，在周五发布了其“ Unicorn Eventry系列”系列中的第一个，Shein是Shein作为特色公司。该系列旨在强调独角兽公司或价值超过 10 亿美元的初创企业作为“新的优质生产力”先锋的作用——这是习近平主席去年 9 月提出的一个术语，用来描述驱动生产力增长的因素通过技术创新。&lt;/p>; &lt;p>; Shein将预算服装从其在珍珠河三角洲的庞大供应商网络上出售给全球客户群，以其对行业升级的贡献而受到赞誉，该报告在一份标题为“增长的报告中时装公司Shein的奇迹”。&lt;/p>; &lt;p>;以其敏捷生产模型而闻名，Shein通常以每个股票保存单元的小订单约为100至200个，这是为库存目的分配给每个产品的数字 - 然后调整基于点击和销售等数据的生产。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/11/ 02/5CB981BF-A9E6-448F-BE7F-E38830DC77D5_78CA4D1F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;快速时尚的Juggernaut Shein以其敏捷生产模型而闻名。照片：根据报告中引用的Shein副总统的说法，DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，按需生产方法提高了效率并削减了浪费。结果，该公司的过高陈述率下降到单位数字，而行业平均为50％。&lt;/p>; &lt;p>;本文还展示了Shein对服装生产技术的投资，例如内部开发的手套机器可以在三分钟内完成每件作品，占以前生产时间的六分之一。供应商经常参观Shein的创新研究中心，在那里他们接受面料检查，缝纫，质量控制和生产管理的培训。 &lt;/p>; &lt;p>;在2023年8月，Shein承诺在五年内投资5亿元人民币（700020万美元），从事技术创新，培训支持，工厂建立和服务，用于投资5亿元人民币（7020万美元）供应商，作为赋予中国传统服装行业转型的一种方式。&lt;/p>; &lt;p>;该公司上个月在南部广东省郊区的一个主要新供应链中心打破了地面，预计将进行100亿美元的投资Yuan。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年，2021年和2022年，Shein的收入从98亿美元飙升至157亿美元，然后分别为227亿美元。该公司去年的销售额接近450亿美元 - 超过西班牙跨国服装公司Inditex，Zara的父母 - 净利润超过20亿美元，年增长率超过180％。 /p>; &lt;p>;越来越多的辛恩在中国的官方叙述中发挥了全球成功，以展示该国的供应链实力，工业升级和跨境电子商务的增长。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/2024/11/02/3f3dfb12-99e0-43f1-43f1-bc56-bc56-a6584611df7f7f7f7f_6114aa0af.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Shein在国际市场上与PDD Holdings拥有的预算购物平台Temu具有激烈的竞争。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Shein  -  Shein-将其总部于2021年转移到新加坡 - 今年因PDD Holdings&#39;Temu等竞争对手的压力越来越大。&lt;/p>; &lt;p>;在2024年上半年，Shein的收入总计180亿美元，但同比增长率降至23％，低于去年的40％。净利润下降了70％以上，至4亿美元低于4亿美元，美国在线业务上周报告的信息。&lt;/p>; &lt;p>;较弱的财务绩效可能会在监管障碍的基础上为Shein的IPO计划带来进一步的不确定性。 Shein 的首次公开募股最初是在纽约进行的，但由于美国监管机构的反对，该公司已转向伦敦。但是，随着监管反对派的徘徊，上市时间表仍然难以捉摸。&lt;/p>; &lt;p>;上周执行董事长唐纳德·唐（Donald Tang）上周与英国财政部官员几次会面，讨论该公司的IPO计划。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;同时，Shein于10月30日开始了黑色星期五早期交易，标志着假日购物季节的开始，折扣在30万以上的商品上高达90％。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Greater Bay Airlines launches flights to Japan’s Yonago to woo Hongkongers amid price war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3284962/greater-bay-airlines-launches-flights-japans-yonago-woo-hongkongers-amid-price-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/02/dfdbdfd2-be86-41cb-be94-5ac651c92a69_97a264f1.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;乘客。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;大湾航空公司选择探索较少旅行的路线，并计划将其飞行覆盖范围扩大到日本的更多城市，这是作为香港运营商的激进争夺的一部分&lt;/p>; &lt;p>;该城市的最小航空公司在托托里县西部地区的Yonago市中看到了目光，以迎合香港的狂热游客，并扩大日本的飞行目的地除了东京和大阪。&lt;/p>; &lt;p>;从上个月下旬开始，该公司每个星期二，星期四和周日一直在香港和Yonago Kitaro机场之间运营返回航班。该航空公司目前是唯一一家可提供前往城市航空旅行的当地航空公司。&lt;/p>; &lt;p>;随着新路线的推出，该航空公司现在涵盖了八个目的地，包括台北，首尔，曼谷，马尼拉，马尼拉和Hainan的Hainan省。&lt;/p>; &lt;p>;在航空公司网站上进行的邮政搜索显示，11月14日至11月19日之间的Yonago旅行的返程票价为2,618港元（336美元）。&lt;/p>; &lt;p>;航空公司首席执行官Liza ng Shiow-Lan表示，该公司正在与其他航空公司的“残酷”竞赛作斗争，承运人选择探索新颖的目的地，尤其是在一个像日本一样受欢迎的国家，以建立客户吸引力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;竞争对手的公司，包括国泰航空公司，其预算ARM HK Express和新加坡航空公司早些时候推出了讨价还价的机票，以吸引更多的乘客。&lt;/p>; &lt;p>;“根据cutthroat的价格，它影响了我们所有人。竞争是我们每天要处理的……我们实际上必须找到一种市场上最小的运营商才能生存，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“所以这就是为什么组合我们现在作为一个网络所拥有的，在那里我们拥有曼谷，东京，大阪，台北的关键目的地，并以较新的目的地进行补充，在这些目的地中，我们的竞争可能实际上是如何处理的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“所以可以这么说，这是我们的“生存策略”。 7。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/11/02/a035a1ca-9dc2-4688-4688--4688--4688--4688--4688-- B59E-1A3535EA137A_C9C866FB.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; liza ng（左） Exchange Bureau，推广了航空公司的最新目的地。照片：Cannix Yau &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ng说生存并不容易，但强调该公司一直在努力扩大其飞行网络，日本仍然是关键重点，指出&lt;/p>; &lt;p>;“我们的行动始于库维德（Covid），因此您可以想象这不是一个很容易的旅程。在过去的两年中，大湾航空一直在努力扩大我们的网络。 p>; &lt;p>;“我们的目标是在日本寻找较新的目的地，以便可以使日本的新品味，全能者和日本的原创品味。这就是我们要进入的地方。 。该公司目前在11月初的大陆省省省省。&lt;/p>; &lt;p>;该公司目前运营八架飞机，去年该公司订购的15架波音737-9飞机中有两架将于第二季度加入舰队明年的。&lt;/p>; &lt;p>;预计其余的有秩序的飞机每年将达到两到三个。&lt;/p>; &lt;p>; Shunichi Suzuki，县旅游与交换局总干事他说，他希望Yonago每年可以吸引大湾地区的20万游客，从大流行之前就相匹配。&lt;/p>; &lt;p>;旅游官员说，这座城市被认为是一个以其牛牛肉闻名的美食天堂，金枪鱼，水果和海鲜。我们提供各种补贴，以鼓励日本人出国旅行。 Images/Canvas/2024/11/02/CA8D5702-1FB4-422C-87E1-56D36402E5E5E1_A57DC0A9.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; ，以其自然风光而闻名，包括托托里沙丘。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; yonago是西部托托里（Tottori）的主要城市，以其自然风光而闻名，其中包括黛西山（Mount Daisen）和托托里（Tottori）沙丘，这是日本最大的地形。与此同时，/p>; &lt;p>;戴森山（Mount Daisen）是一座大型火山山，在县的地形中占据主导地位，并欣赏着星空的壮丽景色。&lt;/p>; &lt;p>;附近的萨卡米尼托（Sakaiminato）也是传奇漫画艺术家米苏基（Shigeru Mizuki）的童年家园Yonago Kitaro机场以他最著名的作品Kitaro的名字命名，Kitaro是漫画系列Gegege no Kitaro的一眼鬼男孩。&lt;/p>; &lt;p>;该地区还用他的漫画的170个青铜雕像向这位艺术家致敬&lt;/p>; &lt;p>;在东京香港经济和贸易办公室的主要代表Winsome au Wai-sum上，大约有197万香港游客在今年前九个月前往日本&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据报道，每次旅行的平均支出约为240,000日元（1,600美元），每日支出平均为32,000日元，每晚的支出为40％，每晚都会高40％。 &lt;/p>; &lt;p>; au补充说，访问托托里的游客中有20％来自香港，这使他们成为该地区第二大国际游客。&lt;/p>; &lt;br。 >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[North Korea says South’s president has raised risk of nuclear war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284978/north-korea-says-souths-president-has-raised-risk-nuclear-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 09:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/03/4D616A80-2F32-4018-8AD2-2FC647EC5267_51AEF6A6A6A6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;前朝鲜领导人金il-sung和金正恩在平壤。档案照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜州媒体周日发布了一份白皮书，指责韩国总统Yoon Suk-Yeol通过其对北部的政策暴露了他的国家遇到核战争的危险。 &lt;/p>; &lt;p>;该文件由朝鲜的敌方国家研究所编写，并由国家通讯社KCNA发布，批评Yoon关于战争的“鲁ck言论”，放弃了一项korean Inter-Korean协议的要素，参与了核战争计划随着美国，并寻求与日本和北约的紧密联系。该报道说。联合国安理会的决议。&lt;/p>; &lt;p>;他的政府指责朝鲜通过武器测试增加紧张局势，并提供军事援助和部队来帮助俄罗斯在乌克兰的战争。&lt;/p>; &lt;p>; pyongyang一直在采取步骤来迈出措施自从金正恩（Kim Jong-un）宣布它是今年年初的“主要敌人”以来，将南部的纽带绑定为一个单独的敌对国家，将南方重新定义为一个独立的敌对国家，并表示不再有可能统一。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜炸死上个月两个朝鲜之间强化的边界侧面，库里之间的道路和铁路线的上层部分，卫星图像表明，它已经在以前的十字路口跨越了大型战es。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div >; &lt;p>;在1950  -  53年战争结束后，两个朝鲜在技术上仍在战争中，而不是和平条约。&lt;/p>; &lt;p>;这两个朝鲜也已经在自5月起从北部出发的垃圾气球上冲突了朝鲜。平壤表示，发射是对南部活动家发送的气球的回应。&lt;/p>; &lt;p>;周日的白皮书还列出了尹元的国内政治困境，其中包括涉及他的妻子的丑闻，这些丑闻使他的批准评级推向了创纪录的低点。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hougang hearts and minds: the story of a politically peculiar Singapore town]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3284857/hougang-hearts-and-minds-story-politically-peculiar-singapore-town?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/01/9AEF7C49-249D-4BDE-A05C-A992D6B45368_97AFC131.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在2020年大选后，在霍本。光荣的过去。&lt;/p>; &lt;p>;在周日，工人党发行了后港Hougang：YouTube频道上的纪录片，追溯了其权力堡垒的历史，这是其具有相同名称的单座选区自1991年以来举行，及其著名的前领导人低蒂亚·汗（Thia Khiang）。&lt;/p>; &lt;p>;该党在议会中控制了八个席位，其现任秘书长普里塔姆·辛格（Pritam Singh涉及前国会议员Raeesah Khan在议会中说的。洛（Low）于2020年从现役政治退休，是召集法院出庭的证人之一。&lt;/p>; &lt;p>;辛格（Singh）可能会被罚款高达7,000新元（5,300美元），最高三年或每两年都被判入狱收费。如果他至少被罚款10,000 $ 10,000，他可能会失去国会议员的席位，并被取消参加选举的资格。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然低调一直保持低调，但审判又回到了当他处于众人瞩目的焦点和与执政党越过剑的时候。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/files/files/d8/images/canvas /2024/11/11/6F5DB115DB115D8-453F-8C08-67238B23B23B23AB4B_34D80E45.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;＃999;>;在“ hougang：纪录片”中。照片：YouTube/wpsgp &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;纪录片中所捕获的Hougang的故事是Low的领导下的工人党兴起的故事，以及它如何成为所在地反对派扩张，允许该党将自己投射到邻近的选区中。&lt;/p>; &lt;p>; 2011年，在他赢得Hougang赢得Hougang的二十年之后，Low离开了病房，并带领一支球队为附近的多座选民组成了一个gambit Aljunied。此类病房以前被视为坚不可摧的要塞。到明年11月。&lt;/p>; &lt;p>;，但梦开始在丘古开始。那一年是1991年，当时新任命的总理戈克·汤顿（Goh Chok Tong）呼吁选举获得新加坡选民的任务。&lt;/p>; &lt;p>;他用英语，马来人和马来人和普通话竞选，但是一个小型建造的，但确定的候选人名为低蒂亚·基安格（Low Thia Khiang），而是选择与岛州东北角的侯速居民联系，通过在蒂奥切（Teochew）方言中讲话，尽管政府当时在大多数族裔中国社区采用普通话来采取行动。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/2024/11/11d65e2e2e2e2e2e2e2f-8805-460b-b104b-b104-f648888888888888888888888de8_26b516b51651 。照片：YouTube/wpsgp &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;低调的人都知道，侯章的居民珍惜他们的方言，他利用这些知识与选民建立联系，说服他们选择他作为他们在议会中的声音。从那时起，工人党在赫期的投票份额从未降至最初的结果。&lt;/p>; &lt;p>; low的语言反抗行为在该竞选活动中证明至关重要，引起了选民的深刻共鸣。观察员和该地区的前居民在纪录片中指出了这种联系。他说：“虽然我当然感到很高兴，也非常感谢Hougang的支持，但对我来说并没有太大的兴奋，因为我知道从我了解PAP的运作方式，我知道什么在等我。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。在管理选区并建立一个镇议会以参加市政事务的早期，Low说，由于他所面临的压力，他损失了10公斤（22磅）。&lt;/p>; &lt;p>;当时，PAP是决心夺回反对派据点，如果支持执政党，则诱使选民升级。然而，居民仍然坚定不移。&lt;/p>; &lt;p>;在2006年，戈尔宣布了1亿新元的计划，以升级Hougang，以赢得选区。但是，尽管当时的部长做出了努力，但工人党仍保留了席位 - 将其投票份额增加到62.74％。因个人轻率而被驱逐出聚会。有传言说他有婚外情。纪录片中没有提到&lt;/p>; &lt;p>; yaw，但是Png Eng Huat赢得了随后的补选，并获得了62.08％的选票。 P>; &lt;p>;“如果您想赢得Hougang，您必须赢得自己的心，而不是用自己的心，而不是用糖果，而不是升级的承诺。” PNG在电影中说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/2024/11/01/efe61a82-90e0-4b3b-a02b-a02b-a021-8cdf559e13e13e13c4_08aa_08aa48aa48 ed9.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;新加坡人在2015年庆祝该国第50个国庆日。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;电影制片人本周在亚洲告诉他们最初在2020年将这部纪录片作为Low撰写，后者一直担任Hougang的国会议员，直到2011年，后来又带领工人党获得了邻近的Aljunied的首次多次选区胜利。&lt;/p>; &lt;p>;领导了聚会。从2001年到2018年，Low保留了任职时间最长的反对派国会议员的记录，服务29年。尽管他仍然是该党的中央执行委员会，但他并未参加2020年大选。与政治民主分享的智慧，但我们知道Low先生是一个不想关注自己的人。 =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/01/952A1486-2169-4BFC-96A7-96A7-97A414141414071C3B_8583B_8583F009.JPG Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在新加坡YouTube频道的工人派对上看到的“后港Hougang：纪录片”的标题卡。照片：YouTube/wpsgp &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“他希望他的政治信息出来，但不知道自己的自己，所以他永远也不会去到有关他的纪录片上。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;电影制片人说， /p>; &lt;p>;低于该项目的居民只有在该项目以侯态为中心。最初计划在2021年发行，以庆祝该选区的30年工人党的领导层，这部电影由于19日的限制而推迟了。&lt;/p>; &lt;p>;是党志愿者的&lt;/p>; &lt;p>;他们试图揭示为什么霍格选民尽管有激励措施继续支持工人党。&lt;/p>; &lt;p>;纪录片分为六个部分，首先是从广州和山图早期开始定居的泰奥赫移民的故事。据一位接受这部电影采访的专家说，赫和在新加坡北部港口附近，甚至在斯坦福莱佛士于1819年到来之前。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; /Default/Files/d8/images/canvas/2024/11/11/d98b625f-c313-4e3c-aa3d-06bb95ef7865_2d72a77775.jpg“照片中的照片在“ hougang：纪录片”中显示了居住在该地区的渔夫。照片：YouTube/wpsgp &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;通过与历史学家和政治观察家的采访，纪录片概述了其中有多少家人（最初是养猪者和渔民）被重新安置在政府住房中土地是在1970年代重建的。观察家说，这种破坏使人们对该机构感到不满，并长期以来不信任。&lt;/p>; &lt;p>;居民分享了他们对电影的经历，包括对延迟升级到诸如升降机等便利设施的挫败感。然而，正如居民雷光全所说：“这里的老人有一定的韧性。他们会慢慢爬楼梯。即使没有电梯，他们几十年来也一直使用楼梯。他们说这对他们的腿来说是很好的运动。 “有时感觉这对后港居民不公平，”他说。 “看来我少给了他们钱。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管这些挫折却表明了他们的社区精神。他在纪录片中说：“无论是需要有人倾听他们实地担忧的现实主义，还是我们需要另一种声音的更理想主义的民主。” “无论是什么原因，从这个意义上都是团结。” &lt;/p>; &lt;p>;董事Zen Yeo和Janson Choo说，尽管他们对政府的痛苦期望，但他们采访的许多Hougang居民并没有这种感觉&lt;/p>; &lt;p>;“在议会中拥有更多声音的想法，民主的想法实际上对他们来说非常重要，” Choo说。 “这些家伙（Hougang居民）是您的普通人，可能没有太多教育，但他们知道实际上需要议会中多个声音。” &lt;/p>; &lt;p>;纪录片以重点为重点在Hougang选区教育信托基金会举例说，Hougang的“只是做”的精神，在1992年由Low建立，此前社区俱乐部在选举胜利后为低收入家庭削减了教育助学金。该信托继续提供支持，一些受益人后来捐赠给了基金。今天是什么。 “ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _ blank”>; https：/https：/https：/ /feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PLA simulates Shanghai attack to see how close fighter jets from Japan could get]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3284828/pla-simulates-shanghai-attack-see-how-close-fighter-jets-japan-could-get?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/01/92AAE1D0-631B-4AF2-8C8D-9714F6DDCC4B_83E022C7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;计算机模拟。日本和美国都在该地区部署了隐形战斗机。照片：美国海军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;隐形战斗机能否从日本起飞，超越中国的防空系统和炸弹上海？&lt;/p>; &lt;p>;中国军事研究人员说，他们已经模拟了这种情况，结果好坏参半。&lt;/p>; &lt;p>;他们的10轮计算机模拟发现，可以从180公里（110英里）远处发现隐形战斗机，只有几个陆基雷达。&lt;/p>; &lt;p>;例如，在使用精确引导的炸弹进行地面攻击需要之前，将检测到F-22或F-35隐身战斗机。&lt;/p>; &lt;p>; F-35可以进入使用更大，更长的地面攻击导弹的“野兽模式”，但这样做将失去其隐身功能，因此可以从更远的地方发现它。模拟发现没有隐形功能的飞机可以从450公里的距离中检测到。&lt;/p>; &lt;p>;，但F-35也可以携带超过900公里的巡航导弹。在最接近的地方，日本距离上海约800公里。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /11/01/37084A3D-805A-4226-80AB-9486AA015D0C_C639D10E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；图片：PLA国防大学联合作战学院&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;模拟是由人民解放军国防大学联合行动学院和国家智能智能实验室进行的&lt;/p>; &lt;p>;项目工程师CAO WEI领导的团队在10月在江苏扬州举行的第36届中国模拟会议上发布的论文中报道了他们的结果涉及中国主要城市的战争游戏。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员没有指定在这种情况下谁在操作飞机。美国和日本军队在该地区都有隐形飞机。&lt;/p>; &lt;p>;有关隐身战斗机的详细信息被认为是高度敏感的信息，美国军方从未透露其F-22和F-35的距离。 &lt;/p>; &lt;p>;有关防空系统的详细信息也被保密 - 即使在中国军队中，也不是所有分支机构都在检测隐形目标时都遍布雷达的能力。&lt;/p >; &lt;p>;对于计算机模拟，CAO的团队开发了一种算法，将战争游戏中雷达系统的抽象数据转换为检测目标和警告时间所需的最大距离。&lt;/p>; &lt;p>;该团队在论文中写道。仅使用三个雷达（一些平均水平运行）来捍卫上海。&lt;/p>; &lt;p>;许多中国海军船都配备了隐形雷达，而空军使用强大的雷达飞机，称为AWACS或空中警告和控制系统飞机。空间中的许多中国地球观察卫星还具有检测和跟踪隐身战斗机的能力。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员指出，如果在战争游戏中包括其他检测平台，结果可能会有所不同。 。 p>; &lt;p>;门口上越来越多的F-22也可能会增加中国军方对消除地面上敌对的隐身战斗机的兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;卫星图像在7月发布了美国战斗机在中国西部新疆地区的塔克拉曼卡沙漠的一条跑道上，例如F-35和F-22。其中一些显然已受损——可能是在中国军用飞机的袭击中。这些图像首先由谷歌地球于 5 月 29 日拍摄，并由土耳其冲突报告发布。该帖子无法验证图像。&lt;/p>; &lt;p>; 9月，人民解放军向太平洋发送了洲际弹道导弹，这是超过四十年来的第一次ICBM发射。这样的导弹的射程超过5,500公里，可以携带核弹头。&lt;/p>; &lt;p>;一个月后，习近平总统访问了安海岛东南部的一个导弹旅。 The brigade has the capacity to launch more than 20 of the PLA Rocket Force&#39;s Dongfeng-26 ballistic missiles, which are known as “Guam killers” for the threat posed to military facilities in the US territory.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>