<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong public hospitals to have 300 non-locally trained doctors by end of year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3279666/hong-kong-public-hospitals-have-300-non-locally-trained-doctors-end-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/6911ade6-37f4-4626-8e8e-4d341ac4f865_19f974b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港与澳门及其他城市开展医疗专业交流计划在中国大陆。图片：Fung Chang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;年底前，在香港公立医院工作的非本地培训医生人数将达到300名，其中约70名是与内地及内地交流的医生澳门卫生当局表示。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局主席范鸿龄周一表示，官员们已与内地和澳门同行讨论为第二阶段医疗保健专业人员交流计划招募更多医生的事宜.&lt;/p>;&lt;p>;他说，目前该市公立医院有180名非本地培训的医生。&lt;/p>;&lt;p>;“如果一切顺利，我们预计到今年年底，这个数字范先生表示，首批引进的医疗人员包括来自广东省的10名医生、70名护士和3名中医专家。去年4月来港，现已离开。&lt;/p>;&lt;p>;今年3月，第二阶段计划下，约100名内地护士来到香港。&lt;/p>;&lt;p>;范表示医院管理局八月已与广东省卫生健康委员会会面，后者同意在今年第四季度派出30多名医生到香港。&lt;/p>;&lt;p>;他说卫生官员也曾到访第一家医院广州中山大学附属医院院长同意年内分批派出10多名医生赴港。&lt;/p>;&lt;p>;“令人振奋的是，这些医生中有一些是眼科专科的” 、麻醉科和放射科，”范说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些是香港最短缺的专业。他们会有医生来帮助缓解我们同事的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;范说，上海和北京的当局和医院也同意参加交流计划，另有13名医生将于年内抵达香港。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，澳门将再派出18名医生到该市，而全球医疗人才计划将帮助从海外引进30名医生。&lt;/p>;&lt;p>;范说，香港还将派出18名医生前往上海和北京进行交流。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，截至7月底，过去12个月内公立医院医生的流失率为5.3%，比4月份下降0.1%。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，同期有346名全职医生离职，另有655名全职医生加入。数据显示，该机构雇用了 7,202 名全职医生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/23/2330f4c9-76e7-4182-a56b-f631aa7bd0be_2159622a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医院管理局全职聘用 7,202 名医生-以时间为基础，根据最新数据。图片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至7月，公立医院护士过去12个月的流失率为8.2%，与4月的水平相同。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至7月份，公立医院护士的流失率为8.2%。 p>;&lt;p>;有 2,203 名全职护士离开公共医疗服务部门，而仅招聘了 1,889 名。截至7月，该管理局拥有28,855名全职护士。&lt;/p>;&lt;p>;范表示，自香港立法会7月通过立法允许具有一定全职经验的非本地培训护士以来，该管理局收到了“热情”的回应&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，当局已收到约 200 份符合工作要求且会讲广东话的候选人的工作申请，并已发出有条件录用通知书。&lt;管理局主席表示，卫生官员已在新加坡、马来西亚、澳门、珠海和广东等地组织了晋升和招聘活动，并与来自英国、美国、澳大利亚和澳大利亚的护士进行了网上会议。加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;该组织首席执行官 Tony Ko Pat-sing 表示，自该法律通过后的头两年内，该组织设定了招募 300 至 500 名非本地培训护士的目标，并补充说候选人可能需要三到六个月，甚至更长的时间才能到达。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，范表示，在卫生局下令后，管理局上周六收到了公立医院管理审查委员会的报告针对多起医疗失误和其他事件进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，提出了超过 30 项改进措施，涉及医院治理、问责制、安全意识以及与患者和同事的沟通。&lt;/p>; &lt;p>;范表示，虽然当局会接受报告中提出的所有措施，但这些建议“本质上是方向性的”，需要完善。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top diplomats of Japan, China to meet in New York over killing of Japanese schoolboy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279660/top-diplomats-japan-china-meet-new-york-over-killing-japanese-schoolboy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 22:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/c1cab2e1-0918-4508-a987-56c93b8a7a94_fe5831d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本驻北京大使馆下半旗志哀9月19日，10岁男孩在深圳遭遇袭击后伤重不治身亡。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本和中国外长预计本周在纽约举行会晤，讨论深圳日本男学生被刺身亡事件以及中国社交媒体平台上发布的针对日本的敌对信息.&lt;/p>;&lt;p>;日本外务大臣上川洋子周一表示，她将“强烈敦促”中国外交部长王毅“明确说明事实，确保日本人民特别是儿童的安全”。&lt; /p>;&lt;p>;据日本外务省称，他们的会谈将于周二开始的联合国大会高级别会议间隙进行。&lt;/p>;&lt;p>;在出发前往联合国之前周一，上川还表示，日本将斥资 4300 万日元（30 万美元）加强在华日本学校的安全。&lt;/p>;&lt;p>;另外，中国外交部表示，这名 10 岁儿童被谋杀的事件与公安部发言人林健周一表示，“深圳市有关部门已经发布了目前掌握的相关信息，”但未提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，日本外相柘毛佳文前往北京讨论此事。&lt;/p>;&lt;p>;周一，柘毛会见中国外相孙卫东，要求北京澄清有关此案的事实，包括嫌疑人的动机、日本外务省的一份声明称，“尽快”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/23/af8277a5-1f73-4101-b4c3-28a5e47cbea4_61e28026.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;记忆中深圳日本人学校外留下的花束一名 10 岁的孩子在去上课的路上遭到致命袭击。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林表示，两位部长认可双方“妥善、冷静地解决这一不幸事件”的努力。&lt;/p>;&lt;p>;他们还他表示，同意就此事保持沟通，并承诺避免让个别案件“影响双边关系”，并补充说，中国“将继续就事件的善后工作为遇难者家属提供尽可能的便利和帮助”。&lt; /p>;&lt;p>;日本外务省声明称，柘毛还呼吁中国加强对反日社交媒体帖子的控制，包括针对该国日本学校的毫无根据的言论。&lt;/p>;&lt;p>;林否认有任何此类言论中国的“仇日教育”，指出许多深圳居民自愿在悲剧现场献花“以哀悼，反对暴力，祈祷两国友谊地久天长”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们提出以史为鉴，不是为了仇恨，而是为了避免战争悲剧重演，珍惜来之不易的和平，更好地面对未来。”&lt;/p>;&lt;这名10岁的孩子的母亲是中国人，上周三他在去学校的路上遭到袭击。第二天他因伤重不治身亡。犯罪嫌疑人是一名 44 岁的中国男子，他在现场被警方拘留，但当局尚未透露他的动机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本首相岸田文雄已要求并敦促中国确保在该国的日本公民的安全，而北京方面则对其所谓的“任何国家都可能发生”的孤立事件表示“遗憾和悲伤”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，有人猜测，这起杀人事件可能与仇恨日本有关，因为这起事件发生在9月18日，即“奉天事件”或“满洲事件”93周年纪念日。 1931年的事件标志着日本侵占中国东北的开始。它最终导致了第二次中日战争，直到 1945 年，在中国被标记为国耻日。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，一名日本母子在苏州发生类似持刀袭击事件，中国东部的一个城市，有大量日本人。两人在一所日本学校外的公交车站遭到袭击。 54 岁的中国公交车乘务员侯友平在试图击退袭击者（一名 52 岁失业男子）时受重伤。&lt;/p>;&lt;p>;当局也将这次袭击描述为“孤立事件” .&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong in big push to promote Kai Tak Sports Park ahead of opening, says John Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279663/hong-kong-big-push-promote-kai-tak-sports-park-ahead-opening-says-john-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 23:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/70d5e467-f61c-4196-8a69-d49f6008b2a7_56caabf4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;启德体育公园，包括一个可容纳 50,000 个座位的体育场，预计明年开业。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港领导人表示，香港当局正在“尽一切努力”在明年开放之前宣传启德体育公园。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周一表示，政府“一直积极投入资源支持香港体育发展”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正全力推动香港最大的体育基建项目他说：“香港的历史——启德体育公园”。&lt;/p>;&lt;p>;“该公园将于明年启用，提供各种体育设施供公众使用，以及举办世界级赛事、推动体育发展和大型活动的绝佳场地。 &lt;/p>;&lt;p>;李在香港体育界举办的庆祝中华人民共和国成立75周年活动上发表上述讲话。&lt;/p>;&lt;p>;期待已久的体育公园将于 3 月开放，英国摇滚乐队 Coldplay 将于 4 月在一座拥有 50,000 个座位的新体育场上演三个晚上，这证实了《华盛顿邮报》的报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/23/66294b16-54e6-4e69-8d90-018c82515067_207bd217.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超在纪念中华人民共和国成立75周年体育赛事上致辞。图片：谢梅伊&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政务司司长陈国基周六表示，在酷玩乐队进场和试运行之前，政府已将人群管理作为体育场的首要任务周一，李还赞扬了这座城市和国家运动员在巴黎奥运会上取得的“历史性成就”，并表示观众对球队的支持非常鼓舞人心。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他表示政府将继续推动与内地的体育合作与交流。&lt;/p>;&lt;p>;“上个月，内地奥运健儿代表团访港，与本地运动员及体育界人士互动。 ”明年 11 月，广东省和澳门将举办橄榄球、高尔夫、铁人三项、沙滩排球、男子手球和 22 岁以下男子篮球等八项赛事。&lt;/p>;&lt;p>;李说我市将努力办好奥运会，让全国体育人才通过高水平的比赛磨练球技、积累经验，同时通过赛事激发全民体育热情，为建设体育强国作出贡献。&lt;/p>; &lt;p>;中国香港体育协会暨奥林匹克委员会主席霍震霆表示，香港的角色将使其能够为国家的体育发展作出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“对于香港来说，共同主办、香港运动员不仅可以参加高水平的比赛，还可以为大湾区和国家的发展做出贡献。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to create panel to name giant pandas being gifted to city by Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3279658/hong-kong-create-panel-name-giant-pandas-being-gifted-city-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 22:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/4c4d5bfd-f388-4f5a-99d8-7d752f30c081_84bbf575.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;生活在中国自然保护区都江堰基地的大熊猫之一和研究中心。北京已将其中两只动物赠送给香港。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局将任命一个小组来决定北京赠送的两只大熊猫的名字，并将在这对大熊猫周四抵达香港后做出决定据《华盛顿邮报》获悉。&lt;/p>;&lt;p>;周一晚间有消息称，这些熊的年龄为 5 至 8 岁，相当于人类的 15 至 24 岁，被称为“安安”和“科”。柯”，当时居住在成都中国保护大熊猫研究中心都江堰基地。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，行政长官李家超预计将于周二宣布成立命名小组上午，就在他与执行委员会举行每周例会之前。&lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士称，这两只大熊猫由一只雌性和一只雄性组成。&lt;/p>;&lt;p>;四川将于周三，周四中午左右，这些熊乘坐国泰航空公司的货机抵达香港机场。&lt;/p>;&lt;p>;在出发前，大熊猫及其随行兽医已经接受了 30 天的隔离。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;抵达香港后，这对夫妇将根据健康状况再接受30天或更长时间的隔离。&lt;/p>;&lt;p>;他们将留在海洋公园主题公园，与该市的常驻大熊猫一起生活、盈盈和乐乐，以及这对夫妇刚出生的双胞胎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/15b24e8f-ecf2-4c23-a017-37f53007c87c_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两人抵达香港后将入住海洋公园。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这对双胞胎幼崽（一公一母）也尚未命名。公园目前称呼它们为“姐姐”和“弟弟”。&lt;/p>;&lt;p>;安安与1999年赠送香港的一对大熊猫中的一只同名。前一只安安已去世2022 年，它的寿命为 35 岁，相当于人类的 105 岁，之前曾成为世界上最长寿的圈养雄性大熊猫。&lt;/p>;&lt;p>;他的伴侣佳佳于 2016 年去世，享年 38 岁。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who is Hong Kong scientist Dennis Lo and what is sole candidate for top CUHK job best known for?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3279659/who-hong-kong-scientist-dennis-lo-and-what-sole-candidate-top-cuhk-job-best-known?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 22:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/198868b3-0428-408f-b101-7c92b3399c43_b9aa0e4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Dennis Lo教授自英国回国后一直在中文大学工作1997. 图片：郑焜耀&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;著名科学家卢玉明教授是唯一候选人，接替段崇智教授出任香港中文大学校长。于一月份递交了辞呈。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》介绍了这位被描述为拥有“一流”声誉的 60 岁分子遗传学家，以及他在国际上以及与中国大陆的联系。&lt;/p>;&lt;h3 >;1. Lo 最出名的是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;Lo 通常被称为无创产前检测“之父”，该检测使用孕妇的血液来检查胎儿是否存在疾病。&lt;/p>;&lt; p>;该测试可查找唐氏综合症和其他一些染色体疾病，例如爱德华兹综合症和帕陶氏综合症。&lt;/p>;&lt;p>;在 2011 年推出该测试之前，希望检查此类疾病的孕妇需要有一个小的抽取未出生婴儿周围的羊水进行检查。侵入性检查与高达 1% 的流产风险有关。&lt;/p>;&lt;p>;现已向 60 多个国家的孕妇提供这种非侵入性检测。&lt;/p>;&lt;p>;基于基于类似的机制，Lo和他的研究团队开发了一种血液测试来检测癌症，首先是鼻咽癌，鼻咽癌在中国南方的患病率高于西方国家。&lt;/p>;&lt;p>;该技术可以推广Lo 此前表示，这项检测可以检测出 10 多种恶性肿瘤。&lt;/p>;&lt;h3>;2.卢先生如何获得国际认可？&lt;/h3>;&lt;p>;卢先生被称为“最接近诺贝尔奖的香港人”，因其发现和发明而荣获超过50个奖项。其中包括2016年生命科学未来科学奖、2021年生命科学突破奖和2022年拉斯克-德贝基临床医学研究奖。&lt;/p>;&lt;p>;拉斯克奖被誉为“美国的诺贝尔”，是确定未来诺贝尔奖获得者的指标。&lt;/p>;&lt;p>;许多拉斯克奖获得者也获得过诺贝尔奖，其中包括发现疟疾治疗方法的中国化学家屠呦呦。&lt;/p>;&lt;h3>;3.罗与中国大陆有何联系？&lt;/h3>;&lt;p>;罗主张进一步整合大湾区的研发，将​​其视为临床试验以及检测和治疗商业化的更大基地。&lt;/p>; &lt;p>;在之前接受《华盛顿邮报》采访时，罗呼吁采取不同的整合措施，例如允许香港基因检测公司涉足中国大陆，以及将临床样本从边境转移到香港。&lt;/ p>;&lt;p>;他还表示，香港有能力设立北京认可的国家生物医学实验室，开展大型研究项目，支持内地创新科技发展。&lt;/p>;&lt;p>;去年，罗教授当选为中国科学院院士，并荣获大陆首届天冲科学奖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/23/860f71f8-e2b4-47cb-bea1-6672c3d414a6_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Dennis Lo 也是香港科学院创院院士。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;4.罗的香港故事是怎样的？&lt;/h3>;&lt;p>;罗在香港出生长大，从圣若瑟书院毕业后前往英国读大学。他在剑桥大学接受了医学培训，然后转到牛津大学，并在那里获得了两个博士学位。&lt;/p>;&lt;p>;他还在牛津遇到了他的妻子，她正在牛津大学攻读物理学博士学位。两人于20世纪90年代共同向一本科学期刊写了一封信，探讨分子计算的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;从牛津大学毕业后，卢先生于1997年返回香港，加入香港中文大学化学病理学系，担任高级讲师。现任香港大学医学院副院长、化学病理学系系主任。&lt;/p>;&lt;p>;他也是香港科学院院长及创院院士。&lt;/p>; &lt;p>;卢的父亲是已故著名精神科医生卢伟海医生，曾于1972至1974年出任青山医院院长，并于1970至1980年代担任负责政府精神健康服务的顾问。&lt;/p >;&lt;h3>;5。罗参与政治吗？&lt;/h3>;&lt;p>;罗是香港大联盟2020年1,500名发起人之一，这是一个由两位前特首董建华和梁振英领导的非政府组织。&lt; /p>;&lt;p>;该联盟由建制派重量级人物组成，他们承诺在 2019 年反政府抗议后和 Covid-19 大流行期间重启经济。&lt;/p>;&lt;p>;Lo 也是代表成员技术和创新部门在选举委员会中的地位，该委员会有资格投票选举该市的行政长官。&lt;/p>;&lt;h3>;6.中大现任校长呢？&lt;/h3>;&lt;p>;现任中大校长段崇智在2019年反政府抗议活动后卷入争议。这位 73 岁的老人在一月份新的三年任期刚开始一周后，就以个人原因提出辞职。&lt;/p>;&lt;p>;Tuan 被指责过于同情学生抗议者。&lt;/p>;&lt; p>;他宣布这一消息后，该大学开始在全球范围内寻找下一任校长。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Make Chinese cars in Russia, industry group urges manufacturers as import costs mount]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3279649/make-chinese-cars-russia-industry-group-urges-manufacturers-import-costs-mount?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/32a1b805-52ce-4d99-ba22-a9a3ec677e35_6f4edf4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鼓励中国汽车制造商在俄罗斯进行本地化生产，以减少与生产、物流和海关相关的费用。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯行业组织敦促，中国汽车制造商应考虑在俄罗斯（目前是中国汽车最大的进口国）进行本地化生产，以节省成本。&lt;/p>;&lt;p >;俄罗斯-亚洲工业家和企业家联盟主席维塔利·曼科维奇在本月早些时候的东方经济论坛上告诉人造卫星新闻，由于关税和其他费用上涨，通过铁路集装箱运输将汽车进口到俄罗斯变得越来越昂贵。 &lt;/p>;&lt;p>;“这对市场参与者来说是一个非常明确的信号——几年后，进口汽车将变得稀有，那些真正对俄罗斯市场感兴趣的人应该认真考虑本地化生产，”曼科维奇援引&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，中国汽车制造商在俄罗斯进行本地化生产处于有利地位，因为这大大减少了生产、物流和海关费用，因为劳动力和资源（尤其是电力）成本要低得多与此同时，增税已经迫使一些中国制造商在俄罗斯进行本地化，俄罗斯正在努力应对制裁的影响以及俄罗斯入侵乌克兰后西方品牌大量外流。 2022年2月。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯将提高进口汽车的车辆处置税，迫使许多中国企业进行本地化，”俄罗斯川渝商会会长谭国奇表示。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯工贸部此前宣布，到2030年，俄罗斯将逐步提高进口乘用车、轻型商用车、卡车、公共汽车和汽车的车辆处置税。其他车辆。&lt;/p>;&lt;p>;这些上调从 10 月 1 日开始，税率上涨 70% 至 85%。人造卫星援引曼科维奇的话说，从明年开始，处置税将进一步每年增加10%至20%。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯目前是中国最大的海外汽车市场，占中国汽车市场的19%以上。中国海关数据显示，8月份中国汽车出口额占中国汽车出口额的%，创历史新高，达到16亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国汽车在俄罗斯市场的份额从17%飙升至49%根据俄罗斯 Otkritie 银行汽车业务部门 Otkritie Auto 发布的一份报告，到 2023 年，中国汽车市场在俄罗斯经历了非凡的繁荣，这与 2021 年的情况形成鲜明对比。欧洲、日韩品牌占据主导地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但俄乌战争导致雷诺、丰田、宝马等主要品牌退出，导致汽车产量下降销售额骤降一半以上。对此，中国汽车制造商纷纷填补这一空白——去年，俄罗斯十大最畅销品牌中有六个是中国品牌，其中哈弗、奇瑞和吉利名列前茅。&lt;/p>;&lt;p>;前八个月2024年，中国企业向俄罗斯市场供应了价值91.5亿美元的乘用车，而去年同期为68亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，中国向俄罗斯出口了约16万辆汽车，这一数字2023年出口量将超过73万台。仅2024年前8个月，出口量就已超过60万台，预计全年出口总量将超过去年的水平。&lt;/p>;&lt;p>;对华贸易和人民币汇率自从俄罗斯入侵乌克兰后与 Swift 金融信息系统的联系被切断以来，它对俄罗斯经济变得至关重要。但在经历了一年的快速扩张之后，贸易增长已经放缓，因为在西方二次制裁的情况下，支付已成为更大的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;曼科维奇还指出，许多中国汽车品牌已经充分利用了俄罗斯本土化生产的优势。目前，中国汽车正在莫斯科、加里宁格勒、图拉和利佩茨克等俄罗斯城市生产。&lt;/p>;&lt;p>;据卫星通讯社报道，多个中国汽车组装平台已在俄罗斯各地投入使用。&lt;/p>; >;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s yuan gains ground after rate cuts, exporters’ US dollar exodus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3279645/chinas-yuan-gains-ground-after-rate-cuts-exporters-us-dollar-exodus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/7b6f8052-eac0-4125-813c-f88bef34e717_de1bb5d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美联储出台政策后人民币兑美元汇率上涨上周降息。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对郑波来说，8月是转折点。&lt;/p>;&lt;p>;由于预期美联储降息，郑波——Livall创始人总部位于深圳的智能自行车和头盔生产商开始将其以美元计价的资产兑换成人民币。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，像郑这样的出口商一直在囤积美元资产以获取更高的回报——有时每年高达 5%——相比之下，人民币存款的收益率通常较低。&lt;/p>;&lt;p>;但一些出口商对人民币持续升值对利润的影响表示担忧，因为中国的出口成本可能会变得更高与其他国家的商品相比，竞争力较差。&lt;/p>;&lt;p>;“这（人民币升值）对我们不利，因为国内经济仍然产能过剩，”郑说。 “大多数行业明年的出口订单将很难增长。” 上周三，美联储将联邦基金利率下调至4.75％至5％之间。出人意料的是，中国周五维持基准贷款利率不变，将一年期贷款市场报价利率 (LPR) 维持在 3.35%，五年期贷款市场报价利率 (LPR) 维持在 3.85%，这两者都提振了人民币。麦格理集团周五发布的一份报告显示，上个月，随着人民币兑美元汇率上涨 1.9%，中国出口商兑换了 370 亿美元的外汇收入，这是自 2022 年 9 月以来的最高月度变化。 &lt;/p>;&lt;p>;转换浪潮有助于缓解因利差而加剧的资本外流压力。因此，根据金融服务提供商的说法，中国 8 月份的资本流入为 70 亿美元，这是自 2023 年 7 月以来的首次流入。&lt;/p>;&lt;p>;但 8 月份登记的金额仍然相对较小。天风证券估计，自 2022 年以来，中国出口商已累计赚取 5018 亿美元外汇收入。&lt;/p>;&lt;p>;照明生产商和出口商狮威创始人 Levi Tan 表示，如果人民币太强，提价就会变得更加困难电子产品。&lt;/p>;&lt;p>;“人民币长期以来一直在 7 元/美元以下徘徊，”谭说。 “如果它变得更强，达到 6.9、6.8 甚至 6.5，那将是一件可怕的事情，因为大多数产品价格已定为 7。”在周三降息之前，谭先生已将其持有的大部分美元兑换成人民币。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为唯一的出路是开发新产品。只有推出新产品，我们才有更好的议价能力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师表示，中国国内需求疲软，使得出口对于该国满足“约 5 亿人口”的需求变得更加重要。今年国内生产总值的“%”目标——使得人民币强势可能适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;高盛最近将其三个月人民币兑美元汇率预测从 7.35 调整至 7.15。该投行在周一发布的一份报告中表示：“不过，我们仍然预计人民币的表现将逊于其他货币。”&lt;/p>;&lt;p>;即使在美联储降息半个百分点之后，利差仍然存在瑞穗银行首席亚洲外汇策略师 Ken Cheung 表示，由于中国在岸市场的优质投资产品选择有限，因此转换流程不太可能是“单向”的。他补充说，人民币兑美元汇率跌破 7 元人民币仍然是“挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;传统上，人民币兑美元汇率 7 元被视为人民币的心理水平，尽管在过去几年中，这一水平时不时会被突破。 。周一，人民币经历了正常波动，截至傍晚，人民币兑美元汇率维持在7.0573。&lt;/p>;&lt;p>;“美国大选风险和中国基本面疲软可能会限制人民币升值空间，从而阻碍大规模外汇兑换张说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump assassination attempt: suspect’s note reveals chilling details, US$150,000 bounty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279656/trump-assassination-attempt-suspects-note-reveals-chilling-details-us150000-bounty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 21:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/433b4c71-6d9e-4d95-88d8-d988ecc402e9_cb09d707.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 15 日被捕的 Ryan Wesley Routh 的照片据称，枪杀共和党总统候选人唐纳德·特朗普的行动失败。照片：棕榈滩县治安官办公室/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被指控在佛罗里达州高尔夫球场企图暗杀唐纳德·特朗普的男子留下了一张纸条，称他打算杀死这位前总统司法部周一表示，他的车里保存了一份手写的特朗普出庭日期和地点清单。&lt;/p>;&lt;p>;这些新指控包含在周一举行听证会之前提交的拘留备忘录中。预计司法部将辩称，随着案件的进展，58 岁的瑞安·韦斯利·劳斯 (Ryan Wesley Routh) 应该继续被关押。这些细节旨在支持检察官的断言，即劳斯曾着手刺杀特朗普，但特勤局特工在特朗普打球的西棕榈滩高尔夫球场发现一支步枪从灌木丛中探出，挫败了这一阴谋。&lt;/p >;&lt;p>;这张写着“亲爱的世界”的字条被放在一个盒子里，该盒子被扔在一名身份不明的人家中，该人在上周日被捕后联系了执法官员。这似乎是基于暗杀企图最终不会成功的前提。&lt;/p>;&lt;p>;这个盒子里还装有弹药、金属管和其他物品，直到劳斯被逮捕后，该人才打开这个盒子。被拘留。司法部的拘留备忘录中没有透露收到盒子并联系执法部门的人。&lt;/p>;&lt;p>;“这是对唐纳德·特朗普的暗杀企图，但我让你失望了。我尽了最大努力，并拿出了我所能鼓起的全部勇气。现在由你来完成这项工作；据检察官称，该便条上写道：“我将向任何能够完成这项工作的人提供 15 万美元。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;劳斯的律师没有立即回复寻求置评的电子邮件周一早上。&lt;/p>;&lt;p>;当局搜查了他的汽车，发现了六部手机，其中一部显示了谷歌搜索如何从棕榈滩县到墨西哥的信息。&lt;/p>;&lt;p>;他们还发现了一份清单检察官称，其中包括八月、九月和十月的日期以及特朗普曾露面或计划露面的地点。在他车里发现的一本笔记本上写满了对俄罗斯和中国政府的批评，并记录了如何代表乌克兰参战。&lt;/p>;&lt;p>;手机记录显示，他于 2017 年中旬从格林斯伯勒前往西棕榈滩。 8 月，并且从 8 月 18 日到明显的暗杀未遂事件当天，他“在多日多次”出现在特朗普的高尔夫俱乐部和前总统海湖庄园附近。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Award-winning French photojournalist Louise Delmotte denied entry to Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279657/award-winning-french-photojournalist-louise-delmotte-denied-entry-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 21:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/769c303d-170e-4f48-bd9d-1635a1e54c1b_6b0bfa52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美联社表示没有给出拒绝入境的理由。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》获悉，本月早些时候，一名为美联社驻香港工作的法国摄影记者被拒绝入境香港。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，路易丝·德尔莫特 (Louise Delmotte) 9 月 14 日以游客身份抵达该市机场时受到当局询问。&lt;/p>;&lt;p>;随后她被拒绝并遣返回法国。&lt;/p>;&lt;p>;知情人称她之前的工作签证于2024年上半年到期，但她的延期申请在今年年中被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;德尔莫特因拍摄香港媒体大亨黎智英的独家照片而闻名-去年 8 月，她在戒备森严的监狱里服刑。&lt;/p>;&lt;p>;她的照片显示，75 岁的黎智英穿着短裤和凉鞋，在赤柱监狱的两名狱警的陪同下。&lt;/p>;&lt;p>;德尔莫特还因其对香港反政府抗议活动、2020 年北京实施的国家安全法的颁布以及 Covid-19 大流行期间该市的社交距离限制的报道而获得多项新闻摄影奖。&lt;/p>;&lt;p>;在一份声明中美联社向《华盛顿邮报》表示，将继续在香港保持存在，并正在“下一步”与德尔莫特合作。&lt;/p>;&lt;p>;“路易丝·德尔莫特是一位才华横溢的记者，我们为这一重要事件感到自豪&lt;/p>;&lt;p>;该通讯社还表示，当局没有透露任何拒绝入境的理由。&lt;/p>;&lt;p>;当美联社联系时邮报称，移民局拒绝就个别案件发表评论。它补充说，它在处理每一个案件时都按照法律和政策行事。&lt;/p>;&lt;p>;香港摄影记者协会（HKPPA）对其一名成员最近被拒绝入境表示担忧，但没有透露姓名&lt;/p>;&lt;p>;香港是一座国际城市，长期以来一直是大型跨国新闻机构、各类机构和媒体公司的基地。&lt;/p>;&lt;p>;“香港新闻公会明白，执法部门根据不同场景采取不同行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/23/00b34e28-58ee-46f0-836e-b505711502bc_0270106a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Louise Delmotte 在香港最著名的图像包括黎智英走过赤柱监狱时的照片。图片：美联社图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它敦促当局加强与业界的沟通，并在签证审批方面提供更加开放和透明的指导方针，并指出更多记者被拒绝入境的案例已经发生。 &lt;/p>;&lt;p>;香港记者协会主席郑秀玲表示，拒绝记者签证和入境已成为常态。&lt;/p>;&lt;p>;“充其量，这在国际上传达了一个复杂的信息，即香港是否仍然是亚洲的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;“最坏的情况是，这破坏了香港张开双臂欢迎外国企业、人才和游客的政府信息。”&lt;/p>;&lt;p>;Cheng表示该协会了解到德尔莫特因其在香港的摄影而获得了国际奖项，并将这座城市带到了全球观众面前。&lt;/p>;&lt;p>;她说，如果政府希望外国记者“告诉他们，政府应该让他们留在香港”一个好的香港故事”，而不是“拍了几张人的照片后就把他们赶出去”。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系法国驻香港领事馆征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Quad’s maritime partnership signals pledge to counter China, expand its scope: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279651/quads-maritime-partnership-signals-pledge-counter-china-expand-its-scope?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 20:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/095c4bcf-8aa6-4858-8237-428591e0cfd3_60c086d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄在威尔明顿附近的四国峰会上发表讲话，特拉华州，周六。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，四方安全集团的一项新倡议反映了其致力于通过海上安全合作的坚定步骤来增强其地区影响力并反击中国在南海日益加剧的侵略行为.&lt;/p>;&lt;p>;周末，美国总统乔·拜登在特拉华州威尔明顿接待了澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯、印度总理纳伦德拉·莫迪和日本首相岸田文雄，参加最新的四边安全对话（Quad）峰会.&lt;/p>;&lt;p>;在会谈后发表的联合声明中，领导人宣布计划明年启动联合海岸警卫队行动，“以改善整个地区的互操作性并促进海上安全”。&lt;/p>;&lt;p>;成立于 2007 年随着美国寻求对抗中国在亚太地区日益增长的影响力，四方机制在拜登政府的领导下变得更加重要。&lt;/p>;&lt;p>;该集团的最新举措反映了从仅仅制定议程到在亚太地区实施具体措施的转变。分析师表示，安全和其他领域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/23/ 2be0ce55-df93-42e1-8297-0e472a0c5916_513e22c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在菲律宾执行补给任务期间，从菲律宾海岸警卫队 BRP Cabra 号上看到一艘中国海警船南海。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阳一郎表示，其中一个例子是，根据一项新举措，四方成员国很快可以向另一个成员国的巡逻船派遣海上执法官员日本立命馆亚太大学亚太研究教授佐藤说。&lt;/p>;&lt;p>;“这一想法曾由美国海岸警卫队在加勒比地区实施，但现在已在南海得到应用”，他说。佐藤指出，四方领导人强调了中国在争议水道上的侵略行为。&lt;/p>;&lt;p>;四方领导人在声明中表达了对南海局势的担忧，包括“胁迫和恐吓行为”——指的是布鲁金斯学会高级外交政策研究员坦维·马丹 (Tanvi Madan) 周日在 X 上发帖称，中国船只近几个月来的活动包括据称撞击菲律宾海岸警卫队船只。&lt;/p>;&lt;p>;四方领导人比去年发布的内容“更强硬”。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，该倡议旨在增强区域合作伙伴保护其水域并“阻止非法行为”的能力。声明补充说，印度将于明年主办印太海事培训倡议 (MAITRI) 首届研讨会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;佐藤指出，日本已经类似的海上监测和执法培训计划，由日本国际协力事业团负责监督，为区域合作伙伴提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;此类区域举措的规模似乎正在扩大，部分原因是为了打击中国渔业公司的非法捕捞活动。佐藤说。&lt;/p>;&lt;p>;“四方培训计划是通过外交方式让这些脆弱国家参与更密切的安全合作的途径，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;汤姆·科本 (Tom Corben)，外交政策和国防研究员悉尼大学美国研究中心表示，拜登和岸田在即将退出政治舞台之前的参与是一个重要信号，表明四方会谈对美国和日本很重要。&lt;/p>;&lt;p>;岸田表示他不会参加周五的自民党总统选举，而拜登则退出了 11 月份美国大选的民主党总统候选人名单。&lt;/p>;&lt;p>;“四方联盟已经在澳大利亚和澳大利亚的几次领导层换届中幸存了下来。日本”，Corben 表示，并补充说，领导层变动不太可能破坏该集团扩大其范围的目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/23/5c235b16-9d62-4e6f-946a-c6d5c47c79d7_f7529140.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统周六，乔·拜登在特拉华州威尔明顿举行的四国峰会上向日本首相岸田文雄告别。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;科尔本指出，四方会谈更注重政策执行，其中包括海域意识以及人道主义援助和救灾等领域。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;除了关注中国日益增长的区域影响力之外，四方还在气候、健康、关键和新兴技术以及太空等领域采取了举措。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括“四方癌症登月计划”，这是一项合作伙伴关系，旨在减轻该地区的癌症负担。&lt;/p>;&lt;p>;最近峰会上提出的倡议最初的重点是抗击宫颈癌，从明年开始，美国将通过医疗培训和专业交流来支持这一倡议。华盛顿还将根据该倡议资助符合条件的私营部门驱动的项目。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚将为宫颈癌消除计划提供 2960 万澳元（2020 万美元）的资金。日本将提供CT和MRI扫描仪等设备以及其他援助，总额达2700万美元。印度将提供价值750万美元的HPV采样试剂盒、检测试剂盒和宫颈癌疫苗。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asian-American voters must figure out how to make their numbers count]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3279576/asian-american-voters-must-figure-out-how-make-their-numbers-count?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/8e6c17bd-8b73-4168-9375-364d164e86e4_61a08b9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;副总统卡马拉·哈里斯（右）与参议员合影2022 年 5 月 17 日，Mazie Hirono（左）等人在白宫玫瑰园参加庆祝亚裔美国人和太平洋岛民传统月的招待会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着美国即将进入 2024 年总统选举，亚裔美国人和太平洋岛民社区理所当然地为其取得的成就感到自豪。它有一位亚太裔总统候选人，副总统卡马拉·哈里斯。它是美国增长最快的族裔群体，其人数在 2000 年至 2022 年间翻了一番。随着国会议员人数的不断增加，它正在获得政治影响力。&lt;/p>;&lt;p>;但在一个身份政治盛行的国家，这个拥有 2400 万人口的社区必须克服一些根本性的政治弱点，才能在美国分得应有的份额——首先是身份问题。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国主流社会并没有将所有欧洲裔美国人归为一篮子。 ，对于亚裔美国人来说也是如此，尽管他们的根源可以追溯到 40 多个国家，占全球人口的 60%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管亚裔在美国创建之前就已经生活在美国，但大多数人仍保留着几个世纪以来，在普遍存在的种族主义中，政治形象一直很低。 1965 年通过具有里程碑意义的移民立法后，随着政治觉醒，“亚裔美国人”一词诞生了——归功于加州大学伯克利分校的一名中国和一名日本研究生——提高了知名度并取代了常用的种族主义术语“东方人”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，半个世纪过去了，这个词的缺点变得更加明显。尽管主流美国人越来越欣赏独特的亚洲文化，但 60% 的 AAPI 表示，在日常接触中，他们仍然被视为铁板一块的“亚洲人”。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到，该社区还正在努力应对内部紧张局势。它的多样性和各种移民浪潮，阻碍了就一套共同政治要求达成一致的努力，并削弱了政治影响力——历史上，政治影响力是通过作为一个统一集团进行投票、达成交易以及让共和党与民主党对抗来实现的。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然亚洲选民人数迅速增加，但大多数是民主党人，并且居住在以加利福尼亚州和纽约州为首的少数可靠的民主党州，这限制了他们的影响力。少数人生活在摇摆州，即使是州人口的 1% 也足以在这场激烈的选举中扭转平衡，但他们分散的投票偏好阻止他们成为国王拥护者。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有资格皮尤研究中心的数据显示，亚太裔选民的百分比大幅增长，导致 2018 年和 2020 年选举的投票率创历史新高，但其绝对人数仍然相对较小，约为 1,500 万，而拉美裔为 3,440 万，非裔美国人为 3,620 万。研究。&lt;/p>;&lt;p>;此外，这个试图容纳相对保守的越南人和更加自由的菲律宾人和中国人的团体很难在主流优先事项之外的问题上达成一致——就业、经济、医疗保健、犯罪和住房。&lt;/p>;&lt; p>;即使是亚洲人对教育的刻板痴迷，也出现了分歧：中国人回避平权行动，大概认为自己比其他亚太裔人考试得更好，而日本人、印度人和菲律宾人则更支持集体主义方法。&lt;/p>;&lt;p >;社区一致同意的一个优先事项是反亚裔仇恨，鉴于美中紧张局势加剧、仇外心理和对亚裔美国人的附带打击，这个问题不太可能很快结束。就在 7 月，前总统唐纳德·特朗普再次将 Covid-19 称为“中国病毒”。&lt;/p>;&lt;p>;这为 AAPI 社区提供了一些可以展示其新生政治力量的机会，正如 74 -国会亚太裔核心小组成员向白宫施压，要求终止司法部于 2018 年启动的“中国倡议”，该倡议导致亚洲学者的职业生涯因间谍指控而毁于一旦。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;社区也找到了利用其微薄人数的方法，2022 年在摇摆州俄亥俄州民主党参议院候选人蒂姆·瑞安 (Tim Ryan) 发布了一个引起严重分歧的电视广告就是一个例子。 “这绝对是中国。一个词：中国。”瑞安反复强调。 “这是我们与他们的对抗，资本主义与共产主义的对抗。我不会退缩。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管有 AAPI 的抱怨，Ryan 仍然目中无人。亚裔仅占俄亥俄州 1200 万人口的 3.2%，其直接影响力有限 — — 直到他们通过利用当地报道扩大自己的声音。 “利用媒体有很大帮助，”芝加哥的正义活动人士格蕾丝·派 (Grace Pai) 说。 “我们得到了很多关于 Ryan 的信息如何成为替罪羊历史的一部分的报道。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，展望未来，社区将需要更好地定义它代表什么，而不仅仅是反对。 “当你说‘AAPI’时，是一组、两组还是多个组？” AAPI 数据主管 Karthick Ramakrishnan 说道。 “答案是，这三个都是正确的。”&lt;/p>;&lt;p>;最终，为了提高效率，AAPI 社区需要确保其一支、两支或三支桨都朝同一方向划动。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>