<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China is training super-pilots with qigong for stealth jet and drone battle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290514/china-training-super-pilots-qigong-stealth-jet-and-drone-battle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/7ae30c8c-f64f-44f9-99d5-40d07cad52fe_937a4456.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国顶尖战斗机飞行员正在使用八段锦是气功的一种形式，可以增强核心肌肉并增强体质。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国东北沿海城市兴城的一个僻静的温泉池里，50名壮汉齐心协力练习一种名为“同时”的气功。旋律在迷雾中飘荡。&lt;/p>;&lt;p>;这些人年龄在23岁到48岁之间，是中国顶尖的战斗机飞行员，其中许多人来自中国最具竞争力的舰载机中队。他们采用中国古老的做法来利用人体的生命能量或“气”来改善肌肉的发育。&lt;/p>;&lt;p>;根据科学数据分析，这种非常规的方法被证明“非常有效”。本月《中华康复医学杂志》发表的一篇同行评审论文显示，与单纯进行西式锻炼的飞行员相比，练习气功的飞行员的核心肌群厚度平均增加了15%，包括背部和腰部肌肉。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民解放军 (PLA) 的精英飞行员驾驶一些世界上最先进、最复杂的隐形战斗机。他们的训练非常紧张，面临着与无人机合作等场景。为了适应未来高科技空战的需要，他们日常训练的强度已经超过了美国同行，对他们的体能承受能力提出了前所未有的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;气功在中国已有数千年的修炼历史。强调气在体内的和谐流动，最终达到天、地、人之间的平衡状态。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/4df6c3a2-a0c4-4d9c-8396-a1d807c895c0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;气功锻炼方法有精英飞行员已经看到了好处。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;八段锦起源于800多年前的宋代，是一种温和而有力的气功形式，结合独特的呼吸技巧，对人的身心产生深远的影响。强身健体。&lt;/p>;&lt;p>;飞行员在进行气功训练时，一定要注意气的运行。例如，在训练开始前，他们会花10分钟调整呼吸。&lt;/p>;&lt;p>;“吸气时，让温泉水和空气进入你的身体，感受你身体的每一个细胞都在呼吸。”项目组联勤保障部队康复专家宋艳平在论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;然后飞行员需要“慢慢地呼气，随着温泉的温暖排出体内的废气”水”，宋和她的同事&lt;/p>;&lt;p>;八段锦由八个特定动作组成，其目的不是针对特定肌肉，而是促进气在体内顺畅流动，从而增强整体力量。&lt;/p>;&lt;p>;例如第四个动作是一手高举，另一手下降，通过肩部旋转来增强内脏的气血流动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多飞行员都报告过颈部、腰部或肩膀练功前痛，练气功后，这些症状明显减轻。据宋团队介绍，与对照组相比，他们在运动时的用力程度也减少了近20%，而腰部力量则增加了三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;兴城温泉从此闻名遐尔。唐朝（618-907）。这些地下热水富含硫酸根离子、碳酸根离子和氯离子等矿物质，被认为可以渗透到皮肤深处。当与气功练习相结合时，它们被认为可以进一步促进肌肉生长。&lt;/p>;&lt;p>;“多裂肌位于脊柱深处，对于维持脊柱稳定性和控制脊柱运动至关重要。对于从事特殊职业的飞行员来说，良好的脊柱稳定性是保持长时间坐姿和应对飞行过程中各种情况的生理基础。”宋团队写道。&lt;/p>;&lt;p>;“多裂肌越厚，意味着肌肉越多。纤维，可以产生更大的力量。这对于飞行员在飞行过程中保持坐姿、承受振动和冲击至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是在起飞、着陆和飞行中遇到湍流时，多裂肌的力量有助于飞行员保持中立。脊柱位置，减少因姿势不当造成的疲劳和受伤风险。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nobel Prize-winning research on institutions gains traction in China to aid private sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3290526/nobel-prize-winning-research-institutions-gains-traction-china-aid-private-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/b5781f4d-ee14-4082-a543-9d4f46a93e60_f74d5109.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;诺贝尔大会成员宣布10 月在斯德哥尔摩举行的新闻发布会上，达龙·阿西莫格鲁 (Daron Acemoglu)、西蒙·约翰逊 (Simon Johnson) 和詹姆斯·A·罗宾逊 (James A Robinson) 被授予 2024 年经济学奖。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近诺贝尔奖获得者经济学家就制度对增长的重要性进行了讨论，一些共产党精英成员再次呼吁为私营企业提供更多政策支持已故自由派领导人胡耀邦的长子胡德平在中国的对外开放中发挥了重要作用，他呼吁更多地关注西方企业家进行的研究。学者詹姆斯·罗宾逊 (James Robinson)、达伦·阿西莫格鲁 (Daron Acemoglu) 和西蒙·约翰逊 (Simon Johnson)。&lt;/p>;&lt;p>;这三人因阐述制度和包容性如何成为区分富国和穷国的关键因素而于 10 月获得诺贝尔经济学奖。&lt;/p>; &lt;p>;虽然他们的理论在中国受到了一些人的怀疑，但胡锦涛——所谓太子党派系的直言不讳的代表，指的是过去国家领导人的后裔——表示该理论值得仔细阅读和进一步讨论。&lt;/p >;&lt;p>;其他包括经济学家项松佐和中国人民大学教授聂惠华在内的中国著名知识分子也呼吁重新思考制度的作用。&lt;/p>;&lt;p>;胡同时表示，“制度经济学”理论引起了轰动根据《中国民营经济》杂志十二月号发表的演讲稿，他在中国和海外的演讲记录显示，“我们可以从中学到很多东西”。&lt;/p>;&lt;p>;他说。胡先生现年82岁，曾任该公司的负责人。 2003-06年期间的半官方中华全国工商业联合会近年来频繁呼吁私营经济的支持。&lt;/p>;&lt;p>;然而，诺贝尔奖获得者的观点与胡说，马克思主义关于经济基础决定上层建筑的原理。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他补充说，“我们应该理性对待它”。&lt;/p>;&lt;p>;胡在呼吁更好的保护时提到了这项研究私营部门的目前，北京正在研究2025年振兴国民经济的政策选择。&lt;/p>;&lt;p>;“当前民营经济面临的困难与营商环境和外部因素有关。这些问题不是该行业自身造成的，”他周六在北京举行的改革与经济论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“解决方案不仅仅是促进其发展的政策。相反，应该特别强调保护。这个问题也涉及到资本和法律。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京正试图通过在国家发展和改革委员会下设立一个新的部门以及制定一项法律草案来重振私人信心。推动私营部门发展正在征求公众意见。&lt;/p>;&lt;p>;然而，胡锦涛暗示，北京需要在制定专门的新法律时将其对私营部门的承诺制度化。&lt;/p>;&lt;p >;“上层建筑要持续主动地为经济发展服务” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们制定私营部门的法律时，要保证上层建筑能够明确私营经济的产权。”&lt;/p>;&lt;p>;私营部门的贡献中国一半的税收、60%的国民经济产出和80%以上的城镇就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京方面大力支持，但私营部门的信心仍然顽弱。&lt;/p>;&lt;民间投资2024年前10个月同比下降0.3%，而同期国有企业投资增长6.2%。&lt;/p>;&lt;p>;胡锦涛表示，新法应明确强调在保护方面，他还建议更名，以体现明确的产权和所有权。&lt;/p>;&lt;p>;在中国的官方话语中，私营企业被称为“民办企业”，胡锦涛说这个名字可能是改为“人民所有制企业”。&lt;/p>;&lt;p>;“法律中规定的法律概念越全面、越明确，共识就越高，法律就越能得到社会的认可和拥护，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;聂云早些时候表示，诺贝尔奖获得者的研究对中国的改革和可持续发展有“重要见解”，并补充说关键是保护私营企业家的“两项权利”个人权利和财产权利以及&lt;/p>;&lt;p>;“只有这些得到保护，民营经济才能健康可持续发展。”10月，聂在其官方微信社交媒体账户上表示。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，向表示，研究结论表明，制度对于一个国家的经济发展最为关键。&lt;/p>;&lt;p>;“这对中国的前进道路也有重大影响，”向补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India adds Russian-built INS Tushil to navy fleet amid rising Indo-Pacific security concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290538/india-adds-russian-built-ins-tushil-navy-fleet-amid-rising-indo-pacific-security-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/83cb6afe-d2b1-42f2-8fba-61465e0a0450_69e245c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度海军人员在调试期间聚集印度最新型多用途隐形导弹护卫舰“图希尔”号在波罗的海加里宁格勒港举行仪式。照片：印度国防部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度通过一艘俄罗斯建造的先进护卫舰入役，增强了其海军舰队的实力，突显了新德里在印度紧张局势升级之际加强海上安全的战略重点。分析人士称，印太地区以及与中国和巴基斯坦日益激烈的海军竞争。&lt;/p>;&lt;p>;INS Tushil 号于 12 月 9 日在加里宁格勒的 Yantar 造船厂正式服役。包括国防部长拉杰纳特·辛格在内的印度和俄罗斯高级官员出席了会议。&lt;/p>;&lt;p>;前印度海军军官、德里智库政策研究学会主任 C. Uday Bhaskar 准将表示，此次就职典礼像INS Tushil这样的“现代护卫舰”的建造将增强印度海军的水面作战能力，“特别是电子战”。&lt;/p>;&lt;p>;INS Tushil是第七艘塔尔瓦级护卫舰为印度海军建造。最初的三艘在圣彼得堡的 Baltiysky Zavod 造船厂建造，于 2003 年至 2004 年投入使用。接下来的三艘在加里宁格勒的 Yantar 造船厂制造，于 2012 年至 2013 年交付。&lt;/p>;&lt;p>;根据据国防部称，INS Tushil 是一艘长 125 米、重 3,900 吨的舰艇，配备了新型设计“为其提供增强的隐形功能和更好的稳定性特征。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/12/12/83cb6afe-d2b1-42f2-8fba-61465e0a0450_2e66e9a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度海军人员聚集在波罗的海加里宁格勒港举行的印度最新多用途隐形导弹护卫舰“图希尔”号的服役仪式上。图片来源：印度国防部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;服役后，“图什尔”号将加入西部海军司令部旗下的“印度海军利剑部队”——西部舰队该部表示。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，它将跻身“世界上技术最先进的护卫舰”之列。&lt;/p>;&lt;p>;INS Tushil 是一艘导弹护卫舰，其作用与澳大利亚国立大学战略与国防研究中心的博士生李东根 (Dongkeun Lee) 告诉《亚洲周刊》：“印度的许多核潜艇都是为了应对中国构成的威胁而设计的。” “图希尔号”将主要支持西部海军司令部对抗巴基斯坦以及维持阿拉伯海和西印度洋自由秩序的使命。&lt;/p>;&lt;p>;由于巴基斯坦和中国以及北京之间的密切关系，李补充说，由于有兴趣使用巴基斯坦的瓜达尔港，“图什尔”号将加强印度在印度洋的海上控制。&lt;/p>;&lt;p>;“图什尔”号是印度四艘后续护卫舰之一2018年签订合同。两​​艘护卫舰。两艘护卫舰“图希尔”号和“塔玛拉”号是俄罗斯在扬塔尔造船厂建造的，其余两艘护卫舰则通过技术转让在印度果阿造船厂建造。值得注意的是，护卫舰的燃气轮机是在乌克兰制造的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在中国影响力的影响下，印度海军一直在扩大其舰队，以增强其海上能力。印度-太平洋地区。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，核动力弹道导弹潜艇“阿里哈特”号、“阿里汉特”号和“阿里达曼”号核动力潜艇的服役标志着印度海军的重大进步&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，采购新的海战资产旨在加强印度的海上防御并支持印太地区的安全。&lt;/p>;&lt;p>;印度前海军参谋长阿伦·普拉卡什海军上将指出海军规划本质上是长期的。&lt;/p>;&lt;p>;“海军总是提前 10 到 15 年进行规划，考虑到所有可能性，”普拉卡什在亚洲《本周》杂志上说道。 “印度海军必须将中国在南海和印度洋的活动纳入其计划中的因素之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/17c812c2-b5c0-44f9-bac0-0def0cd2f341_d943b73b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度国防部长拉杰纳特辛格将于 2023 年 11 月抵达印度尼西亚雅加达参加第十届东盟国防部长会议。图片来源：Pool/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，由国防部长辛格主持的国防采办委员会批准了一项价值约 2177.2 亿卢比（26 亿美元）的海军国防资金计划）为印度海岸警卫队。该拨款包括采购31艘新型喷水快速攻击艇、120艘快速拦截艇、六架先进轻型直升机和其他设备，以提高作战能力&lt;/p>;&lt;p>;巴斯卡准将表示，印度海军已成为“领先军种” ” 在海事领域，四方机制（由美国、日本、印度和澳大利亚组成的安全对话）为印度加强与志同道合国家的海军合作提供了明确的方向。&lt;/p>;&lt;p>;“印度海军有自己的“四方会谈是印度加强自身能力的计划，但四方会谈对印度的海军合作给予了一定的指导性。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“唐纳德·特朗普的首次访问很可能是在印度举行的四方峰会，这是印度海军合作的一个指标。”印度-太平洋地区和四方机制的重要性日益增加。巴斯卡补充道，这四个国家都对中国及其海上实力和相关的自信感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦国王学院高级国际关系讲师沃尔特·拉德维格 (Walter Ladwig) 表示，INS Tushil 号的入役仪式是舰队现代化的一个进步。&lt;/p>;&lt;p>;“获得这些类型的先进护卫舰有助于弥补印度海军在舰队规模和技术进步方面的一些缺点，但解放军海军印度每增加一艘军舰，仍然要引进 3.5 艘军舰。”专门研究印太地缘政治的拉德维格说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拉德维格表示，当谈到扩大印度在印度的海军能力时，在印度-太平洋地区，关键的缺陷仍然是水下战争和老化的潜艇舰队。&lt;/p>;&lt;p>;“攻击潜艇对于阻止敌对势力进入对印度海上至关重要的水道至关重要。安全，”拉德维格说。 “潜艇能力的战略重要性和当前的不足是印度海军必须解决的关键需求。这比增加额外的护卫舰重要得多。&lt;/p>;&lt;p>;据位于新德里的智囊团观察者研究基金会战略研究项目研究员阿图尔·库马尔 (Atul Kumar) 称，“图希尔”号为印度海军的护卫舰增加了增量价值护卫舰库存。&lt;/p>;&lt;p>;然而，库马尔表示，印度需要更多地集中精力通过潜艇诱导增强海军的进攻优势。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管有两艘核导弹潜艇已投入使用，而且可能还会有一艘加入明年，柴电潜艇的库存即将减少，而且大多数潜艇都已经过了巅峰期，”库马尔说。 “印度政治和军事领导层需要紧急关注加快采购柴电潜艇的决策过程。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-Hong Kong politician, 6 others convicted over clash at MTR station in 2019]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290552/ex-hong-kong-politician-6-others-convicted-over-clash-mtr-station-2019?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 20:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/2570292a-e57f-4e6e-b58a-6fc5b7975e75_b0f2f4b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法官指控前政客林卓廷利用这一事件谋取政治私利。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港前反对党议员及另外六名男子因2019年抗议活动中火车站骚乱罪被定罪，法官批评前者参与非法活动&lt;/p>;&lt;p>;区域法院法官陈光志指，47岁的前立法会议员兼区议员林卓廷在元朗港铁站参与非法集会2019年7月21日晚。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，当林郑月娥和其他参与者在现场激怒另一群白衣暴徒时，事件迅速升级。&lt;/p>;&lt;p>;视频证据显示前议员和其他数十名居民与站在车站上层旋转栅门外的约100名手持藤条和木棍的白衣男子发生冲突&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，他当晚唯一的目的是以立法会议员的身份管理冲突并保护公众，在得知该地区发生暴力事件后，他前往警察局。&lt; /p>;&lt;p>;他早些时候在证人席上表示，他已要求助手直播这一事件，以帮助收集针对白衣男子的证据，并称他怀疑他们是三合会成员。&lt;/p>;&lt;p>;但陈驳回了立法会议员的辩护，并表示林郑月娥已经做到了这一点与他所声称的相反，他扮演的是煽动者而不是调解者的角色。&lt;/p>;&lt;p>;“我不相信（林郑月娥）去元朗是为了成为和事佬。相反，他去那里是为了观察事态的发展（看看）他是否可以通过煽风点火为自己谋取政治利益。”法官说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/fa4bb65e-3d41-478b-bfa0-fe3a74c0b16b_ac07542f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈士丹利法官将车站的暴力事件描述为“两场台风”同时袭击该地区。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈找到林，与被告余家豪、陈永熙、叶锦星、邝浩林、尹仲明及杨朗犯有暴乱罪。&lt;/p>;&lt;p>;检方指控被告加入黑衣团体，这是当时抗议者喜欢的颜色。部分非法集会参与者向白衣男子投掷水瓶，或用消防水管浇水。&lt;/p>;&lt;p>;陈用“两场台风”来比喻两群人之间爆发的冲突。 &lt;/p>;&lt;p>;他指白衣团体无疑是在车站闸门外煽动骚乱，但黑衣团体“无法控制” &lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥在辩护中表示，他一直要求人们留在后面，因为他不想让他们与白衣男子发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;法庭上播放的视频还显示，林向这些人大喊“你们这些歹徒，警察来之前不要离开”。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，林的言论表明他鼓励这群白衣人留在现场。车站，同时使用挑衅性的语言和行为让事件继续下去。&lt;/p>;&lt;p>;法院将于 1 月 22 日举行减刑听证会后，于 2 月 27 日对七名被告宣判。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Student loses over HK$500,000 to Hong Kong scammers who told her to go to Thailand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290549/student-loses-over-hk500000-hong-kong-scammers-who-told-her-go-thailand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 19:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/8d830cbd-5494-4f6c-a45c-7c03de61a453_41bbfe60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受害人，身份为 K，说她是被敲诈勒索超过50万港元现金，然后被告知逃往泰国。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一所大学的硕士研究生被冒充中国大陆官员的骗子损失了超过 500,000 港元（64,300 美元），骗子拿走了她的钱，然后告诉她前往泰国，促使警方联系国际刑警组织营救这名学生，这是当局首次处理被迫出国的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;警方周四透露了案件的详细信息，因为据报道，被冒充政府官员或执法人员的诈骗者诈骗的大学生人数从7月至9月的平均24人上升至10月的91人。&lt;/p>;&lt;p>;今年以来，利用冒充政府官员或执法人员的诈骗手段诈骗案件达874起。今年10个月，总损失达14.2亿港元，较去年同期增加逾一倍。&lt;/p>;&lt;p>;其中283宗涉及大学生，占72% &lt;/p>;&lt;p>;“对于来自内地的学生来说，抵达香港后可能对香港不太熟悉。”警察反犯罪中心警司 Theodora Lee Wai-see 说。 -欺骗协调中心表示。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，他们可能特别担心失去入学名额，或者无法从父母那里获得赡养费。”&lt;/p>;&lt;p>;在最新的案例中，受害人曾出国旅行骗子指的是一名来自云南的22岁女硕士生，化名K。&lt;/p>;&lt;p>;骗子上个月给K打电话，声称自己是该市出入境管理部门的官员和公安部的官员。大陆正在调查她的洗钱行为。他们告诉她，她涉嫌利用手机卡和银行账户进行犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;“我和那个假公安人员通了八个小时的电话，不给我思考的余地。在视频通话中，我看到骗子穿着公安人员的制服，他们所在位置的背景上也有公安局的标志。”K回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;该学生表示，骗子随后向她展示了一张照片。 &lt;/p>;&lt;p>;诈骗者称，K应开启视频通话24小时，每天报告自己的位置，并切换到与他们联系的新电话和新号码，以及避免与任何人讨论所指控的案件。&lt;/p>;&lt;p>;“他们说他们限制我离开[该国]并冻结了我的银行账户。我相信，如果我不遵守他们的要求，我会承受更大的后果，我的父母无力支付我的抚养费。”K说。&lt;/p>;&lt;p>;K首先被骗去广州，支付50万元人民币（535,200港元或68,800美元）的“保证金”，以避免她的账户被冻结以及案件更快被调查。她前往内地银行提现三天后，被告知逃往泰国。&lt;/p>;&lt;p>;骗子随后打电话给她的父母，索要1000万元赎金要求释放他们的女儿，声称她在泰国被绑架。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/7e75ad65-f245-4075-a643-498375b09db0_25edd43d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受害者与警长西奥多拉李和高级督察刘杰锋在警方新闻发布会上，讨论了冒充政府官员的诈骗案。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;学生家长收到赎金威胁后向香港警方报警，香港当局才了解情况。警方其后通知国际刑警组织与泰国当局合作寻找该名年轻女子，但抵达泰国后却未能与该女子取得联系。&lt;/p>;&lt;p>;“这是首次有受害人被骗离开香港。这使得我们的调查变得更加困难和复杂。”港岛区域治安事件调查组督察刘志锋说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们采取了一系列行动，包括调查受害人的出入境记录、她的个人物品、离开城市前去过的地方以及日常习惯，以追踪任何可能的线索来找到受害人。”&lt;/p>;&lt;p>;K 三天后在曼谷的一家酒店被发现家长做了报告。警方了解到，骗子告诉K入住曼谷市中心的一家指定酒店，入住一两天后就被勒令更换住宿。&lt;/p>;&lt;p>;而K和她的家人没有遭受损失。除了在广州交纳的50万元“保证金”外，K还支付了前往广州和曼谷的车票，以及在泰国首都三晚的住宿费。&lt;/p>;&lt;p>;李警司解释说，骗子利用了这些钱。这新学年开始时，以学生为目标，在他们忙着搬进宿舍、不太可能与家长联系的时候接触他们。&lt;/p>;&lt;p>;“执法人员在任何情况下都不会要求公民向银行存钱转移或切断与家人的联系。如果有任何官员要求你进行金钱交易，他们一定是骗子。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 10 个月报道的最大此类骗局涉及一名 71 岁的女商人，她失去了香港2022 年 4 月至 2024 年 1 月期间，金额为 2.6 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;该女子在针对其涉嫌参与跨境资金的虚假调查中，向诈骗者的多个银行账户进行了多次交易，以证明自己的清白洗钱案。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-US study replicates ancient rice wine identified from 10,000 years ago]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290467/china-us-study-replicates-ancient-rice-wine-identified-10000-years-ago?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/f5d2b578-1fbb-4ec6-924a-18f3d00c1b65_9ed26941.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在以下地点进行的一项国际考古研究中国古代长江下游地区发现的证据表明，人们很早就开始用稻米酿酒。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一组国际研究人员发现了证据，表明中国东南部浙江省的人们在大约一万年前就开始将大米发酵成一种名为“米酒”的葡萄酒，这比之前认为的要早得多。&lt; /p>;&lt;p>;研究人员在中国古代长江下游地区浦江县上山考古遗址的发现标志着“东亚已知最早的酒精发酵技术”。周一。&lt;/p>;&lt;p>;该研究发表在同行评审期刊《美国国家科学院院刊》上，该团队表示，揭示了“早期米酒酿造的复杂性和创新性”。&lt;/p>;&lt; p>;“[它也]为探索东亚稻作农业的起源、早期社会结构和技术传播提供了重要的科学基础。”&lt;/p>;&lt;p>;这项研究由斯坦福大学的刘力共同领导美国大学东亚语言文化系&lt;/p>;&lt;p>;因为酒是一种挥发性液体，很难保存，更不用说发现和研究了， IGG 在周二的一份声明中表示，酿酒技术何时以及如何起源和发展的谜团仍未解开。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员决定在大约 11,000 世纪的商山文化中寻找答案。 8500年前，该研究将其描述为中国水稻驯化和发酵起源的“考古调查焦点”。&lt;/p>;&lt;p>;上山考古遗址面积约3万平方米，共有21处（ 7.4英亩），主要沿钱塘江流域进行，自2000年11月起进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;之前的研究已经发现了已知最早的水稻种植证据，沿线据中国国家博物馆介绍，这里有聚落和大量彩陶遗存。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021年，对另一处上山遗址的9000年前陶片分析发现啤酒酿造的证据——这一过程会在葡萄酒生产中留下不同的残留物——也使用大米作为关键成分。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的研究中，研究人员收集了 12 个最早的陶片该团队使用多维方法分析了 9,000 至 10,000 年前该遗址的时期，并对它们进行了测试，以确定原始容器中包含的内容及其用途。陶器、粘土和周围的文化层沉积物。&lt;/p>;&lt;p>;根据研究，分析显示了不同类型的容器，包括用于发酵、服务、储存、烹饪和加工的容器，以及陶器残渣中“显着存在”驯化水稻植硅体。&lt;/p>;&lt;p>;植硅体是在某些植物组织中发现的微观矿物沉积物，通常在植物腐烂后残留下来。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，还有证据表明稻壳和稻叶用于陶器生产，这表明谷物在商山文化中发挥着核心作用。&lt;/p>;&lt;p>;结果表明，当地人不仅将稻米作为主食他们说，不仅可以作为食品，还可以作为米酒的原料，为东亚酿造酒精饮料的起源提供了新的见解。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究人员还发现了丰富的真菌元素——包括与传统酿造方法密切相关的Monascus霉菌和酵母细胞 - 根据研究的直接证据。和酵母。该研究说，结果与上海陶器上确定的真菌遗骸高度一致。它说。有利于真菌生长。说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese fashion brand Urban Revivo opens in Bangkok, eyes New York, London]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3290527/chinese-fashion-brand-urban-revivo-opens-bangkok-eyes-new-york-london?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.12 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/12/12/12/b784fe71-64f6-44f6-44e7-b78a-b78a-d51eb47cdfdfdddd_3a8aaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa a alt alt alt alt alt alt alt alt alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Urban Revivo东南部最大的商店亚洲在曼谷综合大楼中，图片为2024年12月12日。照片：Yuke Xie &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国快速时尚零售商Urban Revivo在其主场上胜过Zara和H＆M它于周四在曼谷开设了最大的海外商店，因为它继续进行国际推动力，其中还包括在伦敦和纽约来的商店。&lt;/p>; &lt;p>;“我们努力成为世界上最具影响力的时尚品牌，无论是在“中国，东南亚或欧洲和美洲的市场”。李说，全球不仅可以抓住全球消费者的支出能力，而且还可以提供诸如早期反馈之类的好处，从而可以帮助公司对其产品阵容和营销策略进行调整。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最近，它签署了合同。 “但是，如果您看美国的品牌，从第一天开始，许多人就是全球。” &lt;/p>; &lt;p>; fmg据报道，据报道，通过在香港的首次公开募股中筹集了超过1亿美元的筹集。 FMG拒绝提供有关列表时间表的详细信息。&lt;/p>; &lt;p>; Urban Revivo在曼谷的一家城市中心的商店跨越了接近3,000平方米。附近是FMG休闲品牌本来来的第一个海外店，强调可持续材料和增强功能。本莱商店同时公开了1,286平方米。&lt;/p>; &lt;p>; li喜欢在国际竞技场上的品牌机会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/c86eb634-ef11-11-11-40bd-bd-bd-bd-bd-bd-bd-bd-bdb41b41b41b41b41b41b41b41b70 _edd8044fg.jpg g.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;模型在其第一个外显示了Benlai的商品2024年12月12日在曼谷的海外商店。照片：Yuke Xie &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“中国消费者在口味，生活方式和美学方面变得越来越国际化，”他说。 “我认为，如果我们在中国表现良好，那么我们也很有可能在海外做得很好。” &lt;/p>; &lt;p>;于2006年在广州成立，FMG在中国大陆和21个在国外拥有400家商店，目前所有目前都在东南亚。&lt;/p>; &lt;p>;该公司在2024年的销售额超过70亿元（9.64亿美元）。Li的野心是总共击中1000亿元人民币从长远来看，海外收入超过国内销售额，他在先前的采访中表示。&lt;/p>; &lt;p>;尽管FMG在中国取得了成功，但与如此全球的统治相比，它仍然很长。为了进行比较，Zara Parent Inditex仅在第三季度就发布了93.6亿欧元（98亿美元），尽管没有分析师的期望。&lt;/p>; &lt;p>;与中国在线时尚零售商Shein和电子商务平台Temu不同，&lt;/p>; &lt;p>; Urban Revivo凭借其预算友好的商品席卷了世界，其收入的70％以上从实体商店中产生。&lt;/p>; &lt;p>;该品牌的方法也不同于Zara，Li品牌曾经想获得特许经营权。在过去的五年中，西班牙时尚零售商在全球范围内关闭了数百家商店，专注于在线销售。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/c458fa14-d8ec-492a-b479-b479-925e03af64b4b4b4b4_edd8044f5.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; leo li mingguang董事长兼首席执行官时尚势头小组在2024年12月12日在曼谷的一份简报上讲话。其最大的店面面积为1,000至4,000平方米，通常位于内地一二线城市的黄金地段。该品牌旨在吸引18至40岁的购物者，他们不仅寻求服装上班和通勤，而且还使用时尚来表达自己的个人身份。&lt;/p>; &lt;p>;中国的普通消费者每次旅行花费约600元，在东南亚时，该公司的支出愿意更高。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong cinema chain MCL’s Diamond Hill branch likely to close on Friday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3290544/hong-kong-cinema-chain-mcls-diamond-hill-branch-likely-close-friday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.12 19:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/fefd40cc-4db9-4489-4489-b850-aa6c5743e741f_6e71f_6e082 e082eda.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;场地是MCL电影院的一部分Plus+ Brand于2022年在皇帝集团（Emperor Group）和Lai Sun Group的Multiplex Cinema Limited建立。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港电影连锁店MCL在Diamond Hill的分支机构很可能从周五开始停止运营，尽管有一系列唱片 - &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;好莱坞广场分支机构的网站在星期四晚上没有放映，只有三部电影 - 最后一支舞蹈，一支废弃的团队和奇怪的亲爱的，可用一天。&lt;/p>; &lt;p>;大多数下午4点的放映都售出了不到10张门票。&lt;/p>; &lt;p>;上次放映的最后一次放映时间在下午4点之前仅售出了5张门票。电影院有六个大厅，总容量为近1600个席位。&lt;/p>; &lt;p>;在九龙湾的特尔福德花园附近的电影院（也是MCL下）的电影院，发布了其放映至周日的放映，并放映了九部电影。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;钻石山分公司的工作人员告诉《邮报》，他们没有意识到谣言的关闭，但停止了驳斥索赔。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一名邮政记者在周四下午访问了该场地，没有明显的见证签名工作人员正在总结在那里的运营。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不知道，我们的经理没有发布任何公告，”电影主管居住的唐说。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，他不确定他和他的团队是否需要送往其他电影院时，他是否需要在分支机构上工作。&lt;/p>; &lt;p>;其他值班的其他工作人员回应了主管的回应，负责票价的员工的回应她不知道为什么筛选信息不可用&lt;/p>; &lt;p>;据报道，一些工作人员告诉当地媒体，电影院将在周四晚上永久关闭。&lt;/p>; &lt;p>;该职位已与MCL联系以发表评论。&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/f7a18ce3-9d55d5d5-4ff3-b2c3-87402ca402ca435da _6eaeaa _6eaea0ffb.jpg.jpg.jpg.jpg. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;帖子的支票发现好莱坞广场的电影院是只有MCL分支机构才发布截至周四的放映。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;帖子的检查发现，好莱坞广场上的电影院是唯一截至周四发布其放映的MCL分支。&lt;/p>; &lt;p >;场地是MCL Cinemas Plus+ Brand的一部分，该品牌于2022年建立在皇帝集团（Emperor Group）和Lai Sun Group的Multiplex Cinema Limited。和&lt;/p>; &lt;p>; Chan Tze-Foong重新开放了当地居民，他在过去的10年中经常去电影院，他说他在周三在线阅读了这个地方，并补充说他觉得这样的举动是可惜的。&lt;/p>; &lt;p>;“有人会接管，”这位28岁的年轻人说，他在娱乐行业工作。&lt;/p>; &lt;p>;“以前这个电影院是由Golden Harvest运营，然后是百老汇，现在是MCL。每次都有人。 &lt;/p>; &lt;p>;在九龙湾提供了更便宜的电影票。他还说，尽管近年来，当地电影引起了很多关注，但传统上，电影院依靠西方电影来开展业务，并补充说流媒体服务的可用性将会提供。曾经有过对场地生存的影响。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/12/12/12/ 8CD6E5A1-9921-49CE-ACFA-81DE03E4D5D5DC_30CF8B51.JPG“ ALT =”>; ＃999;“>;铜锣湾总统剧院于4月关闭。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 8月，九龙市的Cine-Art House宣布了永久关闭，使其成为今年停止运营的第六家电影院。&lt;/p>; &lt;p>;这一消息是在4月在堤道湾的总统剧院和Golden Harvest的GH Kai Tak的关闭之后。&lt;/p>; &lt;p>;其他关闭包括在Langham Place和Cinema at Cinema and Cinema和这&lt;/p>; &lt;p>; MCL Cinema在2024年上半年的票房总收入约为6.4亿港元（8230万港元），一年下降了17％以上。香港票房有限公司的最新数据。&lt;/p>; &lt;p>;年度票房总收入在2015年达到顶峰，达到了19.9亿港元。在Covid-19大流行期间，这些数字分别为2020年，2021年和2022年分别为5.4亿港元，12.1亿港元和11.4亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;收益在2023年没有预期的，而收益并未返回当年的收入为14.3亿港元，跌至2011年的最后水平。&lt;/p>; &lt;p>; 7月，香港武术电影《勇士的暮光之城：被粉碎的唱片所围墙》成为该市在电影院中观看最多的当地电影，近​​160万观众，成为今年票房最高的电影，票房最高。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;本月早些时候，最后一场舞蹈录制了票房记录，是香港有史以来最高的中文电影，截至12月7日，其发行人的票房超过1.22亿港元。说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Jimmy Lai denies seeking new Cold War with praise for Pompeo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290546/hong-kongs-jimmy-lai-denies-seeking-new-cold-war-praise-pompeo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.12 19:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/12/9b4a747-56db-4083-8083-8053-b053-b08ff9b2f9b2f9b2f9b2f739b2f739_5f94c507.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;吉米·莱（Jimmy Lai）的口头证词在西九龙法院在周四恢复了第16天，他解释了他在北京于2020年6月对《国家安全法》实施《国家安全法》后在Twitter上发表的评论。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前媒体老板吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-Ying）否认通过他在社交媒体上对美国顶级官员的赞美寻求新的冷战，该官员呼吁“新的民主国家联盟”来对抗北京对香港和其他地区的威胁。世界。&lt;/p>; &lt;p>;莱周四告诉他的备受瞩目的国家安全审判，他在社交媒体上认可了当时的美国国务卿迈克·庞培（Mike Pompeo）的2020年7月演讲这是共产党的新暴政”。&lt;/p>; &lt;p>;现已停产的苹果每日小报的创始人否认了外国政府的反中国回应，称他最初并不意识到Pompeo在同样的地址为美国对大陆中国官员和企业的制裁提供了理由。&lt;/p>; &lt;p>; lai在西九龙法院的口头证词恢复了第16天，他解释了他在北京的Twitter上在Twitter上发表的评论，在北京的北京人之后所做的评论在2020年6月颁布《国家安全法》。&lt;/p>; &lt;p>;法院记录了这名77岁的人对两项与外国伙伴关系的阴谋指控，并没有不认罪&lt;/p>; &lt;p>; lai在与前Apple Daily Publisher Yeung Wai-hong的短信对话中，第三次串谋打印和分发了煽动性的出版物。 2020年2月23日，由于持续的贸易战，中国与美国之间的冲突可能会振兴冲突。&lt;/p>; &lt;p>;“是的，这是非常有力的演讲。这番讲话，似乎拉开了与中国新冷战的序幕！太棒了！”苹果每日创始人写道。&lt;/p>; &lt;p>;莱还于当年7月24日发布了一系列推文，称赞庞培承认美国与中国的互动是失败的，以及官员的上诉，不在此之前弯腰共产主义政权。&lt;/p>; &lt;p>;前媒体老板周四同意他的法律顾问的建议，即庞培通过在理查德·尼克松（Richard Nixon）的演讲中提倡对中国的敌对活动。加利福尼亚州。&lt;/p>; &lt;p>;，但他强调说，他没有完全批准该官员的讲话。&lt;/p>; &lt;p>;“我只扮演着他对暴政所说的一部分。我以为[声明]说得很好。在《国家安全法》颁布后，香港人为城市的青年提供了“生活在自由”之后的选择。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年7月22日的一条推文中，莱伊当时称赞美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）是“非常聪明的”，以命令在休斯敦关闭中国领事馆，这是“对中国作为他的竞选战略的一系列制裁”的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;第二天发表的实际帖子被遗漏，而是重点是特朗普和乔·拜登之间的区别，他的对手在他失败的连任竞选活动中。拜登只能提出索赔。行动胜于雄辩！”日期为7月23日的推文。 &lt;p>;在同一天的另一条推文中，莱赞扬了英国政府决定向英国国家（海外）提供近300万香港人的决定。&lt;/p>; &lt;p>;有必要。”它说。 “我们的年轻人是我们自由运动的支柱。 &lt;/p>; &lt;p>;莱告诉法庭，在国家安全法律根据国家安全法律下死后，该市的年轻一代应该选择留在香港或“住在香港在英国。 >;夫人法官以斯帖·托·莉（Esther Toh Lye-Ping），三个高高之一法院在替补席上的法院法官对苹果日报的创始人使用“自由运动”来提及2019年反政府抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;法官要求澄清的&lt;/p>; &lt;p>;莱伊说，旨在抵抗的运动旨在抵抗。在确认目的之前，北京对香港人的自由和“独裁政权”的侵占是追求“从中国大陆自由”。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，您希望香港独立！”托说。&lt;/p>; &lt;p>;，但莱重申，他一直反对这个想法，并指示他的苹果每天都不推广。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;审判在星期五继续。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China must reach economic targets, leaders say, as high-profile conference draws to a close]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3290547/china-must-reach-economic-targets-leaders-say-high-profile-conference-draws-close?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.12 19:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/12/4c2e4070-6d13-4697-ae21-934-ae21-934d0449bfda _11c8e_11c8e42.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国已经结束了其年度中央经济工作会议，该国的政治领导人在来年为财政路线图铺设了一张财政路线图。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国领导人周四承诺增加财政赤字比率并提高国库券的发行，这是促进国内需求的努力的一部分。工作会议 - 每年在北京举行的一次备受瞩目的议程会议。&lt;/p>; &lt;p>;全球第二大经济体必须以“高质量”的方式完成2021年至2025年的任务，国家广播公司中央电视台报道说，据报道，在闭门会议的结论之后发布了该文件。 CCTV报告说。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden commutes 1,500 sentences, pardons 39 people in biggest single-day act of clemency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/article/3290539/biden-commutes-1500-sentences-pardons-39-people-biggest-single-day-act-clemency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.12 18:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/4574b547-10b3-4de5-9633-9633-963-41cd9a9a98036cc_89c_89c1f04d.jpg jpg jpg jjpg jjpg jp jjpg jjpd.jpg j.jpg jjpg j.p. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;赦免了他的儿子亨特（Hunter），总统乔·拜登（Joe Biden）将在现代历史上最大的宽大行为中通勤1,500句，赦免39人。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总统乔·拜登（Joe Biden）正在通勤大约1,500人在冠状病毒大流行期间被释放并置于家庭监禁中，并赦免了39名被判犯有非暴力犯罪的美国人。这是现代历史上最大的宽大行为。&lt;/p>; &lt;p>;周四宣布的通勤是针对在释放后至少一年后服用家庭禁令刑期的人们。监狱对于病毒的传播尤其不利，一些囚犯被释放的部分原因是为了阻止病毒的传播。据美联社保留的一个统计，&lt;/p>; &lt;p>;拜登说，有一次，五分之一的囚犯参加了19岁。第二大宽大行为是巴拉克·奥巴马（Barack Obama），在2017年离开办公室前不久，&lt;/p>; &lt;p>;“美国是建立在可能性和第二次机会的承诺之上的，” 。 “作为总统，我非常荣幸能够向那些表现出悔意和改过自新的人们提供仁慈，恢复美国人参与日常生活和为社区做出贡献的机会，并采取措施消除对非暴力罪犯的量刑差异，特别是那些被判犯有毒品罪的人。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/1d7f448f-bcf9-497f-ae0f-ae0f-ae0f-ae0f-07dd83eb9eb999999a99a_a973b4973b49e.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）和儿子亨特（Hunter）起诉枪支和税收犯罪。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;宽大处理跟随他的儿子亨特（Hunter）的广泛赦免，后者因枪支和税收犯罪而受到起诉。在特朗普政府在一月份接任之前，拜登承受着倡导团体的压力，包括联邦死囚牢房，包括联邦死囚犯。&lt;/p>; &lt;p>;他也在权衡是否向那些人发出先发制人的赦免他调查了特朗普为推翻2020年总统大选结果的努力，并在上任时可能会面临可能的报应。&lt;/p>; &lt;p>;周四被赦免的人被判犯有非暴力犯罪。白宫律师说，毒品犯罪并扭转了生命。其中包括一名在自然灾害期间领导应急响应小组的女性；曾担任戒瘾辅导员和青少年辅导员的教会执事；分子生物科学博士生； &lt;/p>; &lt;p>;总统此前曾发行122次通勤和其他21个赦免。他还广泛地赦免了那些因使用和简单地拥有大麻在联邦土地和哥伦比亚特区的人的罪名，并赦免了前美国服务人员因违反现已被违反了一份共识的同性恋性行为而被定罪的美国服务人员。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;代表。马萨诸塞州民主党人吉姆·麦戈文 (Jim McGovern) 和其他 34 名议员敦促总统赦免环境和人权律师史蒂文·唐齐格 (Steven Donziger)，他因与代表原住民农民的工作有关的藐视法庭指控而被监禁或软禁三年在针对雪佛龙的诉讼中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/3E143242-9E29-9E29-41C7-B7AE-95615212121286F1_4D732222212.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国总检察长梅里克加兰停止了联邦处决。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其他人提倡拜登通勤联邦死囚囚犯的句子。他的司法部长梅里克·加兰（Merrick Garland）停了下来。它可能会恢复执行。在他的第一个学期中，特朗普主持了在大流行期间进行的空前的联邦处决。&lt;/p>; &lt;p>;更多的赦免在1月20日拜登离开办公室之前，还不清楚他是否清楚将采取行动以防止特朗普可能起诉，未经测试的权力使用。&lt;/p>; &lt;p>;总统一直在认真对待这个想法，并在总统选举之前已经考虑了多达六个月 - 但是一直担心它会的先例根据熟悉此事的人的说法，他们在讨论内部讨论的情况下与美联社交谈。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是那些接受赦免的人必须接受它们。负责调查 1 月 6 日暴力叛乱的国会委员会主席、新任加州参议员亚当·希夫 (Adam Schiff) 表示，拜登的这种赦免是“不必要的”，总统不应该在任期的最后几天里担心关于这一点。&lt;/p>; &lt;p>;总统有权赦免，其中一个人摆脱了内gui和惩罚或上下班的判决，这会减少或消除惩罚，但不会降低惩罚不法行为。总统在任期结束时习惯怜悯，利用办公室的权力擦除记录或最终监狱条款。&lt;/p>; &lt;p>;在赦免儿子之前，拜登曾多次保证不这样做所以。他在一份声明中说，他的逆转声明说，起诉被政治毒害。&lt;/p>; &lt;p>;该决定促使刑事司法倡导者和立法者向政府施加额外的公共压力，要求对日常美国人使用同样的权力。这并不是一个很受欢迎的举动。根据美联社 - 诺克公共事务研究中心的一项民意调查，只有十分之一的美国人批准了他的决定。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>