<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing will ‘respond resolutely’ if Manila builds permanent structure on disputed reef]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246710/south-china-sea-beijing-will-respond-resolutely-if-manila-builds-permanent-structure-disputed-reef?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/373c4db3-813f-4ab3-a6b2-b7a46f3945dd_744c65d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部猛烈抨击菲律宾一项计划，在有争议的南海仁爱礁上安装永久性设施。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国警告称，如果菲律宾在南海有争议的岛礁上修建永久性建筑，中国将“坚决回应”。&lt;/p>;&lt;p>;外交部发言人毛宁周五表示，马尼拉计划在南沙群岛的仁爱礁建立永久基地，这是“重大举措”，将“严重侵犯中国主权”。&lt;/p>;&lt;h3 >;菲律宾称其并非挑起冲突，指责中方“危险”举动&lt;/h3>;&lt;p>;“中方将对任何挑衅和侵犯行为予以坚决回应，坚定维护我国领土主权和海洋权益。”&lt;/h3>;&lt;p>;近几个月来，中国海警与菲律宾海军在仁爱礁附近的冲突愈演愈烈，促使菲律宾加紧计划，加强对这片土地的占领，并在该岛建造灯塔或军事设施等潜在“民用建筑”。研究中心。菲律宾国会最近根据2024年国家预算为该项目分配了资金。&lt;/p>;&lt;p>;但毛泽东表示，仁爱礁是无人居住的珊瑚礁，建立任何永久性建筑都将是对现状的重大改变。 &lt;/p>;&lt;p>;“各方应确保仁爱礁无人居住且无任何设施，”她引用了《南海各方行为宣言》，这是中国与东南亚国家的一项不具约束力的协议。 &lt;/p>;&lt;p>;“[修建永久性建筑]将是菲律宾方面背弃承诺、改变政策、再次破坏仁爱礁无人、未建状态的重大尝试。 ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;仁爱礁位于菲律宾200海里专属经济区内，但中国声称对该礁以及整个南沙群岛拥有主权，通过一条自称的“九段线”。该声明于2016年被海牙国际仲裁法院宣布无效。&lt;/p>;&lt;p>;毛泽东重申了外交部谴责仲裁裁决的立场，坚称中国对包括仁爱礁在内的南沙群岛的主权，其周边海域“是在漫长的历史中形成和确立的”，是“无可争议的”。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，随着中国海警多次阻止菲律宾海军补给军事人员，仁爱礁的紧张局势愈演愈烈。驻扎在1999年故意搁浅在礁石上的一艘船上。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉指责北京海岸警卫队船只及其海上民兵向其补给船发射高压水枪，并“故意”撞击它们。据报道，本月早些时候，菲律宾武装部队参谋长罗密欧·布劳纳就在其中一艘被撞的船只上。&lt;/p>;&lt;p>;中国指责菲律宾“挑衅性地撞击中国海警船”，行动&lt;/p>;&lt;h3>;为何亚太地区2024年地缘政治可能更加危险&lt;/h3>;&lt;p>;周四，中国国防部发言人吴谦指责菲律宾通过在补给船上安插记者和“发布假新闻”来“上演冲突秀”。&lt;/p>;&lt;p>;“当菲律宾屡次挑起事端、制造场面时，中国……不会袖手旁观”。说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China braces for Covid surge as JN.1 variant spreads around the world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246709/china-braces-covid-surge-jn1-variant-spreads-around-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 21:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/0bbf1f01-9906-4d8e-9abe-022b6f729ad4_ac4407dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大规模旅行预计将有助于推动新的冠状病毒变种。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国卫生当局呼吁在节日期间保持警惕，因为该国正准备应对由 JN.1 引起的 Covid-19 病例增加，JN.1 是冠状病毒的一种新变种，在中国占主导地位。美国疾病控制与预防中心本月早些时候表示，JN.1 于 9 月份在美国首次检测到，尽管它可能比其他病毒更具传播性变体，它似乎并没有引起更严重的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，最流行的变体是 EG.5，但卫生当局预计，由于输入病例的增加，JN.1 也会增加，因为&lt;/p>;&lt;p>;“由于JN.1输入性病例持续涌入，以及农历新年前后人员流动较大，JN. 1 变种很可能成为该国的流行变种，这将导致 Covid-19 病例增加。”国家疾病预防控制局李正茂周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，中国正在准备应对冬季多种呼吸道疾病的增加。&lt;/p>;&lt;p>;“[JN.1 病例的增加]将增加老年人和患有基础疾病的弱势群体的重症病例和死亡风险。”疾病。这也会给农村地区的卫生系统带来压力，因为他们治疗感染者的能力较差。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;李说，该局将密切监测该变种的传播，并加强疫苗接种的高危人群接种了 XBB 毒株疫苗。​​&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据世界卫生组织和医学界的科学研究，已开发出针对 XBB 毒株的疫苗Omicron家庭对JN.1仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>;李说，中国还将特别关注农村卫生系统的薄弱环节，并分配更多资源进行有效诊断，以确保医院不会被较轻的重症患者淹没。病例。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，中国的卫生系统变得紧张，因各种呼吸道疾病住院的人数激增，尤其是儿童。&lt;/p>;&lt;p>;5月份，中国首次受到肺炎支原体激增的打击。 ，然后是从十月开始的呼吸道合胞病毒、腺病毒和流感病毒。&lt;/p>;&lt;p>;卫生当局和科学家表示，病例激增是由于在三年的口罩需求后，人们对其他常见呼吸道疾病缺乏免疫力所致。在取消 Covid-19 限制后，许多其他国家的呼吸道疾病也有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;但严重支原体肺炎病例的异常高发率也被归咎于耐药性。&lt;/p>;&lt;p>;呼吸道疾病由于大多数人都呆在室内，冬季疾病往往会增加。在中国，农历新年前后的大规模旅行加剧了这一趋势，2003 年突发急性呼吸道综合症和 2022 年 Omicron 变种的迅速蔓延就是这种情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;JN.1 由 BA2.86 Omicron 亚变体演变而来，根据美国疾病预防控制中心 (CDC) 的数据，到 12 月中旬，JN.1 导致了美国约 44% 的新冠病例。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织确定了它12 月 19 日将 JN.1 列为关注变体，称其在各国呈上升趋势，但造成额外全球公共卫生风险的威胁较低。&lt;/p>;&lt;p>;Covid 新增病例数世界卫生组织表示，截至 2023 年 12 月 17 日的 28 天内，-19 病例增加了一半以上，报告新增病例超过 85 万例。&lt;/p>;&lt;p>;但新增死亡人数相比之下下降了 8%与之前的 28 天相比，新增死亡人数超过 3,000 人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore PM Lee warns of ‘very convincing’ deepfakes ‘spreading disinformation’ after fake video of him emerges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3246701/singapore-pm-lee-warns-very-convincing-deepfakes-spreading-disinformation-after-fake-video-him?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 20:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/c1ce61d9-fc0a-4001-a580-0aa7c93f1f13_63848187.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙访问南非期间2023 年 5 月 16 日在开普敦举行的议会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡总理李显龙和他的第二把手黄循财警告公众不要使用深度造假视频，这些视频描绘了他们最近几天出现的事件，突显了当局对这些经过数字修改的视频的有害影响的极大担忧。&lt;/p>;&lt;p>;Deepfakes 是使用人工智能 (AI) 和面部交换创建的视频，用于描述以下事件、声明或行为：现实中并没有发生。&lt;/p>;&lt;p>;李在周五的 Facebook 帖子中写道，他和黄的视频“非常有说服力，但完全是假的”，并敦促新加坡人不要回应这些“诈骗视频”。承诺保证投资回报或赠品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“利用深度造假技术传播虚假信息的情况将继续增长。我们必须保持警惕，学会保护自己和亲人免受此类骗局的侵害。感谢新加坡人花时间向我举报此事。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;在一段经过修改的视频中，李似乎接受了中国新闻网络 CGTN 的一位主持人的采访，他们在其中讨论了一项投资建议该承诺承诺“具有成功记录的免提加密货币交易”。&lt;/p>;&lt;p>;科技网站 Techgundu 的联合创始人 Alfred Siew 表示，“事实上，总理本人已经出来解决这个问题这表明他非常担心人们可能会因此受骗。”&lt;/p>;&lt;h3>;“女孩数学”，MH370 笑话：2023 年新加坡最大的社交媒体故事&lt;/h3>;&lt;p>;黄的类似视频据政府资助的大报《海峡时报》报道，几天前，宣传投资诈骗的内容也在社交媒体上流传。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中，黄似乎正在宣传一种投资产品，该产品将“让每个人以最少的投资获得有保证的每月股息”。&lt;/p>;&lt;p>;就在两周前，副总理在 Facebook 上发了一篇帖子，警告新加坡人注意他支持商业产品和恢复熔断机制的深度造假行为。&lt;/p>;&lt; p>;“这些都是谎言。让我们在网上保持警惕和洞察力。”Wong 写道。&lt;/p>;&lt;p>;就连特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 也成为了令人信服的深度造假视频的受害者，他的推文能够影响投资者对加密货币交易的情绪。 ”，Siew 说道，并指出此类欺骗性媒体可能会产生重大影响。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么新加坡的新人工智能计划可以帮助亚洲打击网络犯罪&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，新加坡政府推出了全面的整体计划政府打击诈骗的努力，多个机构在预防诈骗方面发挥着不同的作用。它还建立了国家反诈骗中心，以改善各个机构和私营部门之间的信息共享。&lt;/p>;&lt;p>;Siew表示，Lee和Wong利用他们的社交媒体平台很好地处理了这一情况，这些平台有大量追随者，以解决深度造假视频问题。&lt;/p>;&lt;p>;虽然新加坡人相对精通技术，并且由于政府主导的活动而意识到诈骗，但 Siew 补充说，鉴于不断发展的情况，不可能“完全隔离”民众NexVision Lab 的高级网络威胁情报顾问 Ali Fazeli 表示，随着人工智能驱动的面部交换和语音生成工具在网上广泛使用，诈骗者更容易制作深度伪造视频。&lt; /p>;&lt;h3>;新加坡人民行动党在社交媒体上“大肆杀戮”，但这会引起选民的共鸣吗？&lt;/h3>;&lt;p>;他说，目前要创造出能够完美复制受害者的深度伪造品仍然“困难”。&lt; /p>;&lt;p>;针对深度造假的第一道防线是社交媒体平台，但阿里补充说，政府还应该通过传统新闻媒体对社会上不太懂技术的群体进行有关威胁的教育。&lt;/p>;&lt;p>;虽然Siew 表示，尽管法律和法规已经到位，但它们可能还不够，因为在未来几年，深度造假将继续变得更加现实，更难以辨别与现实。&lt;/p>;&lt;p>;“诈骗者总会发现欺骗我们的新方法，如果我们看看其他形式的诈骗，就会发现新的欺骗形式一直存在。人们有了更多的意识（活动），这有所帮助，但最终，人们需要提高意识，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Unidentified object enters Poland from direction of Ukraine amid Russia’s massive air attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246704/unidentified-object-enters-poland-direction-ukraine-amid-russias-massive-air-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 20:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/35abea2b-cb3f-40e1-8d19-c6e21ec6b4a8_c365cfa5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名来自乌克兰的卡车司机在等候时从卡车顶挥手致意在波兰奥科皮的 Dorohusk-Jagodzin 过境点，人们排着长队穿越波兰和乌克兰边境。波兰官员称，周五，一个不明飞行物从乌克兰方向进入北约成员国波兰领空。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;波兰官员称，周五，一枚不明飞行物从乌克兰方向进入北约成员国波兰领空，俄罗斯在乌克兰夜间发动了自该国以来最大规模的袭击之一。 &lt;/p>;&lt;p>;“早上，一个不明飞行物进入领空……从越过边界到信号消失，该国防空雷达都观测到了它作战指挥部在社交媒体平台X上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“武装部队作战指挥员按照适用程序调动了他可以调动的可用兵力和资源。”&lt;/p>;&lt; h3>;由于粮食争端威胁到关键联盟，波兰不再向乌克兰提供武器&lt;/h3>;&lt;p>;私营广播公司 TV Republika 报道称，正在波兰南部 Hrubieszow 镇附近搜寻该物体。路透社无法立即证实这一信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们收到信息称，赫鲁别舒夫附近的雷达上出现了一个物体，”卢布林地区州长克日什托夫·科莫斯基 (Krzysztof Komorski) 在 X 上表示。“我们无法确认该物体它落在我们地区。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军方称，俄罗斯连夜用 158 架无人机和导弹瞄准乌克兰，目标是关键基础设施、工业和军事设施。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰“堕胎仙女”帮助波兰的女性难民&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年 11 月，一枚迷失的乌克兰导弹袭击了波兰南部的普热沃多夫村，这一事件引发了人们对乌克兰战争蔓延到边境的担忧。&lt;/p>;&lt; 4月，在北部城市比得哥什附近的扎莫希奇村附近的森林中发现了一个军事物体。后来有报道称这是一枚俄罗斯导弹。&lt;/p>;&lt;p>;波兰官员表示，包括警察和志愿军在内的紧急服务部门正在该地区进行搜查，但尚不清楚该物体是否已降落在波兰领土上。目前尚无人员伤亡报告。&lt;/p>;&lt;p>;总理唐纳德·图斯克原定于当地时间中午（格林尼治标准时间 11:00）左右会见军队和安全部门负责人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[420,000 revellers expected to watch New Year’s Eve fireworks at Hong Kong’s Victoria Harbour as police set to close off roads for crowd control]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3246703/420000-revellers-expected-watch-new-years-eve-fireworks-hong-kongs-victoria-harbour-police-set-close?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 20:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/24aac029-30b8-43c4-97f4-d6482a89fa64_195ef307.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一场 12 分钟的烟花表演将于午夜在新区开始年节。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;预计约42万名狂欢者将涌向香港维多利亚港，观看香港迄今为止最大规模的除夕烟花汇演，警方称这将引发封路、海域封锁&lt;/p>;&lt;p>;一场时长 12 分钟的表演将于午夜开始，中环至北角全长 1.3 公里，香港旅游发展局称这是香港有史以来规模最大的表演。除夕夜。&lt;/p>;&lt;p>;警方周五表示，他们标记了 18 个适合人群观看烟花的黄金地点，包括中环和尖沙咀码头附近、金钟添马公园、北角东海岸公园区和尖东。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/3cfd51b8-8a55 -4599-a6a1-52b81af9eb82_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方表示，他们标记了 18 个黄金地点供人群观看烟花。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;港岛交通组总监林志恒表示鼓励大家出来观看。&lt;/p>; &lt;p>;西九龙署理交通总监何俊轩表示，10 月份的国庆烟花汇演吸引了 34 万人前往西九、8 万人前往港岛。&lt;/p>;&lt;h3>;“新年新传奇” ” 随着香港烟花表演融入奥运元素&lt;/h3>;&lt;p>;“我相信这次我们将不得不应对类似的人群规模，”他说。 “我可以向大家保证，我们将部署足够的人手，并采取最适当的人群管理措施，让公众能够安全有序地享受佳节。”&lt;/p>;&lt;p>;警方周五宣布封路。中环、太平山顶、湾仔、北角、尖沙咀及西九文化区，周日下午至元旦上午实施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/a93b0efd-6840-4598-8b8c-54106f01cff1_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟花表演预计将吸引 420,000 名狂欢者前往维多利亚港。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;湾仔及中环靠近海港的道路将于周日晚上9时30分开始分阶段封闭，谢斐道及骆克道部分路段则将封闭。铜锣湾及湾仔将于晚上11时55分起封闭。&lt;/p>;&lt;p>;中环兰桂坊、德己立街、和安里及安兰街将于下午2时起全面封闭周日至周一凌晨 5 点。&lt;/p>;&lt;p>;云咸街、威灵顿街、赤柱街、摆花街和皇后大道中的部分路段也可能会临时封闭。&lt;/p>;&lt;h3>;香港新年维港烟花回归倒数派对&lt;/h3>;&lt;p>;交警将于晚上十一时五十五分起封闭北角民康街至维多利亚公园东区走廊西行车道，专营巴士除外。&lt;/p>; &lt;p>;在山顶，由晚上 9 时 30 分开始，只允许公共交通工具和获许可的车辆在山顶广场附近的道路行驶。&lt;/p>;&lt;p>;在尖沙咀，柯士甸道以南地区和西九龙部分地区将禁止公共交通和获准车辆在山顶广场附近行驶。从下午 6 点开始分阶段禁止交通。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12 /29/b6f20e81-320e-43f7-81ba-364cc719a7ba_f2b5c758.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀柯士甸道以南地区及西九龙部分地区将关闭。相片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;封闭期间，公共交通将以九龙站及加连威老道临时交汇处为终点站。&lt;/p>;&lt;p>;警方提醒市民留意&lt;/p>;&lt;p>;海事处将于中午 12 时 30 分关闭会展中心与文化中心之间烟花燃放驳船附近的水域，禁止所有船只进入周日及 1 月 1 日凌晨 3 时左右。&lt;/p>;&lt;p>;该署亦将于晚上 11 时至凌晨 1 时左右在中环海港设立禁区，而渡轮服务将持续至晚上 11 时 40 分。&lt;/p>;&lt;h3 >;国庆烟花表演前几小时，香港人、游客在维多利亚港排队&lt;/h3>;&lt;p>;水警总督察陈思文表示，倒计时期间，维多利亚港将出现退潮和东流。她提醒船长在表演期间要注意水域状况，并保持船只之间的安全距离。&lt;/p>;&lt;p>;由于社会动荡，2019年的烟花盛会被取消，这是自2018年以来的首次烟花盛会回归，而在那之后的几年里，Covid-19 大流行导致烟花表演停止。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，警方估计有 34 万人前往观看除夕烟花表演。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong billionaire’s private collection of fossils go on show in public park]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246705/hong-kong-billionaires-private-collection-fossils-go-show-public-park?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 20:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/36f94f28-030b-4a12-9566-cd4a4af9b8d8_788081ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在新尼娜公园举办的引人注目的木化石展览，由已故亿万富翁、华懋集团董事长王妮娜 (Nina Wang) 的收藏展品。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;超过100件距今530万年的木化石在香港公园展出，游客可以触摸这些古老的遗迹。&lt;/p>; &lt;p>;这些化石由已故亿万富翁、华懋集团董事长王如心收藏，于周五揭幕，当时为化石而改建的公园第一期向公众免费开放。 &lt;/p>;&lt;p>;在荃湾创建如心公园的华懋表示，将展出超过100件博物馆级别的木化石，是亚洲城市公园中最大的木化石收藏。&lt;/p>; &lt;p>;参观者还可以触摸展品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/bc88988f-9204-4923-bd1f-216cf2996425_208266bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们检查荃湾如心公园展出的木化石。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;所有化石均来自印度尼西亚西爪哇，大约在2.6至530万年前的上新世时期开始形成&lt;/p>;&lt;p>;公园设计师陈丽侨表示，公园的创造者并不担心化石会被破坏。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像互联网，你往往只能在安全和安全之间尽可能地平衡。”有趣。”陈解释道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港提议设立露天博物馆，以保存历史军事遗址&lt;/h3>;&lt;p>;“我们会在可接受的范围内，尽可能为公众提供互动感。范围。”&lt;/p>;&lt;p>;该系列包括 30 米（98 英尺）高的“太阳化石”，世界第七大木化石。&lt;/p>;&lt;h3>;结束一项美好事业：中央市场之旅适合有听力需求的孩子&lt;/h3>;&lt;p>;华懋首席执行官Donald Choi表示，由于一些化石尚未交付或正在准备中，公园将分阶段开放。&lt;/p>;&lt;p>;“Nina Park设计时考虑到了社区，景点吸引了不同年龄、文化和民族的不同观众，他们聚集在这个共享的社交空间中，探索自然世界的奥秘。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该公园占地 6,500 平方米（69,965 平方英尺），还设有木材化石体验中心，旨在向游客介绍化石和地质知识。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia jails Alexei Navalny’s ally for nine years over ‘extremism’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246700/russia-jails-alexei-navalnys-ally-nine-years-over-extremism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 20:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/d2d9c2b2-b06d-4a9c-8a24-c1972973d310_edb0afb4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ksenia Fadeyeva（右）与 Alexei Navalny 于八月在托木斯克合影2020 年，前地区立法委员法德耶娃 (Fadeyeva) 因组织极端主义团体的罪名被定罪，她是纳瓦尔尼组织在托木斯克当地分支机构的负责人。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，俄罗斯一家法院判处克谢尼娅·法德耶娃 (Ksenia Fadeyeva) 近十年监禁。克谢尼娅·法德耶娃在西伯利亚托木斯克市领导了被监禁的反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 组织，该组织现已被取缔。 &lt;/p>;&lt;p>;这是针对俄罗斯反对派的一系列重刑中的最新一起，自去年在乌克兰发起军事行动以来，克里姆林宫加大了对民间社会的镇压力度。&lt;/p>;&lt;p >;她的支持者 Telegram 频道称，“‘法官’胡佳科夫以极端主义罪名判处克谢尼娅·法杰耶娃 (Ksenia Fadeyeva) 九年徒刑”，并补充说辩方将上诉。&lt;/p>;&lt;p>;律师和支持者谴责这次审判是一场骗局&lt;/p>;&lt;p>;律师Semyon Vodnev在SOTA媒体发布的视频中表示，“这次审判中发生的事情与正义无关”，并补充说辩方受到了“欺凌”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;沃德涅夫称这一判决“非法、毫无根据和不公平”，但表示他需要克制自己的想法，否则“我可能会发现自己和克塞尼娅坐在同一张板凳上。”&lt;/p>;&lt;p >;Fadeyeva，31 岁，领导纳瓦尔尼在托木斯克的政治办公室，这位反对派领导人于 2020 年 8 月在选举前访问当地时中毒。&lt;/p>;&lt;p>;Fadeyeva 于 2020 年当选为托木斯克市立法机构成员，此举被誉为这是俄罗斯反对派反对弗拉基米尔·普京总统统治的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;但当局在 2021 年将该组织标记为“极端主义组织”，从而使其成员和支持者面临起诉。&lt;/p>;&lt;p>;许多人纳瓦尔尼的盟友离开了，但法德耶娃拒绝逃跑，并于 2021 年 12 月因组织“极端主义”团体的罪名被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;“克塞尼亚没有犯下任何罪行，她是一位勇敢的政治家，一直在战斗反对普京的腐败政权，”反腐败基金会在对判决的回应中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/29/536bec44-ef64-4987-bf30-c47aed563be5_66bfa61b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ksenia Fadeyeva 在2020年的托木斯克。法捷耶娃于2020年当选为托木斯克市立法机构成员，此举被誉为俄罗斯反对派反对弗拉基米尔·普京总统统治的胜利。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;莫斯科利用有关“恐怖分子”和“极端分子”团体的法律对包括纳瓦尔尼本人在内的批评者判处多年监禁。&lt;/p>; &lt;p>;纳瓦尔尼在德国因中毒事件康复后于 2021 年因欺诈指控被判入狱，在俄罗斯激起了全国范围内的大规模抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;他因指控被延长至 19 年徒刑2023 年，反腐败基金会被极端主义分子控制，最近被转移到俄罗斯北极地区一个更严酷的殖民地。&lt;/p>;&lt;p>;反腐败基金会的几位地区负责人已被监禁。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括 Lilia Chanysheva、纳瓦尔尼在巴什科尔托斯坦共和国中部的盟友，今年夏天被判处七年半监禁。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼巴尔瑙尔办事处负责人瓦迪姆·奥斯坦宁因“极端主义”指控被监禁九年。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In trying to preserve the international order, the US is destroying it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246554/trying-preserve-international-order-us-destroying-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/dc3bb8a9-c628-4b7c-8cb4-b58b45fc2f32_e87ca06d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登总统于 2021 年 4 月 14 日参观阿灵顿国家公墓，在从阿富汗撤军之前。过去三年里，他放弃了阿富汗，转而与俄罗斯较量，现在又面临着让以色列就战争屈服的不可能完成的任务。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;1968年，美联社记者彼得·阿内特在报道越南战争时引用了一位美国少校的话：“有必要摧毁这座城镇来拯救它。”他指的是不顾平民伤亡而决定轰炸一座城镇。同样的引述也适用于以色列对加沙的轰炸，更广泛地说，也适用于美国对其过去八年帮助建立的国际秩序的态度。&lt;/p>;&lt;p>;这一国际秩序是重建和平与稳定的努力。在广岛和长崎投下原子弹后，避免了第三次世界大战。第二次世界大战结束时，战胜国决定将世界分为美国领导的自由世界和苏联领导的共产主义世界。&lt;/p>;&lt;p>;到 1991 年，随着苏联的解体，美国已成为单极国家。苏联领导的华沙条约组织崩溃后，北约并未解散。相反，当俄罗斯感到被排除在欧洲之外并被视为敌人时，旧的竞争又重新燃起。&lt;/p>;&lt;p>;美国对 2001 年 9 月 11 日纽约袭击事件感到震惊，在接下来的二十年里一直在中东作战。 。 2016 年唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 就任总统时，美国军事工业综合体中的新保守派将中国视为存在的竞争对手，为多线对抗奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;此时，中国的崛起成为第二大经济体和第一大贸易国意味着世界已经开始转向多极秩序。在这十年中，随着印度的崛起，这种转变变得更加明显，印度是当今人口最多的国家和增长最快的主要经济体。&lt;/p>;&lt;p>;从历史的长镜头来看，美国已经超越英国成为世界上最大的经济体到 1900 年，英国已成为一个小岛屿经济体，利用其海上力量和“分而治之”的政治智慧，掌握了占全球人口四分之一的殖民地。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，美国是一个大陆国家被两大洋守护的巨人，没有可信的邻里威胁。当欧洲列强在两次世界大战中疲惫不堪时，美国成为无可争议的霸主。凭借其卓越的工业实力和技术，美国可以在资源充足的情况下打两条战线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/28/8b9ed2fb-8470-4e9e-8dec-bedbbbe7daef_a95e4074.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在白宫去年。当被问及以色列和乌克兰的战争是否超出了美国同时承受的能力时，他自信地回答说：“看在上帝的份上，我们是美利坚合众国，是历史上最强大的国家——而不是美国。”世界，在世界历史上。”图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1956年，当德怀特·艾森豪威尔总统向英国和法国施压，要求其放弃对苏伊士运河的占领时，美国成为了石油资源丰富国家无可争议的守护者中东。 1989 年，美国通过帮助圣战者将苏联赶出阿富汗，为因腐败和军费开支而疲惫不堪的苏联解体创造了条件。&lt;/p>;&lt;p>;冷战从来都不是一场平等的竞争，美国的国内生产总值是 1950 年苏联的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;今年冬天，乌克兰再次面临俄罗斯的袭击，而以色列不仅与巴勒斯坦人作战，还与胡塞武装和真主党作战，美国面临着四个战线与此同时——东欧、中东、台湾海峡和内部难以驾驭的政治，只有两党对中国的愤怒才团结在一起。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在他 1987 年的精彩论文《崛起》中耶鲁大学历史学家保罗·肯尼迪（Paul Kennedy）认为美国面临衰落。它能够保持领先地位多久，以及它是否能够保持其实力的经济和技术基础，都存在疑问。&lt;/p>;&lt;p>;简而言之，美国必须解决其战略过度扩张的问题，即资源无法匹配的问题保持领先地位的负担。美国不可能用相当于其不断膨胀的债务的年度利息负担的军费来打“永远的战争”。&lt;/p>;&lt;p>;在最新一期的《外交事务》中，CNN 评论员法里德·扎卡里亚权衡了“自我怀疑的人”的选择。超级大国”，认为“美国不应该放弃自己创造的世界”，而胡佛研究所研究员 Philip Zelikow 对美国治国之道的衰退进行了现实的回顾，特别是在工业能力方面。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;还在该杂志中，诺贝尔奖获得者保罗·克鲁格曼 (Paul Krugman) 写道，“美国式的经济战争”是如何通过过度使用其最强大的工具美元来发动的，而哈佛大学教授戈登·汉森 (Gordon Hansen) 则回顾了美国的贸易政策，结论是：“如果华盛顿继续走贸易单边主义道路，它将破坏其花费七十年建立的全球联盟和机构的稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争暴露了新自由主义自由贸易基础的所有弱点、金融、供应链和国际关系，表明没有一个国家能够独立于其历史、地理和人口而决定自己的命运。在资金和武器供应方面，西方（美国和欧洲）在保卫乌克兰和以色列的盟友方面已经捉襟见肘。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰能否在消耗战中依赖西方提供武器？ &lt;/h3>;&lt;p>;在支持以色列对加沙进行近乎种族灭绝的破坏时，美国已经失去了全球南方的所有道德信誉。如果西方在向经济和军事上都依赖生命的乌克兰提供援助方面犹豫不决，那么其他国家就会知道依赖西方的承诺可能是致命的。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的三年里，美国总统乔·拜登放弃了阿富汗，与俄罗斯较量，现在面临着让以色列屈服于战争的不可能完成的任务。明年，他将在民意调查中面对特朗普。在把美国放在第一位的过程中，两人都在瓦解美国帮助建立的世界秩序，将这一秩序的每一个基础武器化。&lt;/p>;&lt;p>;权力游戏总是让第一名失败，尽管不是必然为竞争对手所夺取。到目前为止，我们甚至不知道拜登领导层是否知道这个阴谋的真正含义。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China names new defence minister to replace ousted Li Shangfu]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3246689/china-names-new-defence-minister-replace-ousted-li-shangfu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 18:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/81986e5c-5e1b-44c0-a3d0-9633ebe69be3_89f83d13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人民解放军海军司令董军被任命为中国新任国防部长。图片：解放军海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国任命了新的国防部长，两个月前李尚福在没有任何解释的情况下被免职。&lt;/p>;&lt;p>;司令员董军将军中国人民解放军海军部长，被任命为新任部长。&lt;/p>;&lt;p>;10月的全国人大常委会会议确认了李的免职。&lt;/p>;&lt;p>;他已经从公众视野中消失了。八月下旬，没有给出他被免职的理由。&lt;/p>;&lt;p>;李是第一位因俄罗斯军售而被列入美国制裁名单的中国国防部长，也是第二位政府部长今年突然被免职。&lt;/p>;&lt;h3>;美国国防部长“当该人被点名时”会见中国国防部长&lt;/h3>;&lt;p>;外交部长秦刚也从人们的视野中消失，取而代之的是7月份，他的前任王毅被免职。&lt;/p>;&lt;p>;在10月份的会议上，李克强和秦钦还被免去国务委员职务——这是一个比普通部长级别更高的高级内阁职位。&lt;/p>;&lt;年龄不详的董曾在解放军所有主要海军师服役。在2021年成为海军最高指挥官之前，他曾在北海舰队服役，现在是与俄罗斯海军联合演习的常客；重点关注与日本潜在冲突的东海舰队，以及负责监督南海的南方司令部战区。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，随着解放军扩大军事实力，中国海军发挥了重要作用。外交影响力更大，安排更多的港口访问。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长的职责与其他国家的角色不可比，其直接权力较少，很少担任军队的公共代表。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/78808cf3-6cb8-48c1-90d6-bbe08ba66865_9b0303d5.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李尚福今年早些时候被免职。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;指挥权属于中央军事委员会（CMC），由习近平主席担任主席。&lt;/p>;&lt;p>;这一任命可能会进一步促进中美两军高层沟通，两国国防部长自去年11月以来就没有通话。&lt;/p>;&lt;p>;11月，习近平在旧金山会见美国总统乔·拜登并同意恢复军队去年 8 月，中国暂停了两国之间的沟通渠道，以抗议众议院议长南希·佩洛西访问台湾 — — 中国认为此举侵犯了其主权。&lt;/p>;&lt;p>;北京和华盛顿之间的紧张关系一直在加剧南海和台湾海峡由于缺乏可靠的通讯线路，增加了误解或局势升级的风险。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to focus on finance, tech and farms in 12-sector digital push for real economy by 2026]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246678/china-focus-finance-tech-and-farms-12-sector-digital-push-real-economy-2026?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/40110c16-dfd4-4fce-a222-afef090f39bd_1be3bcd1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着中国寻求新途径，数字经济变得更加重要提升工业价值链并推动增长，同时克服美国主导的技术瓶颈。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国新成立的数据机构指定了 12 个领域，以推动数字化作为经济驱动力，其中包括金融、技术和农业。&lt;/p>;&lt;p>;国家数据政府 (NDA) 的数字资源三年行动计划是在上周五结束的为期一周的咨询期之后制定的。&lt;/p>;&lt;p>;发布供公众咨询的 2024-2026 年计划草案中设定的目标包括到2026年，数据产业年均增长20%，数据交易量翻一番。&lt;/p>;&lt;p>;到2026年，我国将形成300个以上数据应用“典型”、若干数据应用示范区和一批数据应用示范区。根据计划草案，“创新和有影响力”的数据提供商和第三方机构。最终文件尚未发布。&lt;/p>;&lt;h3>;北京推出人工智能平台以满足国家日益增长的算力需求&lt;/h3>;&lt;p>;“我们旨在充分发挥数据价值，为“高质量（经济和社会）发展。”国家发展局副局长沉竹林周五在北京表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在考虑了基础、应用场景和不同需求后，选择了 12 个行业和领域，”沉说。 “我们还咨询了其他政府部门、专家和企业的意见，将根据社会反馈及时调整规划。”&lt;/p>;&lt;p>;重点关注的12个领域包括工业制造、现代农业、贸易、交通运输等。 、金融服务、科技创新、文化旅游、医疗卫生、应急管理、气象服务、智慧城市治理、绿色低碳经济。&lt;/p>;&lt;p>;数字化推动将包括智能制造，以提高产业和区域协同、农业生产一体化，以及与金融机构共享税收和行业数据，以便银行更好地进行信贷审查。此外，科学研究数据将被开放，以促进技术创新和大型人工智能模型，例如为 OpenAI 的 ChatGPT 等著名聊天机器人提供支持的模型。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;NDA 于 10 月启动自三月份以来，随着北京方面寻求在制定人工智能和数字经济规范和标准方面超越美国和其他西方竞争对手，党和政府机构进行了一系列改组。随着北京寻求新的方式提升产业价值链并推动增长，同时克服美国主导的技术瓶颈，数字经济变得更加重要。&lt;/p>;&lt;p>;国家发展和改革委员会最近签署了国家发展议程和规划机构联合发布了扩大数字技术应用支持中国实体经济发展的计划。&lt;/p>;&lt;p>;NDA 接管了中国最高互联网监管机构国家互联网信息办公室的多项职责，已其任务是通过制定蓝图、引入统一的数据共享标准以及支持公共服务数字化来推动数字化发展。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国的数字经济价值估计为 50.2 万亿元人民币（7.07 万亿美元）。占全国GDP的41.5%。但该行业的快速增长带来了管理和监管方面的挑战。例如，大约有15个政府机构负责数据监管和治理，导致官僚主义繁文缛节和效率低下。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Hong Kong men arrested for allegedly posing as police to steal HK$38,000 from sex worker]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246691/2-hong-kong-men-arrested-allegedly-posing-police-steal-hk38000-sex-worker?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 19:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/c0578098-4a77-4556-9df0-96d799fc5a0a_dd5a9179.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年前 9 个月，警方处理了 75 起抢劫报告，比 2022 年同期记录的 56 起案件增加了 33.9%。照片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方逮捕了两名涉嫌冒充警队成员的男子从一名性工作者那里偷窃 38,000 港元（4,862 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，警方逮捕了一名 32 岁的运输工人和一名 52 岁的失业男子，因为他们涉嫌抢劫了一名 25 岁的男子警方周五称，12 月 23 日在红磡一家酒店内发生性工作者事件。&lt;/p>;&lt;p>;九龙城警区重案组督察 Justin Ho 表示，两名男子还涉嫌从另一名性工作者那里偷窃 25,000 港元19岁，12月6日在同一家酒店。&lt;/p>;&lt;p>;“警方调查发现，两名受害人均为性工作者，利用社交媒体平台吸引顾客，并安排他们在酒店房间见面进行性行为。”性交易，”他说。 “两起案件中，两名男子均冒充顾客，前往房间实施犯罪。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在前 10 个月挫败了 11 亿港元的诈骗活动&lt;/h3>; &lt;p>;警方称，在最近的一起案件中，受害者告诉警方，两名男子声称自己是警察，然后袭击了她并抢走了钱，该女子的手臂和膝盖擦伤。&lt;/p>;&lt; p>;没有提及两人在早些时候的事件中冒充警察。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，警方在梳理闭路电视录像并收集情报后确认了嫌疑人的身份。&lt;/p>;&lt;p>;警官周三在旺角拘捕一名 32 岁男子，周四在马鞍山拘捕一名 52 岁男子，涉嫌盗窃、抢劫及冒充警务人员。&lt;/p>;&lt;p>;何督察表示，搜查嫌疑人的家中发现了劫匪穿的衣服，以及事件中使用的手机。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，警方还在调查这两人是否专门针对性工作者。&lt;/p>; &lt;h3>;香港卡车司机用气枪射击头部和面部后，一名男子被捕&lt;/h3>;&lt;p>;据检查员称，两名嫌疑人都没有携带授权证，也没有声称自己是任何特定警察部门的成员。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“警方想强调，抢劫是一种非常严重的犯罪……居民不应该试探法律，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;警方还敦促这两起事件的任何目击者挺身而出并联系致电3661 7982与警员联系。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，任何冒充警察的人可面临最高六个月的监禁和1,000港元的罚款。抢劫的最高刑罚是终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 9 个月，警方处理了 75 起抢劫举报，比 2022 年同期的 56 起案件增加了 33.9%。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>