<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: rivals Ganjar and Baswedan eye deal to thwart Widodo’s succession plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249010/indonesia-election-2024-rivals-ganjar-and-baswedan-eye-deal-thwart-widodos-succession-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 11:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/d547116c-8d2a-4e64-b562-246712b58e4f_52201790.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Anies Baswedan 在竞选集会期间与支持者合影印度尼西亚南苏拉威西省博恩县。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚的两位总统候选人正在紧张谈判，以结成联盟以击败领跑者普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)，这表明在争夺东南亚最大总统席位的竞争中，政策分歧如何仅次于胜利。最近几周，支持前中爪哇省省长 Ganjar Pranowo 和前雅加达省长 Anies Baswedan 的官员多次谨慎会面，讨论可能达成的协议。据两个阵营的人士透露，这可能包括在普拉博沃主导的地区加强竞选活动，试图稀释他的选票并迫使举行第二轮选举。由于此事敏感而拒绝透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;根据拟议的联盟，如果 2 月 14 日的选举进入 6 月的决选，甘贾尔或巴斯韦丹 — — 他们在相反的政策平台上竞选 — — 将相互支持。国防部长在第三次总统竞选中目前在民意调查中大幅领先，甘贾尔和巴斯韦丹落后。&lt;/p>;&lt;p>;甘贾尔和巴斯韦丹之间的任何联盟只有在竞选时才会得到巩固。人们说，选举结束了。会谈已经进展到双方已经在讨论如果其中一方成为下一任总统如何分配内阁席位。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管纪伯伦失态，普拉博沃仍然是大多数印度尼西亚选民的“理想”选择&lt;/h3>; &lt;p>;巴斯韦丹拒绝详细说明周二组建联盟的任何谈判，但他没有排除这种可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不要操之过急——我们还不知道结果， “他在东部苏拉威西岛举行的竞选活动之前说道。 “我们的重点是 2 月 14 日。我们希望获得尽可能多的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;Ganjar 阵营的代表没有回应置评请求。 1 月 9 日，当被问及当地媒体多日来有关会谈的传闻时，甘贾尔本人告诉记者“一切皆有可能”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然目标是普拉博沃，但该协议更多的是一个知情人士称，试图阻止佐科维总统通过其长子（普拉博沃的竞选搭档）扩大其决策影响力。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 5 日，现任领导人佐科维广为人知后，谈判加快了步伐。他们说，被拍到与普拉博沃一对一共进晚餐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;那次晚餐，再加上他自 2022 年底以来与国防部长的会面，已经发出信号知情人士称，总统支持普拉博沃，这让两个敌对阵营的人们感到震惊，并巩固了他们的观点，即佐科维正在幕后努力确保普拉博沃的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;晚餐后，佐科威开始邀请支持普拉博沃的政党的高级成员到总统府，在那里他们讨论了选举，这位领导人告诉当地媒体。&lt;/p>;&lt;p>;虽然佐科威没有公开支持任何候选人，但他的儿子吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 成为了总统候选人。普拉博沃的竞选搭档使得这位国防部长被广泛视为总统最青睐的竞争者。&lt;/p>;&lt;h3>;从印度到印度尼西亚，2024 年是亚洲的选举年。但什么会改变吗？&lt;/h3>;&lt;p>;吉伯伦成为美国有史以来最年轻的副总统候选人的道路是由佐科维的姐夫主持的宪法法院的裁决铺平的，佐科威的姐夫后来被不光彩地解除了职务。 &lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚距离选举还有不到一个月的时间，届时超过 2.04 亿合格选民将选出一位领导人来监督这个价值 1.3 万亿美元的经济。下一任领导人将接替佐科威，后者在执政近十年后即将结束最后一个任期。&lt;/p>;&lt;p>;如果三位候选人都没有获得至少一半的选票，这可能是一个漫长的选举季，六月将举行决选。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli company gets green light to make world’s first cultivated beef steaks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249011/israeli-company-gets-green-light-make-worlds-first-cultivated-beef-steaks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 11:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/de3a5786-6085-4a20-850f-93365d20d7f3_0a081750.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位厨师在 Aleph 的演示中准备实验室培育的牛排以色列雅法的农场。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，一家以色列公司已获得卫生官员的初步批准，可以销售世界上第一批由培养牛肉细胞而不是整个动物制成的牛排。&lt;/p >;&lt;p>;此举是在美国去年批准实验室饲养鸡之后采取的。&lt;/p>;&lt;p>;以色列雷霍沃特的 Aleph 农场于 12 月获得以色列卫生部的初步批准，该公司在新闻稿中表示。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周三晚间宣布了这一举措，他称这一开发是“全球突破”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示计划向以色列食客推出一种人工培育的“小牛排”。牛肉将由生活在加利福尼亚农场的一头名叫露西的黑安格斯牛的受精卵衍生的细胞培育而成。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/474db681-a8bd-4915-b2b3-8463f4d2f22d_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人物准备 Aleph 农场种植的薄切牛排。图片来源：Aleph Farms viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Aleph Farms 的 Yoav Reisler 表示，监管机构仍必须批准该公司的标签并进行最终检查。此后，产品可能需要几个月的时间才能提供给食客。&lt;/p>;&lt;p>;以色列是该领域的全球领导者，其团体还率先开发传统鱼和鸡肉产品的替代品。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么亚洲处于实验室培育肉类革命的最前沿&lt;/h3>;&lt;p>;Aleph Farms 自 2017 年成立以来已筹集约 1.4 亿美元，演员莱昂纳多·迪卡普里奥 (Leonardo DiCaprio) 担任顾问委员会成员。&lt;/p>;&lt;p >;Aleph Farms 与 Upside Foods 和 Good Meat 这两家总部位于加利福尼亚州的公司一起，于 6 月获准在美国销售养殖鸡。世界上有 150 多家公司正在追求创造培育肉或“细胞培养”肉（也称为实验室培育肉）的目标。&lt;/p>;&lt;p>;支持者表示，用细胞制造肉将大大减少危害并避免传统肉类生产对环境的影响。&lt;/p>;&lt;p>;但是该行业面临着障碍，包括高成本以及大规模生产足够的肉类以使生产负担得起且有利可图的挑战。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;人造肉是在大型钢罐中生长的，使用的细胞来自活体动物、受精卵或特殊的储存细胞库。&lt;/p>;&lt;p>;原始细胞与特殊的营养物质相结合，以帮助它们生长。长成肉块或肉片，制成熟悉的食物，如炸肉排或牛排。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden hits out at Donald Trump, saying 2024 rival wants stock market crash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249005/joe-biden-hits-out-donald-trump-saying-2024-rival-wants-stock-market-crash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 10:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/f55bbc1f-3a54-4597-92fa-0486cc129ca3_205eb797.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在北卡罗来纳州罗利宣传他的经济议程。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登痛斥唐纳德·特朗普将美国视为“失败国家”的言论，并将其议程纳入了他希望在 11 月大选中恢复的倾向共和党的州.&lt;/p>;&lt;p>;总统周四在北卡罗来纳州举行的一次活动中批评特朗普预测经济将陷入困境，并希望任何股市崩盘都发生在拜登的监督下。&lt;/p>;&lt;p>;“他不想成为下一个赫伯特·胡佛。我告诉他：他已经是胡佛了。他是唯一一位任职四年却失去工作而不是增加工作的总统。”拜登说，他指的是 1929 年市场崩溃引发大萧条时在任的总统。&lt;/p>;&lt;p >; 特朗普在任时将华尔街的表现吹捧为衡量他的经济管理能力的一个指标——无论多么不完美。特朗普任职期间，标准普尔 500 指数上涨了约 70%，而拜登则上涨了 24%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登越来越多地抨击特朗普的记录，试图与他的前任形成鲜明对比在可能的大选之前，总统对经济的处理将成为焦点。&lt;/p>;&lt;p>;拜登指出的数据显示经济强劲、失业率低和通胀降温。&lt;/p>;&lt;h3 >;特朗普声称中国市场因爱荷华州党团会议胜利而“崩溃”&lt;/h3>;&lt;p>;拜登表示，“他希望看到股市崩盘”，因为他不想承认经济现在表现良好。&lt;/p>; &lt;p>;周四，拜登将他的做法称为“对涓滴经济的根本性突破”，他称这种做法在特朗普的领导下“变得更加强劲”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，特朗普的政策“缩减了对教育、教育等方面的公共投资”。基础设施和教育，并掏空了社区，关闭了工厂，留下了太多的人。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登因公务前往北卡罗来纳州罗利-达勒姆地区宣传他的经济议程，但 2024 年地图若隐若现大的。特朗普在 2020 年赢得了北卡罗来纳州，但拜登的团队已表示，今年将在两人之间的复赛中争夺该州。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/dff15faa-4080-44e1-9f8d-1c577a6f98b4_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; “总统乔·拜登在北卡罗来纳州罗利市的一家汉堡店 Cook Out 外。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普在第一个投票州爱荷华州取得压倒性胜利后，寻求迅速锁定共和党总统候选人提名，总统加快了竞选步伐。民意调查显示，两人的竞选势均力敌。&lt;/p>;&lt;p>;彭博新闻社/晨间咨询公司上个月进行的一项民意调查显示，在七个摇摆州的登记选民中，拜登落后特朗普 5 个百分点。北卡罗来纳州的差距最大，特朗普领先 9 个百分点。&lt;/p>;&lt;h3>;妮基·哈利 (Nikki Haley) 在最后一刻力争追赶唐纳德·特朗普&lt;/h3>;&lt;p>;拜登周四宣布从美国获得 8200 万美元救援计划是他在新冠疫情时代推出的第一个刺激法案，旨在将北卡罗来纳州 16,000 个家庭和企业连接到高速互联网。&lt;/p>;&lt;p>;在该计划和总统的基础设施法之间，他的政府正在投资超过 30 亿美元北卡罗来纳州的互联网连接。&lt;/p>;&lt;p>;拜登将这些努力视为他的政策如何帮助全国各地社区的标志，即使是那些不支持他的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;“我承诺过成为全美国的总统，无论你是否投票给我。这些投资也帮助了红州和蓝州的所有美国人。”拜登说道，并吹捧该州 3.5% 的失业率 — — 他说自特朗普上任以来失业率已经下降。&lt;/p>;&lt;p>;他强调了 110 亿美元他的政府在该州的投资包括 10 亿美元用于帮助建设里士满和罗利之间的铁路线，以及 1.1 亿美元用于更换鳄鱼河大桥。&lt;/p>;&lt;p>;拜登承认仍有工作要做，特别是在降低成本方面，但表示已经出现了进展迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“成本仍然太高，但通胀继续下降，抵押贷款利率也在下降。他们会下跌得更多。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周四的活动是白宫的最新尝试，旨在展示拜登为降低美国人的物价所做的努力，并扭转选民对他的经济管理的糟糕评价。 。根据本周发布的美国广播公司新闻/益普索民意调查，只有 31% 的成年人认可拜登对经济的处理方式。&lt;/p>;&lt;p>;民主党总统候选人在过去 50 年中仅两次赢得焦油脚跟州的胜利，最近一次是 2008 年的巴拉克·奥巴马 (Barack Obama)。但拜登在 2020 年与特朗普的合影，当时他仅以 0.3 个百分点的差距落败，这鼓励了拜登的竞选团队，他可以在那里竞争。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French police detain boy, 13, in connection with hundreds of bomb threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249006/french-police-detain-boy-13-connection-hundreds-bomb-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 11:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/f1429d01-13c4-4a25-96a8-4e84047dae15_95f98577.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;十月在巴黎巡逻的警察。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;布列塔尼西部地区的警方拘留了一名 13 岁男孩，他们认为他对数百起炸弹威胁负有责任，这些威胁自秋季以来一直让法国人心惶惶。&lt; /p>;&lt;p>;据雷恩检察官办公室和《巴黎人报》称，周四启动了一项调查，以确定该青少年与一系列至少 380 起恶作剧炸弹威胁的关系。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，这名男孩涉嫌在法国各地发出炸弹威胁，特别是针对机场、法院和大学。&lt;/p>;&lt;p>;他承认自己的行为是出于“好玩”，没有任何政治或宗教意图。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/f1429d01-13c4-4a25- 96a8-4e84047dae15_2ad2e924.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;十月在巴黎巡逻的警察。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这名13岁学生目前已被拘留，据报道患有人格障碍，并已接受一年的教育措施，法国西部报纸写道。&lt;/p>;&lt;p>;男孩的全家最初被警方拘留，但后来被释放。&lt;/p>;&lt;h3>;卢浮宫和凡尔赛宫在收到炸弹威胁后撤离，法国处于戒备状态&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;秋天，一系列虚假炸弹威胁在法国造成了严重问题，当局无法对这些威胁进行分类。&lt;/p>;&lt;p>;这些威胁是在 10 月份一名年轻的伊斯兰主义者在法国北部的一名教师和加沙战争的爆发。&lt;/p>;&lt;p>;没有发现具体的威胁或政治参考。在许多情况下，当局表示，肇事者都是年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;据警方报告，学校驱逐的视频在社交网络上被点击了数百万次。&lt;/p>;&lt;p>;威胁瘫痪机场有时会连续几天受到影响，旅游热点凡尔赛宫也经常受到影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Reddit aims to launch IPO in March, sources say, in first stock market debut of a social media firm since 2019]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3248999/reddit-aims-launch-ipo-march-sources-say-first-stock-market-debut-social-media-firm-2019?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 10:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/ceae1676-ec0a-453c-90b8-caa1d3c7da8a_ae468ee4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Reddit 希望最快在 3 月份启动 IPO给熟悉此事的人。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;社交媒体平台 Reddit 已制定详细计划，将于 3 月份启动首次公开募股 (IPO)，推进其三年多来一直着眼的上市，据知情人士透露。&lt;/p>;&lt;p>;这将是自 2019 年 Pinterest 首次亮相以来大型社交媒体公司的首次 IPO，而且 Reddit 及其同行正面临着来自类似公司的广告收入的激烈竞争。 TikTok 和 Facebook 的公司。&lt;/p>;&lt;p>;此次发行还将测试一些 Reddit 用户支持该公司上市的意愿。过去三年里，从零售商 GameStop 到电影运营商 AMC Entertainment Holdings，许多投资者在该平台上发帖，帮助推动了数十次“迷因”股票上涨。&lt;/p>;&lt;p>;Reddit，该公司于 2021 年 12 月秘密提交了 IPO 申请。两位消息人士称，计划于 2 月底公开备案，3 月初启动路演，并于 3 月底完成 IPO。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/a63256c8-0f58-4d2a-92c3-f97df71b18ee_a6b611e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;Reddit 联合创始人 Alexis Ohanian 和他的妻子、网球明星 Serena Williams，摄于 2022 年。照片：Invision/AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;旧金山消息人士补充称，这家总部位于纽约的公司在 2021 年的一轮融资中估值约为 100 亿美元，该公司正寻求在 IPO 中出售约 10% 的股份。据消息人士透露，它将在接近上市时决定其将追求的 IPO 估值。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士警告称，Reddit 的 IPO 计划可能会被推迟，就像过去发生的那样，并且因讨论机密审议而要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;Reddit 发言人拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;Reddit 由网络开发人员 Steve Huffman 和企业家 Alexis Ohanian 于 2005 年创立，以其利基市场而闻名讨论组及其用户对其他成员发布的内容投票“赞成”或“反对”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司主要通过广告产生收入，并提供每月 5.99 美元的高级访问权限，霍夫曼去年 6 月在 Reddit 上发帖称，尚未实现盈利。&lt;/p>;&lt;p>;过去，该公司将亏损归因于对该平台的投资，以及与其他社交媒体相比，其用户在其网站上投放广告的次数较少。媒体。&lt;/p>;&lt;p>;该公司直到接近盈利才启动 IPO。过去两年大部分时间里，几次市场波动导致 IPO 市场关闭，也导致其计划推迟。&lt;/p>;&lt;p>;Reddit 预计 2023 年的广告收入将略高于 8 亿美元，增幅超过The Information 上个月报道称，同比增长 20%。&lt;/p>;&lt;p>;Reddit 去年表示，它将向访问其应用程序编程接口的公司收取费用，科技公司使用该接口来训练所使用的大型语言模型在人工智能方面。此举让一些依赖第三方应用程序访问 Reddit 的用户感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;大型社交媒体股票在过去一年中出现反弹，主要是受到利率见顶后科技股上涨的推动。运营 Facebook 的 Meta Platforms 的股价在过去 12 个月里上涨了两倍多，而 Snap 的股价同期上涨了 60%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Red Sea attacks spur Southeast Asia’s next phase of clean energy transition?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3248925/can-red-sea-attacks-spur-southeast-asias-next-phase-clean-energy-transition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/18/73a8cc66-6962-4b02-bdb2-e26512d1f3a9_c499da74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉宝员工正在参观公司的屋顶太阳能电池板他们位于新加坡的吉宝湾大厦办公楼。去年，全球可再生能源年新增装机容量增长了近 50%，但在大多数东南亚国家，清洁能源仅占能源生产的不到 10%。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近中东石油中心附近的红海发生的一系列冲突再次暴露了亚洲依赖进口的能源脆弱性，突显其需要迅速履行去年第 28 届缔约方会议 (Cop28) 的承诺。可再生能源产量增加三倍。&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，尽管美国支持的盟友和伊朗支持的武装分子之间发生了暴力事件，但石油价格的上涨一直很温和，但燃料价格冲击可能距离袭击升级只有一步之遥。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然世界已做好更充分的准备来应对这种波动，国际能源署 (IEA) 表示，每在化石燃料上花费 1 美元，就有 1.70 美元用于可再生能源开发，但东南亚仍然严重依赖可再生能源。依赖化石燃料。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/29ba0339-9280 -44d5-a389-a59d66d704cf_acc4f734.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在海滩上行走，一艘集装箱船穿过苏伊士湾驶向红海。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年全球可再生能源新增装机容量增长了近 50%，是二十年来最快的增长速度，但清洁能源占比还不到 10%大多数东南亚国家的能源生产。&lt;/p>;&lt;p>;一个亮点是该地区势头的转变，泰国、越南和新加坡加快了可再生能源产能的增长，同时制定了到 2050 年实现净零排放目标的计划2060 年。&lt;/p>;&lt;p>;但他们的意图正面临严峻的现实检验——通过其大部分遗留电网吸收和分配可再生能源。&lt;/p>;&lt;p>;与化石燃料不同，风能和太阳能发电量会随着时间的推移而波动。即使由于气候变化，极端天气变得越来越普遍。因此，具有备用存储功能的智能电网系统对于清洁能源至关重要，可以根据消费者的需求进行分配。&lt;/p>;&lt;p>;发展可再生能源容量可以被视为迈向绿色转型的第一阶段开发这样一个灵活的网格系统来为消费者提供桥梁是关键的第二阶段。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/18/178ab9a8-b3b9-455b-bcfa-954accc12b5a_01ae9985.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;浮动太阳能发电场的工人诗琳通大坝是泰国的一个水力太阳能混合项目。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该地区拥有世界约 9% 的人口，是经济增长的主要引擎，其能源需求增长超过全球平均水平，成为全球最大的能源需求增长地区。国际能源署表示，任何地区二氧化碳排放量的绝对增长。&lt;/p>;&lt;p>;许多国家必须在碳转型目标与不断增长的电力需求之间取得平衡，以实现经济和社会目标，但好消息是成本下降意味着可再生能源系统可以更好地服务于该地区偏远的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;但是进入能源转型的下一阶段需要更多的资金和力量。&lt;/p>;&lt;p>;“亚洲仍然有一点不足有点落后，因为很多国家仍处于 1.0 阶段。 [但是]亚洲处于非常有利的位置，可以迅速向这里转移，”总部位于新加坡的脱碳风险投资公司 TRIREC 合伙人 Mike Lim 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;东南亚国家一直在向智能电网迈进，最终目标是实现整个地区的互联互通，其理念是电力过剩国家可以为该地区的电力需求旺盛的地区供电。&lt;/p>;&lt;p >;到目前为止，反应不一。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾、泰国和新加坡凭借其现有和计划的电池能源，做好了充分准备来应对可再生能源发电份额不断增加的问题。挪威能源研究公司兼咨询公司 Rystad Energy 驻马来西亚初级分析师 Tristan Pheh 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，越南尽管拥有大量太阳能光伏发电产能， ，尚未实施任何将电池整合到其能源基础设施中的支持政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/18/48356d6f-f301-4ecd-ab7f-75d6a1255829_fcb86c00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海内的工人越南 Phong 热电站。照片：Sen Nguyen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;凭借本地公司而不是大型企业的专业知识，将所有部分组合在一起可能会更容易。考虑到项目的酝酿期较长，多边机构往往是为此类小型开发商提供资金的最佳选择。&lt;/p>;&lt;p>;然而，获得资金可能需要数月的审查，因为涉及纳税人的钱，而且缺乏资金支持。当地参与者的明确计划。但 IEA 和国际金融公司表示，从 2030 年代初期开始，新兴市场清洁能源的年度投资将需要增加两倍，达到每年 2.2 万亿美元至 2.8 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚是面临挑战的地区之一。最大的清洁能源投资缺口之一，因此显然这将有助于制定明确的融资标准。正是在这方面，该地区的金融中心香港和新加坡可以发挥带头作用。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，这两个中心都出现了大量新的绿色金融工具，因此跨越界限应该是可以实现的。联合国表示，亚太地区受自然灾害影响的可能性是其他地区的六倍。&lt;/p>;&lt;p>;需要所有人齐心协力，降低该地区的能源脆弱性，推动其进一步向清洁转型。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hit Chinese TV show Blossoms Shanghai taps into culture and ignites spending – but can the consumption craze be copied?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3248934/hit-chinese-tv-show-blossoms-shanghai-taps-culture-and-ignites-spending-can-consumption-craze-be?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/18/61cce630-bcf8-4d00-b600-222b482279e6_6ea53943.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士在新热门海报旁摆姿势拍照电视剧《花开上海》以 20 世纪 90 年代的上海为背景，充满坚韧却又迷人。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近的一个上午11点，上海一向安静的黄河路几乎挤满了怀旧文化的食客。&lt;/p>;&lt;p>;Tai盛园是 20 世纪 90 年代一部以上海为背景的热门中国电视剧中的一家餐厅的真实取景地，自香港著名导演王家卫的首部电视剧《花开上海》于 12 月 27 日首播以来，其生意激增。 /p>;&lt;p>;“我们所有的大桌子在除夕夜（2 月 9 日）都被预订完了。在此之前我们无法提供任何预订。”泰盛园的一位工作人员解释道。&lt;/p>;&lt;p>;这家成立于 1993 年、主营传统上海菜的餐厅人气飙升，受到了众多粉丝的喜爱。剧集纷纷涌入地标建筑、尽情享受美食、购买剧中特色服装。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;节目引发的消费热潮——细节生活上海人在中国经济崛起初期的经历——体现了当地文化和国内产品如何越来越多地推动中国的消费，据《经济》报道，零售选择已开始从长期追求国际品牌转向。 &lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体比以往任何时候都更希望通过国内支出来推动增长，而增长一直受到外部需求疲软、投资者信心低迷和房地产行业不景气的抑制。&lt;/p>;&lt;旅游业可以成为此类支出的重要推动力，中国东北黑龙江省举办的第 40 届哈尔滨国际冰雪节就证明了这一点。自上个月以来，已有数百万人涌入这个文化和经济中心，新年假期期间的人数创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;在远低于冰点的寒冷气温下，消费不断升温。&lt;/p>;&lt; h3>;2024年中国旅游趋势：签证更便捷，文化旅游更多&lt;/h3>;&lt;p>;“过去我们很多购买力都流向了国外大品牌，但经过几十年的发展，中国消费者越来越成熟。”复旦大学经济学院石磊教授说。&lt;/p>;&lt;p>;“国内市场扩大了，我们也创造了很多自己的好东西，为什么不花点钱呢？”但上海和哈尔滨的这种短暂繁荣不足以维持消费的增长。史说，中国需要挖掘全国范围内的消费潜力，满足消费者多样化的需求，特别是刺激家电、汽车等大件商品的消费。&lt;/p>;&lt;p>;去年，消费者国家统计局周三表示，消费支出对中国国内生产总值 (GDP) 增长的贡献率超过 80%。&lt;/p>;&lt;p>;与频繁实施疫情封锁的 2022 年相比，中国零售业的基数较低。根据该局的最新数据，2023 年销售额同比增长 7.2%。 12 月份同比增长 7.4%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中很大一部分原因来自于融入中国文化元素的本土品牌的崛起世界大型企业联合会中国经济与商业中心主任阿尔弗雷多·蒙图法尔-埃鲁 (Alfredo Montufar-Helu) 表示，在华的跨国公司面临来自国内企业日益激烈的竞争，因为“中国消费者变得更加挑剔，更加注重物有所值的消费”。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不奇怪：价格越低，[商品和服务的替代品就越多”。服务]供消费者选择。其中许多替代品都是中国品牌提供的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;除了泰盛园餐厅外，王导演的最新秀还帮助推动了上海外滩地标和平饭店的生意一个世纪了。&lt;/p>;&lt;h3>;数据显示，外国游客数量尚未达到中国疫情前的水平&lt;/h3>;&lt;p>;酒店的英式套房，面积为 178 平方米（1,916 平方英尺）据在线旅行社携程网称，剧中主角下榻的面向黄浦江的酒店在二月底之前的预订量已基本达到预定水平。平日的价格为每晚 18,888 元（2,624 美元），但下个月的农历新年假期期间，价格为每晚 22,888 元。&lt;/p>;&lt;p>;黄河路上的路边小吃店，那里有许多《花海上海》的场景既定，也顺应潮流，提供红烧排骨年糕的店（剧中反复出现的上海当地小吃）每天都排起长队。&lt;/p>;&lt;p>;“我们”在过去的几周里，我见到了很多顾客。连我的生意都翻倍了。”一位姓谭的杂货店老板说道。&lt;/p>;&lt;p>;上海三十多岁的白领张玉琳说，街上熙熙攘攘，各种游客络绎不绝，年轻人周日，当她参观这里时，有老人、当地人和游客。&lt;/p>;&lt;p>;“对于年轻消费者，尤其是 90 年代和 2000 年代出生的消费者来说，他们的价值观正在发生变化。他们对本土文化的信心越来越强，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们不再追求国际品牌，而是更愿意为真正好的艺术品和他们喜欢的东西买单。喜欢。他们不仅付费，而且分享和推广。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;上海财经大学旅游管理学教授何建民表示，围绕该节目的最新流行趋势表明，中国可以更好地利用其多元文化来刺激消费。&lt;/p>;&lt;p>;“以上海为例，仅仅宣传其革命历史就显得心胸太狭隘了”，他指的是上海正在被媒体宣传的城市。当局将其视为中国共产党的诞生地。&lt;/p>;&lt;p>;“同时，这里也是冒险家的圣地，也是不同人的传奇之地，正如剧中所展现的那样，”他说。 “多元化非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;Kandy Wong 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s navy starts open water trials for new Type 054B frigate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3248994/chinas-navy-starts-open-water-trials-new-type-054b-frigate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.19 10:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/19/F41A07C3-0B31-486D-91C3-3B7A3ECB020E_E8B52979.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”在广州造船厂。它停靠在一艘为中国海警建造的较小型 054A 型驱逐舰旁边。照片：中国新模型护卫舰054B已经开始开放水试验，表明中国海军加速推动了佣金。&lt;/p>; &lt;p>;是第一艘船的第一艘船，根据中国社交媒体上流传的照片，人民解放军海军（Plan）的下一代护卫舰在上海的Hudong-Zhonghua造船厂附近的黄普河上航行。 >;据报道，这艘船是五个月前于2023年8月26日发射的。加速的进度反映了该计划的紧急需求，该计划的新中型战斗船比其前身054A更大，更快。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;估计054B的类型的位移约为6,000吨，长度约为147米（482英尺），宽度为18米，与4,000吨的054A相比，宽度显着扩展。&lt;/p>; &lt;h3>;中国海军。在线照片准备就绪，在线照片建议&lt;/h3>; &lt;p>;类型054b的船体具有集成的成型和显着降低不规则的凸度和开放性，类似于055型。屏蔽雷达和红外签名并提高船只的隐身能力的好处。&lt;/p>; &lt;p>;这些照片揭示了该船的更多细节，包括32杆垂直发射系统（VLS），100毫米主枪以及1130型关闭武器系统（CIWS）。其他武器机构系统包括HQ-10导弹CIW，两个针对反SHIP导弹的四倍盒发射器和轻巧的鱼雷发射器。&lt;/p>; &lt;p>;尽管尺寸较大，但054B类型的武器系统却没有看到重要的武器。增加。但凭借能够搭载两架Z-20反潜直升机的更大机库，观察家预计该护卫舰将在反潜行动中发挥更大作用，并可能与055型和052D型驱逐舰合作进行更远的公海航行任务。&lt;/p>; &lt;h3>;中国确认正在开发新的带有指导的密西西比护卫舰&lt;/h3>; &lt;p>;烟囱布置054B的烟囱布置显然表明，护卫舰可能会由合并的柴油和柴油机供电（鳕鱼）类似于054a类型，但鉴于其扩大的位移，功率更大。根据NavalNews.com的分析，这可能反映了一种现代护卫舰设计，强调可负担性和可靠性。过去15年中的船只。但随着解放军海军在数量和能力上的迅速扩张，旧型号已经失宠。广州建造的最新类型的054A船只是为中国海岸警卫队的。&lt;/p>; &lt;p>;目前只有两种054B正在建设中 - 第二艘船于10月推出，此后已安装在Huangpu-Wenchong Shipyard中在广州。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails ex-NUS student who used spy camera to film women showering in hostel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248995/singapore-jails-ex-nus-student-who-used-spy-camera-film-women-showering-hostel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.19 10:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/19/8EBD2898-A1BB-42DA-B6AB-629E5B3141414141414141414141414141414141414141418C2F5C7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”他们在该机构的旅馆里洗澡。照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名前新加坡国立大学（NUS）的学生在使用运动激活的间谍相机拍摄妇女淋浴后，于周四被判处两个月监禁，他安装在女性厕所中。在三名精神科医生表示这种病情是他行动的一个因素之后。&lt;/p>; &lt;p>;精神分裂症是一种主要的精神病性疾病，可以改变患者的某些现实。它们容易出现幻觉，例如听到其他人听不到的声音，他们经常遭受偏执狂或受到追踪或控制的妄想。&lt;/p>; &lt;p>; ng在11月14日认罪&lt;/p>; &lt;p>;另外两项拥有偷窥图像的指控被考虑到量刑。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡人因反复强奸侄女&lt;/h3>;而被判入狱29年以上。 &lt;p>;法院要求的一份强制性治疗命令的适用性报告得出结论认为他是合适的候选人，但起诉要求NG被判入狱。&lt;/p>; &lt;p>;此判刑选项适用于他们犯罪时的心理状况。他们没有服役时间，而是指示他们进行精神病治疗长达三年。&lt;/p>; &lt;p>;在长达一个小时的听证会上，副检察官塞琳娜·伊普（Selene Yap裸体受害者的视频，他应该被判入狱以阻止他再犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;她还指出，他能够控制和计划自己的行动，并采取预防措施在他进入厕所时未被发现&lt;/p>; &lt;p>;然而，NG的律师律师法律公司的律师Tan Jun Yin说，三名精神科医生发现NG在他的偏执狂动机的同时犯下了罪行。&lt;/p>; &lt;p>;一位精神科医生将NG案描述为NG的案子丹恩说，“极少数是心理驱动的行为的实例，而不是偏见的性行为”。他们并寻求报仇”。 scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/982CA345-59C6-46A0-46A0-A1E2-E32C82C8DF3B7CC_BC38E14D.BC38E14D.JPG 999;“>; ng yong kuan在新加坡州法院。照片：今天&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ng是一名NUS学生，一直和他的姐姐一起住在爱丽丝大学和彼得·谭的三楼的房间里，因为他的家是进行翻新。&lt;/p>; &lt;p>;该建筑物是NG和他的姐姐等NUS学生的旅馆。 &lt;/p>; &lt;p>;要犯下他的进攻，NG购买了两个运动激活的间谍摄像机，伪装成烟雾探测器，每个摄像机以大约200 $ 200（148美元）。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在2019年10月的某个时候，他进入了建筑物的第三层的女厕所，在那里他用胶带将间谍相机固定在厕所的天花板上，倾斜以捕捉妇女淋浴。&lt;/p>; &lt;p>;他会去除一周后，间谍相机并将视频和图像转移到他的笔记本电脑上。&lt;/p>; &lt;p>;他在建筑物的第三，九楼和12层中，在女性厕所中重复了三次，其中有女性的房间。建筑物发现厕所门被锁定，并发现了NG放置在面向门的壁架上的手机。如果有人走近厕所，他已经这样做了。&lt;/p>; &lt;p>;校园安全人员被提醒，并进入了他们发现Ng的小隔间。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡摇摇欲坠的Shake Shack Shack工人因骚扰而被判入狱全天兼职&lt;/h3>; &lt;p>;他后来被捕，共有23张裸露的女性受害者和淋浴的录音。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管发现NG适合强制性治疗命令，地方法官黄苏·安（Wong Su Ann）说，他应该被判处监禁。&lt;/p>; &lt;p>;她说，NG的行为严重侵犯了多名受害者的隐私，尤其是在宿舍中法官指出，精神科医生发现NG并非没有想法，他能够“欣赏他的行为的重力”。 &#39;报告还表明，虽然困难，但NG仍然具有“控制元素”。&lt;/p>; &lt;p>;但是，她认为NG患有精神病，并且还通过他的行为表现出真正的re悔&lt;/p>; &lt;p>;法官同意他的延期请求，以便他可以将松散的结局绑起来，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他将在2月1日开始入狱。&lt; /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; nus今天在11月告诉今天的纪律委员会，以调查针对NG的指控，并从2020年4月开始终止了他的候选人资格。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;“ NUS强烈反对性行为不端的立场，并仍致力于在我们的校园内建立尊重文化。”面对严重的制裁。” &lt;/p>; &lt;p>;对于拥有偷窥图像或录音，NG可能被判入狱长达两年或被罚款，或两者兼而有之。&lt;/p>; &lt;p>;对于犯罪被判入狱长达三个月，或被罚款高达1,500新元（1,117美元），或两者兼而有之。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>;发布</description><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s political resurrection has begun]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248882/trumps-political-resurrection-has-begun?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.19 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/18/11F88467-6398-4201-9475-737C9DADE6E7_9AA4207E.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; P>;在唐纳德·特朗普（Donald Trump）在爱荷华州核心小组中取得了压倒性的胜利之后，很明显，尽管美国人已经了解了他的一切，但共和党前总统没有围绕前总统的胜利。因此，未来是黯淡的。&lt;/p>; &lt;p>;尽管初级赛季刚刚开始，尽管他在爱荷华州的决定性胜利，但特朗普获得了提名，尽管非正式地获得了提名。他以 51% 的选票反对佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (21.2%) 和南卡罗来纳州前州长尼基·黑利 (19.1%) 的愿望，两人都被确认为他们的副总统。自从选举周期开始以来。&lt;/p>; &lt;p>;实际上，DeSantis在爱荷华州的强劲表现上投出了竞标，但尽管州长的认可，但从未接近。海莉从来没有成功地成功地走绳索，这在不疏远特朗普的选民和代表不再存在的一方的一些价值观之间。&lt;/p>; &lt;p>;他们唯一的机会是在爱荷华州出人意料的胜利。但他们失败了。新罕布什尔州不会出现德桑蒂斯奇迹，南卡罗来纳州也不会有海莉复出。这是特朗普的提名，他在星期一 - 果断地接受了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/18/57505E1A-2E01-46BD-9FED-8E8D9FDE91F8_4470ADD1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; CNN共和党总统辩论在1月10日在爱荷华州得梅因市的德雷克大学进行在美国历史上，它标志着特朗普政治复活的正式开始。&lt;/p>; &lt;p>;参加福克斯新闻的市政厅或在爱达荷州苏中心举行集会是一回事。在党与整个国家的第一场比赛中，袭击胜利 - 实际上是世界 - 即使在选民投票率低的情况下，也是一个观看的胜利。比许多人期望并获得了历史上最大的核心小组胜利。而且，也许更重要的是，海莉和迪斯蒂斯都没有达到崇高的期望。即将到来的初选。如果没有一些黑天鹅事件，特朗普注定要获得线到线的胜利。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/ Images/Canvas/2024/01/18/CA162419-0AA1-429B-A270-B5B5B5B5C1C01A01A01A07_3DF8DB3B.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;特朗普在1月17日在新罕布什尔州朴次茅斯举行的竞选活动中向支持者致辞。 ，罗恩·德桑蒂斯（Ron DeSantis）的投票率为8％。照片：Getty Images/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在1月15日，他在得梅因的演讲中只能给予他的演讲：即兴的Attaboys，自欺欺人和通常的不连贯的杂乱无章。但他甚至表现出和解的态度。突然之间，特朗普在谈论统一 - 然后继续打电话给乔·拜登（Joe Biden）是有史以来“最糟糕的总统”。&lt;/p>; &lt;p>;，但他的胜利和统一声明都不是当晚的真实信息。 &lt;/p>; &lt;p>;爱荷华州的结果以及特朗普领导民意调查的所有其他州表明，大量美国人倾向于拥抱两次受IMPEACH的候选人，具有威权主义倾向，他们面临91项刑事指控，如果意味着一个“强大的”，反移民，反社会主义者（即反民主）领导人再次使该国“伟大”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;说您喜欢什么海莉（Haley）和迪斯坦斯（DeSantis），这也不是对民主的威胁。前新泽西州州长克里斯克里斯蒂也不是。选民确实有选择。他们决定与特朗普一起去。&lt;/p>; &lt;p>;以前提出了这一点，但值得重复：特朗普一直向我们展示他为担任总统的计划。他曾说过，他想成为独裁者一天 - 如果当选的话，他的第一个总统 - 倡导他的报应幻想，很明显他想拆除司法系统。&lt;/p>; &lt;h3>;特朗普仍然拥有共和党，但Elise Stefanik在Wings &lt;/h3>; &lt;p>;中等待他在不同州的许多罪行中审判，但他日益普及的人表明，尽管这对特朗普的支持者都不重要 - 尽管是党的成员传统上，这是法律和秩序。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在2016年说他可以在第五大街上射击某人而不会失去任何选民时，似乎太荒谬了，无法认真对待。到目前为止，问题是，任何共和党选民是否都会关心与特朗普相关的最可恶的犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，在智力上，简单地将所有特朗普支持者贴上竞争者或道德上的妥协是懒惰的。当然，他们确实存在，但真正的问题是，为什么这么多过去支持传统政客的共和党选民现在支持这位邪教领袖，为他们和他们的利益而战，无论是反对“全球主义”还是反对“全球主义”。 “社会主义者”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/01/18/bff8ef-624c-624c- 411e-a9a8-a621ffa6d2de_570591fd.jpg“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;宾客等待着一场唐纳德·特朗普（Donald Trump）的开始：Getty Images/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;数据表明，特朗普基地不一定是在大学中参加过大量公民课程的人群。他们往往是亲眼目睹美国工业受到侵蚀的工人。而且情况变得如此可怕，对许多人来说是如此绝望，以至于特朗普似乎是唯一的答案 - 除了他不是，不用说。&lt;/p>; &lt;p>;这是值得注意的，因为事情会变得更糟好转。多年来，由于自动化或人工智能仅举两个因素，这将使许多人的工作过时。麦肯锡最近的一项研究表明，近1200万美国工人将在2030年之前换工作。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普有一天会消失，但是他令人反感而成功的政治信息 - “使美国再次变得伟大”模式，如果您喜欢，这推动了他在爱荷华州赢得胜利，这将使他获得提名，并可能回到白宫 - 会超越他。结果，美国面临着一个未来，这种模式将由共和党希望的人复制 - 正如我们已经看到的千万富翁前生物技术主管Vivek Ramaswamy。为了确保“被遗忘的男人和女人”的投票，以连贯的辩论，尊重或真理不再相关。这就是爱荷华州核心小组传达的消息。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China remains a tough market to stage a comeback for world’s former top smartphone vendor Samsung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3248969/china-remains-tough-market-stage-comeback-worlds-former-top-smartphone-vendor-samsung?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.19 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/18/BF4F1A5F-C528-4F08-B9C2-588CA952E7DDDD_16946B13.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在2023年10月23日在公司在上海的旗舰店看到。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;东江苏省的居民，现年48岁的Shen Ling曾经在2010年代拥有许多三星电子智能手机，在中国大陆大陆的消费者中精心设计的外观和受欢迎程度所吸引。&lt;/p>; &lt;p>;“这曾经是中国三星的荣耀时代，当我的许多朋友使用该品牌来建立高端市场时，”沉说。 “出于同样的原因，我还选择购买三星手机。” &lt;/p>; &lt;p>;，但三星在世界上最大的智能手机市场上的强劲运行在2016年底发生了灾难性的转变，当时该公司永久停止了生产的生产它的Galaxy Note 7手机在对设备引起火灾的担忧中加剧。此前发生的几起手机电池爆炸事件引发了中国消费者的广泛批评。 2017年1月，韩国电子巨头承认这些事件是在内部调查后由电池制造和设计问题引起的。 “这让我不确定我是否可以相信其未来手机的质量。” Shen终于决定在2020年切换到华为技术智能手机。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/18/08229e1a-0baf-487d-a0d0-8715252525252520f84_5b21820d.jpg“ alt =”>; Facebook帖子于2016年9月19日发布，该设备被充电时爆炸了。照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;三星曾经是大陆上最大的智能手机供应商，2013年的市场份额约为20％。这家韩国公司在市场上排名最后。到2018年，主要的手机供应商仅占1％的份额，此后一直保持在该水平。&lt;/p>; &lt;p>;该公司在中国大陆的智能手机市场下降的部分原因是“不适当的运营结合了导致损害损失的运营声誉”，《对位研究的高级分析师伊万·林》（Ivan Lam）说。他还指出，包括华为，小米，Oppo和Vivo在内的主要中国主要供应商崛起成为强大的国内和国际竞争对手。&lt;/p>; &lt;p>;，但三星，这是苹果公司在全球年度智能手机发货方面不合时间的。 2023年第一次，仍然有雄心勃勃地重返大陆的荣耀。&lt;/p>; &lt;p>;，华为主要是由于当地消费者对本地消费者的忠诚度，主要是由于当地消费者对本土Android手机的忠诚，而三星正在慢慢尝试在中国卷土重来。尽管如此，在大陆摇摇欲坠的大流行后经济复苏中，三星的使命变得越来越困难。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“三星已将其重点转移到了中国的高端市场，尤其是在引入可折叠模型，” Counterpoint的Lam说。 “中国三星目前的战略似乎是保守主义，稳定和连续性的特征。” &lt;/p>; &lt;p>;在过去的几年中，三星继续在大陆推出新的智能手机车型。它还与一些中国大型科技公司合作，包括Baidu和Tencent Holdings，以帮助加强其智能手机内容生态系统的本地化。&lt;/p>; &lt;p>;三星没有完全离开中国大陆的原因：国家仍然是世界上最大的计算机，智能手机，互联网和半导体市场。对于韩国企业集团而言，在庞大的市场中的持续运营变得越来越重要，因为&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在上周发布的收益指南中，其销售受到了巨大影响。其运营利润下降的第六季度。该公司估计，其2023年的运营收益年份下跌84.9％至6.54万亿韩元（48.6亿美元），而年收入预计将下降14.6％，至258.16万亿韩元。由于芯片弱点的持续存在&lt;/h3>; &lt;p>;三星对中国智能手机市场高级细分市场的关注已设法吸引了越来越多的新用户。例如，上海大学的学生辛西娅·夏（Cynthia Xia）在2022年开始使用三星可折叠的Galaxy Z Flip 4智能手机。 “我认为没有其他品牌在可折叠手机中做得不如三星。” &lt;/p>; &lt;p>;仍然，三星在世界第二大经济体中的前景对正在进行的美国 - 中国技术战争变得复杂韩国公司在大陆的供应链网络上的阴影。&lt;/p>; &lt;p>;尽管三星，以及去年的记忆芯片竞争对手SK hynix，从华盛顿获得了无限期的豁免权，可为他们的中国工厂提供高级半导体制造设备，但技术企业集团一直在缩小其生产设施和该国的员工人数。&lt;/p>; &lt;h3>;将关闭最后一个三星智能手机工厂损害中国在全球价值链中的作用？&lt;/h3>; &lt;p>;，在过去的几年中，三星关闭了大陆的多个生产基地，其中包括其位于广东南部城市的Huizhou的最后一家智能手机工厂，以及位于江苏繁华的大都市苏州的最后一个个人计算机工厂。根据三星的可持续发展报告，该公司于2022年在大陆上拥有17,891名员工，与2013年的高峰形成鲜明对比。在战略上使中国市场剥夺了中国市场，导致了对品牌和渠道建设的投资减少。” Counterpoint的Lam说。&lt;/p>; &lt;p>;，三星最近推出的Galaxy 24系列，该系列以人工智能技术为特色，所有人的目光都关注该公司如何能够如何看待公司。帮助复兴并为全球智能手机市场带来变化。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，预计新手机不会在大陆上大放异彩。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我的朋友都没有使用三星的朋友如今的电话，那么当他们以较低的价格提供类似功能时，为什么我不坚持使用国内品牌呢？”江苏说的沉。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>