<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australians evacuate from Lebanon via Cyprus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281235/australians-evacuate-lebanon-cyprus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/11eb8d28-5058-4dfc-9ad9-83c1f8c949fa_ffcf0026.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;229 名澳大利亚国民之一的一名妇女抵达​​塞浦路斯周六，一架包机将他们从黎巴嫩撤离到塞浦路斯拉纳卡的拉纳卡主要机场。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，澳大利亚开始经塞浦路斯从黎巴嫩撤离国民，这是在以色列袭击伊朗支持的真主党之际，首次将公民撤离该国。 &lt;/p>;&lt;p>;大约 229 人乘坐澳大利亚包机的商业航空公司抵达这个东地中海岛屿，该岛距离贝鲁特 40 分钟飞行时间。第二趟航班定于当天晚些时候进行。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚和塞浦路斯官员表示，根据需求，预计会有更多疏散航班。&lt;/p>;&lt;p>;在塞浦路斯拉纳卡机场，各个年龄段的平民都被转移从飞机上进入航站楼，然后被护送到等候的教练上。孩子们拿了澳大利亚军人提供的红苹果和水。&lt;/p>;&lt;p>;“他们精疲力尽，非常高兴来到这里，但因为把家人抛在了后面而心碎，”澳大利亚高级专员（大使）菲奥娜·麦科尔戈 (Fiona McKergow) 说）到塞浦路斯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/6629119d-b502- 4f61-8328-64ead507db77_19a983a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由于真主党和以色列之间持续的敌对行动，澳大利亚国民从黎巴嫩撤离，一名澳大利亚官员向儿童提供苹果周六，在塞浦路斯拉纳卡的拉纳卡国际机场。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;越来越多的国家正在利用塞浦路斯等近距离枢纽来协助从黎巴嫩撤离。以色列在加沙与哈马斯的战争同时发生了近一年的小规模跨境冲突，最近几周，以色列大幅升级了对真主党的攻击，在该国南部进行了一系列空袭和地面行动。 .&lt;/p>;&lt;p>;过去一周，塞浦路斯协助了中国、希腊、葡萄牙和斯洛伐克的撤离工作。如有必要，英国和美国还向塞浦路斯派遣人员，协助军事撤离。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列和真主党之间的上次敌对行动严重升级时，塞浦路斯曾被用来从黎巴嫩撤离近 6 万人。 2006 年。&lt;/p>;&lt;p>;周六撤离的一些人表示，他们认为自己永远不会返回黎巴嫩。&lt;/p>;&lt;p>;“永远不会。”我受到了创伤，我的孩子也受到了创伤。这不是一个安全的国家，我不会回来，”34 岁的 Dana Hameh 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“离开我的国家我感到非常难过，但我很高兴能在悉尼开始新的生活。生活仍在继续。我祝愿每个人都一切顺利。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden ‘sent Xi Jinping congratulatory message’ to mark China’s 75th National Day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3281236/joe-biden-sent-xi-jinping-congratulatory-message-mark-chinas-75th-national-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 23:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/540a5239-cbc4-45e9-9760-391be196467c_fb2441c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 11 月美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平在加利福尼亚州。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平本周收到美国总统乔·拜登发来的庆祝中华人民共和国成立75周年的贺电，标志着紧张局势下最新的高层交往坚持中美关系。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部周六晚间在其网站上发表声明，公开了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;外交部在提问中报道了这一消息。 ”中华民国，”官方英文声明称。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登总统在贺电中指出，‘我代表美国人民，向您和中华民国人民表示祝贺中华人民共和国成立75周年。美国人民和我向中华人民共和国人民转达我们最良好的祝愿。”&lt;/p>;&lt;p>;声明没有具体说明该信息何时发送以及以何种格式发送。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 10 月 1 日庆祝中华人民共和国成立，这通常标志着为期一周的国庆假期的开始。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一外交举措是在双边关系的微妙时刻进行的。两国展开了广泛的竞争，从贸易和技术到亚太地区的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;继联合演习之后，中国于 10 月 1 日在有争议的南海进行了军事演习。美国、菲律宾、日本、澳大利亚和新西兰海军周末在该地区举行演习。&lt;/p>;&lt;p>;两国总统最后一次交流是在四月份，当时他们进行了电话交谈，主题包括：网络安全和气候变化。他们最后一次面对面会面是在近一年前，去年 11 月在加州举行的亚太经济合作组织峰会期间举行。&lt;/p>;&lt;p>;总统的信息发布之际，美国国务院似乎出现了偏差。与以往在中国国庆节前发送正式贺电的外交惯例不同。&lt;/p>;&lt;p>;北京时间10月3日星期四上午8点，商务部在其网站上发布了国务卿安东尼·布林肯的贺电。与所有与其建交的国家一样，中国传统上会在国庆节前向中国表示祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;去年9月29日和2022年9月30日都曾向中国表示祝贺。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至周六晚，白宫尚未就拜登的消息发表任何官方声明。&lt;/p>;&lt;p>;10月1日，中国政府官方网站还发布了每年发表的一篇文章官方通讯社媒体新华社关于中国收到国庆贺电的消息。&lt;/p>;&lt;p>;文章没有提及收到任何来自美国的贺电。&lt;/p>;&lt;p>;前几段提到了来自俄罗斯的贺电和去年一样。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，中国庆祝中华人民共和国成立70周年时，文章首先提到了俄罗斯的信息，其次是美国，然后是朝鲜.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s rising poverty no longer confined to older districts, population expert warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281234/hong-kongs-rising-poverty-no-longer-confined-older-districts-population-expert-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 22:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/2eac1bfa-081a-493b-a023-9aed3be640e2_1016df41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港贫困人口的增长与低技能工人有关一位专家表示，大流行后他们失业了。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人口健康专家警告说，贫困已蔓延到整个香港，不再只集中在一些老旧地区，敦促当局重新引入官方贫困线并动员起来&lt;/p>;&lt;p>;但福利局长孙玉涵明确表示，政府将坚持修订后的定向纾困政策，并认为不应仅以月收入作为衡量标准&lt;/p>;&lt;p>;香港大学社会工作及社会行政学系讲座教授叶兆辉教授周六对贫困加剧发出警告，他指出，更多的低技能人群疫情过后，工人们受到的打击最为严重。&lt;/p>;&lt;p>;“穷人面临着经济结构调整的问题，”他在电台节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最新的研究发现，贫困已经与以往不同的是，贫困人口通常集中在一些旧区，例如新界西北部、屯门、天水围或观塘。&lt;/p>;&lt;p>;“换句话说，贫困现象在香港各个地区激增。”&lt;/p>;&lt;p>;叶将贫困人口的增长归因于疫情过后技术进步和经济衰退导致低技能工人失业。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“在解决贫困问题时，当局应该提供更多的职业培训，为低技能工人做好准备，同时振兴当地经济，使不同阶层的人能够继续工作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;A香港乐施会周三发布的报告显示，今年第一季度有超过139万人生活在贫困中，贫困率为20.2%。&lt;/p>;&lt;p>;这一水平高于19.5% 2019年，这一数字达到了去年的记录，而疫情前的数字为18.3%。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构将日益恶化的财富不平等归因于该市人口迅速老龄化以及越来越多陷入经济困境的老年居民。&lt;/p>; &lt;p>;该组织敦促当局通过精准扶贫政策加大对这一群体的支持力度，帮助这些居民重返劳动力市场。&lt;/p>;&lt;p>;香港乐施会将贫困线设定为家庭收入中位数的一半，与现任政府停止使用之前当局使用的基准相同。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构分析了 2019 年至今年第一季度的官方数据，发现最贫困 10%​​ 家庭的月收入中位数今年首三个月为 1,600 港元（200 美元），较 2019 年整体下降 54.3%。&lt;/p>;&lt;p>;最富有的 10% 家庭的月收入中位数为港元同期为 131,100 美元，比 2019 年增长 9.3%。&lt;/p>;&lt;p>;最富有的人的收入是最贫穷者的 81.9 倍，高于去年的 52.7 倍和 2019 年的 34.3 倍。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/8b4cdbdf-1c89-42f8-bb5d-bd05f3d195b5_c48bdbda.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港乐施会发布的报告显示，今年第一季度有超过139万人生活在贫困中。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;叶呼吁政府恢复贫困线，并表示提高透明度对于缓解问题很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“贫困人口数量的增加是由于人口老龄化等多种原因造成的，这与政府无关。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，政府非常努力地解决这个问题.&lt;/p>;&lt;p>;“只要政府诚实、公开、透明地公布相关数据，并鼓励公众参与（扶贫），就可以带动企业等其他利益相关者带来就业和恢复活力。” ”&lt;/p>;&lt;p>;但福利部长孙坚称，他们将继续坚持精准脱贫，并表示人们的收入不应成为衡量问题的唯一因素。&lt;/p>;&lt;p>; “本届政府提出了精准扶贫的概念，过去仅用收入来衡量相对贫困程度有很多缺点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“其他诸如人民资产和其他补贴，如公共财政补贴等，是有缺陷的。”住房也能大大提高他们的生活水平。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，在应对香港的贫困问题上，我们认为不应该以家庭每月收入中位数作为单一指标。”&lt;/p>;&lt;孙重申，政府在长者福利方面投入巨资，为应对人口老龄化问题，拨款150亿港元用于护理服务。香港约23%的人口年龄在65岁及以上，达170万人。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，约75%的65岁以上长者接受过政府的救济金。孙说，每月提供超过4,000港元的长者生活津贴，已惠及70万长者中约40%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，要帮助长者，更应该重视的是”他说。&lt;/p>;&lt;p>;现任市领导李家超不再使用这条热线或更新报告，但确定了三个群体进行精准扶贫和项目&lt;/p>;&lt;p>;这三类包括劏房人士、单亲家庭及长者住户。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Like losing a child’: what is the cost of China’s sudden ban on international adoptions?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281204/losing-child-what-cost-chinas-sudden-ban-international-adoptions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/5064bcc9-d838-445e-8703-b3cf9b922ec8_de1b5d73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;中国上个月突然决定禁止国际收养，这似乎粉碎了数百个外国家庭的梦想，并可能结束了许多中国孩子拥有家庭生活的最后机会。&lt;/p>;&lt;p>;“你“你正在失去一个孩子，尽管你没有生下他们，甚至没有见过他们，”受影响的准父母之一凯西·赖斯(Kathy Rice)说。 “但他们一直是我们家庭的一部分，突然间我们就要失去他们了。”&lt;/p>;&lt;p>;赖斯已经等了五年才领养患有唐氏综合症的青少年鲁比，并且带她回到密歇根州的家。&lt;/p>;&lt;p>;到 2019 年，Ruby 13 岁的时候，赖斯已经完成了大部分文书工作，并暂时批准了收养。如果这个过程保持在正轨上，她本可以在中国东海岸的青岛遇见鲁比，并及时带她回到美国庆祝她的 14 岁生日 - 但后来大流行爆发了。&lt;/p>;&lt;p>;正如在在这种情况下，赖斯从未亲自见过孩子，也没有与她甚至护理机构的工作人员直接联系。&lt;/p>;&lt;p>;所有联系都是通过一个机构进行的，该机构有时会发送孩子的照片和视频女孩并转交赖斯送给她的礼物。&lt;/p>;&lt;p>;北京没有对其推翻长达三十年的外国收养计划的决定做出明确解释，该计划与该计划的严格执行密切相关- 1979 年至 2015 年间实行的儿童政策。&lt;/p>;&lt;p>;但观察人士认为，紧张的美中关系、人口结构变化和公众敌意日益增长等因素也可能在发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;他们还警告说，残疾和疾病儿童可能失去了家庭生活的最后机会，因为他们在国内被收养的机会极低。&lt;/p>;&lt;p>;第一批外国收养开始于 20 世纪 80 年代，当时中国开始开放。外面的世界。据美国成立的中国儿童国际组织统计，自 1992 年正式收养程序以来，全球已有超过 16 万名中国儿童被收养。&lt;/p>;&lt;p>;仅本世纪就有超过 82,000 名儿童被收养。根据美国国务院的数据，美国家庭收养的儿童比其他任何国家都多。&lt;/p>;&lt;p>;新冠疫情爆发后，中国于 2020 年暂停了所有外国收养。尽管后来恢复处理已获准出国旅行的儿童的申请，但根据美国统计数据，截至 2023 年 9 月的 12 个月内，只有 16 名儿童被美国家庭收养。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/8de76aab-da78-464b-af19-7c40daed6bfa_09fb6d9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;凯西·赖斯等了五年才领养。照片：Kathy Rice&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“每年我们都耐心等待，因为这就是中国一直以来传达的信息：‘要有耐心，给我们时间，要有耐心’，”赖斯说， 61.&lt;/p>;&lt;p>;“我们总是在隧道尽头抱有一线希望：我再等几个月；我会再等几个月。”他们会改变主意......很快，我们就会出发。”&lt;/p>;&lt;p>;在大流行期间，赖斯必须不断更新文件并继续支付“大量额外费用”，并且“所以我们等啊等，孩子们都长大了”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我也长大了……他们从来没有给我们任何收养即将结束的暗示。”&lt;/p>;&lt; 9月初，中国外交部表示，今后只有旅居国外的血亲才可以收养中国儿童。同一天，鲁比满了 18 岁，这使得她没有资格被收养。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，北京已告知美国驻华外交官，除例外条款涵盖的案件外，北京“在任何阶段都不会继续处理案件”美联社的一篇报道。&lt;/p>;&lt;p>;“很难理解为什么会做出这样的决定，不幸的是，没有给出真正的理由，”国家收养委员会主席瑞安·汉隆 (Ryan Hanlon) 说。美国非营利组织。&lt;/p>;&lt;p>;新泽西州西顿霍尔大学外交与国际关系学院教授黄延忠表示，这种转变可能是由北京的“过度证券化”推动的。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国与西方国家之间日益缺乏互信，使一些原本无害的问题变成了国家安全问题，”他说。 “中国可能担心[外国收养]可能被视为一种脆弱性。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的儿童福利专家表示，许多中国人，包括一些官员和儿童福利工作人员反对国际收养，因为他们认为将儿童（尤其是残疾或患病的儿童）送往国外可能会损害国家形象和声誉。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这种担忧更多的是国家尊严而不是尊严他们说。&lt;/p>;&lt;p>;中国目前正在努力应对社会迅速老龄化和劳动年龄人口下降的影响，但黄说，禁止外国人收养对解决这些问题无济于事，因为涉及的人数太多。与总人口规模相比，可以忽略不计。&lt;/p>;&lt;p>;中国公众对这一过程也变得越来越敌视，因为许多人认为美国人收养孩子有“不可告人的动机”，据运行的罗欣说。该计划已帮助一百多个收养有特殊需要的中国儿童的美国家庭。&lt;/p>;&lt;p>;“四年前我开始[该计划]时，这种观点还不太明显，但现在已经有了很多支持者，”成年后移居新泽西的罗说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们指责美国人收集中国基因、利用儿童作为劳工、性奴役或将他们训练成间谍。”&lt;/p>;&lt;p >;Cosette Eisenhauer-Epp 出生于广东，2002 年被德克萨斯州的一个家庭收养，她说她担心这一变化会让中国被收养者更难返回中国。&lt;/p>;&lt;p>;“是中国被收养者回国会更难吗？难道我们就不再谈论一胎化政策带来的孩子了吗？ ......感觉就像我们被遗忘了。”&lt;/p>;&lt;p>;但是倡导网络 Navigating Adoption 的联合创始人艾森豪尔-埃普也表示，许多被收养者都在被遗弃的感觉中挣扎，并失去了自己的一部分身份。她很高兴孩子们能够在自己的出生文化中成长，而不会“感到被迫同化”。&lt;/p>;&lt;p>;在有关收养的为数不多的官方评论之一中，外交部发言人毛宁表示，这一决定“符合&lt;/p>;&lt;p>;黄说，她指的是《海牙公约》，该公约确立了优先考虑国内收养的基本原则，以防止贩运和剥削儿童。&lt;/p>;&lt;p>;已经发生了一些臭名昭著的系统被滥用的案例。这位儿童福利专家表示，该禁令的一个动机是儿童保育机构寻求“捐款”的做法引起争议——通常每个被收养的孩子约为 3,000 美元至 5,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;Brian Stuy，一位养父，成立的被收养者援助组织Research-China此前曾表示，2000年代初期，收养需求激增，孤儿院通过合法和非法手段来增加可供收养的儿童数量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;他的组织旨在揭露所有中国被收养者的真实故事，在其网站上公布了可追溯到 2000 年代初期的证据，显示儿童被带着虚假文件拐卖到系统中，以及被绑架或绑架。 &lt;/p>;&lt;p>;近年来，根据各种官方措施，被放弃收养的儿童数量也有所下降，但没有准确的统计数据。&lt;/p>;&lt; p>;中国社会科学院大学儿童保护副教授童晓军将这一转变归因于多年的经济增长、性别态度的转变以及2015年独生子女政策的结束。&lt;/p>; >;&lt;p>;政策的严格执行，加上家庭重男轻女的传统，导致20世纪80年代和90年代被遗弃的孩子中有很多是女孩。&lt;/p>;&lt;p>;但黄说，这些趋势确实并不能完全解释国际收养的结束——国际收养是对中国国内收养制度的补充。&lt;/p>;&lt;p>;在过去十年左右的时间里，越来越多的被收养者患有残疾或长期健康状况，约占每人 95 人。根据民政部的数据，2014 年至 2018 年间国际收养的比例为 10%。&lt;/p>;&lt;p>;许多参与这一过程的人警告说，结束国际收养意味着这些儿童现在将失去在家庭中得到照顾的机会.&lt;/p>;&lt;p>;罗说，她曾与一个支持盲人和视障儿童的组织合作，在过去的二十年里，该组织已将其中的 157 名儿童安置在外国家庭中，而只有一名儿童在国内被收养，还有 117 名儿童仍在国外家庭中。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说，家庭照顾有时可以“挽救生命”，而中国福利机构的孩子往往只能得到基本水平的照顾。&lt;/p>;&lt;p >;“我知道有一些孩子（与外国父母匹配）患有心脏病、白血病等疾病，被带回家后正在等待治疗，但在这五年里，他们去世了，”她说。&lt;/p >;&lt;p>;全国收养委员会的汉隆表示，受禁令影响的大约 300 个美国家庭一直在等待收养年龄较大的儿童或有特殊需要的儿童，他表示“没有家庭有兴趣收养他们”中国。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，允许外国家庭收养有特殊需要的儿童，可以更好地满足他们的需要，同时也保护了中国的国家利益，在国际上树立了更加开放和人性化的形象。&lt;/p>;&lt;p>;童，中国社会科学院大学的教授也提出了类似的观点，他说：“这关上了大门，特别是对于不太可能在国内被收养的儿童，包括那些患有残疾、疾病或患有乙型肝炎、艾滋病毒或梅毒等污名性疾病的儿童，阻止他们进入家庭并[剥夺他们]有尊严、健康成长的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;她还认为，外国家庭通常会收养孩子以支持孩子的成长，而中国家庭往往会寻找合适的人选以便将来照顾他们或延续家族血统。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，像鲁比这样错过收养机会的人通常都在福利机构度过了一生，错过了家庭生活的机会。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;童表示，很多中国人对收养缺乏了解，认为国内福利机构的孩子会得到国家更好的照顾，不认识到“每个孩子都应该有一个家庭”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Child ‘trampled to death’ in asylum seekers’ Channel crossing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281230/child-trampled-death-asylum-seekers-channel-crossing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/8ab6279c-5711-41ed-a774-b206b47a42e3_74892638.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 21 日拍摄的鸟瞰图显示了充气小艇和舷外发动机这些物品存放在英格兰东南部多佛尔港务局的一个堆场中，据信是从法国穿越英吉利海峡时在海上被抓获的移民使用的。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国当局周六表示，一艘拥挤的船只试图穿越英吉利海峡前往英国，造成多人死亡，其中包括一名幼儿。&lt;/p>;&lt;p>;另一艘船周六早上，小艇发出求救信号后，一名潜在寻求庇护者受伤并被空运至医院。&lt;/p>;&lt;p>;一艘法国拖船阿贝耶·诺曼底号 (Abeille Normandie) 救起了船上 14 人，其中包括死者。官员称，上午 8:00 至 9:00 之间执行了一次救援任务。&lt;/p>;&lt;p>;北部加莱海峡省“再次，有几名移民在试图穿越英吉利海峡到达英国时丧生”法国表示。&lt;/p>;&lt;p>;法国强硬派内政部长布鲁诺·雷特尔洛 (Bruno Retailleau) 在 X 上表示，“一名儿童被踩死”，并补充说，还有其他几人在这场“骇人听闻的戏剧”中死亡。&lt;/p>;&lt;雷特尔洛补充道：“走私者手上沾满了这些人的鲜血，我们的政府将加大力度打击这些通过组织这些致命过境活动来致富的团伙。”&lt;/p>;&lt;p>;法国官员表示，这起事故是并非沉船事故，孩子的尸体是在船上而非水中发现的。&lt;/p>;&lt;p>;法国北部沿海小镇勒波特尔的市长奥利维尔·巴巴林 (Olivier Barbarin) 表示，孩子大约四岁左右.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/69610451-e17f-4404-9e54 -3125955c32ec_e32b41c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国内政部长 Bruno Retailleau（左）在法国宪兵在 A83 高速公路收费站执行行动期间听取法国宪兵的讲话周五，法国西部的莱埃萨尔。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伤者被空运至法国北部布洛涅的医院。&lt;/p>;&lt;p>;其他乘客继续旅程。&lt;/p>;&lt; p>;法国当局以安全为由，试图阻止人们下水，但一旦他们浮上水面，除非出于救援目的，否则不会进行干预。&lt;/p>;&lt;p>;滨海布洛涅检察官办公室证实，死去的孩子“非常年轻”，但没有立即公布其他细节。&lt;/p>;&lt;p>;巴巴林说，获救的 14 名乘客已在该镇的商业港口下船。&lt;/p>;&lt;p>;无证寻求庇护者通过海峡穿越英国自 2018 年以来，尽管多次警告这一危险的旅程，但水流量仍在不断膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;该海峡海上交通繁忙、海水冰冷、水流强劲。&lt;/p>;&lt;p>;法国和英国政府已试图阻止水流法国新任右翼总理米歇尔·巴尼耶 (Michel Barnier) 周二表示，该国需要更严格的监管移民政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/b0698424-e2d7-4a54 -b606-6a4fa3666e5c_02f6314c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总理米歇尔·巴尼耶周二在法国巴黎国民议会上发表总体政策演讲。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他发誓要对人口贩子“无情”，他说这些人贩子“利用痛苦和绝望”，迫使无证寻求庇护者冒险尝试穿越英吉利海峡和地中海。&lt;/p>;&lt;p>;最新的悲剧发生在九月中旬，八名移民在试图穿越英吉利海峡时因过度拥挤的船只倾覆而丧生。&lt;/p>;&lt;p>;九月初，至少有 12 人死亡，其中包括六名未成年人（主要来自厄立特里亚）在法国北部海岸附近的装载船只翻覆时丧生。&lt;/p>;&lt;p>;自今年年初以来，乘小船穿越英吉利海峡抵达英国的移民人数已超过 25,000 人。 &lt;/p>;&lt;p>;阻止小船抵达英格兰南部海岸是 7 月英国大选的一个关键问题。&lt;/p>;&lt;p>;英国内政部长伊维特·库珀 (Yvette Cooper) 表示，政府的目标是在未来六个月内寻求庇护失败者的驱逐率创五年来最高。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers’ weakness in writing, speaking persists in international English test]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3281232/hongkongers-weakness-writing-speaking-persist-international-english-test?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 21:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/52aa2ee3-7b0d-4f47-883e-41aab1bc32ea_0c22a7a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位资深老师表示，结果只是反映了测试中的差异该市的 DSE 和雅思。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;参加国际认可的英语考试的香港学生在写作和口语方面的弱点仍然存在，去年考生的整体表现与 2022 年相似。&lt;/p>; &lt;p>;去年，中国大陆学生在国际英语语言测试系统（雅思）评估中的成绩也有所下降，九分制分数从 6.1 降至 5.9。香港人的分数稳定在6.7。&lt;/p>;&lt;p>;该量表将考生从该语言的“非用户”（1分）到“专家用户”（9分）进行排名。得分为7分的考生被视为“良好用户”。&lt; /p>;&lt;p>;观察员周六将香港人的表现归因于他们用英语说或写的机会有限，呼吁学校聘请更多母语教师并创造更好的学习环境。&lt;/p>;&lt;p>;资深人士英语教师周露西表示，结果只是反映了本市中学文凭考试与雅思考试的差异。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，雅思考试的口语部分主要涉及一——与考官一对一对话，而不是DSE的小组讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“雅思口语考试很随意，说话就像是在闲聊，我们的学生在这方面很弱”，兼任女教师组织主席的周说。 “香港学校以华语为主，不习惯这种闲聊。”&lt;/p>;&lt;p>;周表示，DSE的英语口语考试形式要求学生参加基于提供给他们的简短文本的小组讨论，以及与考官的简短个人回答。&lt;/p>;&lt;p>;这些数字是雅思组织上个月发布的数据汇编的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这些数据是雅思考试组织上个月发布的数据汇编的一部分。 >;&lt;p>;2023年香港国际英语考试学术版整体平均成绩维持在6.7分，与2022年持平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/bee3c282-24f8-4200-9206-8a1c9232cea7_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;测试量表将候选人从该语言的“非用户”1 级到“专家用户”9 级。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;听力和听力阅读继续是优势，前者的得分为7，而后者的得分为6.8。 2022年，当地测试者分别在各节​​中得分7.1和6.9。 /p>; &lt;p>;数据还指出，今年的大陆学生的数字较弱，受到阅读，听力和说话分数较低的驱动。&lt;/p>; &lt;p>;在亚洲，马来西亚表现最好，得分为7.1，得分为7.1，而菲律宾的得分为6.8，略高于印度尼西亚，为6.7。雅思的机构没有发布详尽的清单，而仅发布了39个司法管辖区的结果。&lt;/p>; &lt;p>;它没有为新加坡的候选人提供数字。&lt;/p>; &lt;p>;老师周老师说香港必须针对目标总体改进，不仅是一项特殊的考试。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，学校需要找到方法来为学生提供更多机会在不同情况下接近英语的机会。&lt;/p>; &lt;p>;议员迈克尔·蒂恩·帕克（Michael Tien Puk） Sun是语言教育与研究常务委员会主席，他说，结果并没有让他感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;他说，居民几乎没有机会说话或写英语，即使他们有很多机会&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“近年来，香港使用英语的机会有所下降，”蒂恩说，他指出，该市的外国人也更少。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;他说，学校可以通过雇用更多的母语人士来解决这个问题。&lt;/p>; &lt;p>;阿姆斯特朗·李·霍恩·钟（Armstrong Lee Hon-Cheung），该委员会现任成员也将结果归因于学生缺乏机会的机会&lt;/p>; &lt;p>;他说，学校可以找到为学生建立更好学习环境的方法，以便增加对语言的使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Austrian far-right head urges rivals to let him govern after election win]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281225/austrian-far-right-head-urges-rivals-let-him-govern-after-election-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.05 20:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/05/2C29B8C2-8A53-40A6-98C0-2C2BEB3EEE3A_C26C0C48.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;赫伯特·凯尔（Herbert Kickl）举行了关于联盟会谈的新闻发布会，该会议是在FPO在议会选举中赢得了多个选票之后开始的，但在周六在奥地利维也纳的多数席位。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;奥地利极右翼自由党负责一个“失败者联盟”。&lt;/p>; &lt;p>;由赫伯特·凯尔（Herbert Kickl）领导的欧洲怀疑论者，对俄罗斯的自由党（FPO）在上周日的大选中获得了约29％的选票，这是一个历史悠久的第一党，这是一个基金会的党派。 1950年代的领导人曾是SS官员和纳粹议员的领导人。&lt;/p>; &lt;p>;这仍然远不及多数。这意味着它需要组建一个联盟来控制议会中的大多数席位并组建一个稳定的政府。唯一一个离开联盟的政党，即执政的保守党政党（OVP），排除了与踢球的政府。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信，失败者联盟将是一个在周五与总统亚历山大·范·贝伦（Alexander van der Bellen）会面后，凯尔在对媒体上的一份声明中说：“绝对致命的信号。重复他的选举之夜信息，即他的政党的手伸出了议会的其他四个，他认为选民赋予了FPO的任务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/105/6CA37267-B094-40A-40A4-A604-A604-A604-79F95C25CB4CB4F_F6EF_F6EF_F6EF_F6EF86F86F46F46F4.JPG. ＃999;>;奥地利总统亚历山大·范·贝伦（Alexander van der Bellen）于9月29日在普尔克斯多夫举行的国民议会选举之际在总统大臣发表声明。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; OVP可以成为国王制造商，因为从原则上，它可以使FPO在执政的联盟中以其为初级伙伴，或者领导与社会民主党人（SPO）和A单独的三向联盟和A较小的政党。&lt;/p>; &lt;p>; van der Bellen是绿党的前领导人，负责政府的成立，他正在与党的领导人一对一会议，以选举的命令。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;他将于周一与OVP大臣卡尔·尼哈默（Karl Nehammer）和SPO领导人安德烈亚斯·贝伯勒（Andreas Babler）见面，并于周二与自由党NEOS党和左翼绿党的领导人结束。关于他与范德·贝伦（Van der Bellen）会面，后者表示保留了有关Kickl的预订，并暗示他可能不允许他进入政府。&lt;/p>; &lt;p>; Kickl说，气氛很“愉快”，讨论开放，而Van der Bellen曾经告诉他，一旦与党的领导人的会议结束后，他将向公众讲话。说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macau’s top job candidate eyes more residency shows at casinos to boost tourism in city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3281226/macaus-top-job-candidate-eyes-more-residency-shows-casinos-boost-tourism-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.05 21:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/05/BC5D6A50-F540-4552-92AA-F24B00354EE2_E0BB1FF1.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人们在Macau的Lisboa&#39;s lisboa区中进入赌场。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;澳门的唯一首席执行官候选人已承诺鼓励赌场运营商进行更多的居住表演，以提高旅游业。在最终上诉中，还告诉周六的一次市政厅会议，游戏中心必须努力解决其缺点，以赶上香港和深圳的竞争力，并与讲葡萄牙语的国家的联系充分发挥作用。&lt;/p >; &lt;p>;“在大湾地区（启动蓝图）以来的过去五年中，我们没有感觉到自己的优势，”山姆说。 “我们在几个方面的竞争力不如其他方面。 &lt;/p>; &lt;p>;候选人还为澳门在与讲葡萄牙语的国家和世界其他地区的联系中没有充分发挥作用而感叹，毫无疑问，没有足够的能力与整个大湾地区的规则和专业认可有关。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/10/05/990E063F-3089-4486-A526-A526-2CAF4B911049_71634145.JPG“与讲葡萄牙语的国家建立联系。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们的独特优势尚未得到充分利用，因此，将来，我们将不得不弥补我们在有针对性的方面的缺点他说。 >; &lt;p>;习近平总统敦促赌场枢纽在2019年访问前葡萄牙殖民地返回中国统治20周年时，将重点放在“适当地使其经济多样化”。&lt;/p>; &lt;p>;澳门政府拥有根据去年11月发布的一项计划，试图通过将努力集中在医疗保健，金融，创新和文化领域来使其依赖赌场的经济多样化。&lt;/p>; &lt;p>; Sam说，澳门六赌场特许经营者的负责人同意促进纽约市作为非曼兰市场旅行目的地的吸引力。游戏元素是一种以换取其10年许可的条件。他在澳门的一家大型休闲游戏公司进行的2亿美元，大约半年或更长时间。 &lt;/p>; &lt;p>;媒体报道上个月透露，阿黛尔拒绝了在澳门举行居住表演的提议。&lt;/p>; &lt;p>; Sams承认尽管这座城市错过了一位明星表演者，但舞蹈水的房子定于今年晚些时候休假后，在今年晚些时候的梦想城度假村返回。&lt;/p>; &lt;p>;舞蹈水之家是一个长期演出结合了2010年首次在Cotai Strip的度假胜地首次开业的杂技，舞蹈和潜水。&lt;/p>; &lt;p>;他说，这种居住表演可以在很长的时间内增强赌场枢纽的吸引力，而巡回演唱会演出通常持续了几个晚上。&lt;/p>; &lt;p>;他保证，他的政府将“认真看”赌场运营商的非收购投资，关注他们的投资效率以及投资是否合适。&lt;/p >; &lt;p>; Sam自8月下旬宣布出价为最高职位以来，已经与当地协会举行了数十次会议。他上周六透露了自己的平台，并在过去一周进行了两次社区访问。&lt;/p>; &lt;p>;竞选期将持续到10月11日，一个400人的选举委员会将在10月13日投票赞成该市的下一位领导人除14个委员会成员外，所有人都提名了&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Islamabad at standstill amid pro-Khan demonstrations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3281227/islamabad-standstill-amid-pro-khan-demonstrations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.05 21:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/05/c094fbf4-7d81-4103-b92e-5f6411341afc_37f6666bc1.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;封锁通往重要政府建筑物的一条道路，以防止被监禁的前总理伊姆兰·汗（Imran Khan）的支持者在周六在巴基斯坦伊斯兰堡举行的抗议期间，寻求释放他的集会。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;巴基斯坦的首都周六被锁定，被安全部队陷入困境，移动互联网削减，因为被监禁的前选手伊姆兰·汗（Imran Khan）的支持者试图抓住街头抗议。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;汗被禁止参加2月的选举，这被索具的指控损害，数十起法律案件被淘汰。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但他的巴基斯坦Tehreek-e-Insaf（PTI）违反了&lt;/p>; &lt;p>; PTI激进分子在周五从他位于开伯尔·普赫图赫瓦（Khyber Pakhtunkhwa）省的电力基地开始开车去伊斯兰堡的激进分子，以镇压政府。 p>; &lt;p>;周六，小小的和分散的车队在伊斯兰堡施加了违反政府的批准，该政府批准了在街上部署部署的部队 - 理由是有必要在上海合作组织（SCO）峰会之前保证安全，该峰会因开放而开放10月15日。&lt;/p>; &lt;p>;“我为我们所有的人民感到骄傲，”可汗在星期六下午在社交媒体网站X上发表的一条消息。 “昨天出来并克服了难以置信的障碍时，您表现出了不变的韧性和勇气。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/105/926752E5-D91-407A-ACCF-424215F163EA_AC707F82.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color =” color：＃999;可汗的党，巴基斯坦Tehreek-e-Insaf（PTI），星期五在巴基斯坦伊斯兰堡聚集了反政府集会。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;抗议活动也是在星期六在拉合尔举行的，但是将东方大型与首都联系起来的主要高速公路被封锁了。&lt;/p>; &lt;p>;大赦国际交流削减和路线阻碍说“侵犯了人们的言论自由，获取信息，和平的集会和运动的权利”。 ”权利小组说。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体网站X（以前是Twitter）自大选以来也被阻止在巴基斯坦。 &lt;/p>; &lt;p>;现年72岁的汗（Khan）从2018年到2022年担任总理，当时他在议会的不信任投票中被罢免，与强大的军事机构被认为是巴基斯坦的政治王者之后。 &lt;/p>; &lt;p>;作为反对派领导人，他领导了一场前所未有的反抗运动，然后纠缠在他声称策划的法院案件中，以防止他重返权力。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huge crowds for South Korea fireworks despite deadly 2022 crush]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281223/huge-crowds-south-korea-fireworks-despite-deadly-2022-crush?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.05 20:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/05/8E57DAB1-01F1-4D4A-966D-BB833D371CA4_E1A21D4C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2017年4月2日在首尔开业。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国的一个大型烟花节在周六吸引了大量人群，这使交通繁忙，促使警察部署了2400名警官并增加了一些酒店房间的价格，景色超过1000万韩元（7,400美元）。&lt;/p>; &lt;p>;流行的年度活动已在严重的公共安全方面进行，因为记忆仍然是万圣节之夜灾难的新鲜两年前，在一个密集的娱乐区中杀死了159名年轻人。确保了一个景点的景点，该活动定于格林尼治标准时间（10:20格林尼治标准时间）在贯穿首尔的汉河上开始。&lt;/p>; &lt;p>;哦，64岁的Soo-taek，他说他已经和妻子一起参加节日了三年，发现当他们下午2点到达那里时，这个地方已经很拥挤了，但他说，成为将这么多家庭和朋友聚集在一起的活动的一部分令人兴奋。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;“两年前我们发生了一次大事故，所以看到组织者，警察以及每个人互相帮助并保持秩序真是太好了。日本，韩国和美国的团体提前几天预订了烟花的景象。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/5e476236-9352-9352-42bb-9247-6df29c73fd29c73fd46_8f649164916b.jpg.jpg.jpg.jpg ＃999;“>; 2022年万圣节恋人的丧亲家庭成员周一在韩国首尔的首尔西部地方法院做出反应。周一，韩国一家法院以造成 150 多人死亡的致命人群拥挤事件判处首尔前地区警察局长三年监禁。然而，首尔法院裁定当地官员、龙山区办公室主任朴熙英 (Park Hee-young) 对类似指控无罪。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在Yeouido的一家豪华酒店的高层套房以超过1000万韩元的价格售出一位保留官员说，他们提供的烟火的完美视野。&lt;/p>; &lt;p>;该活动由Hanwha企业集团主持，该企业已从炸药制造商发展为全球国防承包商，其团队参与了烟花表演作为节日的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;当局没有任何机会，因为观众涌入了Yeouido及其附近的几个城市街区的区域，该国的主要金融中心和一个密集的商业和住宅区。 &lt;/p>; &lt;p>;预防措施是因为该国仍在与首尔的Itaewon夜生活区的2022年万圣节灾难作斗争，该灾难归咎于失败的人群控制。&lt;/p>; &lt;p>;周一，Itaewon的前警察局长被判处过失罪名。并在对灾难的高级公职官员的第一项判决中被判处三年徒刑。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：/https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Harris faces Helene’s destruction, Trump’s lies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281219/harris-faces-helenes-destruction-trumps-lies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.05 19:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/05/5C1C802C-3BCE-44D8-B717-89C98D464233_E19DC827.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”星期四在威斯康星州里彭市的里彭学院。这次集会是在哈里斯访问佐治亚州评估飓风海伦后果的第二天举行的。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;民主党总统提名人卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）周六将前往北卡罗来纳州，因为该州从海伦飓风中恢复过来，在共和党人唐纳德·特朗普（Donald Trump）访问后一天到达那里，后关于联邦对灾难的反应的主张。&lt;/p>; &lt;p>;本周早些时候，哈里斯在佐治亚州帮助分发餐点，检查损失，并在暴风雨中遭受了巩固。总统乔·拜登还在卡罗莱纳州、佛罗里达州和佐治亚州停留两天期间访问了灾区。拜登调查了损害，并与农作物被摧毁的农民见面。&lt;/p>; &lt;p>;这两个人对联邦政府愿意提供帮助的意愿是发声和可见的，到目前为止，政府的努力包括支付所有救援的费用&lt;/p>; &lt;p>;在周五晚些时候给国会领导人的一封信中，国家在美国东南部的恢复工作几个月。基金“拥有现在需要满足即时需求的资源，该基金确实在年底面临短缺。”他还呼吁立法者迅速采取行动，以恢复小型企业管理局的灾难贷款计划的资金。&lt;/p>; &lt;p>;自2005年卡特里娜飓风以来，在最严重的风暴中，有200多人死于美国大陆。科学家警告说。这样的风暴只会在人为，人为引起的气候变化时会恶化。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/105/469E8417-9D8B-42C1-ABFA-CCA8AB1EF456_B839AF55.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color =“ color：＃999;星期四，在北卡罗来纳州的斯旺纳诺阿。 4 级飓风登陆后，六个州至少有 215 人死亡。乔·拜登总统下令部署 1,000 名现役美国士兵，协助目前死亡人数最严重的美国大陆的风暴救灾工作自卡特里娜飓风以来的飓风。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是在这个过热的选举年中，随着候选人的跨越灾难，即使自然灾害也被深深地政治化，在某些情况下，在某些情况下，访问相同的场所来访问相同的场所&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在战场上赢得选民。&lt;/p>; &lt;p>;错误地声称，拜登政府的行动不足以帮助影响共和党地区的人们，并严厉批评了这一回应。在海伦的后果中，他拥护关于气候变化的虚假事物，称其为“有史以来最大的骗局之一。” &lt;/p>; &lt;p>;在周四在北卡罗来纳州费耶特维尔的一场停留期间，特朗普更新了有关他的投诉联邦反应，并引用了“特别是对北卡罗来纳州的糟糕疗法”。实际上，民主党州长罗伊·库珀（Roy Cooper）本周表示，已有50,000多人注册了FEMA帮助，约有600万美元被支付了。&lt;/p>; &lt;p>; biden建议共和党众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）依赖于此。 &lt;/p>; &lt;p>;哈里斯的访问是在人道主义危机中提出的额外政治考验。她正试图扮演拜登（Biden）众所周知的角色 - 表明美国人在悲剧时期的同情 - 在她的白宫竞选活动的闭幕式中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/05/f5dd01e9-5f54-4a4a4a4c-b93a-e1249e0b67c8_1126e908.1126e908.jpg， style =“颜色：＃999;”>;美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）周三在佐治亚州奥古斯塔的Meadowbrook街区调查了Helene飓风的损害后发表讲话。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;直到本周，她还没有访问人道主义危机的现场，担任副总统。这项职责是为拜登保留的，拜登（Biden）经常被要求调查损害和控制台受害者，之后龙卷风，野火，热带风暴等。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯本周说，她想“亲自看一下破坏性，这是非凡的。”她对“人们聚集在一起”表示钦佩。人们正在帮助完美的陌生人。” &lt;/p>; &lt;p>;她说：“我们绝大多数人的共同点比将我们分开的东西更多。” /p>; &lt;p>;“我们在这里很长一段时间，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>