<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China, in search of new growth drivers, considers urban residency reforms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247164/china-search-new-growth-drivers-considers-urban-residency-reforms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.04 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/03/da5d9293-d2de-4d4c-aa16-94e4e30f55a0_df8b7b6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两名农民工在北京的一个建筑工地附近行走。扩大农民工城市登记可能成为需要加强经济活动的经济体新的消费来源。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在寻找新的增长来源以弥补房地产市场低迷造成的缺口的同时，中国正在思考农民工的消费潜力——这个群体规模如此之大是日本总人口的两倍多 - 尽管城市居住的最大化扩张也只能部分解决该国目前面临的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;与新千年前后提高工业生产率和涡轮增压的前几轮政府干预相比与 2010 年代购买城市住房相比，分析人士警告称，考虑到目前地方政府为控制失控债务而勒紧裤腰带的倾向，现在采取的类似举措的影响相对较小。&lt;/p>;&lt;p>;改变农民工的地位必然包括对户口的修改，户口是中国最初旨在控制人口流动的户籍制度。这种安排是早期时代的遗产，被一些人指出是扭曲国家经济基本面的持久根源。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院著名劳动经济学家蔡昉，央行顾问表示，进一步改革该体系可能会释放超过 2 万亿元人民币（2811 亿美元）的消费。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，即使收入没有增加，也会增加移民数量由于社会保障体系的改善，工人的消费能力提高了 30%。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人口占全球的 17.8%，但消费仅占全球的 12.8%，”蔡在书中写道。总部位于北京的智库中国经济学家50人论坛网站上发表的一篇12月文章。&lt;/p>;&lt;p>;“如果农民工能够转变为城镇居民，将有助于填补这一空白。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前，在户籍地以外获得政府服务受到限制，户籍地通常由出生时父母的合法居住地决定。&lt;/p>;&lt;p >;与城市同胞相比，农村户口持有者享受的福利较少，过去他们通过接受大学教育、在城市结婚或买房来改变户口。&lt;/p>;&lt;p>;前财政部长楼继伟也鼓励制度的改变，理论上一旦农村居民能够获得城市的政府服务，他们就可以安全地在城市购买住房。他表示，这可以刺激消费需求近30%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“农民还可以自由流转农村的土地和房屋，这可以为他们提供初始资产楼上月末在北京的一次会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该考虑在大城市周边的县域改革中先行一步，这样会产生较少的社会冲突，但&lt;/p>;&lt;p>;中国2001年加入世界贸易组织后的经济增长可以部分归功于农民大规模移居沿海城市，从而推动了劳动生产率的急剧上升。 2010年代，进一步的城市化伴随着购房热潮——这本身就是许多中国城市户口转移的先决条件。&lt;/p>;&lt;h3>;随着人口萎缩，城市化会成为中国新的经济引擎吗？&lt;/h3>;&lt;p >;尽管上个月的中央经济工作会议将城镇化列为2024年国家经济重点之一，但北京决策者正在将重点转向公共服务的均衡和小城市的发展。&lt;/p>;&lt;p>;李克强总理强最近在访问四川省和重庆市（这两个地区人口约占中国人口的十分之一）时强调了“以人为本”的城镇化，即重新强调居民的生活质量而不是更多的量化指标。 &lt;/p>;&lt;p>;“要优先推进农业人口市民化，以县域为重要载体加快城镇化进程，构建大中小城市协调发展，提高经济和人口水平。”他在与当地干部开会时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的“一线”城市对新居民保持着严格的标准，一般只对高承载能力的人开放。水平技能、世界一流的教育或大量投资。因此，它们的人口保持相当稳定，甚至在下降。以北京为例，2022 年，其居住人口降至 2180 万人，连续第六年下降。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局 (NBS) 报告称，2022 年，中国 65.22% 的人口居住在在城市。然而，仅根据居住地计算，这一比例下降至47.7%，这一数字在增长能力方面还有提升空间。&lt;/p>;&lt;p>;城市化步伐也有所放缓。国家统计局数据显示，去年中国城镇常住人口达到9.2亿，较2021年仅增加646万人，为42年来最小增幅。截至去年底，进城务工人员数量已减少超过53万。&lt;/p>;&lt;p>;国家发改委在对2021-2025年国家发展规划中期评估中表示，发改委表示，城镇化率已经达到65%的五年目标。&lt;/p>;&lt;p>;随着这一目标的实现，当前的任务是帮助目前估计有2.5亿的农村人口融入城市。 。理论上，随着房地产市场持续低迷，北京推动了三大项目作为新的房地产开发模式的基础——保障性住房、应急公共设施和城中村。但随着地方债务不断增加，如此大规模的投资是否能够持续，以及是否足以填补私营部门不活跃所产生的缺口，仍存在疑问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; “城镇化不仅仅是让农业人口进城，而是要确保他们与城镇居民享有平等的待遇，比如为子孙后代平等获得保险、养老、就业、医疗、教育资源。”北京人民大学金融学教授。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府的预算紧张，加上其高额债务和已经相当大的支出水平，降低了中国无条件为农民工提供平等社会服务的可能性。&lt; /p>;&lt;p>;“中国无法在 2050 年之前彻底废除户口制度，因为这需要的资金甚至超出了中央政府的承受能力，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How an efficient evacuation saved 367 passengers from burning Japan Airlines plane at Tokyo’s Haneda airport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247204/how-efficient-evacuation-saved-367-passengers-burning-japan-airlines-plane-tokyos-haneda-airport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.04 09:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/04/49195166-9395-496d-9b2a-757272826211_e05f7d69.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 2 日，日本航空公司的一架飞机在东京羽田机场起火图片来源：美联社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;着陆后，机舱内充满浓烟，窗户被火焰舔舐，但日本航空机组人员有序地将所有 367 名乘客安全地下了飞机。来得正是时候。&lt;/p>;&lt;p>;周二东京羽田机场现场的镜头显示，婴儿和儿童尖叫着，惊慌失措的乘客恳求让其下车。&lt;/p>;&lt;p>;“老实说，我以为我们将无法生存。因此，我给家人和朋友发短信说，我的飞机现在正在燃烧。”一位女士告诉 NHK 广播公司。&lt;/p>;&lt;p>;从北部的北海道抵达后，日本航空公司的空客飞机与海岸警卫队的飞机相撞，飞机在跑道上加速时起火。&lt;/p>;&lt;p>;前起落架失效后，飞机急速停下，但在飞机被火焰吞没之前，所有 379 名乘客和机组人员设法从两个紧急滑梯逃生。&lt; /p>;&lt;p>;这艘较小的海岸警卫队船只正前往日本中部地震灾区运送援助物资。六名人员中有五人死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;人为错误是否导致致命的东京飞机失事？日本正在展开调查&lt;/h3>;&lt;p>;日航空客客机上的乘客担心这可能就是他们的命运。&lt;/p>;&lt;p>;“感觉就像我们突然撞到了什么东西。然后火灾开始了，就像‘砰！’”一名男性乘客告诉TBS广播公司。&lt;/p>;&lt;p>;“空气中弥漫着烟味，车门打不开。所以我认为每个人都感到恐慌。”一位女士在机场告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;客机上有八名儿童。在一段视频片段中，可以听到一个年轻的声音喊道：“请让我们出去。请。请打开它。只要打开它。哦，天哪。”&lt;/p>;&lt;p>;日本航空公司在周二晚上的简报中表示，飞机于当地时间下午 5:46 降落，不到 20 分钟后所有人就下飞机了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;航空专家表示，这是一次精心排练和执行的疏散行动，阻止了飞机变成死亡陷阱。&lt;/p>;&lt;p>;“乘客似乎按照教科书的方式遵循了指示，”特伦斯·范（Terence Fan）说道。新加坡管理大学的航空业专家表示，其他人则赞扬机上人员留下了随身行李。&lt;/p>;&lt;p>;“这正是疏散政策的目的 - 机身本身并不意味着能够在大火中幸存下来，最终。”&lt;/p>;&lt;h3>;东京飞机相撞：法国法医专家调查造成 5 人死亡的事故&lt;/h3>;&lt;p>;航空新闻网站 FlightGlobal 的航空运输编辑大卫·卡明斯基-莫罗 (David Kaminski-Morrow) 表示：“我不会”我个人将日航航班的成功疏散称为“幸运逃脱”，尽管乘客可能会这么认为。”&lt;/p>;&lt;p>;相反，他补充道，一次高效的疏散表明“通过迅速有效的疏散可以实现什么目标” ”。&lt;/p>;&lt;p>;乘客 William Manzione 告诉天空新闻，“一切都很快”。&lt;/p>;&lt;p>;“当我看到充气滑梯时，我知道这很糟糕。我带着我的儿子……然后我转过身来，看到飞机的机头完全被撞碎，机背上到处都是火焰，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/04/d0ce94fb-e431-44fa-bbd5-52a170438f87_1f6461b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;东京羽田机场被烧毁的日本航空公司飞机。图片来源：Kyodo viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在停机坪上停留 10 分钟后，火焰蔓延，其中一台发动机发出了类似于起飞时的巨大噪音。&lt; /p>;&lt;p>;“那是我和其他乘客最恐惧的时刻，因为感觉就像是‘这即将爆炸’，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“机组人员在那一刻开始大喊要完全逃离飞机，[但]最终什么也没发生，所以这很好。”​​&lt;/p>;&lt;p>;其他情感片段显示，一位母亲在飞机上等待她十几岁的儿子，冲向飞机当他出现时拥抱他。&lt;/p>;&lt;p>;一个小男孩对镜头表达了他的宽慰和感激之情：“对日航的人们和上帝，我想说非常感谢。”&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Risk of censorship to China’s AI leadership ambitions is overblown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246922/risk-censorship-chinas-ai-leadership-ambitions-overblown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.04 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/2d4a2ad1-39a7-438a-831d-6a604a11439c_efd15ac2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;如果以史为鉴，中国人工智能公司很可能会发现创造性地生产符合共产党立场的产出。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共产党严格的审查制度经常被认为是中国实现全球人工智能 (AI) 领导地位的野心的障碍。然而，这种评估有些言过其实。&lt;/p>;&lt;p>;有观点认为，政党对信息空间的严格控制将阻碍大型语言模型 (LLM) 的开发和推广：专为自然语言处理而设计的先进人工智能模型&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，控制这些模型的输出很困难，而“欺骗”它们吐出不需要的单词和短语相对简单，例如对中国国家主席习近平的批评。因此，审查制度经常被视为中美争夺全球人工智能领导地位的关键决定因素。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这种框架忽略了审查制度只限制了法学硕士的一种应用：面向公众的聊天机器人。事实上，该技术的无数应用将带来人工智能的大部分经济和军事收益，并不受所谓的政治结盟问题的影响。&lt;/p>;&lt;p>;一个例子是华为的盘古矿模型 -与山东能源集团创建的采矿专用模型，通过提高岩爆预防和隧道开挖等活动的安全性、降低劳动强度并提高效率来增强这些活动。&lt;/p>;&lt;p>;其中一项功能包括分析固定在矿井上的绳索上的摄像头信号矿车尾部并在检测到异常时发出警报。这些功能不存在颠覆党路线的风险，因为它们没有传统意义上的“产出”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该模型也不受中国生成人工智能措施的约束，其中要求模型体现“社会主义核心价值观”，并且不包含任何颠覆国家权力的内容。&lt;/p>;&lt;p>;可以说，与聊天机器人相比，以行业为导向的法学硕士将使中国获得其经济优势。希望从AI中获益。此类应用可以缓解与中国经济增长放缓和人口老龄化相关的问题（例如，华为的盘古模型已将岩爆预防人员的工作量减少了82%）。更广泛地说，它们将提供更具弹性和生产力的经济基础。&lt;/p>;&lt;p>;百度和阿里巴巴都在各个领域开发了针对特定行业的模型。据我采访过的一位北京人工智能研究院员工表示，公司并不是将精力投入到创建聊天机器人上，而是投入到面向行业的模型上，以提高生产力，从而促进经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;审查制度讨论的另一个方面援引了过去对科技公司施加的审查制度的限制。诚然，审查制度给公司带来了一个棘手的问题。十月，在社交媒体用户指责科大讯飞的一款设备生成了一篇批评毛泽东的文章后，科大讯飞股价暴跌。但其他例子则不那么引人注目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，一些人引用了共享单车公司小蓝单车的破产案例，该公司在其应用程序上出现了天安门广场周围坦克图标的促销活动后破产。但小蓝单车的倒闭更多是结构性力量造成的——共享单车行业是一个泡沫，参与者太多。&lt;/p>;&lt;p>;经济和结构性因素可以说对中国科技公司构成了更大的挑战。中国半导体产业落后于前沿，拜登政府的出口管制阻碍了从国外获取硬件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国研究人员在研究方面也落后于美国同行。到了根本性突破，更糟糕的是，大多数中国顶尖研究人员离开中国前往美国。不仅仅是审查制度的限制，这些潜在的力量将制约中国人工智能的发展。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国政府在社交媒体时代的审查方式并不代表其对人工智能产品的态度，而中国政府对人工智能产品的态度并不代表其对人工智能产品的态度。共产党在信息控制和发展之间有着不同的考虑。与社交媒体不同，人工智能已被政府确定为核心产业，并已投入数十亿元人民币用于研究、教育和开发。&lt;/p>;&lt;p>;在与中国科技公司员工的交谈中，我发现人们一致认为，政府对人工智能的态度比对社交媒体要宽松得多，重点是努力推广该技术而不是抑制其使用。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么许多中国人将人工智能视为推动人工智能发展的力量好&lt;/h3>;&lt;p>;因此，他们认为该领域的政府审查和监管并不是特别繁重。这种更加宽松的态度​​在对国家生成人工智能法规的修改中显而易见：7月份发布的规则最终版本取消了4月份草案中有关训练数据和输出准确性的各种规定。 &lt;/p>;&lt;p>;最后，中国有着战胜西方悲观主义的记录。美国总统比尔·克林顿表示，中国建立受审查的互联网的努力无异于“试图将果冻钉在墙上”，但中国的技术生态系统却做到了这一点。如果以史为鉴，中国人工智能公司很可能会找到符合党立场的创造性方式来产出成果。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国 LLM 生态系统的主要参与者是拥有长期导航经验的科技公司。该国复杂的信息控制，无论是通过搜索引擎还是社交媒体平台。许多此类公司将法学硕士的数据法规合规性和审查制度外包给了同样的公司，以确保其社交媒体平台不会生成违反共产党信息控制的内容。&lt;/p>;&lt;p>;简而言之，将审查制度描述为难以逾越的障碍中国人工智能雄心的障碍忽视了中国技术领域的细微差别。特别是，它忽视或低估了面向行业的法学硕士的巨大潜力、决定中国能力的其他结构性和潜在力量、人工智能行业对政府议程的重要性以及中国企业的独创性。&lt;/p>;&lt; p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s MPF bounces back with 3.5% annual gain, the first since 2020, as pension scheme adds US$4.8 billion in value]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3247185/hong-kongs-mpf-bounces-back-35-annual-gain-first-2020-pension-scheme-adds-us48-billion-value?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.04 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/03/f291c684-8f0c-4f6c-99e1-f90f58fddcad_0cc999e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在中环早上通勤时穿过地铁站，香港，2023 年 11 月 16 日。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港强制退休计划覆盖全市 470 万人，报告称 2023 年投资收益为 3.5%——得益于美国、日本和其他非中国市场的强劲市场反弹，这是 2020 年以来的首次增长。&lt;/p>;&lt;p>;从 2022 年 15.7% 的损失和 2021 年 0.3% 的损失中反弹，独立研究公司 MPF Ratings 的数据显示，强制性公积金 (MPF) 2023 年收益达 374 亿港元（48 亿美元），即每位成员收益 8,000 港元。该基金上一次上涨是在2020年，涨幅为11.4%。&lt;/p>;&lt;p>;截至第三季度末，强积金似乎将迎来前所未有的第三年亏损，352亿港元的巨额亏损抹去了收益。 &lt;/p>;&lt;p>;“令人鼓舞的年末通胀数据和美国利率下降的预示，帮助强积金制度实现了三年来首次正年度回报，”钟镇汉表示，强积金评级主席。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/03/ba935ff3-d83d- 4e21-8b49-1b467b434a31_71369795.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于香港观塘区的强制性公积金计划管理局（积金局）总部。摄影：Enoch Yiu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，中港股表现不佳，让很多会员的积蓄都被掏空了。&lt;/p>;&lt;p>;基金基于强积金评级数据显示，这些股票——在强积金成员中最受欢迎的选择，约占所有强积金资产的25%——下跌了13.4%，是所有强积金基金选择中表现最差的。&lt;/p>;&lt;p>;基准恒生指数在 2023 年下跌了近 14%，而追踪上海和深圳前 300 只股票的沪深 300 指数则下跌了 11%。&lt;/p>;&lt;p>;以美国股票为基础的基金表现最佳，根据 MPF 评级，2023 年回报率为 24.2%，其次是日本股票基金（21.5%）和全球股票基金（19.7%）。&lt;/p>;&lt;p>;标普 500 指数年内上涨 24%，而全球股票基金则为 19.7%。纳斯达克指数飙升 43%。日本日经指数上涨28%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人对强积金：我们想要高风险、高回报的投资选择&lt;/h3>;&lt;p>;基于强积金默认投资策略的基金，这是一个受欢迎的选择根据工人的年龄，更多地投资于股票或债券，表现优于平均水平：股票敞口较高的基金上涨了 14.8%，专注于债券的基金上涨了 7.8%。&lt;/p>;&lt;p>;违约退休金监管机构强制性公积金计划管理局（积金局）发言人表示，这种策略迎合了那些没有时间或不熟悉投资的人。&lt;/p>;&lt;p>;截至9月份，有305万个强积金账户投资于基金按照默认投资策略，同比增长10%。根据积金局的资料，这些基金的总资产达947亿港元，占总资产的9%。&lt;/p>;&lt;p>;“强积金是一项跨越40年的长期投资，”发言人表示。 “计划成员无需预测进入市场的最佳时机或尝试把握入市时机。强积金制度下提供投资于不同市场及资产类别的基金，以帮助强积金计划成员建立多元化的投资组合，以降低投资风险。”&lt;/p>;&lt;p>;货币市场基金，投资于流动性最强的短期资产，定期工具在 2023 年上涨 0.7%，而同时投资股票和债券的混合资产基金则上涨 4% 至 6%，其中股票加权的基金表现更好。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的退休生活强积金计划在亚洲排名第二，仅次于新加坡&lt;/h3>;&lt;p>;计入供款及投资收益后，强积金总资产截至 12 月增加 888 亿港元，即 8.5%，达到 1.14 万亿港元。根据强积金评级的数据，每位强积金成员平均拥有港币 242,800 元，较 2022 年底增加港币 18,900 元。&lt;/p>;&lt;p>;“多元化投资仍是强积金评级 2024 年首选的投资策略。 2024 年，”MPF 评级公司的 Chung 说道。 “默认投资策略基金在2023年表现良好，我们有信心它们将在来年继续为强积金成员提供一致的长期价值。”&lt;/p>;&lt;p>;强积金成立于2000年12月，要求雇主和雇员每月供款额相当于雇员月薪的5%，总计最多港币3,000元。会员在 65 岁时收回供款和投资回报。&lt;/p>;&lt;p>;“强积金在投资环境充满挑战的情况下仍能提供正的年度回报，这应该让强积金的 470 万名会员相信香港的退休制度是健全的，而且Chung 表示：“我们有能力帮助会员实现投资和退休需求。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China maths genius monk who returned to secular life gets married, says he is better suited to ‘down-to-earth’ life]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3246339/china-maths-genius-monk-who-returned-secular-life-gets-married-says-he-better-suited-down-earth-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.04 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/6c9c26ee-ae13-4d4e-8b18-74662f8843b8_844db070.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位选择出家的中国数学天才婚后还俗，考入内地名牌大学，再次成为人们关注的焦点。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位去年因出家还俗而在中国引起公众关注的前数学天才，在结婚后再次成为人们关注的焦点&lt;/p>;&lt;p>;据九派新闻报道，刘智宇在 2006 年国际数学奥林匹克竞赛中获得金牌，并在参加入学考试之前就被中国著名的北京大学评为天才。&lt;/p>;&lt;p >;2010年大学毕业时，刘做出了一个令人惊讶的决定，拒绝了麻省理工学院 (MIT) 的全额奖学金，转而投身佛教，并在北京附近的龙泉寺出家。&lt;/p>;&lt;p >;35岁的刘说，他选择了佛教并放弃了数学，因为研究这个学科是“一条通往孤独的道路”，他想“探索自己的内心”。&lt;/p>;&lt;p>;去年9月，当刘宣布当他还俗时，他解释说他意识到自己的心“更贴近大众”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2023/12/27/effe1bc8-092e-4adc-868e-f0ce645f1f39_8265ae8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘是被中国著名的北京大学评为数学天才。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我想成为社会的一部分。我觉得我更适合踏踏实实的生活。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，现担任心理咨询公司团队负责人的刘在社交媒体上宣布，他已经已婚，他的妻子也信仰佛教。&lt;/p>;&lt;p>;刘透露，他的伴侣是他唯一与之发生过关系的女性，也是她教导他的，但报道中没有透露她的身份。如何做一个好丈夫。&lt;/p>;&lt;p>;例如，她教他如何购买合适的礼物。&lt;/p>;&lt;p>;刘坦言，最初他给妻子过时的衣服和鞋子，但现在他选择别致又实用的礼物，如珠宝、鲜花和扫地机器人。&lt;/p>;&lt;p>;“我从未见过像她这样的人。她完全理解并支持我。我可以与她分享我所有的想法和感受、我的快乐和悲伤。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;他也改变了不生孩子的想法，因为他意识到自己需要分享如此重大的人生决定&lt;/p>;&lt;p>;他说：“我需要尊重她的意见。”&lt;/p>;&lt;p>;刘继续遵循佛教的基本原则，例如不吃肉、不说谎和谦虚。 &lt;/p>;&lt;p>;最近，他出版了一本名为《每一步都有责任》的书，书中分享了他作为僧侣所获得的知识，旨在帮助人们在日常生活中寻求启蒙。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/27/eb85f7a8-3783-40d2-ab71-2cd205a6a5ad_e72faad4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘作为佛教僧侣时期的照片。他现在说自己更适合“脚踏实地”的生活。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说他现在对自己的生活总体很满意。&lt;/p>;&lt;p>;“我会给8分（满分10分）来评价我的生活。 “我扣了2分，因为我太忙了。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;“我是一个普通人。我渴望忠于自己，希望人们能够接受这个版本的我。”他补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Jan 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Marketing in 2024: Balancing Digital and AI Investments with the Human Touch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/topics/remarketing/article/3247138/marketing-2024-balancing-digital-and-ai-investments-human-touch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.04 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/01 /03/SCMP-Advertorial1-AI-Hero.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;&lt;/p>;&lt;p>;营销人员表示，技术投资已成为绝对必要，企业和品牌如果想取得持久的成功，就不再选择逃避人工智能、大数据和其他技术进步的影响。这是《南华早报》在 2024 年营销预测系列中提出的一个关键信息。&lt;/p>;&lt;p>;高力香港营销与传播主管 Cecilia Chan 表示，任何品牌和企业的成功都在于其与时俱进的能力。营销人员必须预见到意外情况、快速行动并跟上数字化的发展。即使像高力国际这样在香港经营了45年的房地产品牌，也不能固步自封。 &lt;/p>;&lt;p>;“高力是一个已经存在了一段时间的品牌，我们的专家已经在这里工作了一段时间，我们在行业中享有盛誉，所以这就是我们的优势，”她说。 “但随着时间的推移，客户的行为发生了变化，他们的需求也发生了变化，因此作为营销人员，我们需要制定能够持续深入他们思想的营销策略。”&lt;/p>;&lt;p>;了解消费者意味着了解品牌作为营销旅程的一部分，必须投资数字平台。高力开始出现在新的社交媒体平台上。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/01/03 /SCMP-Advertorial1-AI-quote1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港汇丰银行财富及个人银行市场营销主管卓深&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;其他品牌通过尝试尖端的数字营销技术来更进一步，以保持领先地位。汇丰银行推出了人工智能驱动的营销活动，并在其移动应用程序中融入了数字功能。&lt;/p>;&lt;p>;香港汇丰银行财富及个人银行业务营销主管 Cheuk Shum 表示，该品牌很早就明白尝试的重要性。得益于为实验目的预留的预算和资源，汇丰银行开创了许多行业第一。&lt;/p>;&lt;p>;“有时实验会成功，但有时会失败。有些实验失败是可以接受的。如果你采取风险方法来分配一定的预算，我们会专注于具有良好潜在回报的领域。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他承认实验可能会失败，但成功意味着回报可能是巨大的。在深入开展任何数字化工作之前，Cheuk 建议谨慎采取第一步，挖掘数据以深入了解客户。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/styles/2048w/public/d8/images/2024/01/03/SCMP-Advertial1-AI-quote2.jpg?itok=gi5WzD9X&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jacqueline Choi，保诚香港有限公司市场推广主管&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;Jacqueline Choi，保诚香港有限公司市场推广主管对此表示同意，并补充说人工智能将在来年塑造数字营销格局。她表示，为了利用这项技术，品牌必须利用数据来解锁和了解客户的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“这样，我们将能够产生更多的见解，并以正确的方式吸引客户Choi 说道。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/2024/01/03/SCMP-Advertorial1-AI-quote3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;博士广告，品牌战略和媒体的团队主管Winfried Daun，瑞银&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管技术投资继续塑造了景观，但营销人员必须导航良好平衡并保持人性化。瑞银广告，品牌策略和媒体集团主管Winfried Daun博士谈到了当今世界如何使信任的信息来源更为重要。了解您可以信任哪些信息，然后在这方面建立决定似乎是我们生活中至关重要的要素...当我们超越客户群并与更广泛的受众群体交谈时，对我们来说，与受信任的品牌合作很重要创建具有吸引力，相关和值得信赖的内容。 /01/03/scmp-advertorial1-ai-blackkite.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; SCMP首席运营官和Cheuk Shum首席运营官Kevin Huang，营销负责人Cheuk Shum ，财富和个人银行业务，汇丰香港&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/p>; &lt;p>;观看2024年营销预测系列。 &lt;/p>; &lt;p>;在此处提供完整的播放列表。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jan 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Guilty until proven innocent’: Chinese firm challenges US law on Uygur forced labour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3247203/guilty-until-proven-innocent-chinese-firm-challenges-us-law-uygur-forced-labour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.04 08:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/04/88449D7F-DD07-4DD8-984C-B03FE171A859_CDB5DAAF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Xinjiang的食品处理工厂的工人。中国企业不能再向美国出口产品，除非它们证明其供应链中不存在强迫劳动。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;近年来，美国试图阻止中国进口商品被认为包含来自该国Xinjiang地区强迫劳动的内容，但至少有一家中国公司正在战斗返回。 2021年，要阻止新疆制造的商品。&lt;/p>; &lt;p>;一旦将公司添加到UFLPA实体列表中，除非向联邦当局证明没有任何强制劳动涉及，否则它将无法向美国出口任何产品现在，它的供应链。&lt;/p>; &lt;p>;现在，中国公司与美国政府之间的法律斗争正在部分升温谁具有证明负担和证据的可靠性。&lt;/p>; &lt;h3>;如何新疆的商品仍在美国的“强迫劳动”法中达到美国？&lt;/h3>; &lt;p>;，在美国政府的“战略性危险”努力中，快速发展正在发展，以将世界第二大经济体从关键的供应链中削减并通过将数十家中国公司列入单独的商务部制裁清单中，限制了中国获得尖端技术中国提出的“起搏威胁”仍然处于这些行动的最前沿。 UFLPA凭借其核心，旨在确保美国实体在中国“不资助强迫劳动”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管繁琐自己从两个列表中删除。过去有实体过去从商务部名单中删除的实例，但是由于供应链很复杂，因此对于UFLPA而言，这是很少见的。&lt;/p>; &lt;p>;专家说，其他受批准的公司正在密切关注Ninestar&#39;s的事态发展。案例，这可能对这些列表的更新方式以及如何实现UFLPA具有更大的影响。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/ D8/Images/Canvas/2024/01/04/30510208-2D2A-4CF6-83A3-890F6891F57D_FE65D9C1.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;在亚特兰大的Inspect Inspect Apparel涉嫌由中国新疆地区强迫劳动收获的棉花制成。照片：美国海关与边境保护违反美国法律的任意和反复无常的方式”，认为上市决定是“没有提供任何解释或理由”。&lt;/p>; &lt;p>; ninestar认为其上市违反了《美国行政程序法》（APA），联邦政府要求政府部门和独立机构为其决定提供理由的法规。&lt;/p>; &lt;p>;在12月的提交中，Ninestar声称政府的裁决缺乏证据，“应用低的证明标准”，其基础是“追溯” 。该公司还要求法院中止对政府采取行动的行动。&lt;/p>; &lt;p>;司法部辩称，贸易法院缺乏对此事的裁决的权力。但是，法院在11月发现，该公司可能会赢得该案在其管辖范围内的论点。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;杰森·肯纳（Jason Kenner），他领导桑德勒，特拉维斯＆罗森伯格（Rosenberg）是一家专门从事国际贸易的华盛顿律师事务所，称其为“法院的信号，认为它具有审查此事的管辖权”。&lt;/p>; &lt;p>;他警告说，政府因缺乏管辖权而被解雇的动议仍在等待中。&lt;/p>; &lt;p>;计划于本月晚些时候针对Ninestar要求进行初步禁令的要求进行听证。&lt;/p>; &lt;p>;引用Ninestar的案子，Husch Blackwell，，Husch Blackwell，另一家华盛顿律师事务所在2024年的国际贸易展望中说，它预计“政府在未来一年实施UFLPA面临的挑战”。外国出口商在其应用中“缺乏透明度”。 ） - 管理法律的国土安全机构 - “通常不共享”其决定拘留商品的信息。法院驳回Ninestar的案件并否认其临时救济请求，认为强迫劳动工作组的“合理原因”标准与UFLPA一致，并且类似于其实体清单中商业和财政部应用的标准。&lt;/p >; &lt;p>;司法部争辩说，UFLPA“针对中国外交关系”，旨在加强对强迫劳动的良好制成的现有禁令。&lt;/p>; &lt;p>;法院提交的法院申请强调UFLPA的乌夫尔帕要求执法当局的“可抵制推定”条款假定所有“开采，生产或制造”的所有商品全部或部分在Xinjiang中都是由强迫劳动制成的，并禁止禁止进入美国，除非另有证明。该法律还没有提供“特定的程序要求”来在列表中添加新实体。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“国会没有在UFLPA中指定[特遣队司法部在周三的文件中说，选择列出实体的选择。为了从中国获得可靠的信息或由于该国的严格法律而获得的有关中国个人和实体，“高于合理原因的门槛将破坏UFLPA的有效性”。&lt;/p>; &lt;p>;美国政府也断言该决定对于黑名单，Ninestar至少部分基于无法与进口商共享的机密信息。它认为，UFLPA并不要求发布证据或事先通知。&lt;/p>; &lt;p>; Ninestar坚持认为，这种假设创造了一个“有罪直到证明无辜的罪名”的商业环境，“破坏了公平竞争和选择对于美国消费者。总是担心，如果他们的名字出门在那里，可能会对他们进行报复。&lt;/p>; &lt;h3>;美国法律要与强迫劳动作出生效，禁止从Xinjiang &lt;/h3>; &lt;p>;“第二，通过提供执法敏感的信息，政府可能会担心政府的收集方式可能会给政府的手提供，这将使不法行为者更容易逃避我们的发现。” &lt;/p>; &lt;p>;肯纳说，APA要求机构为其行为提供了充分的解释：“这两个论点是在这里的束手无策。” &lt;/p>; &lt;p>;八月份法院发现，去年的另一个案件可能对尼纳斯塔尔产生影响。这些行动的基础。&lt;/p>; &lt;p>;据称，该公司通过菲律宾从中国运送铅笔，以避免进行反临时关税。法院的决定提出了重要的问题，即CBP是否正在通过在UFLPA下做出可接纳性决定而没有披露这些决定的基础，这提出了重要的问题。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;根据CBP的数据，与一年前相比，2023年被拘留和拒绝的货物数量增长了50％以上。从2022年10月1日到2023年9月30日，CBP拘留了4,000多件货物，总价值超过14亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; UFLPA Entity列表中限制性公司的数量总计30，总计30 2023年底。&lt;/p>; &lt;p>;肯纳说，如果法院决定在不给公司提供足够的解释的情况下列出Ninestar违反了APA，“海关将必须在[A]列表决定之前重新考虑其股份的内容”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rs：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files=&quot;color:erange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Jan 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Botched beauty treatments: Hong Kong clinics to be licensed to ensure quality of service, patient safety ‘starting as early as this year’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3247189/botched-beauty-treatments-hong-kong-clinics-be-licensed-ensure-quality-service-patient-safety?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.04 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/03/B51FDBD1-4518-4AB8-B688-47B59CB273A8_75917AAC.JPG“ ALT =”>;每个有执照的诊所的“首席医疗主管”，业务必须制定规则，以确保服务和患者安全的质量。照片：ShutterStock Images &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港诊所将在今年最早获得许可证，因为当局在一系列爆发的美容疗法之后收紧了规则的执行，该帖子已经了解到。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;必须为每个许可诊所任命注册医生或牙医的“首席医疗主管”，并且业务必须制定规则以确保服务质量和患者的安全。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;诊所还必须公开其服务价格并设置处理投诉的程序。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/01/03/D69010C9-E8C4-4C93-98DF-4EC4594CC71D_D0327D12.JPG“ ALT =”政府消息人士说，最早在2025年就涵盖了医疗设备，包括用于化妆程序的设备。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些措施在卫生部网站上概述了，该措施还指出，由单个医生或牙医或小组实践运行的“小型诊所” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;申请限制的合作伙伴或董事可能会申请豁免。&lt;/p>; &lt;p>;该许可要求属于2018年通过的私人医疗保健设施条例，但由于缺乏医务人员而没有全面执行。 &lt;/p>; &lt;p>;该法律分别适用于2019年和2020年的私立医院和日间程序中心，但不适用于诊所或卫生服务机构。&lt;/p>; &lt;p>;诊所是指不属于的场所医院或日常程序中心，提供不需要患者过夜的医疗服务或次要程序。&lt;/p>; &lt;p>;卫生当局还计划涵盖医疗设备，包括用于化妆程序的设备，政府消息人士说，早在2025年。 -Old Woman于2012年在美容中心注射高风险的实验性细胞治疗后死亡。&lt;/p>; &lt;p>;提议立法使用医疗设备，例如激光，放射性频率或强烈的脉冲光程序，并漂浮在其中2017年，但面临着美容领域的强烈反对。&lt;/p>; &lt;p>;该市有大约6,000个美容店，但尚不清楚多少人提供医疗美容服务。&lt;/p>; &lt;p>; 2012年的案例是最多的。令人震惊的是，这是第一次有人死于美容程序，这促使政府着眼于监管该行业。&lt;/p>; &lt;p>;自去年11月以来，至少有20名妇女被认为已被感染。在四个美容场所接受注射。消息人士称，卫生部严重缺乏人力，使当局不得不将现有规则扩展到所有诊所，因为它必须雇用医生进行检查，因此当局无法将现有规则扩展到所有诊所。内部人士补充说，&lt;/p>; &lt;p>;当局现在的目标是今年执行该法律。&lt;/p>; &lt;p>;该部门的发言人说，该部门的监管办公室接近医务人员的职位接近五分之二截至12月1日起，私人医疗保健设施的空缺。由于19日的大流行，该部门很难及时填补空缺，并且正在努力加强办公室的医疗支持。 ：是时候遏制香港的医疗美容贸易了？&lt;/h3>; &lt;p>;香港医学协会主席Cheng Chi-Man博士代表该市15,000多名注册医生，并不认为执行许可规则将对经营自己诊所的私人医生构成问题。&lt;/p>; &lt;p>;他认为合格的小诊所将申请豁免。&lt;/p>; &lt;p>;该部门表示，该部门表示正在准备开始诊所许可消息人士说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;分别说，当局计划以自2018年以来停滞以涵盖医疗设备。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;政府在2017年提交了一项规范医疗设备的注册，使用和营销，包括通常使用的医疗设备的提案。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在第二年对此进行了修订。美容领域，但政府没有跟进立法法案。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas /2024/01/03/3A1040BD-7DE0-4DF3-86B8-4570994EDCAA_686E78C9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在11月，两名妇女被逮捕，在RAIDS上被捕。审美中心的分支机构，五个客户减少脂肪后感染了细菌感染。图是所涉及的美容中心之一。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;目前尚无特定法律涵盖香港的进口和销售。&lt;/p>; &lt;p>; 2004年，该部门介绍了医疗设备行政控制系统，在该系统下，制造商和进口商可以自愿列出其医疗设备。消息人士说：“需要。每个项目可能都有一个或多个模型。&lt;/p>; &lt;p>;去年6月，该部采取了一种采购策略，优先选择与当局自愿列出的设备。&lt;/p>; &lt;p>;公共医疗保健设施消息人士称，在医院管理局的情况下，预计今年将采取类似的采购安排。 ，将来还将监管医疗设备。&lt;/p>; &lt;h3>;香港警察逮捕了2名非法注射妇女，&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;说大多数制造商不愿意根据自愿机制进行注册。&lt;/p>; &lt;p>;那些这样做的人将拥有其存储设施，物流和进口文件。&lt;/p>; &lt;p>;“没有注册，不需要法规。”郑说。 p>; &lt;p>;例如，在海外，涉及维生素，酶，激素或植物提取物的涉及维生素，酶或植物提取物的程序被认为是海外的化妆程序。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;他说，与医疗程序类似，因为它可能会造成伤口并涉及使用无菌解决方案。支持当地的注册。&lt;/p>; &lt;p>;他警告说，将所有设备作为医疗设备进行调节可能导致许多产品未进入香港。&lt;/p>; &lt;p>;郑&lt;/p>; &lt;p>; Cheng建议政府要求所有医疗和化妆品的进口商要注册政府，只有被视为医疗设备的人才能注册。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jan 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s rights activists slam new telecoms law as ‘grave threat to fundamental rights’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247190/indias-rights-activists-slam-new-telecoms-law-grave-threat-fundamental-rights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.04 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/03/433FC2CF-04F2-48BE-8BE-8BA9-F9A75D9C197E_195B2130.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。印度是世界上最大的民主国家，经常施加互联网停电，自2012年以来，大约有800起此类关机是全球最高的。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度通过通过一项详尽的立法来彻底改革国家电信部分，但该法案被提升为简化该行业的监管框架并消除瓶颈的手段在电信基础设施中 - 以及政府授予的深远权力引发了权利活动家的关注。&lt;/p>; &lt;p>;立法的一个关键方面 - 《电信法》  - 激进主义者强调，它使政府赋予政府能力出于国家安全原因，接管电信服务并访问加密消息传递数据。这些权力缺乏足够的法律监督或批准机制引起了严重的关注。&lt;/p>; &lt;p>;该法案还重新定义了电信为电信，使其与传统电信服务和传统电信服务相同在其他规定中引入了一条非拍卖路线。令人不安地更新有关印度电信的殖民时代工具。现在，它延续了[以前的ACT]权力，并以许多方式增加了它们。新德里律师事务所Chandhiok和Mahajan的合伙人Rahul Narayan说：&lt;/p>; &lt;p>;“假设地说，监视力，它坚持其在生物识别识别之前，可以“瞄准政治对手和批评家”的权力。提供服务以及对加密的攻击都为任何人提供了强大的工具包。他说，&lt;/p>; &lt;p>;可能不是常态。 。 -ccda30981a55_f2d42c12.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;印度街头供应商在壁画前，在手机上出售水果的印度街头供应商。新的立法在没有程序保障或司法监督的情况下更快，更轻松地关闭了互联网关闭。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;关注不足的保障措施，促使60多个数字权利实体和个人（无论是国内外）还是在12月21日敦促印度政府发表一封公开信修改法律的要素，以确保保护公民权利和隐私。放大政府不受控制的权力，以实施互联网关闭；并在没有独立监督的情况下加强监督。这封信说：&lt;/p>; &lt;p>;“它是否，它是否，它是否，该法案对基本权利，民主和互联网构成了严重威胁，必须撤回并更改以消除这些缺陷。&lt;/p>; &lt;p>;是安全，保障，消费者保护或隐私性 - 该法案中所有这些功能都存在，但没有足够的保障措施，有可能以高管方式使用。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“您需要在司法监督下行动的情况。&lt;/p>; &lt;p>;。该法案赋予了政府特殊权力，如果发生公共紧急情况或国家安全威胁，除了政府以外，没有任何其他独立实体的监督 -  &lt;/p>; &lt;h3>;骗子在印度的比赛中可能会有问题。像全球最大的民主国家一样，社交媒体上的现金工作&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;印度经常施加互联网停电，自2012年以来，大约有800起此类关机是全球最高的。它证明了基于安全理由的停电是合理的，但批评者说，他们已被用来阻止对可能对政府产生负面影响的信息的访问。&lt;/p>; &lt;p>;新法律促进了更快，更轻松的互联网关闭，而无需程序保障或司法监督，违反司法和议会委员会和最高法院的建议，该建议称这种停电为“任意行使权力行使”。现在说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/01/03/abf591859185-95b9-95b9-95b9-95b95b95b95b95b95b95b95b95b95b95b95b95b -8297-08df352fbb79_f2f7de2d.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“在孟买的节日期间。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2017年之前，互联网停电发生在法律的灰色区域内，但到2017年8月，总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）的政府已悄悄调整了现有的现有&lt;/p>; &lt;p>;激进主义者说，新的电信法案进一步发展，并删除了对互联网服务的暂停的规则和平衡。 &lt;/p>; &lt;p>; Chima还强调了新电信法的一部分，该部分赋予了政府未经检查的权力以拦截加密的电子通信。&lt;/p>; &lt;p>;“说政府可以强迫加密加密他说：“提供者或其他参与者以“可读格式”移交数据破坏了加密的概念，并威胁了安全沟通的本质。”受到媒体自由&lt;/h3>; &lt;p>;的关注，尽管人们担心隐私和公民的数字权利，但电信行业参与者认为，在监管框架中的清晰度以及诸如Spectrum分配等领域的模棱两可的清晰度会吸引更多的投资，这两个都将吸引更多的投资，这两者都是外国人和国内。&lt;/p>; &lt;p>;“该法案确保了诸如SATCOM，Telecoms Backhaul，公共公用事业以及国防和其他战略领域等重要领域的频谱的可预测性和可用性。它有效地阐明了什么可以和什么不能拍卖的。拉马坎德兰（Ramachandran）说：“鲍尔斯（Ramachandran）说：“虽然已经谈论过该法案赋予政府权力的总体权力以国家安全为由接管任何网络，但BIF认为这是主权[政府]的合理权利，只要行使它只有合理的理由。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jan 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New refund policies from Alibaba’s Taobao and JD.com spark fears of customer abuse among merchants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3247168/new-refund-policies-alibabas-taobao-and-jdcom-spark-fears-customer-abuse-among-merchants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.04 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/03/7FFB5804-B357-4B84-8220-57643ED0F5E1_D7575AD1.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一些商人在新的退款政策下引起了对潜在滥用的担忧。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国电子商务参与者提出的新的“仅退款”政策，包括阿里巴巴集团Holding的Toobao和JD.com，引起了一些卖家的关注，对这些条款的潜在滥用，对于商人和分析师。&lt;/p>; &lt;p>; TAOBAO和JD.com在12月下旬介绍了新的政策，在某些情况下，这些政策使购物者可以收到他们对他们不满意的产品的退款，即使他们保留它。当消费者抱怨产品质量差，或者平台上的不准确和误导性描述时，这可能会发生这种情况。阿里巴巴拥有南中国晨报。&lt;/p>; &lt;p>;阿里巴巴，其公司的使命“使在任何地方都很容易开展业务”，他就是否遵循竞争对手的pinduoduo进行了长时间的辩论，这是第一个提供的竞争对手Pinduoduo购物者可以收到对他们不满意的产品的退款的政策，即使他们不归还它。&lt;/p>; &lt;p>;即使某些商人对潜在的虐待提出了担忧，阿里巴巴也落在消费者的一边。据一位简报讨论的人说，在商人的情况下，在这种情况下的权利最终取决于买家的信心。但是，根据一家在TAOBAO和TAOBAO上经营服装商店的商人的说法，Pinduoduo的战略&lt;/h3>; &lt;p>;自上周生效以来，根据“退款但保留购买”政策的索赔越来越多。 JD.com补充说，有些消费者正在寻求利用这种情况。&lt;/p>; &lt;p>;这位33岁的在线商店老板（因为担心平台受到报应，他的匿名状态）说，新的退款政策可能适得其反，并打击了投资高质量产品的卖家，因为如果有更多索赔，它们将承担更高的成本。&lt;/p>; &lt;p>;“此退款条款仅适用于出售污垢商品的商人，她说，并补充说，该政策显然受到消费者的青睐。一位带有“ pengqiangweiverna”手柄的用户在微博上发布，该练习将“培养一组在线自由载体”。另一位名为“ Xinzhouxiaohuolang”的Douyin用户发布了十二个视频，谴责了此类退款请求。&lt;/p>; &lt;p>; TAOBAO和JD.com都表示，在其平台上对退款请求的任何决定都将基于多个指示器，包括曲目，包括曲目商人和买家的记录，以及大数据分析以支持其判断。&lt;/p>; &lt;p>;熟悉淘宝情况的人，他不被识别，因为他们无权与媒体交谈，说该平台为商人提供了一种上诉选择，如果他们认为自己受到了委屈。最初于2021年推出了“退款但保留产品”实践，被视为基于上海的预算购物平台的关键因素。&lt;/p>; &lt;p>; Tang Guangyao，一位38岁的北京软件开发人员表示，由于其强大的消费者保护，他已经从其他电子商务平台转变为Pinduoduo，作为主要购物渠道，即使它专注于预算价格。&lt;/p>; &lt;p>;，但一些分析师说，仅跟随Pinduoduo的领导&lt;/p>; &lt;p>;“这项[新的退款政策]对于淘宝，Tmall和JD.com等平台并不是很实际，”广州创始人兼首席分析师张Yi说。基于Iimedia，指出Pinduoduo对岩石最低价格的关注意味着该计划的成本比竞争对手网站上的商人更容易承受。&lt;/p>; &lt;p>;“通过遵循此[Pinduoduo]退款政策……[竞争对手平台]将给商人带来困境。”他补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jan 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump asks Supreme Court to review Colorado ruling barring him from presidential ballot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247202/trump-asks-supreme-court-review-colorado-ruling-barring-him-presidential-ballot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.04 07:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /01/04/5C3613E-77CE-47F3-B780-16D8A7544A3B_170959FA.JPG“ ALT =”>; Washington on January 6, 2021, before his supporters stormed the US Capitol. Photo: Abaca Press / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Former US President Donald Trump on Wednesday asked the US Supreme Court to review a ruling barring him from the Colorado ballot, setting up a high-stakes showdown over whether a constitutional provision prohibiting those who “engaged in insurrection” will end his political career.&lt;/p>;&lt;p>;Trump appealed a 4-3 ruling in December by the Colorado Supreme Court that marked the first time in history that Section 3 of the 14th Amendment was used to bar a presidential contender from the ballot. The court found that Trump&#39;s role in the January 6, 2021 attack on the US Capitol disqualified him under the clause.&lt;/p>;&lt;p>;Trump is asking the justices to reverse the Colorado ruling without even hearing arguments.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/04/a45b4322-0653-4ca4-bcb7-cc56f6ed6c6e_6db65406.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A page from the appeal by Donald Trump asking the US Supreme Court to review the Colorado Supreme Court&#39;s ruling barring the former president from the ballot over the January 6, 2021 Capitol attack. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The constitutional provision has been used so sparingly in American history that the US Supreme Court has never ruled on it.&lt;/p>;&lt;p>;Wednesday&#39;s development came a day after Trump&#39;s legal team filed an appeal against a ruling by Maine&#39;s Democratic Secretary of State, Shenna Bellows, that Trump was ineligible to appear on that state&#39;s ballot over his role in the Capitol attack. Both the Colorado Supreme Court and the Maine secretary of state&#39;s rulings are on hold until the appeals play out.&lt;/p>;&lt;p>;Trump&#39;s critics have filed dozens of lawsuits seeking to disqualify him in multiple states. 2020 年，他以 13 个百分点的差距输掉了科罗拉多州，而且无需赢得该州即可获得共和党总统提名或总统职位。 But the Colorado ruling has the potential to prompt courts or secretaries of state to remove him from the ballot in other, must-win states.&lt;/p>;&lt;p>;None had succeeded until a slim majority of Colorado&#39;s seven justices – all appointed by Democratic governors – ruled last month against Trump. Critics warned that it was an overreach and that the court could not simply declare that the January 6 attack was an “insurrection” without a judicial process.&lt;/p>;&lt;h3>;Trump appeals Maine ruling barring him from primary ballot&lt;/h3>;&lt;p>;Trump&#39;s new appeal to the US Supreme Court also follows one from Colorado&#39;s Republican Party. Legal observers expect the High Court will take the case because it concerns unsettled constitutional issues that go to the heart of the way the country is governed.&lt;/p>;&lt;p>;Sean Grimsley, a lawyer for the plaintiffs seeking to disqualify Trump in Colorado, said on a legal podcast called “Law, disrupted” that he hopes the nation&#39;s highest court hurries once it accepts the case, as he expects it will.&lt;/p>;&lt;p>;“We have a primary coming up on Super Tuesday and we need to know the answer,” Grimsley said.&lt;/p>;&lt;p>;Along with the formal appeal, Trump&#39;s campaign branded the Colorado ruling “an un-American, unconstitutional act of election interference which cannot stand.”&lt;/p>;&lt;p>;The Colorado High Court upheld a finding by a District Court judge that January 6 was an “insurrection” incited by Trump.它同意请愿者的观点，即六名共和党人和无党派的科罗拉多州选民，他们的诉讼由华盛顿的一个自由派团体资助，特朗普显然违反了该条款。 Because of that, the court ruled he is disqualified just as plainly as if he failed to meet the Constitution&#39;s minimum age requirement for the presidency of 35 years.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;In doing so, the state High Court reversed a ruling by the lower court judge that said it was not clear that Section 3 was meant to apply to the president. That is one of many issues the nation&#39;s highest court would consider.&lt;/p>;&lt;p>;Additional ones include whether states such as Colorado can determine who is covered by Section 3, whether congressional action is needed to create a process to bar people from office, whether January 6 met the legal definition of insurrection and whether Trump was simply engaging in First Amendment activity that day or is responsible for the violent attack, which was intended to halt certification of Democrat Joe Biden&#39;s victory. Trump held a rally before the Capitol attack, telling his supporters that “if you don&#39;t fight like hell, you&#39;re not going to have a country any more.”&lt;/p>;&lt;p>;Six of the US Supreme Court&#39;s nine justices were appointed by Republicans, and three by Trump himself.&lt;/p>;&lt;p>;The Colorado ruling cited a prior decision by Neil Gorsuch, one of Trump&#39;s appointees to the High Court, when he was a federal judge in Colorado. That ruling determined that the state had a legitimate interest in removing from the presidential ballot a naturalised US citizen who was ineligible for the office because he was born in Guyana.&lt;/p>;&lt;p>;The provision has barely been used since the years after内战，当时它阻止战败的南方邦联回到他们以前的政府职位。 The two-sentence clause says that anyone who swore an oath to “support” the Constitution and then engaged in insurrection cannot hold office unless a two-thirds vote of Congress allows it.&lt;/p>;&lt;h3>;Maine becomes second state to bar Trump from presidential primary&lt;/h3>;&lt;p>;Legal scholars believe its only application in the 20th century was being cited by Congress in 1919 to block the seating of a socialist who opposed US involvement in World War I and was elected to the House of Representatives.&lt;/p>;&lt;p>;But in 2022, a judge used it to remove a rural New Mexico county commissioner from office after he was convicted of a misdemeanour for entering the US Capitol on January 6. Liberal groups sued to block Republicans Madison Cawthorn and Marjorie Taylor Greene from running for re-election because of their roles on that day. Cawthorn&#39;s case became moot when he lost his primary in 2022, and a judge ruled to keep Greene on the ballot.&lt;/p>;&lt;p>;Some conservatives warn that, if Trump is removed, political groups will routinely use Section 3 against opponents in unexpected ways.&lt;/p>;&lt;p>;Biden&#39;s administration has noted that the president has no role in the litigation.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jan 2024 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>