<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Backlash in Michigan: a township votes out officials over their support for Chinese battery plant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3245673/backlash-michigan-township-votes-out-officials-over-their-support-chinese-battery-plant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 05:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/df8a5514-c4ea-45b3-9d57-c70eca4fe6f8_711ceb85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;noes 有它：一张宣传反对 Gotion 项目的海报位于密歇根州格林查特镇。图片：Angela Rigas 提供&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;11 月 15 日，密歇根州格林查特镇的居民聚集在一起召开特别会议。在由该镇新当选的主管主持的集会上，许多人感谢上帝和他们约 3,000 人的社区“恢复民主”的勇气。&lt;/p>;&lt;p>;经过数月的抗议活动，这次活动标志着他们的第一次重要活动击败一家中国公司的美国子公司，该公司计划在该乡镇建设电动汽车电池制造厂。一周前，七名地方政府官员中有五人在罢免选举中因批准该项目而被罢黜。一千多名居民投票；近 60% 的人投票支持变革。&lt;/p>;&lt;p>;本月，新的乡镇委员会撤销了上届委员会去年通过的一项支持该设施的决议，称其没有足够的时间和法律专业知识阅读协议并了解项目的细节和范围。&lt;/p>;&lt;p>;在决议中，前任官员表示“大力支持”国轩高科带来将“盖章”的产品的“技术和制造” “美国制造”，而非从外国进口，促进了当地经济发展，创造了 2,500 多个就业岗位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们还称国轩进入社区是“企业的展示” “让其他制造商和企业知道我们会欢迎他们，而不是蔑视他们并把他们拒之门外”。&lt;/p>;&lt;p>;但在几家当地保守倾向的媒体强调国轩的中国血统后，今年公众和政治抗议活动都取得了势头。以及一份公司文件，要求其母公司建立一个内部共产党组织，以便在中国开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份，密歇根州立法机构不顾反对，批准了为该项目提供 1.75 亿美元的国家资金。它还获得了美国联邦外国投资委员会（CFIUS）的批准，该委员会是一个跨机构小组，负责审查涉及外国投资的交易是否存在可能的国家安全威胁。据估计，国轩将获得约 8 亿美元的国家奖励。&lt;/p>;&lt;p>;现在，随着决定改变该镇对该项目的官方立场，新董事会表示正在重新审视与拟议项目相关的所有事项该工厂还得到了县官员、州长格雷琴·惠特默和其他州民主党人的支持。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管遭到强烈抗议，密歇根州还是通过了 1.75 亿美元建设中国拥有的电池厂&lt;/h3>;&lt;p>;乡镇委员会还撤销了另一项向项目现场扩展供水服务的决议。&lt;/p>;&lt;p>;Green Charter Township 的新任主管 Jason Kruse 表示，由于他的前任未能解决这一问题，董事会正在寻求有关国轩集团对该项目的计划的更多信息。居民对其潜在环境影响以及国轩与中国共产党的联系表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有气球飞过我们的国家，”他告诉福克斯新闻，指的是中国的监视气球去年冬天的事件。 “我们有中国人试图在全国各地建立自己的警察部队，我们想与这些人做生意吗？这就是我们的看法。”&lt;/p>;&lt;p>;在给美国总统乔·拜登的一封信中，他说，“滚出我们的地方政府”，并指责州官员以“绿色能源的名义”“越权”交易”。&lt;/p>;&lt;p>;克鲁斯没有回应《南华早报》的置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/6f3d0d48-f668-45cd-9b9f-a1bfdaca9e63_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国轩的位于加利福尼亚州弗里蒙特的美国总部的标志和徽标。照片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Gotion 似乎决心继续前进。在谈到这些挫折时，国轩北美副总裁 Chuck Thelen 告诉《华盛顿邮报》，该项目“没有放缓，也没有改变范围”。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及新董事会对国轩项目的审查时，他说他已经与克鲁斯进行了一个小时的“介绍性谈话”。&lt;/p>;&lt;p>;该工厂预计将于 2025 年建成并开始生产，并于 2031 年实现人员满员。国轩正在筹建中国轩的反对者和分析师预测，这家中国制造商未来的日子会很艰难，不仅是在密歇根州，而且在附近的伊利诺伊州也是如此。尽管公众存在担忧，当地官员仍在继续批准其拟建的另一家电动汽车电池厂。&lt;/p>;&lt;p>;他们认为，绿色宪章的召回选举和随后的事态发展强化了基层反对国家政策的重要性，例如通货膨胀减少法案（IRA）。&lt;/p>;&lt;h3>;美国暂时允许电池中含有中国矿物的电动汽车获得税收抵免&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年的立法被认为是拜登的标志性成就，其中包括数十亿美元的税收抵免刺激国内能源生产，同时推广清洁能源。取消国轩项目不仅会让美国和州政府在地方控制权方面陷入僵局，而且如果国轩将此事告上法庭，还会对该镇的新董事会带来法律影响。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着总统选举的临近，一年多后，华盛顿共和党议员领导的反国轩声音最近几个月才有所增强。&lt;/p>;&lt;p>;来自密歇根州的前共和党众议员、国轩项目的主要批评者皮特·霍克斯特拉 (Pete Hoekstra) 表示，此次召回事件选举“从根本上改变了动态”，新官员“重新思考和重新评估”是否继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;他表示国轩会发现“很难进入一个不想要它的社区” ”，称新官员“更能满足该镇居民的需求”。&lt;/p>;&lt;p>;Hoekstra 认为，新委员会必须做出审查该镇对该项目支持的决定，因为缺乏足够的支持。国轩的透明度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/67c248f7-0c70 -4c99-8dd6-25d9ab438801_d057ed94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年出现的 Peter Hoekstra 表示，国轩会发现“很难进入一个不想要它的社区”。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，关于该项目的土地利用、项目规模及其环境影响，“存在很多问题”。&lt;/p>; &lt;p>;在回顾最近与新镇政府官员的谈话时，Hoekstra 表示，如果国轩试图取消该项目，它不希望与国轩进行“长期的法律斗争”。 “但从我的角度来看，如果他们认为他们需要获得信息才能做出正确的决定，他们就会参与法律斗争”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;刘俊代，该研究所的研究员密歇根大学国际研究所指出，目前没有任何一个政府层级可以单方面对该项目做出最终决定。&lt;/p>;&lt;p>;“将会涉及法律方面，将会有当地居民，将会有新当选的董事会，将会有县，将会有州，然后也许联邦政府、每个人、每个部分都会有发言权，”她说。&lt;/p>;&lt;p >;伊利诺伊州曼特诺也正在酝酿类似的针对国轩的反抗活动。本月，在愤怒居民的“叛徒”呼声中，农村社区官员批准了一项决议，允许该公司将仓库改建为生产电动汽车电池零部件的工厂。这个耗资 20 亿美元的项目预计将为一个人口不足 10,000 人的村庄创造 2,500 多个当地就业机会。&lt;/p>;&lt;h3>;中国电池制造商国轩高科选择伊利诺伊州投资 20 亿美元建厂&lt;/h3>;&lt;p >;Hoekstra 也一直在为伊利诺伊州的反 Gotion 团体提供支持，他表示曼特诺居民“将从 Green Charter 镇发生的事情中获得灵感，因为这表明你知道，大卫可以击败歌利亚”。&lt;/ p>;&lt;p>;响应IRA激励措施，中国电动汽车和电池企业将目光投向北美市场。然而，随着北京和华盛顿之间的地缘政治竞争，中国在美国的所有投资都受到怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，两位共和党代表，密歇根州的约翰·莫勒纳尔和伊利诺伊州的达林·拉胡德提出了“无权提案”在众议院行事。该法案提议禁止与中国共产党“有关联”的公司根据爱尔兰共和军获得税收抵免。&lt;/p>;&lt;p>;穆勒纳尔办公室的一份新闻稿称，这项立法是为了回应国轩科技建设电池工厂的计划“可能有资格获得 IRA 的激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;根据财政部本月发布的规定，电动汽车的制造必须不含来自中国、俄罗斯和朝鲜等“外国关注实体”的任何零部件有资格获得高达 7,500 美元的税收抵免。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/ 20/7a171fdc-b6ff-4e60-b49a-4397757f9e43_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国密歇根州共和党众议员 John Moolenaar 共同发起了一项法案，将禁止与中国共产党“有关联”的公司获得与《通货膨胀削减法案》相关的税收抵免。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但制造业税收抵免规则并不包括对中国公司在美国设立工厂的美国子公司的此类限制。&lt;/p>;&lt;p>;众议院中国问题特别委员会成员穆勒纳尔对这种差异提出了批评，他警告说，中国公司“将利用财政部的新规则，并可能从美国人民那里获得数十亿美元”。&lt;/p>;&lt;p>;其他共和党人也表示抓住了主题。佛罗里达州参议员马可·卢比奥和西弗吉尼亚州众议员卡罗尔·米勒提出了《保护美国先进制造业法案》，以确保“旨在削弱美国的国家，包括共产主义中国”不会获得制造业税收抵免。&lt;/p>;&lt;p>;但密歇根大学的刘表示，远离华盛顿和北京的“高层政治”，即使是美国农村地区现在也正在自家后院经历中美竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“现在你真正拥有了一些东西你深深地、情感上关心的东西，每天都在你眼前。所以你有一个非常具体的对象来谈论你的感受和观点，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 reasons China is at the forefront of European foreign policy concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245344/3-reasons-china-forefront-european-foreign-policy-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/fee78463-2e18-4d38-be61-675c75304b7f_9814360c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;去年巩固了中国作为欧洲面临的最突出外交政策挑战之一的地位。但这已经是很长一段时间了。中国出现在欧洲争论的最前沿是2020年以来三个政治认识的产物。&lt;/p>;&lt;p>;第一个是由疫情引发的欧洲认识到欧洲在多种商品方面已变得依赖中国。经过几十年一心一意地将产业转移到境外来追求比较优势后，欧洲不得不面对严峻的事实。&lt;/p>;&lt;p>;距离可能不再重要，但地缘政治却很重要。如果危机爆发、生产或贸易中断，或者单个生产商获得垄断，非战略性产品很快就会变得战略性产品。&lt;/p>;&lt;p>;此后，风险大幅上升，因为中国实际上对该产品拥有垄断地位。生产和/或精炼对清洁能源转型至关重要的原材料。对此没有现成的解决方案。保持警惕和政治谨慎是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;第二个政治认识是在俄罗斯入侵乌克兰之后出现的。尽管严格来说，中国并不支持俄罗斯的行动，但它也拒绝反击克里姆林宫，希望这场战争能够削弱美国和北约。中国领导人采取了零和思维，认为任何此类削弱都会使中国受益。&lt;/p>;&lt;p>;随着俄罗斯在乌克兰陷入困境，中国对西方造成重大打击的希望可能正在减弱；它现在的主要目标是限制其风险敞口。尽管如此，中国领导人认识到，俄罗斯实际上正在成为一个附庸国，这使中国具有更大的战略纵深，并使其能够获取经济利益，例如有利的能源交易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是什么是中国对俄罗斯的默许支持足以对其与欧盟的关系造成严重损害。尽管中国从未越过任何会被列入违反西方制裁国家名单的“红线”，但它却加强了与俄罗斯的商业关系。&lt;/p>;&lt;p>;第三个认识将中国推向了欧洲外交的前沿——与美国竞争的加剧引发了政策担忧。在这方面，欧洲走得很好。它无法在台湾、人权或南海冲突等问题上保持完全中立。但欧洲也不能放弃回旋余地，特别是考虑到美国制裁的广泛性以及竞争对几乎所有全球问题的影响。&lt;/p>;&lt;p>;对于欧洲来说，中美竞争并不能推动所有全球趋势或发展，更不用说证明每一个行动或反应的合理性了。这就是为什么欧盟一再向中国保证不会采取对抗性做法。欧洲愿意承认和接受中国的系统重要性，无意阻止其崛起或参与战略竞争。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲并没有费力澄清其在台湾问题上的立场，这种立场是建立在不承认的基础上的。主张该岛独立并反对使用武力改变现状。欧盟愿意发展与台湾的关系，只要不意味着承认主权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟仍然坚定地认为，与中国的系统性竞争不会影响台湾的主权。存在。尽管中国坚称其唯一的竞争对手是美国，但欧盟外交事务和安全政策高级代表何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 10 月在北京解释说，中国和欧洲在几个重要问题上以及从根本上来说在价值观上存在分歧。&lt;/p>;&lt;通过确立经济增长的首要地位并回避公民权利和政治权利，中国旨在挑战欧洲关于这些权利的普遍性、基本性和不可剥夺性的愿景。它还努力争取南方国家的支持。这种愿景的冲突塑造了当今一些最重要的辩论，尤其是关于数字技术和人工智能的全球标准的辩论。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟一直热衷于向中国发出的另一个政治信息是，中国企业进入欧洲市场并没有得到保证。欧洲公司发现与中国同行竞争越来越困难，这不仅仅是因为它们的缺点。&lt;/p>;&lt;p>;中国向其公司提供大量补贴，同时为外国公司设置很高的进入壁垒。随着中国寻求扩大其在汽车和化工等传统上由欧洲主导的行业的影响力，这种不平衡的后果更加严重。除非中国改变路线，否则欧洲可能不得不采取措施保护国内产业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲已经在推行“去风险”战略，这意味着供应多元化链，特别是在具有战略意义的重要部门。但这是一项实际举措，而不是意识形态举措。欧盟正试图减轻过度依赖某一来源带来的风险。去风险是盾牌，不是旗帜。&lt;/p>;&lt;p>;最终，欧盟致力于与中国保持高水平的合作。不可否认，中国是一个具有巨大市场的系统重要性国家，许多发展中国家将其视为制衡西方的宝贵政治和经济力量。它必须被纳入解决气候变化、债务可持续性和公共卫生等全球问题的任何努力中。即使是以色列-巴勒斯坦冲突等地区性挑战也需要与中国合作。&lt;/p>;&lt;p>;过去三年来，欧洲被迫放弃地缘政治的天真，认识到规范力量已不足以解决问题。发挥战略影响力，多边主义正在让位于交易逻辑。如果欧盟想要在一个更加严酷、更加充满冲突的世界中蓬勃发展，就必须在与中国的关系中取得适当的平衡。但这并不意味着欧洲已经这样做了。离它还很远。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iranian and Chinese duo charged by US with exporting drone components to Iran]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245674/iranian-and-chinese-duo-charged-us-exporting-drone-components-iran?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 05:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/346ae8e8-129e-4080-9bf4-ccb35a74bfb7_161ffc3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月 10 日发布的图片显示伊朗军方官员正在检查卡拉无人机在德黑兰的一次活动中展示。图片来源：法新社伊朗陆军办公室&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国指控一名伊朗人和一名中国公民涉嫌向伊朗供应微电子产品，用于伊斯兰革命卫队的无人机计划。&lt;/p>; &lt;p>;侯赛因·哈特菲·阿尔达卡尼 (Hossein Hatefi Ardakani) 和加里·林 (Gary Lam)（又名林景和）在周二公布的 2020 年 9 月起诉书中被指控密谋非法购买美国制造的两用微电子产品并将其出口到伊朗。&lt;/p>;&lt;p>; “我们仍然专注于破坏伊朗及其代理人规避美国制裁以支持伊朗武器计划的努力，包括其无人机计划，该计划已被用来支持和供应恐怖组织和其他外国对手（例如俄罗斯）。美国检察官马修·格雷夫斯 (Matthew Graves) 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部同时宣布，将对由 Ardakani 领导的 10 个实体和位于伊朗、马来西亚、香港和印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 2020 年起诉书，阿尔达卡尼及其同谋利用外国公司逃避美国对敏感设备的出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;司法部表示：“2015 年 6 月至 9 月期间，Ardakani 和 Lam 导致一家不知情的法国公司从一家美国公司购买了几件模数转换器。”&lt;/p>;&lt;p>;这些转换器应用于无线领域司法部表示，林郑月娥让这家法国公司的一个部门将模数转换器运往香港，在那里然后它们被重新出口到伊朗。&lt;/p>;&lt;h3>;“反对战争”：伊朗总统否认向俄罗斯发送无人机&lt;/h3>;&lt;p>;“阿尔达卡尼和他的同谋精心打造了一个复杂的幌子公司网络特工迈克尔·克罗尔 (Michael Krol) 表示，“目的是掩盖非法获取美国和外国技术以采购致命无人机零部件的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;“这些零部件被发现被伊朗盟友在当前的冲突中使用，包括在乌克兰的冲突中。” 。”&lt;/p>;&lt;p>;司法部表示，阿达卡尼和林郑月娥仍然逍遥法外，据信居住在国外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部周二表示，阿达卡尼-其目标领导的国际网络为伊斯兰革命卫队航空航天部队自给自足圣战组织及其无人机计划采购了价值数十万美元的组件。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗非法生产和扩散其无人机负责恐怖主义和金融情报的副部长布赖恩·纳尔逊在一份声明中表示，向其在中东和俄罗斯的恐怖分子代理人提供致命的无人机，继续加剧紧张局势，延长冲突，破坏稳定。&lt;/p>;&lt;p >;华盛顿长期以来一直指责德黑兰向俄罗斯提供此类武器以供在乌克兰使用。伊朗否认向俄罗斯提供在该国使用的无人机。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Orange tabby cat named Taters steals the show in 1st video sent by laser from deep space]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245672/orange-tabby-cat-named-taters-steals-show-1st-video-sent-laser-deep-space?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 04:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/37cc0cca-50ed-4302-9511-56bee6d8c010_31605da9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一段以猫为主角的 15 秒超高清视频12 月 11 日，美国宇航局通过激光从深空传输了名为 Taters 的视频。照片：美国宇航局来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一只名为 Taters 的橙色虎斑猫在第一个从深空激光传输的视频中脱颖而出，偷窃他追逐红色激光时的表演。&lt;/p>;&lt;p>;这段 15 秒的视频是从 3000 万公里（1900 万英里）外的美国宇航局 Psyche 航天器发射到地球的。&lt;/p>;&lt;p>;超高清视频不到两分钟就以测试系统每秒 267 兆比特的最大速率发送到加州理工学院的帕洛玛天文台。&lt;/p>;&lt;p>;在航天器爆炸之前，该视频已加载到 Psyche 的激光通信实验中十月飞往一颗稀有金属小行星。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;位于加利福尼亚州帕萨迪纳的美国宇航局喷气推进实验室的任务团队决定以一名员工顽皮的三岁小猫为主角。&lt; /p>;&lt;p>;该视频于 12 月 11 日传输到地球，并于本周由美国宇航局发布。该项目的瑞安·罗加林 (Ryan Rogalin) 表示，尽管距离遥远，但该测试传输视频的速度比地球上大多数宽带互联网连接的速度都要快。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局希望改善深空通信，尤其是在宇航员准备返回太空时。月球，着眼于火星。&lt;/p>;&lt;p>;激光演示的目的是发送数据的速率比目前远离地球的航天器使用的无线电系统高 100 倍。&lt;/p>;&lt;h3>;地球上的生命木星？欧洲探测器出发检查行星及其卫星&lt;/h3>;&lt;p>;随着普赛克前往火星和木星之间的主要小行星带，计划进行更多测试传输。&lt;/p>;&lt;p>;但塔特斯不会再进行更多测试根据 JPL 的说法，乔比·哈里斯 (Joby Harris) 是 JPL 设计实验室的艺术总监，他感到非常自豪，但他不希望他的猫新发现的名气冲昏了他的头脑。&lt;/p>;&lt;p >;“我正在和他一起庆祝他的聚光灯，但要确保他把爪子放在地毯上，”哈里斯在周二的一封电子邮件中说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jeff Bezos’ Blue Origin launches first rocket since 2022 crash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245671/jeff-bezos-blue-origin-launches-first-rocket-2022-crash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 03:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/ac05df3a-1a44-4446-8c2c-0c49c0ba4ae2_24de237b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新牧羊人火箭从范附近的蓝色起源基地发射升空周二，德克萨斯州霍恩。照片：蓝色起源（法新社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;杰夫·贝索斯 (Jeff Bezos) 的太空公司于周二成功发射了一枚运载实验的火箭，这是自一年多前发动机故障导致坠机以来的首次飞行。&lt;/p>; &lt;p>;新谢泼德火箭从德克萨斯州西部升空，升起一个充满测试的太空舱，其中许多是在 2022 年 9 月失败的蓝色起源发射中进行的。那次飞行或最近一次飞行中没有人。&lt;/p>;&lt;p >;这一次，太空舱到达了太空边缘，让美国宇航局和其他机构的实验经历了几分钟的失重状态，然后跳伞回到沙漠。&lt;/p>;&lt;p>;火箭在释放后首先着陆胶囊。在 10 分钟的飞行中，它达到了 107 公里（66 英里）的高度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 2022 年发射失败期间，火箭在升空后不久就开始偏离轨道，促使逃生系统启动并将太空舱弹离顶部。太空舱安全着陆，但火箭坠落。&lt;/p>;&lt;p>;问题归咎于过热的火箭发动机喷嘴破裂。对喷嘴和燃烧室的设计进行了更改。&lt;/p>;&lt;p>;蓝色起源已经从埃尔帕索东南部的这个偏远地区发射了近 20 年。该公司于 2019 年为美国宇航局 (NASA) 进行了首次实验，并于 2021 年首次搭载了乘客，其中包括贝佐斯和他的兄弟。&lt;/p>;&lt;p>;几个月后，第二批机组人员包括《星际迷航》演员威廉·沙特纳 (William Shatner)。&lt;/p>; &lt;h3>;《星际迷航》明星威廉·夏特纳与蓝色起源一起飞入太空&lt;/h3>;&lt;p>;蓝色起源总共发射了六次，搭载了 31 名乘客，在 10 分钟的飞行中穿插着研究跳跃。&lt;/p>;&lt;p>;发射评论员埃里卡·瓦格纳 (Erika Wagner) 表示：“在对今天的任务进行彻底审查后，我们期待很快进行下一次载人飞行。”&lt;/p>;&lt;p>;蓝色起源设计用于进入轨道的新格伦火箭尚未升空。该公司计划明年某个时候在佛罗里达州卡纳维拉尔角首次亮相。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel’s President Isaac Herzog says ready to pause Gaza fight in exchange for more hostages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245668/israels-president-isaac-herzog-says-ready-pause-gaza-fight-exchange-more-hostages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 02:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/ae570df8-1000-4367-bd2f-f0dc42751770_69e3008b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，以色列基里亚军事基地外的抗议者呼吁总理本杰明内塔尼亚胡采取更多行动，确保加沙剩余人质获释。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总统艾萨克·赫尔佐格告诉世界各地的大使，该国准备同意第二次人道主义暂停战斗，以换取哈马斯扣押的更多人质的返回。&lt; /p>;&lt;p>;被美国和欧盟视为恐怖组织的伊斯兰激进组织哈马斯在 10 月 7 日的致命袭击中从以色列绑架了最初的 240 名或更多人，其中约 129 人仍被其绑架。&lt;/p>; &lt;p>;赫尔佐格周二表示：“我可以重申，以色列已准备好再次进行人道主义暂停并提供额外的人道主义援助，以便释放人质。&lt;/p>;&lt;p>;“责任完全在于辛瓦尔和哈马斯的领导，”他指的是该组织在加沙的领导人叶海亚·辛瓦尔。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2023/12/20/b42661b4-8a61-4637-81af-afadcbf9ec67_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总统艾萨克·赫尔佐格在周四在他位于耶路撒冷的官邸接受采访。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯在 Telegram 上的一份声明中表示，在以色列对加沙的袭击仍在进行时，它“断然拒绝”就交换囚犯进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;不过，该组织补充说，愿意参与“任何有助于结束对我们人民的侵略并开放过境点以引进援助的倡议”。&lt;/p>;&lt;p>;自那以来，近 19,500 名巴勒斯坦人在加沙被杀据哈马斯控制的飞地卫生部称，10 月 7 日，房屋和其他基础设施遭到广泛破坏。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，哈马斯武装分子最初入侵后，造成 1,200 人死亡，并誓言摧毁该组织以避免再次袭击。&lt;/p>;&lt;h3>;美国特使努力达成人质释放协议，缩小加沙战争规模&lt;/h3>;&lt;p>;以色列一直受到重要盟友美国的压力，采取更多措施限制平民死亡，而法国、德国和英国都呼吁在周末停火。&lt;/p>;&lt;p>;赫尔佐格和哈马斯发表最新评论之际，有报道称美国和其他国家正试图重启谈判上个月末有短暂的停顿。第一个为期一周的停火于 12 月 1 日结束，其中包括每天用哈马斯劫持的人质交换以色列俘虏。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，最初的停火结束是因为哈马斯背弃了协议。同意返回所有妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;《华尔街日报》报道称，中央情报局局长威廉·伯恩斯本周前往华沙会见以色列外长和卡塔尔总理，讨论如何重新开始讨论。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 02:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[WHO classifies JN.1 coronavirus strain as ‘variant of interest’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3245667/who-classifies-jn1-coronavirus-strain-variant-interest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 01:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/ac11dfdf-59dd-4d77-be9f-f5555ebe428d_872b0360.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名患者在接种流感和 Covid-19 疫苗期间接种疫苗十月，加利福尼亚州帕萨迪纳市的一家诊所。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界卫生组织(WHO)周二将JN.1冠状病毒毒株归类为“感兴趣的变种”，但表示它不会对公众健康构成太大威胁。 &lt;/p>;&lt;p>;世卫组织表示：“根据现有证据，目前评估 JN.1 造成的额外全球公共卫生风险较低。”&lt;/p>;&lt;p>;JN.1 此前被归类为感兴趣的变体作为其亲本谱系 BA.2.86 的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国机构表示，目前的疫苗可以继续预防 JN.1 和其他循环病毒引起的严重疾病和死亡。 Covid-19 病毒的变种。&lt;/p>;&lt;p>;美国疾病控制与预防中心 (CDC) 本月早些时候表示，JN.1 亚变种约占病例的 15% 至 29%根据该机构的最新预测，截至 12 月 8 日，该病毒已在美国流行。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，目前没有证据表明 JN.1 相对于其他当前流行的变种而言对公共健康的风险增加，并且更新的疫苗可以让美国人免受这种变种的侵害。&lt;/p>;&lt;h3>;在 Covid-19 病例增加的情况下，新加坡人会戴口罩吗？&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，JN.1 于 9 月在美国首次发现CDC。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国发现了 7 例 Covid-19 亚变种感染。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong set to reduce sellers threshold for old buildings to as low as 65% in 7 areas under urban renewal bid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245662/hong-kong-set-reduce-sellers-threshold-old-buildings-low-65-7-areas-under-urban-renewal-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 23:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/7b7f9c2c-ee14-4e49-9146-f81be441f87a_105b5c2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港正在加大力度应对城市日益增长的需求重建。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港将把七个街区同意出售旧私人楼宇的业主比例门槛降低至 65%，作为政府致力加快市区重建步伐。&lt;/p>;&lt;p>;拟议法例修订将于一月提交立法会一读，预计于2024年上半年生效，发展局表示该局周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;在现行制度下，至少 80% 的业主必须同意出售楼龄 50 及以上的建筑物进行重建。&lt;/p>;&lt;p>;“我们鼓励局方发言人表示，“在公众咨询中，有的希望政府考虑某些旧区的重建需求，有的则认为与日本和韩国等其他国家相比，低了 60%，这些国家对少数所有者的保护不足。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/e37a0d70-be64-4415-b244-e98f63b393ec_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深水埗是七个指定地区之一，出售旧楼进行重建的门槛将更低。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超去年首次施政报告中首次提出降低旧式私人楼宇强制出售申请门槛。&lt;/ p>;&lt;p>;由于该市面临着快速老化的建筑供应问题，当局正试图加快城市重建工作。&lt;/p>;&lt;p>;过去，50 岁及以上的私人建筑数量已从 4,500 栋增加到 9,600 栋十年来，只有 1,600 个项目正在进行重建。&lt;/p>;&lt;p>;市区重建局是一个营利性法定机构，在过去十年中只参与了所有此类重建项目的四分之一，但却遭受了由于房地产市场低迷，上一财政年度损失了 35 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;其余项目由私营部门推动。&lt;/p>;&lt;h3>;香港市建局预计项目损失 15 亿港元优质住宅地段&lt;/h3>;&lt;p>;去年，政府提出将70岁及以上楼宇的强制出售申请门槛降低至60%，但在公众咨询后对该建议进行了调整。&lt;/p >;&lt;p>;最新的修订标书将把 50 岁及以上建筑物的门槛降低 10% 至 15%，具体金额根据场地的年龄而有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;门槛甚至会大幅降低进一步针对七个有迫切重建需要的社区，包括深水埗、九龙城、旺角、上环和荃湾。&lt;/p>;&lt;p>;这些地区是根据楼龄超过50栋的楼宇数量选择的，因为以及政府下令进行检查和维修的站点数量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2023/12/19/7a51e0f8-6b07-45d2-a76d-4d5f80175aae_c715261c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市区重建局在刚刚过去十年所有此类重建项目的四分之一。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据建议，指定区域内楼龄50至59年的建筑物只需70%的业主同意即可出售。非紧急区域的门槛保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;指定区域内年龄在 60 至 69 岁之间的建筑物的门槛将降低至 65%，而指定区域的上限为 70%。 &lt;/p>;&lt;p>;楼龄 70 岁及以上的地块，无论位于何处，只需 65% 的业主同意出售即可。&lt;/p>;&lt;p>;该修正案将涵盖楼龄 30 岁及以上的工业建筑。以上位于非工业区。出售门槛将从 80% 降至 70%。&lt;/p>;&lt;p>;其他拟议措施包括允许年满 50 年及以上的相邻建筑物的业主申请强制出售，即使这些用地不共享楼梯。&lt;/p>;&lt;p>;但是建筑物必须满足使用加权平均公式计算的总体阈值。每个地块至少 65% 的业主还必须同意出售。&lt;/p>;&lt;h3>;香港马头围项目在出价 2.72 亿美元后被授予信和置业&lt;/h3>;&lt;p>;该局表示，提案将多块地块打包在一起强制出售，并鼓励开发商提出大规模重建项目。&lt;/p>;&lt;p>;“当每栋建筑都必须单独达到80%的门槛时，往往会导致许多该发言人补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“重建价值也会受到影响，少数业主也会随之受到影响。”&lt;/p>;&lt;p>;当局已还讨论了增加对少数业主支持的计划，例如明年建立专门的一站式服务中心，提供法律转介服务、咨询以及搬迁支持和调解帮助。&lt;/p>;&lt;p>;其他措施将包括一项由政府担保的贷款计划，以支持业主的强制出售诉讼费。&lt;/p>;&lt;h3>;香港发展局局长驳回了改变补偿政策的呼吁&lt;/h3>;&lt;p>;该局发言人表示：“我们不希望对[贷款]进行收入评估，因为大多数少数业主都是退休老人，但我们需要确保贷款也不会被某些投资者滥用。”&lt;/p>;&lt;p>;通常需要大约两年的时间她说，在此类诉讼案件中强制申请法院判决的几年后，当局希望新措施能够缩短等待时间。&lt;/p>;&lt;p>;香港前立法会主席刘振江香港测量师学会表示，由于地价下跌，过去一年开发商收购的步伐放缓，因此需要时间见证修订的结果。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示，他预计随着市场表现改善及利率下降，有助推升地价，更多发展商将推出市区重建项目，尤其是楼价较高的西营盘、上环及湾仔。&lt; /p>;&lt;p>;与此同时，香港测量师学会对该提议表示欢迎，并表示它可能会平衡少数业主的权利和城市的重建需求。&lt;/p>;&lt;h3>;香港市区重建局感到房地产市场低迷带来的压力，但仍在销售&lt;/h3>;&lt;p>;政府周二又批准了三份土地共享先导计划的申请，预计在大埔和葵青区提供8,100个单位，其中约6,100个公营单位。&lt; /p>;&lt;p>;位于大埔林村的地盘预计将兴建4,100个公营单位及1,200个私人单位，为三个项目中最多的。会德丰地产旗下公司是最大用地的申请者。&lt;/p>;&lt;p>;试点计划允许私人农地业主申请增加其用地的开发密度，但他们必须预留至少70%的增加楼面面积公共住房和保障性住房面积。&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年 5 月启动该计划以来，政府已批准了六个项目。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong boy, 12, arrested after ‘glass object’ falls from height onto basketball court and shatters; mother also detained on suspicion of ill-treatment or neglect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245663/hong-kong-boy-12-arrested-after-glass-object-falls-height-basketball-court-and-shatters-mother-also?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 23:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/35d8e0ce-15db-4012-8a3c-74e881b0de08_07ea6118.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名 12 岁男孩因玻璃物体从高处落下，在篮球场上破碎。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名12岁香港男孩因涉嫌从建筑物向篮球场投掷物品而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士透露案件称，周二，据报道在新界颂安村的法庭上有一个玻璃物体破碎，这名儿童被警方拘留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/814f0a14-4eb1-4c21-a781-f86b901180af_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;警方在住宅区投掷玻璃事件后逮捕了男孩和母亲。摄影：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;事件没有造成人员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;知情人称，男孩40岁的母亲也被拘留涉嫌虐待或忽视儿童。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕五名涉嫌乘坐被盗出租车的青少年&lt;/h3>;&lt;p>;消息人士补充说，警方的马鞍山分区已记录了多起事件同一地点有物体从高处坠落的报告。&lt;/p>;&lt;p>;沙田警区重案组正在调查该事件。&lt;/p>;&lt;p>;从建筑物上掉落或允许物体坠落，危及生命或在公共场所伤害他人，可处以 10,000 港元（1,282 美元）罚款和六个月监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin says Russia ready to talk on Ukraine, with US, EU, but will defend its national interests, during defence meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3245661/putin-says-russia-ready-talk-ukraine-us-eu-will-defend-its-national-interests-during-defence-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 22:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/a947ab2f-deb7-46ea-a11c-cb287743fe7c_dc5cee1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，他愿意讨论乌克兰战争的解决方案。照片：克里姆林宫/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周二表示，如果乌克兰、美国和欧洲愿意的话，俄罗斯将准备与他们就乌克兰的未来进行对话，但莫斯科表示将捍卫国家利益。&lt;/p>;&lt;p>;2022年出兵乌克兰的普京多次表示，他将准备好谈论和平，不过西方官员表示，他正在等待11月的美国总统大选。做出真诚的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“在乌克兰，那些对俄罗斯咄咄逼人的人，在欧洲和美国——他们想谈判吗？让他们。但我们会根据我们的国家利益这样做。”普京在莫斯科举行的国防领导层会议上表示。&lt;/p>;&lt;h3>;美国情报评估乌克兰战争已造成俄罗斯 315,000 人伤亡&lt;/h3>;&lt;p>;“我们将普京说：“不要放弃我们的东西。”他补充说，俄罗斯无意与欧洲作战。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯控制着约 17.5% 的领土，这些领土在苏联解体时被国际社会承认为乌克兰的一部分。 1991 年崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯于 2014 年吞并克里米亚，并于去年表示其军队部分控制的另外四个乌克兰地区属于俄罗斯。基辅表示，直到最后一名俄罗斯士兵被驱逐出乌克兰，我们才会休息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;普京在国防部会议上发表讲话，出席会议的有：军方高层，包括国防部长谢尔盖·绍伊古和总参谋长瓦列里·格拉西莫夫将军，以及联邦安全局（FSB）局长亚历山大·博尔特尼科夫。&lt;/p>;&lt;p>;普京说，俄罗斯军队现在拥有&lt;/p>;&lt;p>;普京表示：“我们不会放弃特种军事行动的目标。”不过他补充说，俄罗斯需要更好的军事通信、侦察、瞄准和卫星能力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;“不诚实报道文化”意味着俄罗斯不知道乌克兰死亡人数：英国&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，俄罗斯国防工业的反应速度比西方更快，俄罗斯将继续升级其核力量并保持绍伊古表示，自2022年2月以来，俄罗斯的坦克产量增加了5.6倍，无人机产量增加了16.8倍，炮弹产量增加了17.5倍。&lt;/p>;&lt;p >;他表示，俄罗斯已在 2023 年招募了 49 万名合同兵和志愿兵。明年，俄罗斯将努力将合同兵人数增加到 745,000 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/f389feff-e7eb-40c6-b007-8c325d7e8efd_cd6f3bcb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席在莫斯科国防控制中心举行的国防部委员会扩大会议。图片来源：克里姆林宫，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯军队在乌克兰布设了 7,000 公里的雷场，其中一些雷场宽达 600 米，还有 150 万个反坦克屏障和 2,000 公里的雷区。绍伊古说，反坦克壕。&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，乌克兰加入北约“俄罗斯在 10 年内都不会接受，更不会在 20 年内接受”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could China’s dispute with the Philippines derail plans to resume military talks with US?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245607/could-chinas-dispute-philippines-derail-plans-resume-military-talks-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/c326e48a-2a9c-494d-9a14-8499047e4a60_e2180cc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本月初，一艘中国海警船跟踪一艘菲律宾补给船。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，中国和菲律宾在南海问题上的紧张局势凸显出北京有必要恢复与美国的军事对话。&lt;/p >;&lt;p>;华盛顿是马尼拉的长期盟友，强调其对菲律宾的承诺是“铁定的”，并批评北京在最近发生的一系列事件（包括船舶碰撞和使用船舶）后的“危险和破坏稳定”行为用水炮攻击试图向仁爱礁驻扎的菲律宾军队运送补给品的船只。&lt;/p>;&lt;h3>;北京是否对南海行为准则有所升温？&lt;/h3>;&lt;p>;但中国反过来也这么做了指责美国是麻烦制造者，煽动菲律宾采取“挑衅”行动。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡南洋理工大学研究员科林·科表示，美国希望查明中国的意图，并可能发出警告反对事态进一步升级。高说：“但我的问题是对方是否会接听电话，这将表明中国是否确实在寻求故意升级局势。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国国家主席习近平在旧金山和美国总统乔·拜登同意恢复军事沟通渠道，该渠道在时任美国众议院议长南希·佩洛西去年访问台湾后被冻结，北京称此行违反了一个中国原则。&lt;/p>;&lt; p>;两国官员最近声称恢复频道仍在正常轨道上，五角大楼坚称双方一直在“积极协调”。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学国际关系教授朱峰朱表示，相信最近中菲之间的对抗不会干扰中美军事谈判的恢复。&lt;/p>;&lt;p>;过去，北京曾指责华盛顿，但不太可能采取这一策略因为这可能会破坏习近平和拜登之间的协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“另一方面，这也表明中美恢复军事交流的重要性，以避免出现意外。”朱说：“中国和美国之间的军事交流的重要性和作用”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些分析人士警告说，北京与马尼拉围绕仁爱礁的争端可能会恶化。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“影响两军沟通的因素有两个，一是空中和海上的意外遭遇，二是第三方因素。”中国科学院海洋战略研究中心主任胡波说。北京大学。&lt;/p>;&lt;p>;“如果（马尼拉）执意闹事，可能会增加中美之间的不信任和对抗。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和美国的安全状况有所改善过去一年的联盟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/bf63a4ac- dde2-4e90-8cba-c4310a4807a4_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在马尼拉提供的这张照片中，一艘中国海警船（左）对菲律宾一艘船使用高压水枪渔业和水产资源局的船只在有争议的南中国海。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;5月，华盛顿和马尼拉表示，如果“南海任何地方”对任何一个国家发动武装袭击，两国将援引共同防御承诺。 &lt;/p>;&lt;p>;除了发表支持菲律宾的外交声明外，网络平台BenarNews还报道称，美国在仁爱礁附近部署了P-8海神飞机，提供“天眼”支援9月份的补给任务。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为任何有关各方都不会寻求有预谋的武装冲突，但不能忽视无意发生冲突的风险，并且看看最近事件的发展情况，机会Koh 说。&lt;/p>;&lt;h3>;马尼拉冒着激怒北京的风险，推出了“不可能启动的”南海小型协议计划&lt;/h3>;&lt;p>;参考一张公共卫星图像，该图像显示 11上周，仁爱礁内有中国船只，而还有数十艘船只聚集在其外部，Koh 表示，这种事态发展“代表事态严重升级”。&lt;/p>;&lt;p>;“甚至在美国人开始更主动地采取行动之前，中国人就已经这样做了”支持他们的菲律宾盟友。从本质上讲，中国人正在做的事情可能会迫使美国人采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能意味着美国将直接帮助护送菲律宾未来前往该浅滩的轮换和补给任务，”高说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他补充说，北京“可能打赌美国人不会加大赌注，但这是一场冒险的赌博，因为如果美国不能坚决回应支持菲律宾反对这一最新举动，美国的信誉就会受到威胁” ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Koh 说，如果美国未能做出回应，中国对该浅滩建立事实上控制权的可能性就更大。&lt;/p>;&lt;p>;“所以Koh警告说，中菲冲突可能会带来冲突的风险，由于可以援引共同防御条约，这可能会将美国卷入冲突。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管中菲冲突的风险不断上升，尽管争议水道发生事故，分析人士还认为，让局势升级为更大的冲突，都不符合北京或华盛顿的利益。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为北京不想采取任何行动研究海上“灰色地带”活动的 SeaLight 项目主任雷·鲍威尔 (Ray Powell) 表示：“美国可能会援引《美菲共同防御条约》中的‘武装攻击’条款，因此需要调整升级。”&lt;/p >;&lt;h3>;北京在南海秀肌肉，马尼拉则处于守势&lt;/h3>;&lt;p>;胡锦涛表示，尽管有共同防御条款，美国“不愿意制造巨大麻烦”，但警告说，如果事态升级它“将面临是履行承诺还是失去信誉的两难境地”。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿对马尼拉的支持迄今为止“仅限于”通过外交声明进行抗议，据该研究所助理研究员陈香淼称。中国南海研究院。&lt;/p>;&lt;p>;“美国只是发表了外交声明，但实际上菲美双方的前线支持相对有限。因此，菲律宾担心的是美国是否会因为中美关系而减少对马尼拉的支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部发言人张晓刚国防部周四警告美国在南海“谨慎行事”。&lt;/p>;&lt;p>;补充报道劳拉·周&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>