<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s Citybus offers 3 days on, 2 off to lure 100 Gen Z drivers to diversify workforce]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3274053/hong-kongs-citybus-offers-3-days-2-lure-100-gen-z-drivers-diversify-workforce?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 13:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/11/074b4367-0c2a-415c-aae2-dcc6f9f877f0_54d4835d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;25 岁的巴士车长 Angus Lam 说他正在兼职-时间，以便他也可以追求自己的个人兴趣。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港城巴提供合约，允许司机在连续工作三天后休息两天，这是业界首创吸引年轻司机的举措，一名高级经理表示，公司希望引进至少100名新员工。&lt;/p>;&lt;p>;城巴人事及文化总经理黄伟业接受《邮报》采访时表示：“我们希望更多年轻人加入如果他们加入了，那么自然的结果就是我们的年龄结构会自动降低。&lt;/p>;&lt;p>;“这将为公司的长期航线发展注入新鲜血液和足够的人力。”&lt;/p>;&lt;p>;“这将为公司注入新鲜血液和足够的人力。” >;&lt;p>;如果成功申请者在新安排下平均每天工作10小时，公司将提供每月21,000港元（2,690美元）的奖金，此外还为新人提供一次性6,000港元的奖金。&lt;/p>;&lt; p>;该巴士公司表示，其目标是吸引 Z 世代人才（广义上是指 1997 年至 2012 年出生的人才），以实现员工队伍多元化。&lt;/p>;&lt;p>;推动年轻人才是公司努力的一部分运输行业面临司机供应紧张和劳动力老龄化的问题，该行业之前从中国大陆引进司机，以缓解人手紧缺的问题。&lt;/p>;&lt;p>;城巴最近从内地引进了 20 名司机，从事非本地工作。 -专营巴士服务，例如员工班车和城市游览。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，新安排反映了 Z 世代员工将工作与生活平衡视为重中之重，并享受能够享受更多假期的事实.&lt;/p>;&lt;p>;黄表示，巴士公司计划在为期三天的合约计划下招募 100 名司机，但如果反应强烈，人数可能会增加。&lt;/p>;&lt;p>;城巴是其中之一全市五间专营巴士营办商。该公司拥有约 5,000 名员工，运营着 1,700 多辆公交车，服务于全市约 230 条路线。&lt;/p>;&lt;p>;新合同下的司机将连续工作三天，然后可以连续休息两天。&lt; /p>;&lt;p>;他们的实得工资与全职工作人员相当，并提供家属旅行通行证、保险、24 周全薪产假和 2 周全薪陪产假（两种类型的合同均包含在内）驱动程序。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/11/2f0b9f0b-709a-4354- b319-3653e9ef3ec1_b6da1323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该公司表示，新的安排反映了 Z 世代员工将工作与生活平衡视为重中之重的事实，并且享受能够享受更多假期的乐趣。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全职城巴司机连续工作五天，平均每天工作10小时，只休息一天，收入最高可达港币29,000元.&lt;/p>;&lt;p>;这项安排是公共交通运营商继两年前推出半日制公交车司机合同后，为雇用年轻工人而做出的最新努力。&lt;/p>;&lt;p>;半日制司机周一至周五每天工作最多六小时，涵盖公司要求的高峰时段。&lt;/p>;&lt;p>;只要他们平均每班工作六小时，每月的收入仍高达港币 17,000 元。&lt; /p>;&lt;p>;该公司此前曾表示，该安排针对的是“砍人者”，也称为零工工人和家庭主妇。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，自 9 月份签订合同以来，该公司已招募了约 200 名员工2022年，大约是预期结果的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们提供新的就业选择时，我们是否满足市场的需求？很明显我们是这么做的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;25 岁的安格斯·林明泽 (Angus Lam Ming-chak) 于 2022 年 11 月以半天合同加入公司。&lt;/p>;&lt;p>;“好处问题是我周一至周五上班，并不占用很多时间，每天最多只工作六个小时。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;林说他一直对这个感兴趣从小就喜欢公交车和开车，因为他的父亲也是一名公交车司机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/11/3869e946-fa09-4114-8602-04b008a6a357_934c9cb4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新合同下的司机将工作三天连续休息，然后可以连续休息两天。摄影：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，他不想全职工作，因为觉得太累。他说，他很珍惜业余时间，因为这样他就可以去旅行、追求个人兴趣或与朋友聚会。&lt;/p>;&lt;p>;在回应《华盛顿邮报》的询问时，九巴——香港最大的专营巴士运营商，拥有约 9,000 名司机运营近 440 条航线 – 表示看到劳动力市场对工作与生活平衡的需求日益增长。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的一位发言人表示，去年，作为一揽子计划的一部分，该公司推出了每周工作五天的计划这意味着司机实际上每天工作八小时，其中包括一个带薪用餐时间，并享受加班津贴。&lt;/p>;&lt;p>;这些司机享受与全职公交车司机相同的福利，她说。&lt;/p>; &lt;p>;“自从推出每周工作五天的全职巴士车长以来，申请和雇用的数量持续增加，反映出工作条件的吸引力，”她说。&lt;/p>;&lt;p >;该发言人补充说，该公司还提供了按小时费率或每周六天或五天合同雇用司机的选项。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh crisis leaves India with major foreign policy challenge, uncertainty over trade ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273868/bangladesh-crisis-leaves-india-major-foreign-policy-challenge-uncertainty-over-trade-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/81006f40-a391-439c-825f-d4a3e4174fc5_350cdb66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被烧毁的人民联盟党办公室被描绘为反政府抗议者前总理谢赫·哈西娜逃离该国后，周二在达卡纵火。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国总理谢赫·哈西娜在大规模学生抗议后突然退出该国，这有可能成为印度外交政策中最令人头疼的问题之一，这可能会考验所有国家逃离该国后，哈西娜降落在印度首都新德里郊区的欣顿空军基地，她可能会暂时驻扎在那里，然后前往欧洲目的地，据当地媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;印度外交部长苏杰生 (S Jaishankar) 周二对印度议会上院表示，哈西娜在辞职后“在非常短的时间内……请求批准暂时访问印度”。部长表示，政府正在与当局联系，以确保孟加拉国 19,000 名印度社区的安全，其中 9,000 人是学生。&lt;/p>;&lt;p>;“苏杰生表示：“根据高级专员公署的建议，大部分学生已于 7 月份返回印度。”他补充说，边防部队也已接到指示，“鉴于这种复杂的局势，要格外警惕”。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/5264e6e6-76a1-4995-b615-4cde0de6d2f7_87f82a0b.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月，印度总理纳伦德拉·莫迪在印度新德里与孟加拉国总理谢赫·哈西娜握手。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在哈西娜 15 年的统治期间，她与德里保持着密切的联系，德里已发展成为孟加拉国成为印度各种商品的最大出口目的地之一和服务——从棉纱到服装制造再到信息技术。&lt;/p>;&lt;p>;与达卡蓬勃发展的贸易也有望成为促进位于战略贸易枢纽的孟加拉湾地区垂死贸易的支柱。位于印度洋和太平洋之间的航线。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将不得不等待，观察事情如何发生。印度政府对哈西娜政府投入了大量资金，几乎给了她想要的一切，”德里社会发展委员会研究机构教授比斯瓦吉特·达尔 (Biswajit Dhar) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;十年来，孟加拉国的经济崛起几乎将其推上了“亚洲四小龙”的行列，尽管过去 1.5 年增长放缓，而且达卡已开始吸引大量外国投资。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国是印度最大的贸易伙伴南亚，印度是孟加拉国在亚洲仅次于中国的第二大贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;根据印度主要商业日报《经济时报》的报道，2023年印度对孟加拉国的出口额降至110亿美元从 2022-23 年的 122.1 亿美元下降-24，而同期进口额从 20 亿美元下降至 18.4 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国对印度的主要出口是服装，占出口量的一半以上。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/ae2c8e49-8bd1-47ef-868b-c4b1812cb354_67c06c3a .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;诺贝尔奖得主穆罕默德·尤努斯（中）抵达哈兹拉特·沙阿贾拉勒国际机场后，学生组织成员在新闻发布会上迎接他周四达卡。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德里不遗余力地讨好孟加拉国，甚至同意在 2011 年让出更大份额的提斯塔河水流 — — 这笔交易是由于印度西孟加拉邦的反对，该计划在最后一刻宣告失败。&lt;/p>;&lt;p>;尽管遭遇挫折，哈西娜还是回应了德里的姿态，并于上个月选择印度而不是中国来修建提斯塔河项目，该项目价值 10 亿美元尽管在共享水域问题上进展甚微，但开发项目仍没有取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;“目前尚不确定下一届稳定的政府何时接管孟加拉国以及是否会始终如一地继续执行这些政策，”达尔说.&lt;/p>;&lt;p>;周三，孟加拉国总统宣布，在与军方领导人和学生反歧视组织负责人会面后，任命诺贝尔奖获得者小额信贷先驱穆罕默德·尤努斯领导临时政府。&lt;/p>; &lt;p>;76 岁的哈西娜自 2009 年以来一直掌权，但在一月份被指控操纵选举。预计临时政府将很快举行新的选举，因为尤努斯在很大程度上被视为暂时负责治理的傀儡。&lt;/p>;&lt;p>;整个南亚地区可能会感受到政治动荡的涟漪。因为孟加拉国与印度的贸易关系正在成为建立以孟加拉湾地区贸易为中心的区域小组的支柱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/3bd37051-61b6-4dd0-a140-9349d34d232d_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;2023 年 4 月，孟加拉国加济布尔一家服装厂的工人。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，孟加拉国批准印度使用吉大港和蒙格拉港进行过境和运输。货物转运，可能会减少印度内陆且资源丰富的东北部的物流时间和成本，计划通过发展高速公路、沿海航运甚至航空服务将其延伸至东南亚。&lt;/p>;&lt;p>;印度与印度的贸易关系孟加拉国也是连接缅甸、泰国、孟加拉国、不丹、印度、尼泊尔和斯里兰卡的计划中的自由贸易区的基石，这些国家都是总部位于孟加拉湾多部门技术和经济合作倡议（BIMSTEC）的成员。达卡。&lt;/p>;&lt;p>;七国领导人将于下个月在泰国举行会议，以巩固合作。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，该组织能做出什么贡献将取决于该国的政治局势。孟加拉国。达尔说：“它周围的一切都可能受到严重损害。”&lt;/p>;&lt;p>;德里与哈西娜政府的关系之所以重要，不仅是因为贸易。分析人士称，她成功地阻止了想要针对印度的激进激进组织，并指出随着哈西娜的离开，一切都悬而未决。&lt;/p>;&lt;p>;该地区贸易关系的潜力正在蓬勃发展。分析人士称，取而代之的是印度对武装分子和极端主义团体是否会利用政治动荡建立可能危及该地区稳定的基地的焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;“印度东北部的姐妹邦一直处于相对和平状态，因为哈西娜与印度的合作。英国政治和安全分析师克里斯·布莱克本 (Chris Blackburn) 表示：“她对孟加拉国的激进伊斯兰主义和巴基斯坦三军情报局网络采取了强硬态度。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/2b413b56-001d-42b1-9637-046577387d6d_ce1dec64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;边框周三，安全部队人员在西里古里郊区富尔巴里的印孟边境检查一辆向孟加拉国运送物资的卡车。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，孟加拉国和饱受冲突蹂躏的缅甸正威胁印度东翼的德里更加头痛。&lt;/p>;&lt;p>;印度有着共同的共同点与孟加拉国的漫长而漏洞百出的边境一直是黄金走私和非法武器的渠道。如果骚乱持续下去，也有可能出现一波非法移民潮——近年来，由于经济更加繁荣，这个问题已经有所缓解。&lt;/p>;&lt;p>;但孟加拉国的经济一直在与接近 10% 的持续高通胀作斗争。近几个月来，工人的工资是世界上最低的。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，哈西娜离开后缺乏政治稳定性可能会加剧孟加拉国的经济困境，从而扰乱南亚地区。&lt;/p>; >;&lt;p>;“当像谢赫·哈西娜这样的合作伙伴突然离开时，确实会给系统带来冲击。孟加拉国政治不稳定，经济好转……也不太可能很快发生，”伦敦国王学院国际关系教授哈什·潘特 (Harsh Pant) 表示，他补充说，印度面临的挑战将会很大。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士称，孟加拉国的政治真空可能为一直对印度怀有敌意的孟加拉国民族主义党及其盟友伊斯兰大会党留下空间。&lt;/p >;&lt;p>;军队预计将在看守政府过渡期间维持法律和秩序，但“看看包括极右翼在内的其他政治力量是否卷土重来将会很有趣”，Priyajit Debsarkar 说，一位独立的地缘政治分析师，撰写了大量有关孟加拉国的文章。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是一个由多个利益相关者组成的拼图，他们有可能提出组建政府的要求，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，印度人民党领导的执政联盟举行了一次全党会议，其中包括反对派领导人拉胡尔·甘地，讨论孟加拉国局势。&lt;/p>;&lt;p>;尽管德里重建与孟加拉国关系的任务似乎已经完成，但分析人士认为谨慎乐观地认为，印度的地理位置接近意味着即使是新政权也会出于经济利益友好地维持关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/0153ca54-4690-410e-9106-18a9a81c0434_fd6df700.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;支持者周三，孟加拉国民族主义党成员参加在孟加拉国达卡纳亚帕尔坦地区举行的群众集会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里亚纳邦金达尔全球大学国际事务教授斯里拉达·达塔 (Sreeradha Datta) 表示，观察人士需要认识到，孟加拉国的局势“完全是一个青年-- ”。&lt;/p>;&lt;p>;“没有任何政党能够推动这一运动，”她说，并补充说，不应过多地解读孟加拉国针对少数印度教徒的孤立暴力行为，因为这是这是重大事件期间发生的“典型事件”。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望临时政府能够妥善处理这一切。 [孟加拉国]的每个政党都知道与印度合作非常有用。如果你看到好事将会发生，你为什么要剥夺你的人民呢？”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[25 Great Danes linked to fatal dog attack in northern California]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274057/25-great-danes-linked-fatal-dog-attack-northern-california?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 13:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/11/0aae5538-687d-480f-989b-bda138219c43_124e1a3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大丹犬站在山路上，模糊的范围山在背景中。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周，北加州一名妇女在疑似狗袭击事件中丧生，当局正在调查在该地区发现的 25 只大丹犬中是否有任何幕后黑手。致命的殴打。&lt;/p>;&lt;p>;就在凌晨 2 点之前。周四，一名居民在距奥罗维尔湖不远的羽毛瀑布的黑鹰步道上发现了一具尸体。据巴特县治安官办公室称，他报了警，警员们赶到了现场。&lt;/p>;&lt;p>;这名女子后来被确认为住在该地区的 56 岁达维娜·科尔宾 (Davina Corbin)。当局称，尸检发现了许多咬痕和其他伤痕，表明她遭到家犬袭击，证据表明她被殴打时正在外出散步。&lt;/p>;&lt;p>;治安官的侦探展开了调查，但没有不必走很远。科尔宾的尸体在一所房屋前被发现，在执行搜查令后，侦探们发现自己陷入了令人震惊的境地，其中涉及 25 只大丹犬。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/11/bafc2150-6b87-427a-bfdb-48e8febc19ac_b225b2f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;在美国加利福尼亚州，警戒线封锁了犯罪现场，并设立了警戒线以进行进一步调查。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“警员和侦探花了一整天的时间来捕捉这些在该地区逃跑的狗，”治安官办公室周五在一份声明中表示。 “迄今为止，大约有 23 只狗被捕获并移交给动物控制中心。侦探们目前正在试图抓捕这两只出色的狗。”&lt;/p>;&lt;p>;实验室分析证实，科尔宾的衣服上沾有与至少一只家养狗一致的 DNA，当局正在进行额外的测试。以确定哪只狗或哪只狗可能实施了这次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;大丹犬通常以温和而友好着称，尽管它们体型庞大。完全长大后，这些狗用后腿站立时比大多数人都高，体重可达 110 至 175 磅，这使它们成为公认的最大的犬种之一。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国养犬俱乐部的数据大丹犬曾是德国贵族为了捕猎凶猛的野猪而培育出来的，后来它们成为了家园和亲人心爱的保护者。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing ‘wary’ as Japan deepens defence ties with Vietnam, Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273893/south-china-sea-beijing-wary-japan-deepens-defence-ties-vietnam-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/13f4ef32-085e-4de3-b469-997e7140c5f7_ac4aabd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本一直在加强与东南亚国家的防务关系，包括越南和菲律宾。菲律宾和日本之间的首次双边海上合作活动于本月初举行。照片：X/@AmbJPNinPH&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，由于日本与中国在南海存在争议的几个东南亚国家最近发生一系列军事冲突，北京将保持戒备状态他们补充说，北京可能会寻求反击该地区的此类活动。&lt;/p>;&lt;p>;发表上述言论之际，日本本周在访问越南期间承诺深化与越南的关系日本防卫大臣木原稔表示，东京表示将向河内提供两辆补给运输车，作为国防装备和技术转让协议的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;越南国防部长潘文江将军呼吁两国据越南媒体报道，为了推动“亚洲和世界和平与繁荣进入新的、有效的阶段”。&lt;/p>;&lt;p>;一周前，日本与菲律宾在中国南部举行了联合军事演习海上——此类演习尚属首次。&lt;/p>;&lt;p>;根据菲律宾武装部队的一份声明，马尼拉称这些演习是“为实现自由开放的印度太平洋而加强区域和国际合作持续努力的一部分”。 &lt;/p>;&lt;p>;中国声称对几乎整个资源丰富的南海拥有主权。这些主张与该地区多个国家重叠，包括菲律宾和越南，导致争端持续不断。由于最近发生的一系列冲突，北京和马尼拉之间的紧张局势仍然特别严重。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究学院高级研究员 Collin Koh 表示，日本提供安全保障的举措- 向越南提供相关材料并不令人意外，因为越南之前曾提供过海岸警卫队援助。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，这是“值得注意的一步”，因为与过去相比，最近的安排是由日本防卫省指导的日本国际协力事业团 (JICA) 牵头的实例。&lt;/p>;&lt;p>;JICA 是一个传统上专注于向发展中国家提供经济和社会援助的政府机构，但近年来它开始参与与以下领域相关的项目：海事安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/eb700bed-1abd-4b6f -a42e-41e6fbced1fb_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本防卫大臣木原稔（左）与越南国防部长潘文江在木原最近访问河内期间。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Koh 表示，此举是日本调整其万象愿景的一个例子，这是一项指导东京与东盟成员国合作的防务倡议。国家）——满足越南的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，它从物流车辆形式的非致命性、技术含量相对较低或不复杂的材料开始，”他指的是补给运输车辆。&lt; /p>;&lt;p>;“我相信这是一个测试气球。这次最新的转让可能会升级为未来更先进设备的转让或销售，例如雷达。”&lt;/p>;&lt;p>;高说，中国将对这一事态发展保持“警惕”，并指出日本与日本的经济关系密切与越南的关系以及不断增强的安全联系。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为北京将做出长期假设，即东京将来有一天会向越南转让或出售致命武器，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“然而，这将归结为河内最终的战略考虑，特别是考虑到它倾向于试图平衡这些关键利益，包括与中国的稳定关系。”&lt;/p>;&lt;p>;Greg Poling，总部位于华盛顿的战略与国际研究中心东南亚项目主任表示，日本和越南最近达成的协议可能是安全关系深化的标志。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，越南已经提高了安全水平。将与日本的外交关系提升为全面战略伙伴关系（河内外交等级中的最高级别），作为深化与其他外部伙伴关系以平衡中国影响力的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;至于日本最近与日本举行的海上演习波林表示，这“只是[两国]安全关系中一系列安全事态发展中的最新进展”。&lt;/p>;&lt;p>;其他例子包括澳大利亚、日本、菲律宾和菲律宾举行的四次海上演习。东京和马尼拉上个月签署了一项具有里程碑意义的协议，该协议将放宽两国的军事准入。&lt;/p>;&lt;p>;“东京和马尼拉认为他们在中国面临着共同的威胁，并正在做出相应的反应，”波林说道。日本与中国在东海存在主权争议。&lt;/p>;&lt;p>;“北京现在唯一能做的就是停止在其海上争端中使用武力和武力威胁，以阻止深化伙伴关系。总部位于华盛顿的威尔逊中心亚洲项目研究员普拉山斯·帕拉梅斯瓦兰 (Prashanth Parameswaran) 表示，日本与东南亚国家最近的防务互动表明，东京在亚太地区的安全作用日益增强。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可能更喜欢东南亚地区霸主的地位，但其自身的行为正在导致各国寻求包括日本在内的其他地方的选择，以平衡“日本的影响力与日俱增。”Parameswaran 说，他也是一本名为《Asean Wonk》的地区发展通讯的创始人。&lt;/p>;&lt;p>;“日本在东南亚的更大安全作用正在缓慢但肯定变得更加清晰。”&lt;/p>;&lt;亚洲协会政策研究所中国分析中心高级研究员莱尔·莫里斯称日越协议“意义重大”，并称这表明日本在支持向南海声索国转让军事技术方面发挥着越来越大的作用。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于日本不是南海声索国，防务交流和装备支持是日本在帮助那些希望增强其能力的国家方面发挥重要作用的主要方式之一，他说。&lt;/p>;&lt;p>;莫里斯表示，最近的事态发展将被视为中国“令人担忧的趋势”，他表示中国“不喜欢‘外部势力’介入”领土争端。&lt;/p>; &lt;p>;“这表明声索国渴望并愿意与该地区的其他大国接触，以增强自己的防御能力。我想中国会向日本提出外交抗议，并敦促日本不要介入争端，不要让局势复杂化。”他说。自己的外展活动 - 但到目前为止，取得的成功有限。&lt;/p>;&lt;p>;虽然从柬埔寨到老挝和泰国等东南亚国家取得了一些胜利，但其他国家的情况却并非如此，尤其是其在&lt;/p>;&lt;p>;“这也是北京可能已经接受的一个战略现实……与东南亚南海竞争对手的防务和安全接触将受到限制。他表示，与域外大国进行此类接触显然是为了制衡中国的举动。可能不会过度担心”，因为它似乎通过快速的军事和海岸警卫队建设来巩固其在南海的“物理地位”。&lt;/p>;&lt;p>;“北京似乎对其自身表现出一定的信心”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管中国仍然宣扬美国和日本等域外大国正在“干涉” &lt;/p>;&lt;p>;清华大学国际安全与战略中心高级研究员周波表示，日本与东南亚国家之间的关系不断深化反映了东京外交战略的转变。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这源于日本对中国可能在南海和台湾海峡使用武力的担忧，他称这种担忧“不合理”。&lt;/p>; &lt;p>;“[日本]对地区局势的判断导致其渴望与那些与中国有冲突的国家进行互动，”解放军退役大校周说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他补充说，日本最近与越南达成的协议“没什么大不了的”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这些[军事]援助不会在改变南海局势方面发挥任何作用，”他说。 “这只是沧海一粟。 （中国）不需要回应。”&lt;/p>;&lt;p>;周强调，中国在南海一直面临着“外国势力”的干扰。&lt;/p>;&lt;p>;“这种反对[针对中国]是不可避免的，因为他们认为南海的安全与他们有利害关系。但由于没有人阻碍航行自由，因此不一定会产生很大影响。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent super app WeChat strikes fine balance as everyday tool and public-service platform]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3274004/tencent-super-app-wechat-strikes-fine-balance-everyday-tool-and-public-service-platform?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/4194ef30-ebf7-4e18-934d-85b047af69f7_f941665e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;微信，在大陆销售为 Weixin，是一个良好的世界第二大经济体日常生活中根深蒂固的在线工具。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由视频游戏和社交媒体巨头腾讯控股运营的超级应用程序微信，继续在其作为这家深圳公司主要收入来源的角色之间取得微妙的平衡。据分析师称，微信是中国大陆重要的公共服务平台。&lt;/p>;&lt;p>;拥有超过 13 亿月活跃用户 (MAU)，已有 13 年历史的微信（在大陆以微信名义营销）现已成为这是世界第二大经济体日常生活中根深蒂固的在线工具。从消息传递和视频会议到移动支付、购物和手机游戏，微信是一个无处不在的平台，其技术更新和政策变化受到国家公共和私营部门的密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个超级应用程序，微信的市场咨询公司iiMedia创始人兼首席分析师张毅表示，挑战在于[维持]其作为公共服务平台和支持腾讯商业价值的业务的双重角色。 “对于未来的发展，微信需要更加注重用户体验和服务的多样性。”&lt;/p>;&lt;p>;微信作为万能应用程序的成功甚至被亿万富翁埃隆·马斯克、特斯拉和特斯拉的首席执行官引用。 SpaceX 的创始人，作为改造 Twitter 的典范，后来更名为 X，当时他同意在 2022 年以 440 亿美元的价格收购这家美国微博平台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“没有微信等价物据《南华早报》报道，马斯克当时说道。 “在中国，你基本上都是靠微信生活的。 &lt;/p>; &lt;p>;中国最有价值的互联网公司Tencent的最新举措反映了其在美国广阔的社交媒体景观中的地位，泰恩斯特（Tencent）的最新举措，反映了它的努力，这将是一个巨大的成功。正如本月早些时候的&lt;/p>; &lt;p>; Tencent所说的那样，大陆当局增强了对私营部门的支持。微博，Kuaishou Technology和Bontedance拥有的Jinri Toutiao和Douyin，Tiktok的中国兄弟姐妹。&lt;/p>; &lt;p>;“关键在于不断增强用户的粘性和活动，并确保用户保持其在平台上保持其水平Iimedia的Zhang说。 >;作为一个受欢迎的在线平台，微信也一直在国内互联网行业遵守最新法规和政府支持的经济发展计划。大陆上的应用程序正在参加该国提议的网络身份身份验证系统的Beta测试。&lt;/p>; &lt;p>; 6月，微信宣布了禁止由人工智能（AI）提供的数字主机的计划平台Weixin Channel，由于北京加强了对AI生成的内容的控制。&lt;/p>; &lt;p>;同个月的微信也开始要求平台上的所有创建者都披露是否披露已发表的帖子。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>; 3月，微信付费和支付宝改善了他们的业务，使外国旅行者更容易为世界上最大的无现金社会大陆上的商品和服务支付费用。这是在国务院总办公室发布的新指南，以“为外国游客提供更高质量，更有效，更方便的支付服务”。&lt;/p>; &lt;p>; alipay由南方的分支机构Ant Ant运营中国晨间邮政所有者阿里巴巴集团持有。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/08/10/10/10/ 35BD704F-DA53-40D6-9DF9-FEEF019E68BF_52519F63.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”和政府经济倡议。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;作为腾讯的主要业务，微信通过广告带来“高质量”的收入来源，以及迷你游戏和电子商务销售的服务费，根据公司的说法。根据QuestMobile数据，微信的Mini计划生态系统使用户可以访问各种服务，这也是吸引广告客户在平台上的重要渠道。&lt;/p>; &lt;p>;微信的迷你计划平台在6月录制了9.3亿MAUS。这超过了包括6.64亿用户的Alipay在内的突出的在线竞争对手，搜索平台Baidu拥有3.97亿用户和Douyin和2.35亿用户。&lt;/p>; &lt;p>;微信最近因涉及苹果的争议而引起了人们的关注。根据上周的彭博社报告，苹果正在加大对腾讯和杜林所有者的压力，要求在迷你游戏的应用程序付款中陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>;“苹果再次提出了委员会问题，因为这感觉很感受iimedia的张说，迅速扩展的迷你游戏生态系统。该公司在7月表示，&lt;/p>; &lt;p>;张说，苹果和微信在启动了大约六年后，苹果和微信在启动了大约六年。平衡”以帮助解决其应用程序平台之间“协作机会”的争议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[All 62 victims of Brazil plane crash identified and recovered by authorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3274048/all-62-victims-brazil-plane-crash-identified-and-recovered-authorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.11 12:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/11/f5036506-B6C0-4E03-AD80-9DCBC017220B_B7C9C079.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在巴西的圣保罗州。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周六巴西急救人员回收了一架62名受害者的遗体董事会。&lt;/p>; &lt;p>;大多数受害者的尸体 -  34名男性和28名女性 - 已经被转移到圣保罗的警察太平间以识别。 Vinhedo市长达里奥·帕切科（Dario Pacheco）说，飞行员和副驾驶的尸体是当天早些时候确定的。据当地出口Grobo News报道，委内瑞拉人是一个四岁男孩，他的母亲和祖母。据该媒体说，这个男孩的狗也在飞行中，一家人后来前往哥伦比亚。公司确认另一位未算数的乘客已经在飞行中，使伤亡人数为62。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/11/fa3bfd73-cb48-4a66-aec1-373fe3afe3afe3afe3A8Feeb_db7092e1.jpg“ alt =” Voepass航班2283事故到达了圣保罗的奥斯卡弗里伊尔研究所，在那里识别尸体的过程正在发生。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当局正在使用座椅任务，物理特征，文件和物品（例如手机）来识别受害者，Maycon Cristo早些时候在坠机现场说州民防协调员亨格尔·佩雷拉（Henguel Pereira）表示，周六由于尸体从残骸中拉出。巴西航空事故调查中心Cenipa的负责人马塞洛·莫雷诺（Marcelo Moreno）在Vinhedo举行的新闻发布会上说&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;巴西航空事故调查中心塞内帕的负责人马塞洛·莫雷诺（Marcelo Moreno）在Vinhedo举行的新闻发布会上说，这架飞机所谓的“黑匣子”正在进行分析。 div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/11/d4d02565-8584-4a48-95d8-5aa5d76b0eb3_6c88d1e1.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;这张由巴西空军发布的图片显示了飞行录音机的一部分，通常称为黑匣子，驾驶舱语音录音机（CVR）和飞行数据记录器。当局筛选了涂黑的残骸，试图确定是什么原因导致了飞机的戏剧性暴跌。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;飞机是ATR-72涡轮螺旋桨飞机，在帕拉纳州的卡斯卡维尔（Cascavel）绑定到圣保罗）在文赫多（Vinhedo），圣保罗（Sao Paulo）西北约80公里（50英里）。尽管在一个住宅区下来，但在地面上没有人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;飞机正常飞向下午1:21，当时它停止接听电话，并且在下午1:22失去了雷达接触。 ，巴西空军在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;飞行员没有报告紧急或不利天气。是可容纳40至70人的区域涡轮螺旋桨飞机的主要生产商。 ATR周五告诉路透社，其专家对坠机事故进行了调查。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Vivian Kong joins 80 students on Hangzhou trip for her first day at Jockey Club]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274046/hong-kongs-vivian-kong-joins-80-students-hangzhou-trip-her-first-day-jockey-club?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.11 11:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/11/FEFDF784-7F06-49A4-971F-75235EA3C97F_333ABA083.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”到大陆。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;奥运会金牌得主Vivian Kong Man-wai通过非营利组织The Hong Kong Jockey俱乐部开始了她的第一天周日，中国大陆城市杭州。&lt;/p>; &lt;p>;在她8月1日从巴黎运动会返回巴黎之后不久，俱乐部宣布这位30岁的Épéeist将为该组织担任其助理外部事务经理。 &lt;/p>; &lt;p>;首席秘书埃里克·陈·柯克（Eric Chan Kwok-ki）和劳工部长克里斯·桑·尤克·汉（Chris Sun Yuk-Han），由俱乐部在市政府的努力和崛起指导计划下组织的周日巡回演出。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;俱乐部公司事务执行董事Raymond Tam Chi-Yuen说，该慈善机构于2月收到了Kong的职位申请，并在漫长的面试过程中向她提出了报价。&lt;/p>; &lt;p>;“我们发现了她是一个非常合适的才能，可以扮演这个角色，但是只有在她完成巴黎奥运会之后，她就下定决心要加入我们。 - 自俱乐部上周宣布新闻以来，击剑手还花了一些时间分享她的新工作。&lt;/p>; &lt;p>;“我想回馈社会，并了解如何通过加入来创造一个更好的世界骑师俱乐部。”运动员，我非常努力地训练，让香港人们感到自豪，赢得成绩并团结所有人，以便我们可以享受运动。&lt;/p>; &lt;p>;“现在我很幸运能加入骑师俱乐部，我希望我可以利用我的平台和运动的力量将所有人团结起来。 &lt;/p>; &lt;p>;的职位和职业。 >;这次旅行将有80多名学生前往杭州进行五天的学习活动和在政府的指导计划下进行交流。&lt;/p>; &lt;p>;负责监督努力和崛起计划的首席秘书，劳工部长将加入这次旅行的学生。&lt;/p>; &lt;p>;行程包括访问杭州的西湖，当地创新和技术公司，高等教育机构和博物馆，并参加文化活动。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/mages/canvas/2024/2024/08/11/6f838a7f-953f-46666666666-b7df-bbbbbb8c62626235aa_666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666687027.JPG” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;旅行行程包括访问杭州的西湖，当地创新和技术公司，高等教育机构和博物馆，并参与文化事件。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俱乐部说，除了俱乐部在2022年杭州亚洲运动会上对马术活动的技术支持外，学生还将了解杭州的文化遗产和技术成就。 P>; &lt;p>;该计划旨在通过八个有针对性的方面（例如培养财务计划技能，自信心和属于归属感）来帮助将贫困的香港学生摆脱贫困。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该倡议是政府，商业部门与社区之间的合作 - 招募了2,800名表格一到三个学生，主要生活在细分的公寓中，以提高其社会流动性。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;br>; &lt;br>; &lt; Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What Marco Polo and Matteo Ricci can teach China and Italy today]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3273417/what-marco-polo-and-matteo-ricci-can-teach-china-and-italy-today?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/6bbe1412-d733-440e-b8eb-1132308e4444_37b0a306.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利总理乔治亚·梅洛尼和中国国家主席习近平在北京7月29日。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这一切都始于700多年前，意大利商人马可波罗踏上了他的中国传奇之旅。他讲述的中国城市生活、繁荣的商业、便捷的交通系统和复杂的社会结构吸引了欧洲人的想象力，并启发了克里斯托弗·哥伦布等探险家。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，意大利总理乔治亚·梅洛尼踏上了中国的土地，旨在重振关系。此次访问是在意大利退出中国“一带一路”倡议之后进行的，标志着意大利对两国关系和经济合作的重大重新评估。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼和习近平主席在各自的访问中重新审视了中意两国深厚的历史联系。通过对话，我们清楚地认识到，文化交流不是遗迹，而是合作的基础。&lt;/p>;&lt;p>;马可波罗的遗产已经延续了几个世纪。意大利传教士利玛窦和画家郎世宁都是耶稣会士，他们也因对中意关系做出的贡献而受到赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;利玛窦于 16 世纪抵达中国，认识到在一个有着如此深厚文化底蕴的国家传播福音基金会需要适应性策略。他身着儒家儒袍，研究中国文学和哲学。他赢得了徐光启、李贽等文人的推崇，并将欧洲的几何学、天文学和机械钟表引入中国。他的方法表明，真正的接触和相互尊重可以促进不同文化之间深厚、持久的联系。&lt;/p>;&lt;p>;18 世纪，郎世宁作为一名画家被选入清宫，最终在三位皇帝手下任职：康熙、雍正、乾隆。在那里，他学习中国水墨画，与中国艺术家合作，将中国传统美学与意大利明暗对比技术融为一体。这些历史交往奠定了丰富的文化基础，也为现代外交提供了重要的借鉴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;梅洛尼访华期间，北京世界艺术博物馆举办了马可·波罗与丝绸之路展览。 ，展示来自意大利和中国机构的 135 件文物，包括手稿、绘画、雕塑、瓷器、纺织品和玻璃器皿。它强调了两国之间持久的友谊，强调了商业、艺术和文化的交流如何丰富了两国的社会。&lt;/p>;&lt;p>;外交官们可以从马可波罗、利玛窦和郎世宁的轨迹中汲取灵感，以建立跨文化的相互理解文化。这种方法可以帮助各国解决贸易争端和不同政治制度等复杂问题。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼的访问不仅是一种平衡之举，也是一项战略举措。意大利并没有拿与西方盟友的关系冒险，而是希望将自己定位为东西方之间的桥梁。这种做法可以为意大利乃至更广泛的欧盟赢得更大的外交影响力和经济机会。&lt;/p>;&lt;p>;例如，意大利支持欧盟对中国电动汽车 (EV) 征收高达 37.6% 的关税，这似乎是自相矛盾的其努力促进与中国的经济合作。但这反映出欧盟国家必须在保护国内产业和促进贸易关系之间取得微妙的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;这与美国将中国电动汽车关税提高四倍至100%的更具对抗性的立场形成鲜明对比。意大利和中国表达了不同的观点，但愿意进行建设性对话表明致力于寻找共同点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利正在推动“更公平”的贸易关系，旨在解决去年贸易逆差达到 400 亿欧元（436.8 亿美元）。这种经济失衡是一个主要问题，但它也为两国提供了一个机会来谈判有利于各自行业的条款。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼的中国之行制定了一项三年行动计划。中国总理李强在会见梅洛尼时，特别呼吁在造船、航空航天、新能源、人工智能等领域开展合作。意大利去年退出中国的“一带一路”倡议可能看起来像是双边关系的一次挫折，但它也为更加平衡和互利的关系打开了大门。&lt;/p>;&lt;p>;注重中小企业之间的合作大型企业以及电动汽车和人工智能等行业的发展表明中意关系的务实态度。两国似乎都认识到合作与竞争可以在两国关系中共存。例如，中国与欧洲在人工智能治理方面的合作表明，人们认识到建立信任和包容性思维的更广泛必要性。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是欧洲国家被拉入中国轨道的标志，而是一种认识合作可以带来的好处。欧盟和中国应该脱钩或不能合作的说法越来越受到挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;文化和艺术在促进关系方面的力量在最近的展览中被视为中国与意大利共同纪念马可·波罗逝世700周年。例如，威尼斯总督宫正在展出“马可波罗的世界”，展出了 300 多件作品，包括绘画、历史文物和文学贡献。&lt;/p>;&lt;p>;强调文化开放的重要性和好奇心，展览提醒人们文化和人与人之间的交流如何弥合差距。&lt;/p>;&lt;p>;即使各国在复杂的经济和政治关系中，共同的文化体验也可以建立持久的联系并开辟新的领域合作途径。国际关系不必沦为军事和经济实力之争。外交可以是多方面的，涵盖艺术、科学、哲学和人际关系。&lt;/p>;&lt;p>;通过利用丰富的文化联系并注重互利的经济合作，各国可以建立不仅符合其国家利益，而且有助于促进经济发展的关系。全球稳定、繁荣和可持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese project in Indonesia’s Kalimantan brings opportunities, controversy over growing clout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3273880/chinese-project-indonesias-kalimantan-brings-opportunities-controversy-over-growing-clout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/ae44e4c3-513f-4bcc-a2a5-7ddfbb8dd082_70b81bc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚加里曼丹工业园工地施工。照片：Richaldo Hariandja&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一辆黑色双舱四轮驱动皮卡车停在北加里曼丹Mangkupadi村Kampung Baru的一家鲜鱼店前，车上载着三名中国人国民和一名印度尼西亚人下了车。他们走进店里，花了30多分钟检查和挑选鱼才离开。&lt;/p>;&lt;p>;他们走后，店主Kaesi难掩笑容。这不仅是因为这群人花了近 50 万卢比（30.70 美元），而且后来其他中国顾客进入她的商店并花了更多钱，给她留下了可观的利润。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不”似乎不担心钱的问题。他们每次在这里购物大约花费 50 万到 100 万卢比，”这位 35 岁的女士告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Kaesi 的顾客只是众多来到这里购物的中国工人中的一部分。她在印度尼西亚的一角与印度尼西亚加里曼丹工业园 (KIPI) 项目相关，该项目于 2021 年 12 月开始建设。&lt;/p>;&lt;p>;它们带来了新的商机，但也因其影响力日益增长而引发争议，一些当地人认为抱怨该项目及其工人的权利优先于他们的权利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/890f01f5-3053-4492-b8d6-4f2f996c3516_4ba64d55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kaesi 是北加里曼丹 Mangkupadi 村的一名鱼贩，她说受益于中国工人涌入该地区。照片：Richaldo Hariandja&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚政府宣布 KIPI 将成为“世界上最大的绿色工业园区”，总统佐科·维多多称其为该国绿色能源的未来工业，以清洁能源为动力，生产电动汽车电池、石化产品和铝。&lt;/p>;&lt;p>;KIPI 还被指定为印度尼西亚国家战略项目之一，被认为对国家发展至关重要，并被赋予特殊的机制和法规加快其建设。该项目最终将覆盖北加里曼丹东海岸 Mangkupadi 和 Tanah Kuning 村的 30,000 公顷（74,130 英亩）土地。&lt;/p>;&lt;p>;KIPI 也被视为中国与印尼关系的重点项目，并被特别去年维多多与中国国家主席习近平在北京会晤后发布的关于深化全面战略合作的联合声明中提到了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;该项目于 2021 年破土动工时，维多多估计至少需要 10 万名工人KIPI 的建设费用为 60,000 美元，运营费用为 60,000 美元。它由一个由来自中国、印度尼西亚和阿拉伯联合酋长国的公司组成的财团运营。&lt;/p>;&lt;p>;尽管很难找到参与 KIPI 的公司的官方记录，但努加尔研究所（Nugal Institute）这个智库一直在正在收集有关该项目的数据，表示可以确认青山控股集团和泰昆石化两家中国公司以及中国建筑工程总公司和中国中铁工程咨询集团这两家中国承包商参与了该工业园。&lt;/p >;&lt;p>;也没有关于 KIPI 的中国工人人数的官方数据，但当地人估计他们的数量已经达到数百人。&lt;/p>;&lt;p>;Nugal 的研究和管理协调员 Merah Johansyah，表示由于缺乏透明度，KIPI 需要接受审计。他还列举了他们记录的一些工人权利问题，包括公司没有向工人提供适当的合同，使他们很容易受到少付工资和临时解雇的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我们敦促对该项目进行审计。他们怎么能让中国人自由进入这个国家并获得更多报酬，而当地劳工却没有工作合同？” Merah 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Nugal 的调查结果以及该地区居民的证词揭示了与该项目相关的非法征地事件，一些当地人声称他们被迫离开土地或被要求出售土地非营利组织可持续森林圈协会的活动经理 Yosran Efendi 表示，当地人没有就此提交任何正式报告，因为他们太害怕而不敢报警或因公司的恐吓而上法庭，这些公司威胁说，如果他们拒绝放弃土地，将采取法律行动。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的受访者告诉《亚洲周刊》，公司还在社区安插了间谍，让当地人不敢说出此事。&lt;/p>;&lt;p>;“我们太害怕抗议，因为这是我们反对政府，”她说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;因此，约斯兰表示，他们将在下个月带领当地代表前往雅加达与该国人权委员会 (Komnas HAM) 会面。 “我们将协助他们与 Komnas HAM 会面。我们希望委员会能够就此案采取行动。”约斯兰说。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚政府收到了大量与 KIPI 等国家战略项目有关的侵犯人权指控。 6 月，Komnas HAM 表示，过去三年记录了至少 1,675 起与国家战略项目相关的侵犯人权案件，主要涉及土地纠纷和环境破坏。&lt;/p>;&lt;p>;土地负责人 Lena Purnama Sari Bulungan Regency机构否认与该项目相关的当地人土地补偿存在任何问题，坚称KIPI合法地进行了一切。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有问题，我相信它来自某人谁没有在那里[有效的登陆权]。他们只是顺势而为，赚点钱。”Lena 说道。&lt;/p>;&lt;p>;当《亚洲周刊》访问其办公室时，KIPI 没有人能够发表声明，因为据说经理们正在出差。 。一位自称 Wibowo 的安全负责人表示，采访需要“事先通知”，并承诺将任何信息转发给管理层。然而，截至发稿时尚未收到采访请求的回复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/09/ea347505-0538-49a6-8b84-1cdf46d51807_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加里曼丹工业园项目附近的路标以汉字为特色。照片： Richaldo Hariandja&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Kaesi 则对这个项目感到很高兴，她说她和她丈夫的生活得到了改善中国工人已成为他们的常客。&lt;/p>;&lt;p>;在 KIPI 来到小镇之前，Kaesi 的丈夫是一名传统渔民，只卖少量的鱼。今年早些时候，他们开始通过“试错”的方法从其他村庄和地区收集鱼类，以发现什么吸引中国人的味蕾。&lt;/p>;&lt;p>;他们花了几个月的时间才了解到中国人更喜欢鳙鱼。带鱼、海鳗、石斑鱼，甚至海参——这些物种都不怎么受印度尼西亚人青睐。&lt;/p>;&lt;p>;每当中国人有特殊活动时，比如农历新年或元宵节，他们的财富就会攀升。在中国阴历正月十五日庆祝。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我们计划在我们的商店里放一个中国日历，以便我们知道他们的特殊日期，”Kaesi 说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/b645b83d-ba7a-4c6d-87c1-0e0a5584ba60_a58c2e50。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;穆罕默德·阿克巴 (Muhammad Akbar) 经营一家旅行社，为进出 Mangkupadi 村的人们提供服务。许多为该项目引进中国工人的公司都使用他的服务。照片：Richaldo Hariandja&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;命运之轮也转向了穆罕默德·阿克巴(Muhammad Akbar)。他经营一家旅行社，为进出Mangkupadi村的人提供服务，许多为该项目引进中国工人的公司都使用他的服务。&lt;/p>;&lt;p>;阿克巴讲述了一次他从伯劳带中国工人的经历。 ，东加里曼丹，到项目现场，他们支付了他 300 万卢比的服务费——比最初同意的多了 50 万卢比。他说奖金是由于路况而定，他们很感激这位 35 岁的人愿意接受这份工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我问为什么，他们说，‘没关系，你应得的这，”Akbar 说。&lt;/p>;&lt;p>;中国人影响了 Mangkupadi 和 Tanah Kuning 生活的许多方面。例如，自项目开始以来，道路标记已修改为中文和印度尼西亚语。&lt;/p>;&lt;p>;位于摄政首府的卡尔塔拉大学与运营 KIPI 的公司签署了一份谅解备忘录，布隆甘县政府将于2022年开设中文强化课程。该课程的毕业生将被招募到工业区工作。&lt;/p>;&lt;p>;然而，并非所有当地人都从中国工人的涌入中受益，一些人对他们认为的特殊待遇表示不满。&lt;/p>;&lt;p>;Amran 是一名前渔民，自 90 年代中期以来一直居住在该地区，他指责政府无法耕种他的土地。&lt; /p>;&lt;p>;他说 KIPI 当局已在他的土地上放置了一个标志，将其标记为该项目的一部分，并将对任何未经其许可在该地区开展活动的人采取法律行动。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们想要派遣工人到日本，他们需要学习日语。那么为什么当他们来到我们家时我们需要学习中文呢？他们应该学习我们的语言，而不是相反。”54 岁的他沮丧地说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Starbucks feels chill in China as prices, vibes lose favour with thrifty coffee fans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3273882/starbucks-feels-chill-china-prices-vibes-lose-favour-thrifty-coffee-fans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/1c0fb15b-6560-4eb9-927c-8cf034ea8bc1_2cc56e39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者走过北京一家户外购物中心的星巴克咖啡馆2023 年 12 月 23 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，星巴克在中国大陆一直面临来自瑞幸咖啡和科蒂咖啡等价格较低的竞争对手的压力，但这家美国连锁店在市场上的最新业绩这家总部位于西雅图的咖啡供应商表示，截至 6 月 30 日的季度，其 7,306 家大陆门店的收入同比下降 11%，至 7.338 亿美元。由于交易量和平均订单价值下降了 7%，同期商店销售额下降了 14%。&lt;/p>;&lt;p>;咖啡一度被视为中国中产阶级的地位象征，如今却扮演了更加实用的角色在全国范围内支出下降的情况下。因此，瑞幸、科蒂和其他公司通过以极低的价格销售啤酒，稳步蚕食星巴克的市场份额，赢得了注重成本的消费者的心。&lt;/p>;&lt;p>;这种转变增加了星巴克的压力根据世界咖啡门户网站去年年底的一份报告，这家美国咖啡巨头于 1999 年在中国开设了第一家咖啡店，特别是在中国已超过美国，就门店数量而言，成为全球最大的品牌咖啡店市场。去年，门店总数猛增 58%，达到 49,691 家。&lt;/p>;&lt;p>;Cotti 成立于 2022 年，由瑞幸咖啡前董事长陆正耀执掌，凭借 9.9 元（美元）的全包价格席卷了市场。 1.40 美元）咖啡菜单和积极的以特许经营为中心的扩张战略。星巴克的价格因产品而异，但最受欢迎的产品之一高杯拿铁售价约为 30 元。&lt;/p>;&lt;p>;Cotti 在不到两年的时间内开设了 7,500 家门店，并承诺再建一家门店今年下半年“快递店”8000家。其最小的商店（有的只有 1 平方米）坐落在便利店和餐馆内，人员配备最少且成本低廉。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，星巴克今年迄今仅新增 826 家新店，代表每年扩张 13%，分析师称这一速度比国内同行“慢得多”。&lt;/p>;&lt;p>;“星巴克在短期内将继续失去在中国的市场份额，这在很大程度上是由于晨星公司的高级股票分析师肖恩·邓洛普（Sean Dunlop）在一份报告中写道：“消费者的折衷选择和当地竞争对手广泛提供的更具成本效益的选择。”预计第四财季下降 12%，全年下降 7.2%。与此同时，邓洛普表示，该公司的新店预计将产生 50% 的现金投资回报率，远低于几年前的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;星巴克全球首席执行官 Laxman Narasimhan在上周的财报电话会议上表达了对业绩的不满，将中国业务的下滑归因于“前所未有的扩张和大众市场价格战”造成的运营环境“严重混乱”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/57f82972-3b5a-4ff1-9180-bcda86ea7023_0cf7d9cb.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 8 月 1 日，一名男子在北京一家 Cotti 咖啡店小憩。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Cotti咖啡激进的定价和扩张策略伤害的不仅仅是星巴克。瑞幸是中国最大的咖啡连锁店，拥有超过 2 万家门店，尽管收入增长 35.5% 至 84 亿元，好于预期，但第二季度利润同比下降 12.8% 至 8.71 亿元。&lt;/p >;&lt;p>;“自去年第三季度开始，瑞幸咖啡开始大幅降价与科蒂竞争后，其利润明显下降，”浦银国际首席消费分析师林理查德表示。&lt;/p>;&lt;p>;竞争导致瑞幸自营店的平均订单额下降了约10%。林说，其特许经营店（这是其在低线市场与 Cotti 竞争战略的关键组成部分）的下降幅度可能会更大。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，瑞幸咖啡已经缩减了折扣力度并放慢了扩张的步伐。这一努力提高了毛利率，林表示下半年同店销售下降应该会放缓。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，星巴克在 2023 年将咖啡桂冠输给了瑞幸咖啡，一直在苦苦挣扎。以削减成本。它还誓言将继续在低线城市扩张，以捍卫其市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;但分析师对此持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;“中国咖啡市场的增长潜力肯定在于低线城市考虑到一线城市已经非常饱和，”林说。 “但坦率地说，我不认为星巴克能够在中国的小城镇和乡村获得很大的吸引力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/27a0e7c6-05e0-4945-9f69-047622446998_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男人2023 年 12 月 8 日，离开北京瑞幸咖啡店。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;星巴克的品牌定位与消费者情绪完全不一致。&lt;/p>;&lt;p >;莱斯特大学的研究人员2014年进行的一项研究通过星巴克的案例调查了中国人对西方品牌的态度，得出的结论是该品牌是人们展示自己地位的工具。这既包括他们的社会阶层，也包括更主观的特征，比如现代、国际或时尚。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，很多喝咖啡的人，甚至是一二线城市的白领，林说：“他们是星巴克的主要目标受众，他们购买咖啡是出于需要，而不是为了品牌。” “既然如此，他们为什么会选择 30 元的星巴克咖啡而不是更便宜的东西呢？”&lt;/p>;&lt;p>;“全面复苏将取决于可比商店销售增长的恢复，我们不认为该公司会回归未来十年内达到 2021 年的峰值水平。”晨星公司的邓洛普 (Dunlop) 表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan appetite for themed outlets from vampire bars to ninja restaurants spreads to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3273682/japan-appetite-themed-outlets-vampire-bars-ninja-restaurants-spreads-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/3f29de0f-07a4-4207-bd9a-b187f68a3d80_d400b145.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The Post 介绍了一些最奇怪的主题酒吧以及日本和中国的餐馆。图片来源：南华早报综合报道/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;主题餐饮店不是什么新鲜事，但论新奇感，日本还是领先于其他国家的。&lt;/p>;&lt;p>;不过，正如通常的情况一样，日本的生活方式趋势经常进入中国。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》仔细研究了两国的一些主题酒吧和餐厅。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;东京的吸血鬼咖啡馆设有一间德古拉 VIP 室，采用哥特式装饰，饰有头骨、荆棘、诅咒和鲜血。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/cfcdedde-270e-424a-bede-0f854a57fc50_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;与德古拉一起用餐：东京这家吸血鬼主题咖啡馆很可怕。图片来源：小红书/TheHoneyBeak&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;身穿燕尾服和法式女仆装的工作人员，妆容惨不忍睹。&lt;/p>;&lt;p>;棺材形状的菜单提供烤肉被称为“叛逆者的惩罚，火死”的鸡肉菜肴。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;东京的科学吧孵化器装饰得像一个生物实验室，配有烧杯、酒精灯和试管。&lt;/p>; &lt;p>;顾客进入时必须穿着白色实验服。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/08/8c183150-3fcf-4136-86df-dbbe19deb84f_c1578516.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作人员在科学主题酒吧中使用实验室玻璃器皿日本首都。图片：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;经理是一位生物研究员，想打造一个学术交流的场所。&lt;/p>;&lt;p>;饮料是试管里的，饭菜是进来的酒吧还提供“DNA算命”服务，通过采集皮肤样本并使用适当的实验室设备进行测试来预测食客的命运。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;忍者是日本重要的文化象征，在 1603 年至 1868 年间活跃于现实生活中的间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;不仅仅是对历史的致敬，忍者东京餐厅再现了古代忍者村落。&lt;/p>;&lt;p>;入口处的牌子上写着：“忍者正在训练，请按剑上的按钮寻求帮助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/d6dcc7a4-7b46-4343-8cf3-9cf74c1c2ec6_c3a094cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;忍者东京在为顾客提供美食的同时，还提供历史课程和惊喜。照片：忍者餐厅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此时，忍者服务员跳出来迎接顾客。&lt;/p>;&lt;p>;食客们可以体验到忍者技术，比如当顾客吃东西时会冒出烟雾。一把剑从盘子下面拔出来。忍者大师还会施展魔法。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;东京一家监狱主题餐厅，结合了监狱和医院的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;穿着盛装的女服务员迎接顾客就像护士给他们戴上可拆卸的手铐。&lt;/p>;&lt;p>;他们可以在类似牢房、手术室或太平间的地方吃饭。&lt;/p>;&lt;p>;要下订单，顾客用他们的手铐敲击柜台。吸引服务器注意的门。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/ 4d3c1b0e-9da6-44ce-b198-94de03a0510d_2b936d64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;笼中美食：东京的一家监狱主题餐厅在牢房里为顾客提供服务。照片：监狱餐厅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;提供头型碗里的软饮料和卫生巾上的果冻，模仿监狱的恶劣环境。&lt;/p>;&lt; p>;Cosplay囚犯也在场吓唬人。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国并没有被抛在后面，上海一家学术主题酒吧就证明了这一点。&lt;/p>;&lt;p>; DJ 一边播放电子音乐，一边通过投影仪传达社会学主题进行社会学讲座。&lt;/p>;&lt;p>;鸡尾酒和咖啡饮料均以学术理论命名。&lt;/p>;&lt;p>;北京也是户外哲学的发源地主题酒吧。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位老板张佳宁告诉北京青年报：“喝了几杯酒后，在轻松的氛围中进行哲学讨论，让谈话更加畅快。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更。 /div>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>