<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Don’t expect big changes in France’s China policy, at least not yet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3270746/dont-expect-big-changes-frances-china-policy-least-not-yet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/2eae7a81-0bb1-42c6-80ab-5efb89dd0058_4dec5dc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和法国总统埃马纽埃尔·马克龙出席仪式5月7日对法国西南部进行国事访问，纪念两国建交60周年。尽管法国致力于降低风险，但与中国的关系可能会维持到马克龙任期结束。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;可以肯定地说，法中关系经历了许多引人注目的情节曲折。 19世纪，法国殖民了中国部分地区，其中包括上海的一部分。后来，1964 年，随着法兰西帝国的衰落，它成为第一个承认中国大陆共产主义政府的西方大国。&lt;/p>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 试图效仿这种做法，推动与中国的持续接触，尽管与战后时期相比，该国的自治程度可以说已经降低，并且更加依赖美国。随着 7 月 7 日选举的令人震惊的结果，现状是否可能再次发生变化？&lt;/p>;&lt;p>;简单的回答是：可能不会。马克龙试图与中国保持牢固经济联系的决定，除了争取战略自主权之外，也是商业利益的体现。中国从法国进口价值数亿美元的珠宝，以及葡萄酒和干邑白兰地等其他奢侈品。&lt;/p>;&lt;p>;航空领域有着高水平的合作，特别是与空中客车公司拥有重要的合作伙伴关系。立足中国市场。核能领域也是如此，法国长期以来一直在向中国提供技术知识方面发挥着作用。&lt;/p>;&lt;p>;无论谁控制法国立法机构，这些利益都不会在一夜之间消失。 。就这一点而言，马克龙也不会，他准备连任总统到 2027 年。作为决定国家外交政策的卓越权威，他在与中国的合作方面预计会坚持到底。&lt;/​​p>; &lt;p>;立法机关可以对外交事务施加一定的影响。但即便如此，仍有一些理由认为这不会产生太大影响。首先，法国立法机关内部分歧严重。虽然左翼联盟“新人民阵线”拥有最多席位，但其 188 名立法委员仍远远低于获得多数席位所需的 289 席，也与中间派联盟的 161 席和全国集会第三名的席位相差不远。 142.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/17/6bad5b01-96f0-4179- bf10-73a0606147a0_cd848ea3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左翼议员让-吕克·梅朗雄 (Jean-Luc Melenchon) 在法国巴黎第二轮选举后发表讲话，庆祝其联盟的胜利7 月 7 日举行立法选举。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种情况前所未有——法国在其现代历史上从未出现过悬浮议会——没有人完全确定马克龙将任命谁为总理。他呼吁“共和力量”——中间派政党的代号——建立广泛的多数，他可以从中选出一个。组建一个由足够多的代表组成的联盟来通过立法可能会奏效。&lt;/p>;&lt;p>;也可能不会，因为在没有全国集会或左派支持的情况下，很难拼凑出一个能够运作的集团。马克龙已表示他不希望该联盟加入政府。不管怎样，一个自相矛盾的立法机构会发现很难影响总统对中国的立场。&lt;/p>;&lt;p>;即使可以，也不清楚其他主要政党与马克龙有多大分歧。让-吕克·梅朗雄 (Jean-Luc Melenchon) 领导着法国不屈服党 (France Unbowed)，该党是联盟中规模最大、可以说是最左翼的政党。他似乎比马克龙更愿意与中国合作。梅朗雄表示，台湾问题的紧张局势不关法国的事。他还与党内其他成员一起对一项指控中国在新疆实施种族灭绝的动议投了弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;梅朗雄的立场与第二大党中左翼社会党形成鲜明对比在左翼联盟中。在过去的几年里，它可以说是法国最反北京的政党，曾在 2022 年提出了关于新疆问题的动议。但它为获得通过而采取的策略是与包括总统在内的中间派政党合作。 – 在今天，在议会比以往任何时候都更加由国民集会和法国不屈服的立法者主导的情况下，成功的可能性较小。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国民集会同样难以确定。该党成员在欧洲议会谴责中国的投票中投了弃权票或反对票，但也声称他们将在贸易失衡和中国扩张主义问题上采取更强硬的立场。&lt;/p>;&lt;p>;该党似乎希望这样做双向：将自己塑造为反对中国的欧洲价值观的捍卫者，并在中国最终寻求摆脱欧盟和美国的更大独立性时保持合作之门。&lt;/p>;&lt;p>;虽然微妙，但这里的一个重要因素是他们最终是否会与中右翼共和党人合作，后者一直在争论是否应该与全国集会合作。共和党人最近试图扩大公众对涉嫌中国黑客的担忧，从而削弱了马克龙的外交立场。如果全国集会最终依靠他们的选票，可能会产生将该党推向更明确的反华方向的效果。&lt;/p>;&lt;p>;法国议会的组成变化似乎不太可能产生任何重大影响。对法中关系的影响。这并不意味着它的方法一定会保持不变。法国已经致力于降低风险，限制中国在电信基础设施和电动汽车市场等敏感领域的作用。来自美国的压力可能会迫使其态度大转变，寻求全面脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;然而，人们可能会怀疑，考虑到马克龙在外交政策上的权力以及他一直以来的坚定不移，这样的转变需要等到2027年之后选出新总统。在那之前，法国似乎将继续关注戴高乐所谓的中国观点，认为中国是一个我们不能忽视的“巨大事物”，“因为它越来越多地存在”。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p >;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[‘Britain is back,’ new UK PM Keir Starmer tells Europe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3271020/britain-back-new-uk-pm-keir-starmer-tells-europe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 03:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/47f81c64-af56-4a4e-bcd8-0e200ed02719_e5cb824e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相基尔·斯塔默出席欧洲政治会议新闻发布会周四在伍德斯托克布伦海姆宫举行的社区 (EPC) 峰会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相凯尔·斯塔默周四承诺加强与欧洲盟友在安全和非法移民方面的联系，并坚称“英国回来了”，并寻求在脱欧后重建桥梁.&lt;/p>;&lt;p>;两周前当选首相的工党领袖斯塔默表示，英国将“重新调整我们的做法”，因为他开始努力改善因英国在其保守党前任领导下曲折地脱离欧盟而受到的打击。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们将深化在国防和安全以及非法移民方面的合作，”他在温斯顿出生地布莱尼姆宫举行的欧洲政治共同体 (EPC) 会议开幕式上对超过 45 名领导人说道。丘吉尔。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲正在应对各种挑战，从在俄罗斯全面入侵乌克兰后支持基辅，到捣毁导致非正常移民达到创纪录水平的人口走私团伙。&lt;/p>;&lt;p>;背景是唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在 11 月重新入主白宫的可能性越来越大，人们担心他对西方军事联盟北约 (Nato) 的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普新当选的竞选搭档 JD 万斯 (JD Vance) 直言不讳地批评对乌克兰的军事援助并推动与俄罗斯进行谈判以结束两年多的战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/19/33fb2ebe-3f0e-4112-adcc-ada4cbdcc1cb_1ac0bc13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相凯尔·斯塔默（右）讲话周四在布莱尼姆宫举行的欧洲政治共同体会议上与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基举行全体会议。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对乌克兰来说，来到这里非常重要，尤其是在战争期间的这个艰难时期，”乌克兰总统泽连斯基在近期的会议上表示。英格兰南部牛津。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说，保持欧洲团结非常重要，因为这种团结总是会带来强有力的决定，”泽伦斯基补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在峰会上，乌克兰人领导人与捷克共和国和斯洛文尼亚签署了长期安全合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格首次出席 EPC 峰会，坚称援助乌克兰必须继续由欧洲和斯洛文尼亚“共同努力” &lt;/p>;&lt;p>;与英国脱欧前的紧张关系不同，斯塔默在 7 月 4 日带领工党在选举中以压倒性优势战胜了保守党，他告诉欧洲同行，他的政府将是“准备与你们合作的朋友和伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;他称非正常移民是一场影响每个参与国家的“危机”。去年，超过 38 万无证移民越过欧盟边境，其中数万人前往英国。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题让鲍里斯·约翰逊 (Boris Johnson)、利兹·特拉斯 (Liz Truss) 和里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 领导下的保守党政府感到尴尬，他们曾承诺将采取强硬行动英国脱欧后“夺回”英国边境的控制权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯塔默呼吁共享资源、情报和策略，以“关闭偷渡路线并粉碎移民背后的团伙”乘坐小船从法国北部穿越英吉利海峡。&lt;/p>;&lt;p>;他同意与斯洛文尼亚和斯洛伐克合作打击有组织犯罪，并承诺投入 8400 万英镑（1.08 亿美元）帮助解决导致移民前往欧洲的贫困问题。&lt;/p>;&lt;p>;他同意与斯洛文尼亚和斯洛伐克合作打击有组织犯罪。法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 在法国海岸一名移民死亡、另外 71 人获救后的第二天早上表示，合作是解决这一问题的“最有效”方式。但他警告说，没有解决这个问题的“灵丹妙药”。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默与包括马克龙在内的几位欧洲领导人进行了一对一的对话，并详细阐述了他希望英国与欧盟重新建立关系的内容。欧盟的样子。&lt;/p>;&lt;p>;这位前人权律师和首席国家检察官在 2016 年脱欧公投期间支持英国留在欧盟，并曾担任工党脱欧发言人。&lt;/p>;&lt;p>;他已经排除了这种可能性然而，重新加入欧洲单一市场、关税同盟或行动自由——以避免重新开放英国政界人士和公众之间仍然棘手的问题。&lt;/p>;&lt;p>;但他确实希望与欧盟谈判一项新的安全协议以及一项旨在放松农业食品边境检查的兽医协议，以及一项改进的贸易协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/19/e7888b4d-5b7a-49f7-b742-e3e61587179b_76e41650.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙（右） ）周四在牛津附近举行的欧洲政治共同体会议期间与英国首相凯尔·斯塔默进行了会谈。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟表示愿意讨论改进措施，但马克龙警告称，伦敦不会“挑挑拣拣”。&lt;/p>;&lt;p >;斯塔默很快走出街区，祝贺乌苏拉·冯德莱恩连任欧盟委员会主席。他表示，他热切期待与欧盟主席“密切合作”。&lt;/p>;&lt;p>;爱尔兰总理西蒙·哈里斯 (Simon Harris) 将工党与欧洲的重新调整描述为“游戏规则改变者”，而欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔 (Charles Michel) 表示，他希望“新的” ”章节”将与英国开启。&lt;/p>;&lt;p>;布莱尼姆宫的选择及其与丘吉尔的联系为会议增添了进一步的象征意义。 1949 年欧洲委员会签署成立的《伦敦条约》正在展出。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine says its Sea Baby drones can now hit Russian ships anywhere in Black Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3271019/ukraine-says-its-sea-baby-drones-can-now-hit-russian-ships-anywhere-black-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 02:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/fffee065-da2e-4396-ad39-5a62f5812338_0b5197ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屏幕截图中显示一架乌克兰“Sea Baby”水面无人机来自八月份发布的视频。照片：乌克兰安全局，来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰安全局（SBU）表示，其“海宝贝”无人机已经变得“更加”强大，现在可以攻击黑海任何地方的俄罗斯船只。&lt; /p>;&lt;p>;据乌克兰媒体报道，SBU 发言人 Artem Dehtiarenko 表示，这些无人机已经升级，可以运载一吨炸药，飞行距离超过 1,000 公里（620 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;这是从 800 公斤增加到约 800 公里（500 英里）的距离。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，SBU 几乎可以攻击黑海任何地方的敌方船只，”根据 Ukrinform 的翻译，他说。 &lt;/p>;&lt;p>;Dehtiarenko 没有透露技术细节，但据媒体 Rubryka 报道，内政部、安全部门和其他部门的专家已经创造了“下一代无人机”。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，据报道，Sea Baby 无人机已被用来袭击 11 艘俄罗斯船只，包括 10 月份的巡逻舰 Pavel Derzhavin 和 8 月份的 Olenegorsky Gornyak 号。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;SBU 和乌克兰内政部没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;在报道升级之际，乌克兰海军发言人本周早些时候在 Facebook 上发帖称，俄罗斯已撤回最后一次升级。黑海舰队军舰驶出克里米亚。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰使用空中无人机、海上无人机和反舰导弹大力攻击俄罗斯黑海舰队。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，乌克兰军方声称摧毁了该舰队的三分之一，三月份，英国国防部宣布黑海舰队“功能不活跃”。&lt;/p>;&lt;p>;这是乌克兰“海宝贝”无人机最新报道的升级，作为一部分试图抵消俄罗斯海军优势。&lt;/p>;&lt;p>;1 月，SBU 发布了视频片段，声称显示“海宝贝”无人机向俄罗斯船只发射导弹。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，英国《金融时报》报道” 乌克兰记者克里斯托弗·米勒 (Christopher Miller) 援引一位未透露姓名的乌克兰情报官员的话说，乌克兰已在其海军无人机上发射火箭，以打击陆地目标。&lt;/p>;&lt;p>;同时，《华尔街日报》上个月报道称，四艘俄罗斯船只包括导弹护卫舰萨穆姆号和巡逻舰帕维尔·德尔扎文号都被“海宝贝”无人机布下的水雷击中。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰海军无人机舰队的策划者伊万·卢卡舍维奇准将告诉《华尔街日报》，他们正在被“海宝贝”无人机埋下的水雷击中。编组为最多 20 架无人机的小队，可以复制一艘军舰的能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/19/97e0e8d7-24cd-479a-9232-04659eb756cb_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯海军改进的基洛级潜艇2020 年 7 月，科尔皮诺号在克里米亚黑海港口塞瓦斯托波尔参加海军日阅兵式。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈德逊研究所高级研究员布莱恩·克拉克 (Bryan Clark)上周写道，黑海的无人机行动非常成功，以至于在英国、法国、美国和其他地方引发了对无人机如何影响未来海军行动的根本性反思。&lt;/p>;&lt;p>;克拉克引用了五角大楼的复制者计划是一项为期一个月的大规模部署空中和海军无人机的计划，他说该计划可用于帮助反击中国对台湾的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“乌克兰的小型、低成本海上无人机是提供了对未来战术和能力的令人信服的看法。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管俄罗斯可能失去了对黑海的海军优势和制海权，但这并不意味着乌克兰控制了黑海英国兰开斯特大学国际安全专家巴兹尔·杰蒙德说。&lt;/p>;&lt;p>;但这确实意味着俄罗斯现在在海上的选择已经很少了，他告诉BI。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 02:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Biden faces intensified calls to step aside while ill with Covid-19]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271005/biden-faces-intensified-calls-step-aside-while-ill-covid-19?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/e4122bfb-687f-4eb1-ad25-df1af00871f6_331add38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;要求乔·拜登总统退出美国大选的呼声可能会加剧继他最近感染新冠病毒后。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乔·拜登无法休息。&lt;/p>;&lt;p>;总统周三被诊断出患有新冠病毒后，情况似乎再糟糕不过了-19，迫使他取消在一个重要的拉丁裔倡导团体的露面，从而粉碎了他对共和党全国代表大会进行反规划的希望。&lt;/p>;&lt;p>;然后，大坝破裂了。大量泄密事件详细说明了民主党高级领导人对拜登的个人警告，称他不太可能击败唐纳德·特朗普，并将让他的国会盟友面临巨大风险。&lt;/p>;&lt;p>;参议院多数党领袖查克·舒默向拜登做出了直言不讳的评估据美国广播公司新闻报道，如果他退出竞选会更好。据《华盛顿邮报》报道，众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯告诉总统，他的候选资格将危及民主党保住国会两院控制权的希望。据美国有线电视新闻网报道，前众议院议长南希·佩洛西在一次私人谈话中告诉拜登，他无法击败特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;这些私下的恳求得到了公开信号的回应，民主党人仍然不相信拜登的竞选活动是否可行。周三早些时候，加州众议员、该州美国参议员竞选的民主党候选人亚当·希夫 (Adam Schiff) 重新启动了盟友呼吁拜登退出竞选的鼓声，敦促他“传递火炬”。&lt;/p>;&lt;p>;另外、舒默和杰弗里斯努力最终阻止了拜登的一些盟友举行早期虚拟点名的提议。如果这一努力成功，拜登本可以在未来几天内正式提名他，从而帮助平息叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;相反，总统撤退到特拉华州里霍博斯比奇的家中进行隔离，独自寻找如何竞选活动再次陷入混乱。&lt;/p>;&lt;p>;在白宫，发言人安德鲁·贝茨坚称拜登正在全力推进。&lt;/p>;&lt;p>;拜登告诉国会领导人“他是共和党的提名人”贝茨在一份声明中表示，“他计划获胜，并期待与他们两人合作，通过他的 100 天议程，以帮助工薪家庭。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/4792bbe6-c3ec-41f7-8110-5da677a0f8a7_ff3112ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;周三，乔·拜登总统在特拉华州多佛空军基地走下空军一号的台阶时挥手致意。拜登在 Covid-19 检测呈阳性后返回家中进行自我隔离。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但总统的新冠疫情让他退出了竞选活动，并使他的健康状况重新成为人们关注的焦点——这一切都是在他拼命证明自己的关键时刻拜登在周二录制的 BET 采访中表示，如果出现新的健康问题，他将考虑退出竞选，这进一步加剧了这场闹剧。如果第二任期内出现新的医疗状况，他愿意将接力棒交给副总统卡马拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;即使是拜登的盟友也在努力捍卫总统。参议员伯尼·桑德斯（Bernie Sanders）是最近几天团结起来为拜登辩护的进步派人士之一，他在接受《纽约客》采访时承认，拜登在完成判决时遇到困难。&lt;/p>;&lt;p>;更糟糕的是，拜登的挣扎是在场景中上演的。共和党全国代表大会上，共和党候选人特朗普出现在舞台上进行演练，他的耳朵在上周末的暗杀企图中幸存下来，耳朵上缠着绷带。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对枪击事件的挑衅、挥舞拳头的反应证明了这一点立即成为标志性的，激励支持者反对共和党内部的质疑声。周二晚上，前主要对手妮基·哈利 (Nikki Haley) 和罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 登上密尔沃基的讲台，阐述他们支持特朗普竞选的论点。&lt;/p>;&lt;p>;这些事件让人们越来越感觉到两场竞选活动正朝着相反的方向发展：一个在崛起，另一个在动荡。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查凸显了民主党人担忧的原因。&lt;/p>;&lt;p>;拜登所在政党中近三分之二的人表示他应该退出根据美联社和NORC在拜登确诊新冠病毒前几个小时发布的一项民意调查，该民意调查显示，拜登在竞选中表现出色。只有十分之三的民主党人对他有效担任总统的能力极其或非常有信心。&lt;/p>;&lt;p>;周三早些时候，爱默生学院发布的一项民意调查显示，特朗普在弗吉尼亚州领先拜登 2 个百分点20年来没有支持过共和党总统候选人。这种分歧在调查的误差范围内，但表明民主党可能必须采取防御措施并在比之前想象的更多的州花钱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; p>;拜登原本希望通过为期三天的访问来扭转这些看法，但很快就脱轨了。&lt;/p>;&lt;p>;总统原本计划于周一前往德克萨斯州奥斯汀，发表纪念美国总统成立 60 周年的讲话。林登·贝恩斯·约翰逊总统图书馆的民权法案。白宫认为这次演讲是拜登将自己与民主党之前扩大对少数族裔保护的努力联系起来的一个机会，同时将特朗普描绘成对堕胎和投票权实行新的限制。&lt;/p>;&lt;p>;但该活动被取消了周六特朗普集会发生枪击事件后，NBC新闻计划的采访被转移到了白宫。在没有以该事件为背景的情况下，采访演变成一场紧张而好斗的交流，主要集中在拜登的言论和有关他年龄的问题上。&lt;/p>;&lt;p>;“有时间，来跟我谈谈我们应该谈论什么， ” 拜登在结束时对 NBC 主播莱斯特·霍尔特说道。 “好的？周二，拜登在全国有色人种协进会全国代表大会上露面，恢复了竞选活动，但很快就搞砸了他演讲的核心内容：一项将企业房东的租金涨幅限制在每年 5% 的新提案。 &lt;/p>;&lt;p>;相反，拜登似乎很难阅读提词器，最终表示限额为 55 美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/dcbbcda2-e4ad-48b4-aed4-c64c12467024_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;7 月 16 日，乔·拜登在内华达州拉斯维加斯举行的一次活动中发表讲话时清了清嗓子。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;活动结束后， BET 新闻发布了对拜登的采访摘录，在采访中，如果医生建议的话，他似乎打开了重新考虑连任竞选的大门。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我出现了某种健康状况，如果有人，如果医生来找我说，你有这个问题和那个问题，”拜登说。&lt;/p>;&lt;p>;周三，情况并没有改善。据 Semafor 报道，拜登与负责筹款工作的好莱坞高管杰弗里·卡森伯格 (Jeffrey Katzenberg) 进行了通话，并被告知，由于担心他的年龄，捐款正在枯竭。卡森伯格随后向该媒体发表声明，称其为“对私人会议的误读”。&lt;/p>;&lt;p>;总统随后去录制了 Univision 的电台采访，但在离开时感觉不舒服。一项新冠病毒检测证实了他的感染，总统很快返回拉斯维加斯机场，飞回特拉华州的家中。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，对总统来说，唯一的积极消息是他的症状很轻微。白宫：流鼻涕、咳嗽，还有——恰如其分的——“全身不适”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump shooting: conflicting conspiracy theories emerge from rally, ‘one screen, two movies’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271002/trump-shooting-conflicting-conspiracy-theories-emerge-rally-one-screen-two-movies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/2e879e23-2e22-4cba-becb-45d4efd59e1d_2cb04894.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在7 月 13 日，宾夕法尼亚州巴特勒，一名前总统在枪击事件中受伤，枪手很快被制服，一切都被抓获。相机。但对于那些不相信自己眼睛的人来说，这只是故事的开始。&lt;/p>;&lt;p>;对于唐纳德·特朗普的一些支持者来说，特勤局未能阻止共和党前总统的暗杀企图。民主党总统乔·拜登精心策划的阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;然而，对于特朗普的一些批评者来说，枪击事件的细节并不相符。他们想知道特朗普是否策划了整个事件。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普企图暗杀之后，两种相互对立的阴谋论正在网上扎根，一种代表美国两极分化的政治光谱的两端。在这个分屏共和国中，美国人越来越多地选择自己的现实，而牺牲了对事实的共同理解。&lt;/p>;&lt;p>;“一个屏幕，两部电影”，罗恩·巴西里安 (Ron Bassilian) 描述了网上的反应周六宾夕法尼亚州集会上发生枪击事件。 Bassilian 是社交媒体的活跃用户，他曾使用 X 来传播他对枪击事件的猜测。 “人们有自己的信仰，他们会提出符合自己信仰的理论。”&lt;/p>;&lt;p>;巴西利安是现在质疑枪手托马斯·马修·克鲁克斯如何能够爬上法庭的众多共和党人之一。建筑物的屋顶向特朗普提供了清晰的射击，以及执法部门是否以其他方式允许这种尝试。&lt;/p>;&lt;p>;巴西利安承认他没有证据支持他的猜想。但这位加利福尼亚州卡尔弗城居民表示，在对事实进行独立审查之前，许多人不会相信解释。&lt;/p>;&lt;p>;“这似乎非常可疑，”巴西里安在谈到对特朗普和法律的攻击时说道执法回应。 “发生的事情不仅仅是一个失误。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/18/905bea59-5e7f-4a85-ae60-d357d75646a8_5c0994af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统疑似枪手托马斯·马修·克鲁克斯唐纳德·特朗普。照片：讲义/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局没有公布有关克鲁克斯可能动机的任何信息，但他们表示相信他是单独行动的。但由于执法部门缺乏细节，加上对特勤局表现的质疑不断增加，网上侦探们纷纷进行猜测——通常以暴露他们自己意识形态倾向的方式。&lt;/p>;&lt;p>;有关枪击事件的一些说法已经得到证实。揭穿了。尽管声称特勤局拒绝在集会前为特朗普提供额外的安全保障，但该机构表示，它实际上增加了人员配备。&lt;/p>;&lt;p>;有人自称是集会上的执法狙击手，他说他们是被命令不要向枪手开枪——在周六发现没有名叫他的神枪手在工作后，他的名声就被怀疑了。&lt;/p>;&lt;p>;一张据称显示特朗普在集会后未受伤的照片原来是一张来自2022 年。&lt;/p>;&lt;p>;在灾难、政治暗杀或看似无法解释的事件等重大事件发生后，人类有一种内在的动力来分享信息和猜想，专家将这一过程称为“集体意义建构”。&lt;/p>;&lt;p>;通常，专家说，我们寻找让我们感到安全或控制不确定性的信息。特朗普的暗杀企图只是名单上的最新例子，该名单还包括肯尼迪刺杀、登月、9 月 11 日袭击、桑迪胡克学校枪击事件、Covid-19 和 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦袭击.&lt;/p>;&lt;p>;许多有关特朗普暗杀企图的说法首先出现在 4chan 等边缘社交媒体平台上，然后转移到 X 或 TikTok 等更大的网站，在那里有更多的人看到它们。&lt;/p>;&lt; p>;“在这种情况下，谣言是人类的正常行为，”华盛顿大学教授凯特·斯塔伯德（Kate Starbird）说，她研究错误信息以及人们在危机后如何使用互联网。&lt;/p>;&lt;p>;试图将枪击事件归咎于事件。枪击事件发生后几分钟内，政治背景就开始了，Starbird 说：“人们几乎从一开始就试图以有利于他们政治目标的方式来描述这一事件。”&lt;/p>;&lt;p>;许多谣言可能包含夸大其词、遗漏的内容。误导性信息随后会被网络巨魔、政客、互联网影响者和网上商人放大，试图兜售与暗杀企图相关的商品。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏打击网上不良信息的防护措施，此类言论可能会迅速传播，影响 2024 年的选举，并可能持续数年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/f2bac0c8-be52-4e71-9e47-98b84e11aa91_74576292.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;7 月 13 日，共和党总统候选人前总统唐纳德·特朗普在竞选活动中发表讲话时，警方狙击手开枪还击。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;洪水跟踪网络错误信息的非营利组织“打击数字仇恨中心”的首席执行官兼创始人伊姆兰·艾哈迈德表示，关于枪击事件的虚假或误导性信息只会让选民在 2024 年大选之前更难找到可信的信息。和仇恨言论。&lt;/p>;&lt;p>;艾哈迈德指责社交媒体平台没有执行基本的内容审核政策，并将错误信息和仇恨言论的传播变成了一种利润丰厚的商业模式。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体平台已经最近退出了旨在防止错误信息传播的内容审核工作。虽然 Facebook 和 Instagram 等一些网站仍然禁止发布可能干扰选举运作的信息，但 X 等其他网站则依靠其他用户来纠正谎言。&lt;/p>;&lt;p>;艾哈迈德的小组分析了 100 个有关枪击事件的帖子，这些帖子被推荐给X（以前称为 Twitter 的平台）上的用户发现许多内容包含阴谋论。&lt;/p>;&lt;p>;使用 X 的“社区注释”功能，只有大约十分之一的虚假帖子被标记为不准确或缺少上下文。添加所需的信息。两天内，这些帖子的浏览量超过 2.15 亿次。&lt;/p>;&lt;p>;一些病毒式传播的帖子还包含仇恨言论，例如暗示周六的枪击事件是犹太人策划的。&lt;/p>;&lt;艾哈迈德说：“这些算法采用最古怪的内容并将其呈指数级放大，直到整个数字世界充斥着阴谋主义、虚假信息和仇恨。”他说，因此，“人们似乎觉得只能用更多的谎言来对抗谎言。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯官方媒体和一些亲克里姆林宫的影响者已经抓住了枪击事件的机会，内容指责民主党人制造了这起枪击事件。根据与俄罗斯有联系的用户最近发布的帖子，了解发生了什么或质疑当局的解释。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/18/19729ae3-1d06-4d2a-b236-a7b06c06273a_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人前总统唐纳德·特朗普7 月 13 日，在一次竞选集会上，他被子弹擦伤，被特勤局特工冲下台，挥舞着拳头。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“几乎让你认为他们让它发生，然后除掉这个人，因为死人不会讲故事。”佛罗里达州前副警长约翰·马克·杜根 (John Mark Dougan) 写道，他现在是一名网络影响者，现在撰写亲克里姆林宫的内容。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯也是如此像中国和伊朗一样，过去曾利用社交媒体虚假信息来破坏美国人对政府和民主的信任，并在选举前加剧两极分化。&lt;/p>;&lt;p>;其目标是利用可以理解的困惑、愤怒和担忧这是许多美国人在暗杀未遂事件发生后的感受。联邦官员表示，随着 11 月的临近，他们预计俄罗斯和其他对手将扩大针对美国的虚假信息活动。&lt;/p>;&lt;p>;阴谋论在近期美国政治中发挥了巨大作用，大部分注意力都集中在右翼势力上。诸如 QAnon 之类的倾向理论，该运动在没有证据的情况下声称民主党参与了全球撒旦、猥亵儿童的食人者团伙。&lt;/p>;&lt;p>;但在暗杀未遂之后，错误信息和阴谋论的猛烈攻击表明阴谋论不知道什么华盛顿安全民主联盟的高级研究员兼董事总经理戴维·萨尔沃表示：“他们针对左翼和右翼，对于本土的错误信息来源也是如此。”追踪外国虚假信息的组织。&lt;/p>;&lt;p>;他对任何有兴趣寻找有关枪击事件的可靠、值得信赖信息的人提出了这样的建议：“检查你的消息来源，并检查这些消息来源背后的议程。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s fine dining scene darkens as economic clouds blot out Michelin stars]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3270971/chinas-fine-dining-scene-darkens-economic-clouds-blot-out-michelin-stars?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/4f61fa51-c095-485b-92ae-912069f74406_132d925b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;几十年来，米其林指南一直是美食界的权威。&lt;/p>;&lt;p>;在美食天堂中占有一席之地 - 其标志是指南为真正出色的餐厅授予一颗、两颗或三颗星 - 对于多年来就像是一张印钞票，源源不断的富裕顾客涌入，以了解烹饪工艺的最新趋势，无论价格如何。&lt;/p>;&lt;p >;中国的餐饮界也不例外。富春居曾经需要提前几周预订，这是一家位于璞瑄酒店的米其林一星粤菜餐厅，距离北京著名的紫禁城只有几个街区的豪华住所。&lt;/p>;&lt;p>;即使价格平均。每人 600 元（83 美元），餐厅里总是很热闹。而酒店的左岸法式餐厅，尽管人均价格超过千元，却很少见到空桌。&lt;/p>;&lt;p>;但到了去年年底，中国各地的高级餐饮格局开始发生变化——并不是为了更好。随着国家面临经济衰退，即使是最富裕的餐馆顾客也开始更加谨慎地消费。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，一些顾客可能每周或两周外出就餐一次。现在，他们可能每月只选择一次美食。许多其他人已经转向在家做饭或出去吃一些简单的东西，”酒店行政总厨兼两家餐厅的主管 Basil Yu 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/98690338-6067-4832-97f1-6d7f13e54615_98921e5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;北京 TRB 故宫景观。照片：微博/右之杀啦波娃&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;预订已不再是热门话题，食客很容易在最后一刻订到座位。坐下来吃饭的人都在密切关注自己的预算。&lt;/p>;&lt;p>;“以前，人们愿意花600元到700元买一瓶酒。现在，这些顾客更愿意花同样的钱购买两瓶葡萄酒。”于说。&lt;/p>;&lt;p>;这种寒意正在全面蔓延。去年以来，多家人均消费千元以上的高档餐厅纷纷关门，米其林这样的传奇餐厅也无法保证安全。&lt;/p>;&lt;p>;Opera Bombana – 北京香港三星级意大利餐厅 8½ Otto e Mezzo Bombana 的分店于 4 月关闭，尽管它本身就有一颗明星，首都的 TRB Forbidden City 和 Refer 也在前几个月关闭了。这两家餐厅都获得了黑珍珠号的钻石称号，黑珍珠号是中国本土的米其林指南。&lt;/p>;&lt;p>;上海，中国最繁荣的高端餐饮市场，经历了最严重的衰退。&lt;据统计，截至6月，全市人均消费超过500元的餐厅数量约为1,854家，是北京的两倍、深圳的三倍、广州的四倍。食品行业数据提供商canyin88.com。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年4月以来，上海餐厅平均消费比例从1.44%下降至0.8%，超过900家&lt;/p>;&lt;p>;“过去几年，特别是疫情期间，中国各阶层的收入都下降了，能够经常光顾高级餐厅的客群也在不断缩小，他们的世界中餐联合会是一个在全球范围内推广中国食品行业的非政府组织，其委员会主席黄耿表示，“就餐频率也在下降。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的许多人已经离开了餐厅”。随着大流行后国际旅行的恢复，黄记黄是一家在全球拥有 600 多家连锁店的中餐馆的创始人，黄记黄表示，高端消费的早期崛起黄说，其他人在缺乏先见之明的情况下加入了这场竞争，他们认为经营一家餐厅是一种简单的行为。容易且进入门槛低。这使得竞争更加激烈，以留住不断缩小的客户群，并要求员工满足他们的需求以满足他们的期望。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管高端餐厅的数量有所增加，但有能力制作高端菜肴的厨师端菜在中国极其罕见，”黄补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这些厨师是被新开的餐厅挖走的，菜单的质量就会下降。这也是关闭率高的原因之一。”&lt;/p>;&lt;p>;高级餐饮前哨店的减少也可能是多年疫情控制导致的习惯改变后的回归均值。在此期间，由于更多传统餐馆违反了 Covid-19 对室内人群的限制，食客们倾向于高端餐厅及其更私密、容量较小的空间。&lt;/p>;&lt;p>;这种消费和收入的普遍下调黄说，这种情况不是可以很快逆转的，市场的恢复需要一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为高端餐饮场所的数量将继续下降，人们可能会必须为未来的艰难时期做好准备。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;其他奢侈品的销售也出现了类似的下滑。瑞士手表对中国（仅次于美国的第二大市场）的月度出口量在 3 月份暴跌 42%，然后在 4 月和 5 月继续下滑，尽管增速放缓。&lt;/p>;&lt;p>;Jay Li，该公司的股东广州一家豪华餐厅的每位顾客收费从 1000 元到 2000 元不等，该餐厅表示 2024 年的收入比去年下降了 30% 到 40%。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是中国最富有的人也感受到了这种感觉。经济低迷的寒意并减少宴会费用，”李说。他补充说，顾客往账户里充值高达 30 万元（41,436 美元）曾经很常见，但现在这些现金注入已经很少了，而且&lt;/p>;&lt;p>;尽管遭受了损失，李表示他不会为了节省开支而在服务上妥协，而是选择维持以前的标准，而其他人则选择降低价格以吸引更多业务。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/49743774-f204-46ac-aa77-a4860e53dede_3242c676.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京的清香餐厅，背景是中央电视台大楼。照片：何玉倩&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，北京中央商务区的一家餐厅必须在 2024 年初将价格削减约 60% 才能吸引顾客 –人均250元，低于650元。&lt;/p>;&lt;p>;对于勉强维持生计的餐厅，他们的主要策略是优化和精简运营，以最少的人员配置，因为租金成本是固定的，而人工费用则更加灵活.&lt;/p>;&lt;p>;但是诸如此类的成本削减措施并没有被忽视。社交媒体上关于服务乏善可陈的评论越来越多，即使是在米其林星级或其他荣誉的餐厅，这进一步损害了声誉并导致顾客离开。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是信誉良好的顶级餐厅也开始降低价格，全国连锁湘菜餐厅庆祥的合伙人何玉谦说。&lt;/p>;&lt;p>;全国五家湘菜餐厅之一。在中国，北京分店可以俯瞰中央电视台大楼（首都的标志性建筑之一），但即使如此珍贵的景观也不足以让早先的餐桌上座。&lt;/p>;&lt;p>;庆祥拥有众多商业​​团体和企业宴会是其主要的赚钱来源，但随着企业在经济放缓中苦苦挣扎，并收紧预算以缓解财务压力，用于奢华活动的可自由支配支出正在减少。&lt;/p>;&lt;p>;“外出就餐的人越来越少，而且许多公司降低了费用限额——大众点评上每人超过 300 元的餐费不再报销。”他指的是中国最受欢迎的餐厅评级和评论应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;这个数字他补充说，每张桌子的人数已经从 10 人或更多人减少到大多数晚上最多 5 人。他的餐厅收入均处于中高价位，平均下降了 20% 至 30%。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情过后，[人们]花钱不再像以前那样无忧无虑了。”是。钱感觉更值钱了，大家都更加谨慎了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在人们只想吃饱，而不是吃好。”&lt;/p>;&lt;p>;马总部位于广州的一家新能源设备公司的副总经理沉先生也证实了商务宴请的需求正在减少。&lt;/p>;&lt;p>;“去年，我们公司在宴会上的花费超过了100万元人民币（138,121美元），包括酒水。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“通常我们会选择每人500元左右的宴会套餐，还不包括酒水。但今年可能会比去年减少三分之一，因为项目合同数量远低于预期。”&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，业内人士表示，精致餐饮行业的竞争只会加剧，因为美食家现在有越来越多的国内选择和更多的国外就餐体验选择，其中许多的成本更低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在真正的挑战是缺乏希望。租金仍然像以前一样高，在疫情期间，我们认为一旦结束，情况就会好起来——至少有一线希望。”庆香餐饮连锁店的何说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是在目前的经济环境下，很难预测事情何时会好转。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人，例如璞瑄酒店的于先生，则保持更为乐观的态度。他说，外国游客的增加将促进高端餐饮和当地整体消费。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们出国旅行时，我们想在高级餐厅大吃一顿，”于说。 “外国游客来中国也是一样。”&lt;/p>;&lt;p>;他的乐观态度不无道理。国家移民管理局数据显示，中国重新开放并扩大对多国游客免签待遇后，上半年共有外国人出境1464万人次，同比增长152.7% .&lt;/p>;&lt;p>;但这一数字仍低于新冠疫情爆发前的水平，2019 年上半年访问量为 1553 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;何惠峰的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Communist Party sticks to painful reform playbook to target risks and growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271007/chinas-communist-party-sticks-painful-reform-playbook-target-risks-and-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 23:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/e4cc9597-9b43-4180-88c3-4f912017ff48_237a83f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平、李强、赵乐际、王沪宁、蔡齐、丁薛祥、李希抵达北京出席中央委员会第三次全体会议。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国执政的共产党周四结束了十年两次的政策会议，发布了一份公报，寻求在面临日益严峻的不确定性的情况下在增长与安全之间取得微妙的平衡&lt;/p>;&lt;p>;语气冷静，制定了未来五年中华人民共和国成立80周年之际要完成的一系列改革目标。该党很少为其改革计划设定明确的最后期限。&lt;/p>;&lt;p>;正如预期的那样，公报简短而模糊，会议的完整声明将于下周发布。尽管如此，它仍然提供了对最高领导层未来几年的思想和政策方向的见解。&lt;/p>;&lt;p>;它是在为期四天的三中全会结束时发布的，这对党来说是一次重要活动&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次全会在习近平主席第三任期内召开，比平时晚了，这反映出中国面临的复杂而充满挑战的环境.&lt;/p>;&lt;p>;中国经济增长大幅放缓，金融和房地产市场的低迷严重动摇了公众信心。从外部来看，中国与美国的竞争将加剧，其与欧洲和日本等主要贸易伙伴的关系也将继续紧张。&lt;/p>;&lt;p>;一些人希望中国共产党能够宣布重大变革以提振经济。相反，公报并没有什么令人意外的内容，反映出领导层的评估，即中国需要完成痛苦的经济结构调整，而不是采取快速解决办法。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，它确实承认目前的困难。&lt;/p>;&lt;p>;公报罕见地背离了注重长远目标的传统，强调中国必须“毫不动摇地努力完成今年的增长目标”。&lt;/p>;&lt;p>;北京早些时候制定了“5年左右的增长目标”。 ％”，但上半年数据弱于预期，导致高盛等投资银行质疑这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;公报要求党员“忠实遵循党领导层的经济决策，积极采取行动” ”。&lt;/p>;&lt;p>;中国首席经济学家论坛总干事连平表示，公报中特意提及今年的增长目标，因为&lt;/p>;&lt;p>;“我相信这部分内容不会出现在稍后发布的完整声明中。领导层希望利用这个机会解决[今年]第二季度令人失望的业绩问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于北京的咨询公司 Trivium China 同意这一令人惊讶的提及公报中的短期展望指向“焦虑”。&lt;/p>;&lt;p>;“领导层显然很担心。这意味着我们可能会在月底的政治局会议上看到更积极的政策干预。”&lt;/p>;&lt;p>;除了提及内容之外，公报的大部分内容都着眼于长期。&lt;/p>;&lt; p>;委员会誓言，中国将继续深化经济、农村土地、税收、环境保护、国家安全、反腐败、文化建设等各个领域的改革。&lt;/p>;&lt;p>;“改革”二字在声明中出现了53次。与西方使用这个词意味着自由化不同，在今天的中国，它意味着改善治理和提高效率。&lt;/p>;&lt;p>;连说，他很高兴看到公报解决了一些姗姗来迟的问题，例如税收&lt;/p>;&lt;p>;“至关重要的是，它给出了到 2029 年完成所有这些改革的明确期限。与之前的三中全会相比，这令人耳目一新，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“过去，一些改革措施提出来，如果落实不了就悄悄搁置。这一次，他们似乎更有决心完成这些任务。”&lt;/p>;&lt;p>;加快中国科技发展是改革的核心，该领域被视为对国家经济转型至关重要的任务。公报还呼吁国家深化供给侧改革，更好地将数字经济与实体经济融合，升级现代基础设施，增强产业供应链韧性。&lt;/p>;&lt;p>;公报指出，要提高人力资本水平&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须深入贯彻落实科教兴国战略，加强人才队伍建设。教育和创新必须齐头并进。”&lt;/p>;&lt;p>;在经济方面，承诺“更好发挥市场作用”，却奇怪地省略了人们常说的“市场起决定性作用”这句话。经济中的力量。相反，公报强调维护市场秩序、纠正市场失灵的必要性，反映出北京方面对其金融体系风险的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;公报确实承诺“坚定不移地支持和指导”“非金融经济”的发展。国有部门”，并表示政府应确保经济中的“各种形式的所有制”能够“在平等的基础上”公平合法地竞争，这指的是中国低迷的私营部门。&lt;/p>;&lt;p>;控制风险的必要性&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须采取正确措施，防范和化解房地产、地方债务等关键领域风险。我们必须确保金融机构严格遵守安全准则。&lt;/p>;&lt;p>;“政府必须加强对自然灾害特别是洪水的监测和预防。我们必须构建社会保障网络，有效维护社会稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;它说，中国还需要加强“舆论引导，防范和化解意识形态风险”——这是媒体审查的委婉说法。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/ba6cd2b7-2375-4fbd-828a-a3896068d247_6794080b。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国领导层强调需要维护市场秩序并纠正市场失灵。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最终，党看到了管控风险、维护稳定的关键在于完善全面从严治党。&lt;/p>;&lt;p>;誓言继续打好这场斗争反腐败，特别是军队中的腐败。全会听取并批准了关于原国防部长李尚福等两名将军腐败案件的报告。&lt;/p>;&lt;p>;会议指出，党必须保证对军队的绝对领导，并进行必要的改革，确保人民解放军中国科学院中国创新与发展战略研究院高级研究员谢茂松表示，中国可以实现其100周年目标——这一目标被广泛理解为与美国平起平坐。&lt;/p>;&lt;p>;公报称“坚定但耐心”。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平多次表示，改革的容易阶段已经过去，现在我们正处于未知领域。共产党必须谨慎行事，尤其是在外部风险加剧的情况下。我们也触及了许多群体的既得利益。”他说道。&lt;/p>;&lt;p>;麦格理资本首席中国经济学家胡拉里(Larry Hu)表示，公报的内容并不会让金融市场感到意外。&lt;/p>;&lt;p>;胡锦涛在一份研究报告中表示：“‘中国现代化’不是一个具体目标，而是一个成功应对中国未来几年将面临的经济、社会、环境和地缘政治挑战的前景。”&lt;/p>;&lt; p>;“标志性的意识形态对于党来说极其重要，但它不是市场可以交易的东西。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee urges society to study paper issued after Beijing’s third plenum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271003/hong-kongs-john-lee-urges-society-study-paper-issued-after-beijings-third-plenum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 22:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/be76990e-85e3-4097-8cd9-435d4f1ed778_80202851.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港领导人和最高部长祝贺共产党圆满结束召开二十届中央委员会第三次全体会议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首李家超敦促“社会各界”研究北京共产党最高会议后发表的公报，同时承诺香港将采取行动&lt;/p>;&lt;p>;李在周四发出这一呼吁时，他和他的几位高级助手发来贺信，庆祝党的第二十届中央委员会第三次全体会议结束。公报通过了进一步深化改革、推动高质量发展、把我国建设成为社会主义现代化国家的决议。&lt;/p>;&lt;p>;虽然公报没有专门针对香港问题，但官方消息人士指出，公报提到了香港问题党的领导层在回顾政治局工作时“继续推进涉港澳台工作”。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士还指出，北京驻香港联络办公室主任郑彦雄尚未成为中央委员的他出席了由中央港澳工作领导小组组长丁薛祥主持的全会讨论。&lt;/p>;&lt;p >;周四晚间中央电视台黄金时段新闻播出的片段中，还看到郑在丁面前发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明北京对香港寄予厚望，香港应该在香港问题上发挥关键作用。”消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;李在香港发表声明称，在北京举行的为期四天的会议是在国家努力推进粤港澳大湾区建设的关键时期召开的一次重要会议。 &lt;/p>;&lt;p>;“历史证明，香港在国家改革开放中始终发挥着积极作用。”&lt;/p>;&lt;p>;“作为超级联系人和开放城市作为连接内地与世界的超级增值点，香港在[帮助内地企业]“走出去”和“引进来”[国际企业和投资者]方面也发挥了重要作用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/0a0e1d9d-cf78-4002-b871-c7a286526236_18adf9ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超表示香港应把握机遇充分发挥城市独特优势，摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;他表示国家发展进入关键时期，香港要抓住机遇，继续发挥香港独特优势。&lt;/p>;&lt;p>;“香港社会各界要认真学习贯彻落实三中全会精神……充分发挥爱国者治港的力量和价值，履行香港的责任，抓住机遇，为国家进一步深化改革、推动中国特色社会主义事业作出贡献。李说。&lt;/p>;&lt;p>;香港第二号官员、政务司司长陈国基也表示，公报显示了国家继续改革开放的“无比决心”。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波表示，香港将充分发挥“一国两制”蓝图优势，积极融入国家发展大局，利用优势服务国家发展&lt;/p>;&lt;p>;司法部长林定国表示，国家对依法治国原则的重视给他留下了深刻的印象。&lt;/p>;&lt;p>;“香港应该用好一国两种制度下的英美法系，更加主动地思考和落实如何帮助国家完成改革任务。&lt;/p>;&lt;p>;“这也将是律政司未来最重要的工作方向之一。”&lt;/p>;&lt;p>;北京半官方智库中华港澳研究会顾问刘兆佳教授，说全会公报是一份重要文件。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只有未来几天将进行的改革的纲要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我确信，具体改革将是重大、大胆、创新的，特别是在促进民间投资和外资、建设全国大市场、国企改革、税制改革等领域。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong’s airport handles bags, what to do if yours is damaged after viral Cathay clip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3271004/how-hong-kongs-airport-handles-bags-what-do-if-yours-damaged-after-viral-cathay-clip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 22:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/73cc6eed-51b5-4c28-9a4b-929a6f570bf2_ec2d8141.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消费者委员会表示旅客应避免坐在行李箱上，并且使用提手而不是可伸缩的提手来提起行李。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;社交媒体上流传的一段视频显示一名工作人员将手提箱扔下楼梯后，香港国泰航空已进入损害控制模式。&lt;/p>; &lt;p>;该公司发表了道歉声明，并表示正在调查一名工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》深入探讨了根据现行准则应如何处理机场行李，以及乘客发现自己的物品损坏时可以采取的措施。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;本周早些时候网上流传的一段视频显示，一名身穿国泰反光背心的女行李搬运工将行李箱从楼梯上扔下，然后让它们滚进黄色的行李搬运车。&lt; /p>;&lt;p>;国泰航空就事件致歉，并确认其地勤服务提供商的一名员工已被免职，等待调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司并表示已促请地勤服务供应商加强整体员工培训及监管，避免重蹈覆辙。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;职工会主席李永富香港民航航空公司的负责人表示，他不知道地勤人员处理行李是否有任何现行官方指南。&lt;/p>;&lt;p>;但李说，机场工作人员倾向于采取“小心”的态度，因为手提箱可能包含易碎物品。 &lt;/p>;&lt;p>;“在培训新员工时，我们还建议他们携带物品上下楼梯，并且一只手始终放在栏杆上，”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;他说国泰事件中的工作人员不是航空公司员工，而是外部公司的停机坪处理代理。由于客舱头顶行李箱太满，她一直在将手提行李卸到货运区。&lt;/p>;&lt;p>;李说，员工单独工作的情况并不常见。&lt;/p>;&lt;p >;“我听她的同事说，她其实是一个非常努力的人，但也许那天人手不够，时间也不够……所以她选择了一种非常规的方式来完成她的任务。”&lt;/管理该机场的机场管理局表示，对这一事件“非常关注”，并保证相关地勤公司正在调查此案。并表示不会容忍此类行为，未来将加强监管。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/18/0b8a54c4-fecc-45fc-9d1b-7216f48f74f8_f524b949.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空在一段视频流传后道歉社交媒体显示一名工作人员将手提箱扔下楼梯。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;乘客如发现行李损坏、延误或失踪，可采取措施找回遗失物品或提出索赔根据国泰航空网站的信息。&lt;/p>;&lt;p>;对于行李延误或丢失的情况，乘客应在清关前先向到达大厅行李传送带附近的行李服务柜台报告。&lt;/p>;&lt;p>;报告将会提供参考号码，可进入国泰航空延误行李报告网站追踪进度。&lt;/p>;&lt;p>;对于损坏的物品，旅客可以在收到行李后七日内向机场行李寄存处提交报告服务柜台或致电航空公司当地的行李服务办公室。&lt;/p>;&lt;p>;要提出索赔，必须先提交报告，并且乘客在继续操作之前应拥有参考编号。然后可以填写行李领取表，以提供有关行程和物品的更多详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;然后将发送一封确认电子邮件以及联系方式，乘客应向该方式提交包括收据在内的证明文件。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;国泰航空旗下的廉价航空公司香港快运表示，如果乘客购买了旅程保险，也可以提出索赔，并且航空公司可以提供报告以方便提出要求。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/389b13c9-9704-4d13-8017-79006ed01331_e829f515.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;机场管理局表示对行李箱事件“非常关注”。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;现代手提箱有多种材料 - 从硬壳塑料（例如灵活、坚固且轻质的聚碳酸酯）到更便宜的丙烯腈丁二烯苯乙烯和金属，例如昂贵但耐用的铝。&lt;/p>;&lt;p>;软质行李箱是由聚酯或编织尼龙制成的，例如弹道尼龙和cordura。&lt;/p>;&lt;p>;国泰空乘人员都是必须使用黑色软壳Delsey行李箱。&lt;/p>;&lt;p>;根据消费者委员会的说法，可以采取几个步骤来增强行李箱的耐用性。&lt;/p>;&lt;p>;使用者应避免坐在上面提包时，请使用提手，而不是可伸缩的提手。&lt;/p>;&lt;p>;较重的物品应放在行李箱底部，以防止翻倒，同时应使用温和的清洁剂来清洁行李箱。清洁外壳。&lt;/p>;&lt;p>;存放时，行李箱应盖上防尘罩，并放置在干燥、避光的地方。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK Covid-19 inquiry finds government ‘ill-prepared’ for pandemic, failed its citizens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270999/uk-covid-19-inquiry-finds-government-ill-prepared-pandemic-failed-its-citizens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 21:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/9733909b-2caf-45d8-bd4a-9c2860118cd1_675f8b1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人走过一个标志，提醒人们“COVID-19 病例” 2020 年 12 月，伦敦市中心“待在家里”的比例非常高。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国政府对 Covid-19 大流行的准备不足，规划中存在严重错误周四的一项调查发现，它辜负了其公民的期望。&lt;/p>;&lt;p>;领导正在进行的调查的退休法官希瑟·哈利特 (Heather Hallett) 表示，政府在 2019 年错误地认为，它是世界上为应对这一问题做好最充分准备的国家之一。爆发，并且它预测了错误的大流行——流感。&lt;/p>;&lt;p>;“这种信念是危险的错误，”哈利特在发布她的第一份报告时说。 “事实上，英国在应对大流行的全系统民事紧急情况方面准备不足，更不用说真正爆发的冠状病毒大流行了。”&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 大流行被指责为造成更多问题的原因。到 2023 年底，英国死亡人数将超过 235,000 人，是世界上死亡人数最高的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;“今天的报告证实了许多人一直相信的观点，即英国对 Covid-19 的准备不足，并且“所有四个国家的流程、规划和政策都让英国公民失望了”，英国首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 表示，他指的是英格兰、北爱尔兰、苏格兰和威尔士。&lt;/p>;&lt;p>;“国家的安全和安保应该始终受到重视。”这是首要任务，本届政府致力于从调查中吸取教训，并采取更好的措施来保护我们并让我们做好准备，免受未来任何流行病的影响。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;第一份报告为期三年的调查仅侧重于大流行病的防范工作。第二阶段将着眼于政府的反应，包括“派对门”丑闻，当时的首相鲍里斯·约翰逊和他的工作人员违反了自己的规则，举办了工作聚会，将于稍后进行。第三阶段将研究从国家处理危机的方式中吸取哪些教训。&lt;/p>;&lt;p>;调查将于 2026 年举行听证会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/8bd6484b-be29-4ee6-afc2-00e77d4005de_0c64ddac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;截至 2023 年底，Covid-19 大流行导致英国死亡人数超过 235,000 人，是世界上死亡人数最高的国家之一。照片：Pool/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Hallett 发现，2011 年流感大流行策略已经过时，不够灵活，无法适应近十年后的危机，因此几乎立即被放弃.&lt;/p>;&lt;p>;“对英国面临的风险的评估、如何管理这些风险及其后果并防止恶化以及国家应如何应对的评估存在致命的战略缺陷，”哈利特说。&lt; /p>;&lt;p>;对于应对快速传播疾病所需采取的措施也缺乏关注，并且在建立测试、追踪和隔离感染患者的系统方面做得不够。&lt;/p>;&lt;p>; Hallett 在她 217 页的报告中表示，英国需要为下一次大流行做好更好的准备，这场大流行可能会更加致命。&lt;/p>;&lt;p>;“英国将再次面临一场大流行，除非我们做好更好的准备，将带来巨大的痛苦和巨大的财务成本，社会中最脆弱的群体将遭受最大的损失。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;哈利特建议每三年制定和测试一项新的流行病策略，并且政府和政治领导人应负责建立备灾和复原系统。她还表示，应该利用外部专家来防止“众所周知的群体思维问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“除非吸取教训并实施根本性变革，否则，当事情发生时，所有的努力和成本都将是徒劳的。”下一次大流行即将来临，”哈利特说。 “再也不能允许一种疾病导致如此多的死亡和如此多的痛苦。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong activist to pay HK$100,000 for needless court bid to challenge protest song ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271001/hong-kong-activist-pay-hk100000-needless-court-bid-challenge-protest-song-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/499f8ef4-e934-400c-8246-3a47a99b0c76_33303bcd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周恒东目前根据北京颁布的国家法令被拘留涉嫌煽动颠覆国家安全法。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法院命令一名被监禁的活动人士向当局支付 100,000 港元（12,800 美元），因为她提出了“完全不合理”的请求，允许她对禁令提出异议。推广 2019 年流行的抗议歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院周四拒绝允许周恒东质疑先前的一项决定，该决定禁止她针对“荣光归香港”禁令提出反对理由&lt;/p>;&lt;p>;高等法院首席法官潘肇初及法官朱芬玲女士下令周先生承担法律责任。&lt;/p>;&lt;p>;司法部长在上诉失败中产生的费用，包括聘请两名高级律师的费用，按“粗略做法”评估为 10 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;法官在一份书面裁决中表示，周先生没有资格对禁令提出质疑，因为她既不是被告，也不是民事禁令程序的当事人。&lt;/p>;&lt;p>;他们注意到了这位活动人士，她现在因涉嫌煽动颠覆罪而根据北京颁布的国家安全法被拘留，不承认她曾经或意图以犯罪意图使用这首歌。&lt;/p>;&lt;p>;虽然下级原讼法庭此前已允许任何反对司法部长申请的人获取相关法庭文件并证实他们的反对意见法官补充说，他们仍然需要以书面形式单独申请干预许可。&lt;/p>;&lt;p>;“申请人的上诉没有合理的前景，也没有其他理由说明应该为了正义而听取上诉， ”判决书称。&lt;/p>;&lt;p>;法院还宣布，不应在口头听证会上重新考虑此事，因为周的申请“完全没有依据”。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院早些时候批准了司法部长林定国要求禁止宣传“愿荣光归香港”，推翻了法官认为这样的命令没有多大用处的决定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/c19d75cb-c94c-43ff-ba0b-4691a8e75ee6_ab47da1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周恒东抵达法庭参加较早的听证会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院接受政府的论点，即这首歌成为2019年社会骚乱的非官方歌曲，已被用来煽动反政府和分裂情绪。 .&lt;/p>;&lt;p>;该命令促使互联网巨头谷歌禁止该市观众访问 YouTube 上的 32 个片段，但在美国立法者要求解除该命令的压力下，这首歌重新出现在视频共享平台上。限制。&lt;/p>;&lt;p>;这首歌在被前发行商在全球范围内删除后，又在多个音乐流媒体平台上卷土重来。&lt;/p>;&lt;p>;法院命令以临时禁令的形式发布，除非对禁令提出法律质疑，否则预计将无限期地持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;符合被告描述的人，即那些使用或打算将歌曲用于非法目的的人，可以提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>