<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China unloads more US Treasury bills as odds of Fed rate cuts grow slim]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3259463/china-unloads-more-us-treasury-bills-odds-fed-rate-cuts-grow-slim?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 17:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/179bbc16-11f6-4697-b5b2-e4c21e71ca72_8f6e48e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一直在减持美国国债使其海外资产多元化。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对安全的担忧以及美联储预期降息的进一步推迟，削弱了北京对美国国债的兴趣，以及其作为第二大外国国债持有者的地位。分析师警告说，英国可能会在未来几个月内采用这些金融工具。&lt;/p>;&lt;p>;这个世界第二大经济体在 2 月份抛售了 227 亿美元的票据，其总持有量总计达 7,750 亿美元。根据美国财政部周三公布的数据，截至该月底。&lt;/p>;&lt;p>;日本 2 月份国库新增票据 164 亿美元，巩固了其最大买家的地位。 1.168万亿美元美国国债，而同期英国持有的美国国债从6912亿美元增至7008亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国海外投资主要集中在过去持有美国国债，[但]中国政府未来有进一步减持美国国债的空间，”北京人民大学金融学教授赵锡军表示。&lt;/p>;&lt;p>;“北京正在担心美国即将降息，这将影响回报。”&lt;/p>;&lt;p>;在美联储主席杰罗姆·鲍威尔周二发表讲话后，经济学家现在预计美国基准利率的降息将进一步推迟，预计要到 9 月份甚至最迟明年才会减少。&lt;/p>;&lt;h3>;越大越好吗？中国3万亿美元外汇储备状况如何？&lt;/h3>;&lt;p>;美元指数周三触及106的六个月新高。&lt;/p>;&lt;p>;北京警惕海外保护自 2021 年初以来，该公司已将其持有的美国国债削减了 25%，至 2,800 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;其持仓量于 2023 年 10 月触及 7,696 亿美元的 14 年来最低点，下降幅度通常归因于有意识地努力实现资产多元化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;赵指出，海外投资的转变高度依赖于具体情况，并提到北京增加了对黄金（一种指出的商品）的投资在对外部环境进行分析后，其可靠性得到了认可。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，中国资产多元化的举措符合地缘政治的快速变化及其与美国不稳定的关系。&lt;/p>;&lt;p>; Natixis 亚太区首席经济学家 Alicia Garcia-Herrero 表示，尽管美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 在本月早些时候的正式访问期间向中国同行提出了这一问题，但仍有可能进一步抛售。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为，当她说美国不会针对中国产能过剩采取‘任何不可行的措施’时，（北京）就想发出一个信号，表明他们认真抛售美国国债”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;中美官员周二在华盛顿会面，就金融稳定、监管合作、跨境支付和打击洗钱等问题交换了意见，这是最近建立的双边金融合作框架的一部分。工作小组。不过，没有提供任何细节。&lt;/p>;&lt;p>;Garcia-Herrero 指出，欧洲和日本的持股总和比中国的还要多，这意味着美国“可以减轻抛售”，而不会“产生重大影响”。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Foreign Minister warns against ‘bloc confrontation’ in Indo-Pacific on visit to Indonesia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259490/chinas-foreign-minister-warns-against-bloc-confrontation-indo-pacific-visit-indonesia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 17:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/424156f4-903d-41b8-bdc8-d6c86814d81d_d25c6473.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印尼外交部长蕾特诺·马尔苏迪在会议上欢迎中国外长王毅开始对印度尼西亚的访问。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部长王毅在访问期间警告印太地区“集团对抗”的危险，并敦促美国支持加沙全面停火周四飞往印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;p>;王在为期六天的访问开始时多次提到美国，该国还包括柬埔寨和巴布亚新几内亚，因为在这两个竞争对手之间的竞争加剧的情况下，地区安全成为人们关注的焦点&lt;/p>;&lt;p>;在与印尼外长雷特诺·马尔苏迪举行的联合新闻发布会上，王毅抨击贸易保护主义和可能损害地区安全的“集团”的形成。&lt;/p>;&lt;p>;“我们倡导包容性的经济全球化”反对单边主义和保护主义，反对‘脱钩断链’和‘小码高墙’，共同维护产业链供应链稳定。”他在雅加达对记者表示。&lt;/p>;&lt;p >;“我们要对地区各‘小圈子’构成保持高度警惕，反对任何制造集团对抗的图谋，珍惜和维护地区来之不易的和平稳定。”&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国加强了对中国的贸易和技术限制，包括针对中国钢铁和其他金属产品发起新的 301 关税调查。&lt;/p>;&lt;p>;美国还加强了与中国的联系其印太盟友通过不同的安全联盟来对抗他们所说的中国在该地区日益增强的“自信”。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿上周与日本的安全关系进行了历史性的升级，同时还举行了首次--与日本和菲律宾举行过三边峰会。&lt;/p>;&lt;p>;后者与美国签订了共同防御条约，在南海争议地区与中国海岸警卫队发生了一系列冲突，涉及使用激光和水炮。&lt;/p>;&lt;p>;旺德和蕾特诺都呼吁该地区实现和平与稳定，蕾特诺表示，只有“各方尊重国际法”才能实现这一目标。&lt;/p>;&lt;h3>;中日访问印尼普拉博沃的“重大外交政变”&lt;/h3>;&lt;p>;王毅表示，中国愿意与东盟成员国合作，商定管理南海对抗的行为准则并将其变成“和平与合作的海洋”。&lt;/p>;&lt;p>;双方还共同呼吁加沙立即停火，并让巴勒斯坦国成为联合国正式会员国。&lt;/p>;&lt;p>;王还批评美国多次否决联合国有关加沙停火的决议，并在冲突开始以来通过的第一项决议中投弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;该评论是在联合国安理会另一次投票前一天发表的授予巴勒斯坦正式会员资格，美国可能会否决。它于2012年获得观察员地位。&lt;/p>;&lt;p>;王敦促美国遵守《联合国宪章》和国际法，他说：“美国一直声称遵守‘以规则为基础的国际秩序’，并且最大的规则是……《联合国宪章》。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还警告说，“安理会不能成为个别国家玩弄地缘政治的工具，更不能成为个别国家玩弄地缘政治的舞台。”王毅还承诺扩大“一带一路”倡议（中国跨大陆基础设施倡议）的作用，并将中国的发展与印尼的“金色印尼2045愿景”（该计划旨在使该国成为领先国家）同步。 &lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚吸引了广泛的一带一路投资，包括帮助在婆罗洲努桑塔拉建设新首都，以及东南亚第一条高速铁路雅加达-万隆铁路。&lt; /p>;&lt;p>;王毅还与总统佐科·维多多和即将就职的当选总统普拉博沃·苏比安托举行会谈，讨论加快推进高铁延伸至东爪哇泗水的可行性研究年。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Presidential election 2024: Biden to win endorsement of Kennedy family in hit to Robert F. Kennedy Jnr’s White House bid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259492/us-presidential-election-2024-biden-win-endorsement-kennedy-family-hit-robert-f-kennedy-jnrs-white?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 17:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/3a2217ba-7341-4c3c-a210-65f4aa25a154_2af09592.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登将获得多名成员的支持肯尼迪家族的人，对小罗伯特·F·肯尼迪竞选总统的谴责。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;超过 15 名著名的肯尼迪政治家族成员将于周四在费城的一场竞选活动上支持美国总统乔·拜登，谴责小罗伯特·F·肯尼迪的独立竞选.&lt;/p>;&lt;p>;民主党人拜登将在 11 月 2020 年大选的复赛中迎战共和党人唐纳德·特朗普。但两党成员都对著名反疫苗活动人士肯尼迪的候选资格或其他第三方的竞标可能会破坏他们的机会感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪，被杀的美国之子参议员兼总统候选人罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F. Kennedy) 在成为反疫苗倡导者之前以环境律师而闻名，并拥有不拘一格的政治观点。根据最近的路透社/益普索民意调查，他得到了 15% 的登记选民的支持，而拜登的支持率为 39%，特朗普的支持率为 38%。&lt;/p>;&lt;p>;小罗伯特·F·肯尼迪的精英家族中的许多人 – 19 世纪以来的杰出民主党人 - 因他的观点而与他决裂。&lt;/p>;&lt;p>;“我只能想象唐纳德·特朗普的令人发指的谎言和行为将如何让我的父亲罗伯特·F·肯尼迪感到震惊，”罗伯特·F·肯尼迪根据准备好的讲话，Jnr 的妹妹克里·肯尼迪 (Kerry Kennedy) 将在拜登竞选活动中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“爸爸主张平等正义、人权以及免于匮乏和恐惧的自由。就像拜登总统今天所做的那样。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随后，克里·肯尼迪和其他家庭成员预计将与当地志愿者一起代表拜登、竞选活动进行上门拜访和电话银行服务。助手们说。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动正值拜登本周在宾夕法尼亚州度过他的第三天，这是他竞选连任的一个关键摇摆州。拜登需要费城黑人社区的强劲投票才能赢得该州的胜利，肯尼迪家族因倡导民权而成为许多非裔美国家庭的偶像。&lt;/p>;&lt;p>;拜登是继约翰·F·肯尼迪之后第二位天主教总统。肯尼迪先生很早就谈到了他如何受到家族政治遗产的启发。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/18/3a2217ba-7341-4c3c-a210-65f4aa25a154_de16d3cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登将获得背书肯尼迪家族的几名成员，以谴责小罗伯特·F·肯尼迪竞选总统。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登在 2007 年出版的《兑现承诺》一书中将自己描述为一名年轻人，受到肯尼迪兄弟和已故民权活动家马丁的影响而进入公共服务领域。小路德·金“被他们的口才、他们的信念、他们不可思议的梦想的宏大所震撼”。椭圆形办公室里矗立着肯尼迪总统的半身像。&lt;/p>;&lt;p>;当拜登后来当选国会议员时，参议员泰德·肯尼迪将成为他最亲密的朋友之一。特德、约翰和老罗伯特是兄弟。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，家族纽带一直延续至今。上个月，爱尔兰裔美国家庭的数十名成员与拜登一起在白宫庆祝圣帕特里克节。&lt;/p>;&lt;h3>;小罗伯特·F·肯尼迪以独立人士身份竞选总统&lt;/h3>;&lt;p>;卡罗琳·肯尼迪，被杀总统的女儿，被拜登任命为驻澳大利亚大使。她曾在民主党总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 领导下担任驻日本大使。&lt;/p>;&lt;p>;“我有一个大家庭，”小罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr) 上个月告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的许多人都是参与我的竞选活动。并不是每个人都同意我的观点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who are likely contenders for House speaker if Republicans oust Mike Johnson?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259470/who-are-likely-contenders-house-speaker-if-republicans-oust-mike-johnson?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 16:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/d6f42b19-4143-4384-a562-c7f9696991ac_b0a764fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;众议院议长迈克·约翰逊。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党上一次罢免自己的众议院议长时，花了三周时间和几次内爆，才最终选定相对不知名的迈克·约翰逊(Mike Johnson)作为继任者。&lt;/p>;&lt; p>;如果他现在倒台，这次谁会收拾残局？&lt;/p>;&lt;p>;大多数共和党人在经历了十月份的痛苦之后甚至不想考虑这个问题，但仅仅六个月后他们正在慢慢重蹈覆辙。&lt;/p>;&lt;p>;这一次是因为约翰逊的一系列妥协和他们所厌恶的对外援助计划激怒了极右翼保守派。&lt;/p>;&lt;p>;两名共和党人公开表示支持推动推翻约翰逊，让他命悬一线——除非民主党出手相救，但可能性不确定。&lt;/p>;&lt;p>;不乏可能喜欢在美国政府中占据第三位的共和党人。有多少人能够真正赢得选票是另一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;如果共和党再次敞开大门，以下是可能参与其中的人员名单：&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/18/757d0981-d58e-404e-8292-40366747656a_fa8dac2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;众议院议长迈克·约翰逊和共和党议员埃莉斯·斯特凡尼克、汤姆·埃默和史蒂夫·斯卡利斯。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>; 他是共和党的二号人物，一些共和党人认为这应该使他成为共和党的自然替代者。 10 月份的前议长凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy)。&lt;/p>;&lt;p>;如果共和党人想避免一场旷日持久的斗争，那么简单地提拔下一位并在整个会议中都有关系的人可能是有意义的。&lt;/p>; &lt;p>;自从上次以来，斯卡利斯也经历了最近的血癌治疗，他的办公室表示病情已“完全缓解”。&lt;/p>;&lt;p>;他的最后一次竞标很快结束了，而当时击垮他的强硬派可能会继续反对，特别是如果他们认为可以给国会议员吉姆乔丹第二次机会让他们担任最高职务。&lt;/p>;&lt;h3>;美国众议院将就乌克兰、以色列援助进行投票，在共和党之间展开摊牌&lt;/h3>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这位排名第三的共和党人已经修复了与唐纳德·特朗普的关系，后者去年秋天称埃默为“全球主义者绿诺”，从而挫败了埃默的议长竞选。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普反而称赞了他最近海湖庄园筹款活动中的鞭子。除了作为全国共和党国会委员会两届主席的真诚身份外，埃默现在还可以在新任发言人的领导下拥有六个月的领导经验。&lt;/p>;&lt;p>;他仍然需要对过去的事情负责顽固保守派不喜欢的选票——例如他对 2022 年同性婚姻权利编纂法的支持，以及他投票支持 2020 年总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;埃默尔也可能会因他的效率而受到压力。他作为 NRCC 主席帮助推翻了众议院，但 2022 年中期选举令人失望，共和党仅获得微弱而难以控制的多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;现在负责计票，他也可能因以下问题受到质疑：该党在本届国会上努力通过其优先事项。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 18/1f7df3aa-bf90-44b8-8ea6-6975064ff53e_77dd79f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;众议院议长迈克·约翰逊和唐纳德·特朗普在棕榈滩海湖庄园，佛罗里达州。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>; 司法机构主席是极右翼人士的最爱。他反对有关乌克兰援助的法案和其他保守派禁忌，同时也与共和党领导层保持密切联系。他可能是众议院最知名的共和党人，并且与特朗普关系密切。&lt;/p>;&lt;p>; 由于对欺凌策略的抱怨，温和派破坏了乔丹 10 月份的竞选。请记住：乔丹在党内最直言不讳的保守派中很受欢迎，但他们只占整个会议的一小部分，而更温和的成员可能不希望由极右翼火焰喷射器领导。&lt;/p>;&lt;h3>;臭名昭著的 MTG：马乔里·泰勒·格林 (Marjorie Taylor Greene)，热爱 CrossFit 的特朗普支持者&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>; 她是众议院共和党第三号人物，也是唯一一位没有参与上一场战斗的高级领导人 - 所以她并没有因令人尴尬的失败而玷污她的简历。在此期间，她因在精英大学校园里持续进行的反对反犹太主义的运动而引起了极大的关注。大多数人认为斯特凡尼克想成为特朗普的副总统，但担任议长一段时间可能是一个踏脚石。&lt;/p>;&lt;p>;斯特凡尼克没有参加上一次竞选的事实表明她知道议长的职位 - 与这样的微弱多数——是华盛顿最糟糕的工作。最好选择她的目标，而不是陷入双赢的局面，这将不可避免地迫使她做出激怒党内派系的决定。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>; 正如约翰逊所证明的那样从默默无闻一跃成为众议院领袖，有时唯一能保住这一职位的人就是那些还没有显赫到树敌的人。这就是为什么外卡候选人可以在这个破碎、混乱的会议厅中蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;p>;如果约翰逊下台，以下是一些可能从废墟中脱颖而出的典型候选人：&lt;/p>;&lt;p>; - 像自由核心小组成员、国会议员拜伦·唐纳德斯这样的后起之秀，他上次竞选该职位，并将成为众议院第一位黑人议长。唐纳德或其他像他一样的人可能是新人或年轻的人，足以说服立法者他们将为会议带来新的视角。而且他们可能还没有激怒任何主要派系。&lt;/p>;&lt;p>;预计像拨款委员会主席汤姆·科尔这样的老牛将成为可能的看守议长，他们可以在选举期间管理众议院并声称数年（甚至数十年） ）的经验。对于那些同事知道他们不会试图在 2025 年继续掌权的退休立法者来说，可以获得加分。&lt;/p>;&lt;p>; 像 10 月份竞选议长的共和党研究委员会主席凯文·赫恩 (Kevin Hern) 或副党鞭盖伊·雷申塔勒 (Guy Reschenthaler) 这样的人会提供领导经验和新鲜面孔。这基本上就是让约翰逊获得木槌的原因。&lt;/p>;&lt;p>;会议尝试了约翰逊的外卡，但他的经验不足已经显现出来。如果他被驱逐，他们可能不想做同样的事情。但正如十月份的比赛所表明的那样，整个情况是不可预测的，所以不要把任何人排除在外。毕竟，议长甚至不需要是众议院议员。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How more Asean-China agricultural trade could reshape regional, global markets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3259211/how-more-asean-china-agricultural-trade-could-reshape-regional-global-markets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/fd5041cb-7682-4f70-b7c4-7ca975e64487_3c0b3259.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在内比都郊区，男人们用水牛犁稻田，缅甸，3 月 26 日。与中国农产品贸易的增加可能会给缅甸等东南亚国家带来福音，因为农业为这些国家提供了大量就业机会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;柬埔寨前领导人洪森近期呼吁加强中国与东盟贸易，揭示了双边关系中一个经常被忽视但关键的方面：双向农产品贸易。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;鼓励东南亚国家联盟和中国之间加强农业贸易可以解决区域和全球层面日益增长的粮食安全问题，同时提供互惠互利。除了增强农业生产力和供应外，还有助于维持区域粮食市场的稳定。&lt;/p>;&lt;p>;双向农产品贸易蓬勃发展。 2000年至2022年，中国对东盟国家农产品出口额从15.2亿美元猛增至610亿美元，使中国成为该经济体最大的进口来源国。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家是主要农产品出口国之一农产品，如棕榈油、谷物、糖和大米。 2022年，该地区对华农产品出口总额近370亿美元，占当年中国农产品进口总额的15.7%。&lt;/p>;&lt;p>;当地农业生产在东南亚发挥着关键作用，占中国当年农产品进口总额的15.7%。占老挝等国家 GDP 的 20% 以上，占缅甸等地就业人数的 40% 以上。据估计，到 2030 年，包括农产品贸易在内的双边贸易额可能达到 1000 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这可以通过多种方式重塑亚洲农业贸易与合作。首先，农业技术（agtech）和生物技术转让潜力巨大。尽管近年来东南亚水稻等主要农作物的生产力未能跟上其他地区，但中国已取得了长足进步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合研发项目和区域研究中心等其他合作努力可以加强中国农业科技的市场，同时支持东南亚农业生产力和区域库存。&lt;/p>;&lt;p>;其次，应考虑加强市场准入。东南亚与中国加强合作，包括在现有双边自由贸易协定下的合作，可以促进更强有力的双向贸易，同时为减贫等相关领域的进一步合作铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;这可以还帮助东盟国家通过现有的互联互通和物流中心向中国和其他国家出口农产品。这样做可能有助于东南亚农产品出口进入新的或更难进入的市场，反之亦然。&lt;/p>;&lt;p>;第三，外国直接投资机会巨大。目前，中国对东盟国家农业投资占对外农业投资总额的40%。随着北京寻求在全球和区域粮食治理中发挥更强有力的作用，其“粮食丝绸之路”可以通过建立粮食走廊或储存设施来减少收获后损失，从而促进更强有力的农业合作。&lt;/p>;&lt;p>;然而，挑战仍然存在。尽管双方都可能寻求促进当地生产和出口，但更频繁的极端天气增加了亚洲多种作物歉收的风险。这可能会迫使各国增加对全球市场的依赖，同时减少出口能力，从而可能使它们不太愿意通过贸易帮助增加区域和国家粮食储备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;粮食民族主义是另一个考虑因素。在该地区各国采取保护主义措施后，东盟国家或中国可能会寻求停止或减少农产品出口，从而阻碍区域合作。&lt;/p>;&lt;p>;将粮食民族主义与进出口武器化进一步联系起来是中国的经济力量。正如新加坡外交官许通美 (Tommy Koh) 指出的那样，东盟国家仍然担心中国利用其经济实力强迫其他国家站在自己一边。&lt;/p>;&lt;p>;南海的领土主张和海洋争端只会让东盟国家雪上加霜。 ”对中国的担忧。北京的行动，包括骚扰其他国家的渔船和海岸警卫队船只，加剧了不信任。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，中国曾在 2012 年对菲律宾实施外交和经济制裁，包括限制某些食品。因南海领土争端而进口。两年后，类似的情况出现了，当时中国开始限制菲律宾的香蕉出口，同时马尼拉在国际法庭上继续提起诉讼，该法庭驳回了北京在南海的主张。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/16/13517c19-084f-4f18-95d9-37cea9b00e37_be559187.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;区域间贸易的扩大也对西方农产品出口商产生影响。中国农业贸易政策和生产的变化可能影响全球和区域粮食贸易流。向区域间贸易的转变可能会促使北京用自己的农产品出口来挑战西方国家的进口。东南亚进口商可能会寻求从中国进口更多更便宜的农产品，以帮助避免对供应链中断的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;对于美国和澳大利亚等农业强国来说，与中国出口产品日益激烈的竞争可能会促使他们寻求替代市场或面临更激烈的市场份额竞争。解决这些问题可能需要西方出口商重新评估其农业和外交政策，以保持竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;加强区域间农业贸易是在地缘政治环境日益破碎的情况下帮助解决日益严重的粮食安全问题的有效途径。气候冲击和贸易中断。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中长期来看，加强双向食品贸易可能会减少中国和东南亚对西方出口商的依赖，但对西方食品进口的需求可能会增加暂时保留。&lt;/p>;&lt;p>;中国与东南亚国家之间的争端目前基本上正在得到谨慎处理。这种情况需要继续下去，这样才不会给政府和政策制定者带来未来的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘It’s for you’: Hong Kong government public inquiry hotline gets HK$4.6 million boost to improve efficiency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3259472/its-you-hong-kong-government-public-inquiry-hotline-gets-hk46-million-boost-improve-efficiency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 16:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/be955ef6-3d5f-43a5-b7aa-0a9e7f637e74_621cd9a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府将斥资460万港元改善1823公众查询服务。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港将斥资 460 万港元（587,420 美元）升级其公众咨询热线，其中包括一项允许其人工智能 (AI) 聊天机器人回答各种问题的功能创新科技及工业局在给立法会议员的书面回覆中表示，聊天机器人将为公众提供“即时便捷”的自助服务，以便工作人员在今年第三季度之前覆盖所有服务领域。 &lt;/p>;&lt;p>;“1823正在全面扩展人工智能聊天机器人，以回答其所有服务范围内的常见问题，例如申请公屋和驾驶执照，”它表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们将收集用户对所提供信息的充分性、清晰度以及用户界面设计等方面的反馈，以增强人工智能聊天机器人的案件处理能力和用户体验。 ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/18/e515ec1f-a94b-4fce-8a72 -6458ad0bc704_4f608853.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tammy，1823查询服务在其网站和移动应用程序上的代言人。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1823服务是为23个政府部门和机构提供的查询及投诉热线。&lt;/p>;&lt;p>;平均处理190万个查询2018 年至 2023 年间，每年记录 550,000 起投诉。&lt;/p>;&lt;p>;其人工智能聊天机器人 Tammy 可以通过其网站和移动应用程序进行访问，平均每年处理超过 20,000 起询问。&lt;/p>; &lt;p>;该技术目前只能对 170 多个问题提供简单的答案，其中包括提供国际驾驶许可证、老年津贴、养狗许可证、公屋申请等 10 个特定领域的热线电话或网站链接。购买资助住房，以及环境健康和食品卫生。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，还将在2024-25财政年度启动试点项目，测试生成式人工智能技术，以帮助员工起草回复&lt;/p>;&lt;p>;该局解释：「这项技术将节省员工在知识库中搜寻相关资料的时间，从而提升1823的办案能力和效率。」&lt;/p>; &lt;h3>;香港1823热线表现不太火&lt;/h3>;&lt;p>;亦会采用AI语音转文字技术，将语音留言转为文字，减少信息输入时间，提升处理效率.&lt;/p>;&lt;p>;还将引入语音识别技术来识别来电者提出的问题，并向他们发送包含所需信息的短信，以便来电者无需亲自接听电话。&lt;/p>;&lt;p>;语音技术改进预计今年完成。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，1823服务的电话系统已于2023年进行升级，包括采用AI语音识别技术，让用户可以通过语音来接听电话。无需按键即可输入选项。&lt;/p>;&lt;p>;它还可以识别来电者的询问并选择他们需要的信息。&lt;/p>;&lt;p>;2023年至2025年期间所有项目的预计总支出为460万港元。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示于2019年开始在1823服务中使用聊天机器人技术，初期开发成本为300万港元。&lt;/p>;&lt;p>;该系统由两名员工操作成员和维护由承包商完成。过去5年，每年平均运行费用约为42万港元。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，在2023-24财政年度，1823的开支约为1.75亿港元，包括薪金支出、支持或维护费用成本及其他营运开支，较2022-23年度实际开支增加约6.7%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港1823热线未能妥善解决公众投诉：申诉专员&lt;/h3>;&lt;p>;补充称预计今年1823服务“12秒内接听电话”的目标百分比将达到80%。&lt;/p>;&lt;p>;申诉专员早前发现1823服务未能解决涉及多个政府部门的案件，调查还显示，该热线的500名员工每年只能处理42%的电话，这意味着每年约有250万个电话无人接听。 &lt;/p>;&lt;p>;每年大约有 1.4% 的投诉需要通过“升级机制”进行处理，该机制是在投诉被两个部门拒绝后触发的。&lt;/p>;&lt;p>;该类别的投诉将被转移到&lt;/p>;&lt;p>;但是，60% 的升级投诉需要 30 多天的时间才能处理，约 7.5% 的投诉在六个月以上仍未解决。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese-linked nickel miners in Indonesia accelerating deforestation, threatening indigenous Bajau people: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3259476/chinese-linked-nickel-miners-indonesia-accelerating-deforestation-threatening-indigenous-bajau?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 16:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/09e1aebb-c40b-4afb-9a56-65ccb25656bb_125e92ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环莫罗瓦利摄政镍矿坑中的挖掘机印度尼西亚苏拉威西岛。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一份新报告称，印度尼西亚苏拉威西镍矿中心的矿商（其中一些与中国电动汽车电池制造商有联系）快速砍伐受保护的森林，造成环境破坏并威胁到生态环境。土著Bajau人民的古老生活方式，世界上一个“海上游牧民族”。&lt;/p>; &lt;p>;“镍采矿很肮脏，就是这样，但是有些方法可以负责任地做到这一点，”阿曼达说。 Hurowitz，位于华盛顿的全球环境倡导组织Mighty Earth的高级总监，发布了该报告。认为印度尼西亚也可以清理其镍供应链，如果有政治意愿，” Hurowitz在周二的报告发布会上说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;估计，镍矿工已经清除了近80,000公顷截至12月，印度尼西亚的森林在该国的镍特许权中又有500,000公顷的森林风险。&lt;/p>; &lt;p>;去年，镍矿工清除了6,115公顷的森林，是2022年和2021年清除的森林面积的两倍报告说，这表明“与往年相比，“与镍相关的森林砍伐可能正在加速”。 scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/18/56C222222294-18AE-494F-945B-CBCC65D4BFDD_3E9B3E9B3E9B32C4.JPGG. 999;“>;拍摄于2023年5月14日的Pt。拍摄的。印度尼西亚莫洛瓦利工业园（IMIP）是苏拉威西最大的镍生产商之一。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;强大的地球敦促印度尼西亚即将上任的总统Prabowo Subianto通过采用一套国际标准并强制执行现有的现有标准，清理该国的电动汽车（EV）供应链林业法律给其采矿合作伙伴，包括中国公司。该组织说，电动汽车制造商还应“一直回到电动电池中镍的矿山”。整个印度尼西亚的地雷和炼油厂。一月份，加利福尼亚州的气候权利国际的一份报告还指称，中国支持的镍植物造成了“重大”的环境破坏，是对马卢库省Halmahera岛上土著人民的生存威胁。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“首先要记住的是，虽然中国可能不是环境领导者，但它也不想成为环境落后。我们只需要将中国视为一个复杂的合作伙伴，但对国际社会的想法感兴趣。在贸易顾问麦克拉蒂（McLarty Associates）中，印尼政府“不应该害羞地在中国项目上实施更强大的环境和劳动力标准”。&lt;/p>; &lt;p>;“中国正在逐渐改善其环境政策。它因支持腰带和道路倡议中的化石燃料开发而受到许多批评。您现在正在看到对可再生能源项目的更多支持，”布雷克在网络研讨会上说。&lt;/p>; &lt;h3>;印度尼西亚梦想成为全球电动汽车播放器。它以“巨大的”成本&lt;/h3>; &lt;p>;“有时我担心我们的印尼朋友担心，如果他们施加了环境和劳工标准，中国人将消失。中国人不会消失。布雷克说，&lt;/p>; &lt;p>;绿色电动汽车供应链也将使印度尼西亚受益，因为更多的投资者，尤其是美国和欧洲的投资者，他们希望利用在该国进行投资。 &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;强大的地球报告记录了如何为在苏拉威西岛南端的小岛Kabaena上发生的镍特许权腾出了非法森林砍伐。&lt;/ p>; &lt;p>;发现，至少有17公顷被划分为保护森林的区域，这些区域被建立为维持岛上的生物多样性和生态系统，已被非法森林砍伐，至少841公顷的生产森林，其中允许使用林业。 ，矿工丢失了没有许可证的矿工。&lt;/p>; &lt;p>;在岛上的六个村庄，这是巴茹人的家园，研究人员发现“村庄附近海洋中的棕色多云水”迫使部落“走得更远，走得更远才能到达钓鱼场”，他们不得不购买更多的燃料，使他们进一步债务。&lt;/p>; &lt;p>; Bajaus，以其在水中的能力而闻名，最高可达10通过较大的脾发育和更大的肺容量的发展，几分钟了，现在还发现很难教孩子如何从很小的时候游泳，这是由于受污染的水。报告说。帆布/2024/04/18/dcac8ce2-92ba-4501-A672-2569421BF64A_4D6C5AFF.JPG“ alt =”>;在婆罗洲的海岸。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月，在降雨仅半小时后，村庄发生了洪水，居民归因于两个镍矿引起的土壤降解。研究人员发现，由于岛上泥泞的水，Puununu和Baliara的村民遭受了“痒，乱和起泡”的皮肤。 -  bajau人民。我们的调查还表明，清理可能会违反法律，不仅会损害人们的野生动植物。”报告中命名的是印度尼西亚谷，其控股股东是国有矿业持有公司的思维ID；国有矿工Aneka Tambang；和Bintang delapan矿物质，隶属于Tsingshan，中国不锈钢巨头和电动汽车电池材料生产商。&lt;/p>; &lt;p>;该报告称，三个矿工的镍镍特许权中很大一部分土地面积被归类为“高碳库存森林，或完整的森林；例如，在2700公顷的森林中，有85％的森林被认为是完整的森林。&lt;/p>; &lt;p>;该小组在报告中争辩说，宝马，梅赛德斯 - 奔驰和大众应删除Bintang Delapan Minereral从他们的供应链中，“几乎整个Bintang Delapan矿产特许权的整个区域都属于[国际自然保护联盟]指定的关键生物多样性区域。该报告说。 ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/18/458a675f-6507-6507-41b3-8fa1-33b50482b504824824824_31ce9a5f.jpg style =“颜色：＃999;”>;蒸汽从印度尼西亚南苏拉威科的索罗瓦科的PT Vale印度尼西亚的镍加工厂上升。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Atina Rizqiana是雅加达智囊团经济和法律研究中心的社会人类学家，他说印度尼西亚不太可能看到更加环保的政策在Prabowo下。这位前将军在竞选活动中说，他将继续总统乔科·维多多（Joko Widodo）的下游政策，该政策禁止出口诸如镍和铝土矿等原始关键矿物。&lt;/p>; &lt;p>;“不幸的是，他的竞选活动所提倡的几项政策未能通过反映出以[促进]民主和环保政策的顺序领导印度尼西亚的任何意图。事实证明，下游的[政策]对周围社区的生活质量和经济产生了负面影响。 &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx 。</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elderly South Korean woman dies after 5-hour wait for hospital that can perform heart surgery amid doctors’ strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3259477/elderly-south-korean-woman-dies-after-5-hour-wait-hospital-can-perform-heart-surgery-amid-doctors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.18 16:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/18/c154980f-6edc-4ad2-a593-ceee9d399d44_18a63f85.jpg“ alt =”>;韩国，4月10日，由于政府与医生之间的持续僵局，以提高医学院入学配额的计划。照片; EPA-EFE/YONHAP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名老年韩国妇女在等待五个小时的等待后就死了为了削弱该国的医疗保健系统。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，该患者在距首尔约300公里的Gimhae农场工作时经历了胸部疼痛，与紧急服务联系。&lt;/p>; &lt;p>;第一响应者已经到达向南贡桑省的六家医院接受治疗，但所有人都拒绝了请求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/04/18/72c8b4fd-f081-4211-b539-7dca8a0ef07b_1126e908.jpg“ alt =” 4月8日，在医生的罢工中，在韩国大古的一所医学院。照片：EPA-EFE/YONHAP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;附近城市的一家医院同意在60多岁时接纳该妇女，尽管它没有资源来执行&lt;/p>; &lt;p>;她随后进行了多次医疗检查超过两个小时，并被诊断为主动脉夹层（这种情况（这种情况，在人体主动脉的内层中发生泪水，然后被赶到另一个釜山医院，可以接受手术。&lt;/p>; &lt;p>;然而，这名妇女在晚上为手术做好准备时就死了。&lt;/p>; &lt;p>;她的去世是在2月的韩国诉讼中的医院罢工时数千人&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总统Yoon Suk-Yeol的政府说，在实习生和居民医生中抗议政府的计划。世界上最快的社会之一，但初级医生认为他们的薪水和工作条件需要首先改善。&lt;/p>; &lt;p>;数十位医学教授也退出了大批支持，以支持造成数百次罢工的罢工在医院和沼泽医生中取消的手术和其他治疗方法，包括导致眼科医生的死亡，他们在釜山的医院急诊室分享了工作量。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/18/afedb723-2f52-4e13-b7dd-b1dd617128974_86b974_86b9fee3.jpg eats ＃999;“>;医学教授队列在3月25日在韩国首尔的韩国大学的一次会议上提交辞职。照片：Yonhap通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Yonhap报道说，病人的女儿对延迟承认母亲去医院表示愤怒，称缺乏外科医生的可用性可能会使她的病情恶化。如果母亲首先被送进大学医院，可能已经幸存了下来，”她说。我不能肯定的是，如果她立即开始运作，她会生存。韩国医学协会说的罢工不会达到目的，敦促他废除计划并与医生进行会谈。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/18/0df44fed-319d-46e5-90c3-72-72dc1245f345f345f345_edbe43a.edbe43a3.jpg， >;副健康部长帕克·敏苏（Park Min-Soo）于4月15日在韩国塞琼（Sejong）举行的一次会议，以通过实习生医生在全国范围内进行漫长的罢工。照片：EPA-EFE/YONHAP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;星期三，韩国医学教授协会呼吁大学校长停止招生配额的扩大，而代表成千上万的小组学生中有说，下周将在法庭上提出类似的认罪。&lt;/p>; &lt;p>;政府早些时候表示，在2月29日的截止日期返回工作后，他们将暂停罢工初级医生的许可。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;超过1,000名学员的医生还针对第二副副部长帕克·米尔索（Park Min-Soo）提出了投诉，称他们涉嫌滥用权力，称他们在被解雇之前不会恢复工作。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr >; &lt;div>;获取获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest invigilator over leaking university entrance exam content on social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3259452/hong-kong-police-arrest-exam-invigilator-leaking-university-entrance-test-content-social-media-post?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.18 15:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/18/0224A8D55-1B81-466A-9440-ABB3B3B68F9A3B_1422CB4C.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在泰伊（Tai Po）的一所学校进行了测试。当局说，未经批准，禁止考试人员复制或发布测试内容。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名23岁的监护人因在社交媒体上发布了香港正在进行的大学入学考试的内容而被捕。&lt;/p>; &lt;p>;教育当局表示，鉴于考试发生后发生泄漏发生的泄漏。&lt;/p>; &lt;p>;警方周四说，该妇女姓氏姓氏因涉嫌违反香港检查而被捕&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士告诉邮报>; &lt;p>;内部人士补充说，不能排除该妇女为自己的教程业务造成罪行而犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;她已获得保释，待调查，并必须向警方报告发言人补充说，&lt;/p>; &lt;p>;案件仍在调查中。香港考试和评估当局周四在一份声明中说，初步证据表明，泄漏是在各自的主题考试完成后发生的。&lt;/p>; &lt;p>;“ DSE的保密性没有受到影响”，声明阅读。&lt;/p>; &lt;p>;根据香港的考试和评估当局条例，包括HKDSE考试人员在内的所有任命者应确保保密履行其职责。&lt;/p>; &lt;p>;“当局拥有它提醒所有考试中心的考试人员，严格禁止在未经HKEAA批准的情况下以任何格式复制或发布考试论文的内容。” ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/18/0cc5f271-09c5-4e8a-4e8a-bd6c-2c683b103b103b103b103b103bbbbbbbbbbbbbbbbb89d9.d9.jpg style =“颜色：＃999;”>;一名23岁的女性姓，因据称在Xiaohongshu上载上载于今年的英语听力测试而被捕。照片：小红书/Ms.露西&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当局周二向警方提交了一份报告，此前一位流行的中国社交媒体平台上的用户据称在中载了中国的社交媒体平台上的一个报道测试。&lt;/p>; &lt;p>;根据周一的名为edu lancent的Facebook页面，该测试属于4月13日的英语测试的论文3。&lt;/p>; &lt;p>; xiaohongshu帖子是根据Facebook帖子。 P>;帖子中包含的Xiaohongshu帐户的屏幕截图显示，用户声称在中学期间到达香港，并拥有香港Shue Yan大学的学士学位以及香港大学的硕士学位。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;该帐户还表示，该用户是中学的一名教育家，并为来自大陆的学生教授在线教程课程。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;帖子发现所有帖子和描述均已删除&lt;/p>; &lt;p>;从Xiaohongshu帐户中提醒公众，任何违反香港审查和评估局条例的相关规定的人均可最高六个月的罚款和25,000港元的罚款（$ 3,192）。&lt;/p>; &lt;p>; Lilian Cheng的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: will Beijing ramp up militarisation after deployment of US missile system in the Philippines?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3259453/south-china-sea-will-beijing-ramp-military-presence-after-very-strategic-deployment-us-missile?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.18 15:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/18/58915BD9-832A-471D-993C-0E6D2201C723_29065DE0.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>;菲律宾北部吕宋岛北部。照片：美国陆军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京可能进一步军事化南中国海，分析师在“令人惊讶的”部署了美国中型导弹发射器之后在菲律宾，一个能够击中中国大陆和台湾的系统。武器系统，4月11日，位于菲律宾北部吕宋岛。&lt;/p>; &lt;p>; MRC是一种基于陆基的，地面发射的系统，可提高军方的多域功能。发射器可以发射标准导弹6（SM-6）和战斧陆地攻击导弹（TLAM），其运营范围分别超过240公里（150英里）和2,500公里。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;H3>; ，日本以促进在南中国海北京的合作&lt;/h3>; &lt;p>;这是自1987年美国苏苏联中间核武器以来，这是第一次在亚太地区部署这种武器系统（INF）条约禁止开发和拥有从500公里至5,500公里的地基导弹。&lt;/p>; &lt;p>; MRC系统是作为Salaknib练习的一部分，是菲律宾的，这是萨拉克尼练习的一部分，这是一年一度的美国菲律宾联合现场直播 - 旨在改善美国菲律宾土地电力能力和联合行动的燃烧训练。根据五角大楼的一份报告，在中国在印度太平洋地区的军事活动日益增加，最著名的是其导弹部队的扩大。在新加坡说，看到MRC在菲律宾第一次而不是在日本等美国盟国中的第一次亚太地区部署。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Luzon中MRC系统的部署“等于”该地区中国火箭部队与第一岛线链中的美国菲律宾部队之间的权力平衡，并补充说，凭借其中间范围能力，MRC可以覆盖中国军方&lt;/p>; &lt;p>;“位置本身有些战略性，它涵盖了潜在的台湾海峡偶然性，当然，当然还有南中国海的应急。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; KOH说，Ferdinand Marcos JNR的政府不会推动MRC系统的永久部署，因为它警惕进一步引起北京。但是，他强调说，南中国海的紧张局势不会看到任何近期回滚，中国可以加大其在有争议的水路中的存在，以回应美国陆军导弹系统。&lt;/p>; &lt;p>;“北京内部的鹰将证明使用这种中距离的能力部署是合理的，因为他们面临着美国日益严重的威胁，他们将不得不在南中国海寻找更多的部队来应对威胁。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我们必须考虑中国在那些人工岛上部署更多进攻能力的可能性……美国部署的可能性有可能促使中国进一步军事起源。” &lt;/p>;。” &lt;/p>;兰德公司（Rand Corporation）的国际高级国防研究员蒂莫西·希思（Timothy Heath）表示，MRC系统能够瞄准飞机和船只，增加了对中国海上斯普拉特群岛运营的中国飞机和船只的威胁。&lt;/p >; &lt;p>;如果中国和菲律宾之间发生任何冲突，他说，中距离导弹的部署将为美国军方提供“强大的武器来协助”菲律宾部队，并阻止任何地区战争。中距离导弹的部署提高了菲律宾美军可以通过对中国大陆的报复性导弹罢工来对中国导弹罢工的可能性。专门从事东南亚的华盛顿国家战争学院说，尽管MRC系统的部署将不是该地区的“改变游戏规则”，但PLA计划者现在必须考虑的一个因素。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;h3>;美国，中国国防部长超过2年&lt;/h3>; &lt;p>;“这是移动的，很难击中，这是中国部队都必须捍卫的另一件事阿布扎说。东朱尼（Dong Jun），周二，奥斯汀在南中国海重申，美国将在国际法允许的任何地方进行安全和负责任的飞行，航行和负责任。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sinking fortunes: Hong Kong falls out of world’s top 10 busiest ports ranking for the first time as volumes slump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3259455/sinking-fortunes-hong-kong-falls-out-worlds-top-10-busiest-ports-ranking-first-time-volumes-slump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.18 15:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/18/f347feb9-7e86-4067-8706-1d7046a86958_b727b727b8a3.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;过去的七个集装料一直在盛口下降年。上图为葵涌货柜码头的全景。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港曾经是世界上最繁忙的港口，第一次失败了，在2023年首次排名世界前十名港口，这反映了该市努力逆转长期的努力&lt;/p>; &lt;p>;根据运输数据提供商Alphaliner的数据，它被迪拜的杰贝·阿里港（Jebel Ali Port）淘汰至第11位。&lt;/p>; &lt;p>;上海保留最重要的是，自2010年以来，它一直在超越新加坡排名第二。总共十大景点中有六个由中国大陆城市（宁波，青岛，深圳，广州，天津，天津和上海）占据，韩国的丛林，美国的洛杉矶，迪拜列入了名单。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;从1987年到2004年的大部分时间里，这是世界顶级容器港口的损害。由于来自大陆的竞争激烈的竞争，这座城市连续七年的发货量下降了七年。致alphaliner。 -9CA9-CFBECBA603B8_32AFDA76.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Yangshan容器端口是上海，自2010年以来一直在世界上排名全球的端口。 AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年的流量从2022年下降到14.1％，至1430万二十等等单位（TEU）或标准运输容器的大小。自大流行日以来，它的下降幅度为21.6％，2019年的1,830万Teus经过港口。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，上海在2023年处理了4916万Teus，一年增长了3.9％与2019年相比，增长了13.5％。&lt;/p>; &lt;p>;在大流行之前，其他几个中国大陆港口的增长更加戏剧化。目前排名第三的宁波港港口的批量比2019年增长了28.2％，而Qingdao的交通则在第四名上升到第四名，飙升了42.8％，是前10名。&lt;/p>; &lt;的最大增长。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。 p>;“基于大陆的港口的兴起已经降低了香港的作用，因为更多的国际运输班轮更喜欢在上海和深圳等地方加载和排放容器，以更好地为客户服务。”他补充说，&lt;/p>; &lt;p>;随着中国蓬勃发展的进口和进口的进口迹象，大陆港口将互相竞争以维持其增长势头。&lt;/p>; &lt;h3>;香港计划开发港口根据Alphaliner的数据，纽约和新泽西州是领先的国际海事中心&lt;/h3>; &lt;p>;唯一的其他主要港口比香港遭受的交通量更大。 。 &lt;/p>; &lt;p>;香港应专注于货物的价值，而不是数量，并使用绿色和创新的技术来帮助城市恢复其优势。&lt;/p>; &lt;p>;去年12月，城市当局引入了一项新的海上和港口发展战略，旨在使港口恢复活力，包括开发高价值的海上服务和加强其人才库。&lt;/p>; &lt;p>;迪拜，最后在2018年排名前10位，超过了鹿特丹，欧洲最大的港口“展示了欧洲经济低迷的规模”。近年来，由于Alphaliner的说法，由于乌克兰战争的“几乎损失”。&lt;/p>; &lt;p>; Daniel Ren的其他报道</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 15:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>