<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[In India, chorus of anti-Muslim hatred grows louder with rise of ‘aggressive’ Hindutva pop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248673/india-chorus-anti-muslim-hatred-grows-louder-rise-aggressive-hindutva-pop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/b69de588-8f92-452c-92a4-5162a88266db_6a336870.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;穆斯林在夏季首都斯利那加的克什米尔中央清真寺进行祈祷印度克什米尔地区。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;年轻的印度歌手凭借朗朗上口的曲调和挑衅性的歌词，成为推动印度教流行音乐（H-pop）崛起的个性浪潮之一，这是一种妖魔化穆斯林的娱乐品牌观察人士称，这些少数群体助长了现实世界的暴力。&lt;/p>;&lt;p>;印度教民族主义的意识形态在过去十年中在印度变得越来越突出，这在很大程度上是由政治驱动的。但根据新书《H-Pop：印度教流行歌星的秘密世界》的作者 Kunal Purohit 的说法，它正在通过流行文化中的分裂和带有公共色彩的言论逐渐进入大众。&lt;/p>;&lt;p >;在 YouTube 上，数百名 H-pop 歌手公开攻击穆斯林，用沉重的节奏称呼他们为贬义词。这些歌曲在社交媒体平台上广泛分享，并在 WhatsApp 上从一个聊天组传播到另一个聊天组，总共获得了数十亿次观看。&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在将政治项目带入文化领域，”Purohit说，并补充说 H-pop“剥离了许多尖锐的政治言论”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/16/aee47026-5643-4b4e-bd74-e9aa0302477e_68a515e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度歌手卡维·辛格。照片：Facebook/Kavi Singh&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大多数歌词都有一个共同的主题：挥舞藏红花旗，这是一种与印度教相关的颜色。许多歌曲也献给印度教神罗摩，同时带有针对穆斯林的非人性情感，这与人们对这位以正义和同情心而闻名的神灵的形象背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;得益于卡维等歌手，H-pop 变得流行起来。辛格在 YouTube 上拥有约 100 万订阅者，在 Instagram 和 Facebook 上拥有数万订阅者。 Laxmi Dubey 和 Sandeep Acharya 等其他人也通过她们支持印度教和反穆斯林的歌词聚集了数千名粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;Singh 和 Dubey 是 H-pop 的“男子气概、阳刚空间”中为数不多的著名女性之一。普罗希特认为，他们与印度教意识形态的“侵略性民族主义和暴力”同步。&lt;/p>;&lt;h3>;东非音乐和文化如何塑造印度的古吉拉特邦&lt;/h3>;&lt;p>;辛格的崛起书中记载了她的成名经历，最初想从事美容和护肤事业，但现在唱的是“爱情圣战”——印度教民族主义者用这个词来指责穆斯林男性引诱印度教女性结婚，以使她们皈依伊斯兰教——以及需要控制穆斯林人口的增长，穆斯林占印度 14 亿人口的 14%。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人正在密谋/我们将生出很多孩子/当他们的人数超过我们时/他们就会让我们随着他们的曲调起舞”，辛格戴着藏红花头巾唱道，这首歌自 2020 年发行以来在 YouTube 上的观看次数已超过 400 万次。&lt;/p>;&lt;p>;“这些流行歌星所做的所有工作就是这是在人们中间建立印度教意识、使他们的宗教成为他们身份的重要组成部分的更大运动的一部分，”普罗希特说。 “这是我们生活的时代的产物。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/16/1a897033-33d9-4a4e-8bbf-6c56e9e69a28_eb251a96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪抵达出席仪式时向支持者致意2023 年 11 月 27 日，印度人民党在海得拉巴举行竞选集会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;自总理纳伦德拉·莫迪领导的执政党印度人民党 (BJP) 上任以来根据活动组织“和谐与民主立即行动”2022 年的一份报告，印度在 2014 年上台后，针对穆斯林和基督徒的仇恨犯罪数量不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;人权监督机构国际特赦组织 2017 年表示，针对穆斯林的仇恨犯罪不断增长，其中许多发生在印度人民党统治的地区，“令人深感担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年 4 月，贾坎德邦庆祝拉姆生日的印度教徒游行演变为暴力事件在成员们到达清真寺时播放了一首带有挑衅性歌词的歌曲反对穆斯林后，普罗希特在他的书中写道，并补充说，这则轶事促使他更深入地了解 H-pop。&lt;/p>;&lt;h3>;Netflix 撤下了印度电视剧宗教强烈反对后“伤害了印度教感情”&lt;/h3>;&lt;p>;虽然游行没有立即造成任何伤害，但同一人群中的几名男子在看到一名当地穆斯林男子与一名印度教女子在一起后袭击了他。该男子后来在医院死亡。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，有证据表明某些类型的音乐可以煽动大规模暴力。代顿大学的民族音乐学家希瑟·麦克拉克伦 (Heather MacLachlan) 2022 年的一项研究表明，仇恨音乐有助于使缅甸受迫害的罗兴亚穆斯林少数民族失去人性，煽动他们遭受迫害，以至于此类歌曲的创作者和发行者“成为种族清洗的同谋” ”由该国军方进行。&lt;/p>;&lt;p>;“这种形式的娱乐会造成分裂，并引发对穆斯林的仇恨，”新德里贾瓦哈拉尔尼赫鲁大学助理教授阿米尔·阿里（Amir Ali）说，他曾撰写过有关印度教的文章。 “这是将印度两大宗教群体维系在一起的社会结构彻底破裂的一种非常不幸的表现。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但不仅仅是歌曲正在成为一种趋势。仇恨的配乐。批评者指责印度颇具影响力的印地语电影产业宝莱坞在《喀拉拉邦故事》(2023 年) 和《克什米尔档案》(2022 年) 等电影中传播伊斯兰恐惧症。&lt;/p>;&lt;p>;阿里表示，现在许多印度电影都将穆斯林描绘成邪恶的角色，与早期穆斯林和印度教徒被描绘成朋友和合作者形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;“这种对穆斯林的仇恨喷涌也出现在印度喧闹而粗鲁的新闻频道中，在那里引发了激烈的辩论” 他指出。本书讲述了 H-pop 明星的生活和动机，还记录了推动执政党叙事的诗人和出版商的崛起，以及强大的极右翼印度教组织（如 Rashtriya Swayamsevak Sangh 和 Vishva Hindu Parishad）的崛起。&lt;/p >;&lt;p>;像卡维·卡迈勒·阿格尼 (Kavi Kamal Agney) 这样的诗人在集会上吸引了大量人群，他们在集会上重新诠释历史叙事，以适应印度人民党的意识形态，赢得了雷鸣般的掌声。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年大选期间，北方邦的印度人民党领导人与阿格尼接洽，要求其接受参与政治竞选并制作可通过数字平台覆盖数百万人的内容。当约吉·阿迪蒂亚纳特 (Yogi Adityanath) 再次当选为该州首席部长时，阿格尼 (Agney) 等 H-pop 明星可能会获得部分功劳。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，即将到来的 4 月和 5 月的选举也不例外。阿里补充说，印度人民党今年重新掌权“几乎是不可避免的”。&lt;/p>;&lt;p>;“H-pop 现象是加强印度人民党选举和政治主导地位的另一个因素，”他说。 “这种无可争议的选举统治对任何民主都没有好处。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/a0f69175-063c-4d7c-bb89-537959d252ce_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿约提亚的印度人民党支持者。自2014年该党执政以来，印度针对穆斯林和基督徒的仇恨犯罪数量不断增加。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Purohit 警告说，H-pop 的影响力和日益增长的影响力可能不仅超出了选举范围，而且还超出了国界。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔、与印度共享边境和印度教文化元素的印度去年见证了多场支持印度教的集会和群众集会。随着公众对执政党及其自身利益的不满情绪日益高涨，印度教民族主义国家人民党发誓要恢复君主制以“拯救国家”，尽管它没有具体的计划。&lt;/p >;&lt;p>;使用 H-pop 等工具来吸引更大的支持并分裂社区可能只是时间问题。&lt;/p>;&lt;p>;“H-pop 的包装是为了让人们能够完全接触到它社会各阶层，”普罗希特说。 “因此，这对每个传播信息的人来说都是一个非常有吸引力的提议。不同政党可以利用它来传播他们的信息，以维护某些身份并制造敌人。我们越来越多地看到并感受到这些情绪。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China GDP: Beijing’s long to-do list to boost economy in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3248694/china-gdp-beijings-long-do-list-boost-economy-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/a5471013-6d3b-4ec9-978c-d13930161423_9b05496b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年中国经济同比增长5.2%，完成年度经济增长目标。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继去年公布乐观增长之后，中国在 2024 年维持经济稳健扩张面临着一系列障碍。&lt;/p>;&lt;p>;其国内生产总值 (GDP)国家统计局(NBS)周三表示，2023年中国经济同比增长5.2%，远高于政府“5%左右”的目标。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体还国家统计局表示，由于北京为防止经济下滑而采取的刺激措施，第三季度环比增速回升至1.3%，2023年最后三个月环比增长1%经济学教授朱田表示：“5.2%的同比增长是在上年的低基数基础上实现的，低于人们对2023年初经济复苏的普遍预期。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第四季度GDP同比增长5.2%，高于7月份的4.9% -9 月期间。&lt;/p>;&lt;p>;但焦点已转向 2024 年，投资者信心减弱、房地产市场低迷、私营部门疲软以及通货紧缩风险对其前景构成压力。&lt;/p>;&lt;p>;“关于除了经济增长之外，提振信心的其他条件包括稳定的房地产市场、消退的通货紧缩压力以及减少政策的不可预测性，”花旗集团大中华区首席经济学家于向荣在上周的网络研讨会上表示。&lt;/p >;&lt;p>;房地产投资是新冠疫情后复苏的主要拖累，2023 年下降了 9.6%，而去年前 11 个月下降了 9.4%。&lt;/p>;&lt;p>;房地产暴跌还影响了私营部门的复苏，而私营部门是增长和创造就业的支柱，去年该部门的投资下降了 0.4%，而 2023 年前 11 个月则下降了 0.5%。&lt; /p>;&lt;p>;与去年固定资产投资总额增长3%形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;中国把希望寄托在高科技产业上，以推动经济增长从长远来看，它正在努力摆脱对房地产的严重依赖，并对抗美国的科技遏制努力。&lt;/p>;&lt;p>;“房地产行业压力的重叠和新增长引擎的出现——例如技术创新、先进制造和” 11 月增长 10.1%。&lt;/p>;&lt;p>;上个月工业产出增长 6.8%，而上个月增长 6.6%。&lt;/p>;&lt;p>;“今年的政策组合可能是于说，在货币工具的支持下，将加大财政和准财政政策的扩张力度。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s population falls by 2.08 million to 1.4097 billion in 2023 as births tumble, adding to demographic concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3248695/chinas-population-falls-208-million-14097-billion-2023-births-tumble-adding-demographic-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 10:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/21c34817-17bc-46b1-a3fb-f543decb73a4_6d53641c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年中国总人口减少208万，至14.097亿。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着出生率创出新低、死亡人数攀升，中国人口在2022年经历了60年来的首次下降后，去年再次下降。&lt;/p >;&lt;p>;根据周三发布的官方数据，中国大陆的总人口从 2022 年的 14.118 亿下降到去年的 14.097 亿，减少了 208 万。&lt;/p>;&lt;p>;在人们对生育的兴趣急剧下降的情况下，根据国家统计局的数据，去年出生人口为 902 万人，比 2022 年的 956 万人下降 5.6%。&lt;/p>;&lt;p>;新生儿数量下降导致出生率创 2022 年有记录以来的最低水平。 1949 年，每 1,000 人中有 6.39 名新生儿出生，而 2022 年为 6.77 名。&lt;/p>;&lt;p>;去年，还有 1,110 万人死亡，使全国死亡率达到每 1,000 人 7.87 人。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;中国在2022年底取消严格的健康控制措施后，当局尚未披露与冠状病毒相关的死亡人数，但去年的死亡率较前年的7.37‰有所上升。&lt; /p>;&lt;p>;中国的官方人口数据包括31个省、自治区、直辖市以及军人，但不包括外国人。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体，曾经大幅受益于人口结构研究人员警告说，随着人口进一步老龄化，红利将不得不应对包括劳动年龄人口减少、消费能力减弱以及社会保障体系紧张等挑战。&lt;/p>;&lt;p>;中国的总人口将出现更大幅度的下降。复旦大学人口与发展政策研究中心教授彭曦哲表示，未来几年。&lt;/p>;&lt;p>;随着冠状病毒大流行的阴云消散，生育政策“或多或少会产生一些影响”，他说，每年新生儿数量可能会略有回升，但不太可能超过 1000 万。&lt;/p>;&lt;p>;“2023 年初，与 Covid-19 相关的死亡人数可能会增加……展望未来，随着人口增长“随着年龄的增长，未来每年的死亡人数将继续增长，每年将超过1000万人。”彭说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，在死亡人数超过出生人数的情况下，人口继续负增长几乎是肯定的。” ”&lt;/p>;&lt;p>;自2016年以来，中国的人口增长一直在放缓，养育成本高昂、个人主义的追求和生活方式的多样化抑制了组建家庭的热情。印度在 2020 年至 2022 年底期间实施的零新冠政策也被认为是造成人口下滑的原因之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度于 2023 年取代中国成为世界上人口最多的国家，根据联合国的预测。&lt;/p>;&lt;p>;中泰证券首席经济学家李迅雷预计，到2027年，中国人口将降至14亿以下，到2049年将降至12亿。&lt;/p>;&lt;p>;“日本用了 12 年（从 1994 年到 2006 年）从老龄社会过渡到超老龄社会，而中国将在 11 年内做到这一点。”他在 10 月发表的一篇文章中说道。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界银行的数据，一个国家65岁及以上人口比例达到或超过14%时被定义为“老龄化”国家，超过20%则被定义为“超级老龄化”国家。在中国，2021年65岁人口比例首次超过14%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京近年来推出了一系列措施，试图扭转这一局面。人口老龄化趋势并促进了生育，但未能取得成果。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，北京放宽了生育限制，允许夫妇生育三个孩子，此前，北京曾于2016年1月放宽了独生子女政策。支持二孩政策。&lt;/p>;&lt;p>;三孩政策出台后，地方政府推出了一系列激励措施，包括延长育儿假、减税以及对多孩家庭提供现金奖励等。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China jobs: youth-unemployment rate returns, adjusted, stands at 14.9%]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3248696/china-jobs-youth-unemployment-rate-returns-adjusted-stands-149?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 10:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/21203029-f70e-4d31-a5fc-f22f493646ef_a7476914.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国16-24岁年龄段失业率逐渐攀升自 2020 年以来，它的播放量在 2023 年 6 月创下了 21.3% 的历史新高，一个月后暂停发布。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，中国青年失业率六个月来首次重新成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;16至24岁年龄段的失业率保持在根据国家统计局 (NBS) 的数据，12 月份失业率为 14.9%，但该数字不包括在校学生。&lt;/p>;&lt;p>;16-24 岁年龄段的失业率2020年以来逐步攀升，2023年6月创下21.3%的历史新高，一个月后暂停发布。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局表示，劳动力调查统计数据需要“进一步完善”。改进和优化”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国迫切需要熟练的技术工人，但很难培训他们&lt;/h3>;&lt;p>;在一系列阻碍经济复苏的不利因素下，中国面临着创造新就业机会的压力.&lt;/p>;&lt;p>;今年将有创纪录的1179万大学毕业生进入就业市场，中国央行还面临着额外的压力。&lt;/p>;&lt;p>;中国央行还推迟了存款人的释放第三季度的调查。&lt;/p>;&lt;p>;该调查收集了全国城乡储户的数据，调查他们对就业市场的前景。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Time to showcase the real Hong Kong to draw tourists back]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248499/time-showcase-real-hong-kong-draw-tourists-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/d779510d-8964-44a3-9f59-bfab6846a843_127801c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港应该采取更多措施来促进贫困地区的发展，例如女人街，位于旺角通菜街。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着“你好香港”活动的失败以及旅游业人数的下降，人们仍在继续寻找答案。指责 Covid-19 大流行一直是这一活动的常规特征，但这并不能解释为什么曼谷、东京和澳门等城市——都摆脱了自己的大流行困境——却挤满了游客。&lt;/p>;&lt;p>;效仿其他目的地的做法就像重新布置泰坦尼克号上的躺椅，但当想法匮乏时，这是官僚机构的常见反应。每个地方都有自己独特的特色，这也是令游客兴奋的地方。没有人到访日本时会期待相扑选手表演《天鹅湖》，尽管那样会很有趣。&lt;/p>;&lt;p>;香港仍然保留着 2018 年入境游客人数达到 6500 万人次的关键特征，那么为什么会出现大幅下降呢？这几年的动荡确实让一些人兴奋，也让另一些人沮丧，但来到这座城市的游客总是喜欢它独特的西方世界主义和广东传统的结合以及无与伦比的街头奇观。罐头名人广告根本无法传达这一信息。&lt;/p>;&lt;p>;这不是预算问题，而是想象力问题。小法罗群岛迷人的 SheepView360 太阳能摄像机带动了旅游业的增长。 2009 年，昆士兰州以其“世界上最好的工作”活动吸引了全世界的关注，该活动旨在填补为期六个月的看守职位，以突出大堡礁。&lt;/p>;&lt;p>;瑞士的罗伯特·德尼罗 (Robert de Niro) 向罗杰·费德勒 (Roger Federer) 抱怨说，他的对于电影拍摄地来说，这个国家“太完美”了。讽刺的玩笑以这样的台词结束：“当你需要一个没有戏剧性的假期时”。 2020年，冰岛的“全力以赴”运动中，忙碌的人们在偏远的风景区大声尖叫。它一炮而红，并以滑稽的幽默感展示了这个国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最好回归本土设计师根源，而不是向大陆推销平淡的奢侈品购物。已经离开的访客。本土艺术家、小众家庭商店和充满活力的创意社区需要重建，并在黄金地段提供廉租空间。这些人是因疫情和单一文化购物中心的不断扩张而被最边缘化的人群。&lt;/p>;&lt;p>;日本是 20 世纪 70 年代香港的主要旅游市场，其次是东南亚和北美。欧洲的份额稳步增长，但到了 20 世纪 90 年代，大陆和台湾已成为主要来源，政府将所有鸡蛋都放在大陆篮子里。现在，鸡归巢了。&lt;/p>;&lt;p>;随着入境旅客人数下降，立法会秘书处在2015年的一份研究简报中呼吁客源市场多元化，并坦率地得出结论，入境旅客人数放缓反映了对内地的过度依赖访客。报告还透露，自2005年迪士尼乐园开业以来，昂坪360和天际100等新景点“并没有特别有吸引力”。&lt;/p>;&lt;p>;为了摆脱困境，政府有两个精彩的项目国泰航空公司的盟友——影响并吸引国际游客——以及港铁，将他们带入隐藏的内陆地区。如果三者齐心协力，可以大有作为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;港铁公司肩负着一项值得称道的使命，那就是支持社区，让社区脱颖而出。截至去年11月，国内铁路网日均载客量约为490万人次。这还不包括机场快线和一般车站的人流量。&lt;/p>;&lt;p>;港铁处于一个绝佳的位置，可以激励乘客（包括游客）发现当地市场、观光和探索。车站的地图很有启发性，但考虑到其重要性和影响力，公司可以做得更多。&lt;/p>;&lt;p>;例如，在为锦田镇提供服务的锦上路车站，宣传毗邻港铁土地的色彩缤纷的跳蚤市场。一些租户有传言称，该购物中心可能会在今年晚些时候关闭，转而建造另一个平淡无奇的购物中心。这并不能激发城市周末旅行者寻找不同的东西。&lt;/p>;&lt;p>;车站附近就有 The Richfield 咖啡馆，它们坐落在重新设计的集装箱中，还有令人惊叹的红砖房市场 (Red Brick House Market)，它的前身是一家蜡烛工厂。从精致的面包店到蜡烛、艺术品、服装和手工艺品，小摆设周末应有尽有。隔壁是有着数十年历史的森艺黄铜厂，独具魅力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/15/a86cccfd-76b6-4b16-989f-4713adc5dccc_4a0358fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄铜烛台显示在 Sum位于锦田锦上路的魏黄铜厂。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于一家 2023 年上半年实现利润 24 亿港元（3.07 亿美元）的企业集团来说，这对其盈利不会造成多大损害。在车站周围安装明亮的广告牌和海报，以引起人们对这些区域的注意。可以为街头艺人和艺术家提供表演空间。火车上吸引人、信息丰富的艺术品将与香港旅游发展局合作，鼓励探索精神。&lt;/p>;&lt;p>;这种方法可以促进其他陷入困境的地区，例如深水埗、庙街、通菜街女子街街市及屏山文物径。它可以提高人们对户外活动的兴趣。港铁公司不能显得是一个懒惰的房东。它必须成为社区的催化剂。&lt;/p>;&lt;p>;是时候展示真实的香港了。任何来到这座城市的人都会被感动。这是世界上最令人兴奋的目的地之一。忘记“亚洲国际都会”，让我们成为“地球上最伟大的表演”。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cool mama: China mother, 40, teaches herself to rap, writes songs then sings to her kids, attracts thousands online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247762/cool-mama-china-mother-40-teaches-herself-rap-writes-songs-then-sings-her-kids-attracts-thousands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 08:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/6e4c6990-deff-489f-a172-52fc18ddd9a2_baa3ee35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一位40岁的妈妈成了网上的在她自学如何创作和表演说唱歌曲，同时应对日常家务和照顾孩子的压力后，视频引起了轰动。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一位有两个孩子的 40 岁母亲自学如何成为一名说唱歌手并创作原创歌曲的视频，在网上引起热议。 &lt;/p>;&lt;p>;这位全职家庭主妇姓谢，来自中国西南部的四川省，有一个七岁的女儿和一个三岁的儿子。&lt;/p>;&lt;p>;她因其坚定的决心和乐观的生活态度而受到广泛欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;尽管要操持家务和照顾孩子，谢女士决心抽出时间学习说唱音乐。&lt;/p>;&lt; p>;视频片段显示，谢在厨房里穿着围裙，拿着奶瓶，同时唱着一首自己创作的关于她生活的歌曲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/b684f954-7fd4-4243-a5a1-1e172b029af6_2626c95d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;40 岁的两个孩子的母亲谢女士拿着奶瓶在厨房里表演。照片：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“围裙是我的制服。这真的很酷，”她开始说道。&lt;/p>;&lt;p>;谢接着唱道，她不害怕“生活在逆境中”，并且享受为自己最好的生活而奋斗的过程。她唱道：“请叫我中年说唱女神。”&lt;/p>;&lt;p>;作为一名长期的音乐爱好者，谢相信媒体是表达情感和态度的完美工具，尤其是说唱音乐。&lt;/p>; &lt;p>;尽管这位忠诚的母亲最近才转向这一流派，但她现在热情地拥抱它。&lt;/p>;&lt;p>;“我利用业余时间的每一刻来练习。连上厕所的时候，我都会听别人唱的歌或者看教程。”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;她白天没有太多时间写歌词，必须等到孩子们已经睡着了，她已经完成了所有的家务，才可以不受打扰地坐下来。&lt;/p>;&lt;p>;“快到晚上 11 点或半夜时，我开始写歌，大约一两个小时，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我开始写歌，大约一两个小时。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;尽管从去年11月开始只创作说唱音乐，但谢娜已经完成了相当多的歌曲，并在抖音上分享，吸引了超过72万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;在她第一期发布的一段视频中一月的一周，她用说唱讲述了她的新年决心，以鼓励自己维持说唱音乐的热情。&lt;/p>;&lt;p>;“我日夜都是管家和儿童保育员，所以我是一个超级妈妈，”她说唱道.&lt;/p>;&lt;p>;除了创作过程中的纯粹享受，谢娜创作歌曲是为了传达这样的信息：中年女性可以像年轻人一样热爱说唱。&lt;/p>;&lt;p>;她还想让重点是，除了成为一名母亲之外，她还需要一种爱好，并且在家庭之外仍然有梦想。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/09/f8b002ca-1721-4f28-aa36-7e20f6528a40_73e9fa52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谢说她对说唱音乐的热爱表明，每个人都可以享受这种流派，而不仅仅是年轻人。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我是一个母亲，但我仍然想做我自己，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事吸引了大陆社交媒体上，数百人发表了评论。&lt;/p>;&lt;p>;“哇，围裙妈妈真是太酷了，”一位网友评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“她是一位真正的神奇女侠，”另一位网友评论道。 &lt;/p>;&lt;p>;第三个人说：“她证明了只要有梦想，每个人都可以发光。”&lt;/p>;&lt;p>;“她让她的生活闪闪发光，”另一位说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s strength gap with the US will widen as competition deepens, top political scientist says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248647/chinas-strength-gap-us-will-widen-competition-deepens-top-political-scientist-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/287beb86-4c47-413e-bda1-3a8f4a744e64_445b0a77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与许多预测相反，中国一位顶尖政治学家预计未来10年中美实力差距将进一步扩大。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最著名的政治学家之一表示，未来十年中美之间的国力差距可能会扩大，而不是缩小。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“未来10年，中美之间的实力差距可能不会缩小，反而会扩大，”北京清华大学国际关系研究所所长严学通表示。&lt;/p >;&lt;p>;周六在清华大学举行的关于国际关系预测的研讨会上发表讲话时，严没有详细说明其评估的理由。&lt;/p>;&lt;p>;但他确实表示，他预计世界上最大的两个经济体将继续与所有其他经济体拉开距离，即使它们的年增长率较低。&lt;/p>;&lt;p>;“未来，中国和美国将同时拉大与所有其他国家的差距。”这种结构在未来 10 年内不太可能改变。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/16/f3b7c90f-ad93-405e-921f-55e918f73e1f_deb5b132.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际关系研究所所长严学通北京清华大学教授，中国顶尖政治学家之一。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中美两国之间日益加剧且影响广泛的紧张局势已被广泛定性为统治大国与崛起大国之间的结构性矛盾。&lt;/p>; &lt;p>;一系列广泛的问题 — — 从最近的台湾总统选举和南中国海的领土争端，到激烈的科技战中针锋相对的贸易限制 — — 伴随着北京的崛起。四十多年前，中国是世界第二大经济体，几乎处于封闭的经济闭塞状态。&lt;/p>;&lt;p>;中国不仅是世界上最大的出口国和第二大商品进口国，还是第二大军费开支国，在多个高科技领域取得了领先地位，同时通过“一带一路”等战略扩大了其全球影响力。&lt;/p>;&lt;h3>;“波涛汹涌”：理解中国充满隐喻的外交&lt;/h3>;&lt;p>;拜登政府已将中国视为“节奏威胁”，而美国唯一的竞争对手”既打算重塑国际秩序，又是越来越多的经济，外交，军事和技术力量”。&lt;/p>; &lt;p >;几项研究表明，当通过购买权力平价来衡量时，该指标调整了各个国家的价格水平差异时，中国的经济早在2014年就通过了美国经济。&lt;/p>; &lt;p>;，而某些观察者不愿意说。中国首席经济学论坛（CCEF）副主席Qu Hongbin表示，华盛顿和北京已经陷入了“修昔底德陷阱”，两国之间的竞争关系显而易见。它于周六在上海赞助。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;他指的是一个概念，当新兴的力量威胁到现有的区域或国际上的现有大国时，描述了明显的战争趋势&lt;/p>; &lt;p>;“从历史的角度来看，正如当前的经济霸权一样，美国自然会对中国的崛起和发展感到不安和焦虑，不会对此无能为力，”说。&lt;/p>; &lt;p>;中国有可能在2037年国内生产总值作为全球1号经济中的首位。 >; &lt;p>;但是，同样的咨询公司早些时候预测，中国将在2028年获得第一名。&lt;/p>; &lt;p>;关于中国是否正在努力废除美国经济的过程中，已经出现了辩论。在去年年初放弃了严格的Covid-19控件之后，大流行恢复继续溅出。&lt;/p>; &lt;p>;根据周一中国日本商会和工业室发布的一项调查，周一，大约四分之三在回应的1,713家成员公司中，他们预计中国经济不会在2024年有所改善。根据中国国际期货总经理Wang Yongli的一份票据，2021年的百分比在2021年，主要是由于经济增长的停滞和较弱的元素。 Yan说，对中国经济发展的大部分估价受到“一厢情愿”的影响。&lt;/p>; &lt;p>;他还呼吁中国学者在对中美洲关系的分析中避免这种思维方式。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“我们将来的大多数人仍然希望中国和美国不会竞争，但愿望仅解决问题。我们必须压制我们的愿望，以投射要去的事情。”他说。 &lt;/p>; &lt;p>;在1月9日的演讲中，中国对美国的特使西冯说：“竞争在现代世界中很普遍”，但补充说，美国 - 中国竞争应该是“健康的竞争最高的，而不是零和游戏”。世界。&lt;/p>; &lt;h3>;中国必须与欧盟进行贸易和信任，如果它想要温暖的长期关系&lt;/h3>; &lt;p>;尽管美国 - 中国贸易关系在整体双边关系中的作用仍会减少他说，预计贸易量会增加。美中竞赛。&lt;/p>; &lt;p>;“这是人性。在美国 - 中国竞争中，人们倾向于选择更强大的一面，而不是较弱的一面。&lt;/p>;。</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Varsity heads must be able to handle crises, ex-Chinese University of Hong Kong council chairman stresses, says Rocky Tuan lacks ‘political acumen’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3248685/varsity-heads-must-be-able-handle-crises-ex-chinese-university-hong-kong-council-chairman-stresses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/7d123772-3354-4d3b-aad8-a82e8aec3aad_ee3e49ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中文大学沙田校区。摄影：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港中文大学前校董会主席表示，处理危机（包括政治危机）的能力对于香港未来的大学校长至关重要&lt;/p>;&lt;p>;梁乃鹏表示，中文大学校长段崇智虽然是“世界级学者”，但可能没有很好的“政治敏锐度”。&lt;/p>; &lt;p>;梁先生现年 83 岁，曾于 2016 年至 2022 年间担任主席，他在上周一宣布辞职后接受《华盛顿邮报》采访时分享了自己的观点，称校董会的变动是大学寻找机会的“最佳时机”作为他的替代者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/1484900f-be5f- 46cf-968f-1fdfb3533404_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梁国强于2016年至2022年间担任中文大学校董会主席。图片：Jonathan Wong&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着段先生将于明年一月离开大学，梁振英表示，他的继任者除了是一位具有公认管理能力的世界级学者外，还应该具备良好的危机管理能力。&lt; /p>;&lt;p>;“当出现危机时，我们怎样才能更好地应对？”他说，并以 2019 年反政府示威期间激进抗议者占领大学桥梁五天为例。&lt;/p>;&lt;p>;Tuan 在占领的第二天与大学一起参观了现场时任香港特首。三天后，抗议者从校园撤退，抗议活动结束。&lt;/p>;&lt;h3>;香港中文大学段崇智辞职，理由是“时机”&lt;/h3>;&lt;p>;在这种情况下，该大学校长梁补充道，应该说服学生离开校园或与警察打交道。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我说需要良好的危机管理，”梁说，并补充说这包括政治危机。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;梁先生在高等教育界担任过各种职务达37年，并参与了2017年段先生被选为该职位时的招聘过程，他补充说，未来的中文大学校长也需要确保他们的行动声明并未导致“政治后果”。&lt;/p>;&lt;p>;在由三名立法会议员带头的大学理事会改革引发长达数月的争议后，段先生辞职。所涉法例已于去年11月通过。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 17/97ef42e5-cb5d-4bef-a1bb-7f062b0a3906_a6cd0cb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梁家文（左）出席段崇智（右）2018年就职典礼。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最大的变化包括将理事会规模从55名成员削减至34名、降低学术委员的比例以及提高批准的投票门槛任命校长兼任副校长。&lt;/p>;&lt;p>;回顾段先生的任期，梁振英形容他是一位“世界级学者”，并补充说他在学术研究和教育领域表现出色。 ”涉嫌警察暴力。一名学生还声称，她在被拘留期间遭到性侵犯。&lt;/p>;&lt;h3>;校园内抗议紧张局势，香港大学校长陷入困境&lt;/h3>;&lt;p>;梁表示，段并没有清楚地了解&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，尽管发生了这起事件，但当他讨论Tuan的言论时，并没有人反对。 2022 年再次任命为副校长和校长，三名立法会议员最终在投票时反对他的任命。&lt;/p>;&lt;p>;梁说，他相信段辞职是因为他“不高兴”，而且去年12月，秘书兼大学副校长吴树培被解职，这可能对他产生了影响。&lt;/p>;&lt;h3>;香港中文大学前校长表示，新任校长必须获得一定程度的独立性&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;担任行政副院长的吴恩达签署了反对三名议员提议的立法会重组的请愿书，并被指控在未经主席同意的情况下发出会议议程。&lt;/p>;&lt;p>;但是梁振英表示，吴在任职期间一直是一名非常优秀的议会秘书，称他非常支持和合作，并补充说，管理机构本可以更好地处理他的案件。&lt;/p>;&lt;p>;“他们没有给任何‘面子’对于副校长和校长来说，他们以这种方式解雇了（总统的）左右手，他当然会被推迟，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国大学香港解雇陷入改革争议的副主席&lt;/h3>;&lt;p>;梁振英指出，在担任主席期间，他与段的关系“非常愉快和和谐”，并表示这可能是因为他们的关系&lt;/p>;&lt;p>;他说他只是理事会主席，但Tuan是行政首长。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的角色需要明确划分，所以每个人自然都会他说，非常高兴，指的是理事会如何负责政策方向，而段则监督当时的实际执行。&lt;/p>;&lt;h3>;中文大学校长不见了踪影，但处于理事会改革风暴的中心&lt;/h3>;&lt;p>;谈及段继任者需要应对的挑战，梁振英表示，关键问题是大学在研究和学术发展方面的进步，以及如何最好地教育学生。&lt;/p>;&lt;p >;他说：“最重要的是学校第一、学生第一，这是一所大学最重要的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;梁振英表示有信心最近的争议不会影响由于该市的高等教育部门的声誉和有吸引力的薪水套餐，在香港招募大学负责人。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A second Donald Trump presidency could lead US allies to pursue ‘more independent policies’: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3248692/second-donald-trump-presidency-could-lead-us-allies-pursue-more-independent-policies-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/979a6ddf-8ba8-48b4-8051-f2a41129fdd1_d502f749.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普周一在爱荷华州得梅因发表讲话。这位美国前总统是赢得 2024 年共和党总统提名的热门人选。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国盟友和合作伙伴对唐纳德·特朗普在南海和朝鲜半岛的立场感到紧张印度-太平洋地区专家周二表示，今年可能会在加强相互关系的同时推行更加独立的政策。战略与国际研究中心的查尔斯·埃德尔表示，美国盟友在核化或自身防御等问题上所采取的立场发生了“重大变化”。&lt;/p>;&lt;p>;没有人应该对美国的变化感到惊讶美国国务院前高级顾问埃德尔周二在华盛顿智囊团举行的一次活动中表示，美国政府可能会促使“盟友开始奉行更加独立的政策”。&lt;/p>;&lt;p>;援引一位匿名日本外交官的话”，他补充说，“无论谁在美国当选，你都必须表现得像圣诞节早晨一样”，这表明尽管盟友对特朗普的回归持谨慎态度，但仍将尝试与美国合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;美国的盟友和合作伙伴更愿意“加速”加强对中国、俄罗斯和朝鲜等国家的威慑，但在今年 11 月美国大选结果揭晓之前，他们正在转向“观望模式” ”，埃德尔说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在国内关于联邦预算的激烈党派辩论中，印太地区是美国关注的众多战场之一，此外还有乌克兰和中东。 &lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登2021年就职后宣布“美国回归”全球舞台。美国在乌克兰对俄战争中的支持以及亚洲联盟的拼凑表明了他维持美国全球领导地位的决心。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普撤回美国对乌克兰战争的支持，“连锁反应”将在埃德尔表示，欧洲和印度-太平洋地区将“相当广阔”。&lt;/p>;&lt;h3>;选票权：2024 年的选举可能会在未来几年左右全球关系&lt;/h3>;&lt;p>;但特朗普，周一轻松地在爱荷华州的党团会议中赢得了共和党选民的支持，以确定与拜登竞争的候选人，人们普遍预计他将扭转这一立场，并重申他所体现的“美国优先”方针。&lt;/p>;&lt;p>;对于例如，他声称自己将在就任总统后 24 小时内结束乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 2016 年至 2020 年的特朗普政府在菲律宾享有“相对”的支持，CSIS 的格雷戈里·波林 (Gregory Poling) 表示部分原因是特朗普专注于让韩国和日本在国防上投入更多资金。&lt;/p>;&lt;p>;波林指出，特朗普在担任总统期间从未公开说过南中国海这个词，他表示菲律宾担心“不可预测性” ”关于前领导人在有争议地区的立场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 01/17/e67a152c-b69f-4cc6-ae38-aafdf6ab4d30_b12d6d37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名飞行员在菲律宾海军 AW109 直升机上进行最后检查1 月 4 日，卡尔文森号航空母舰的甲板。华盛顿和马尼拉是南中国海的防务伙伴。照片：菲律宾武装部队/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;南海问题专家波林补充道，“这不是他关心的问题”，他称这是“一项艰巨的任务” ”让特朗普相信基于规则的秩序和航行自由符合美国的国家利益。&lt;/p>;&lt;p>;为了加强防御，菲律宾和日本目前正在谈判一项协议，允许在各自的岛屿上部署各自的军队&lt;/p>;&lt;p>;波林还警告说，如果特朗普政府在中东紧张局势上表现“不文雅”，美国可能会失去印度尼西亚和马来西亚等穆斯林占多数的国家的支持。&lt;/p>;&lt;p>;A战略与国际研究中心（CSIS）的印度太平洋问题长期专家克里斯托弗·约翰斯通（Christopher Johnstone）表示，拜登去年在美国、日本和韩国之间达成的历史性三边协议可能会导致首尔和东京在“今年的某个时候”宣布实现双边防务关系正常化。&lt;/p >;&lt;h3>;特朗普的第二任期议程是什么？报复、贸易战和大规模驱逐&lt;/h3>;&lt;p>;这两个亚洲国家长期以来一直对彼此抱有深深的猜疑，但近年来在重叠的战略利益上进行了合作。&lt;/p>;&lt;p>;约翰斯通认为“这可能今年你会看到这个三边的日韩腿真正得到巩固”。&lt;/p>;&lt;p>;人们担心特朗普当选总统可能会对华盛顿在其心目中的地位意味着什么。周二，大西洋理事会的一次活动上，专家们强调了与盟友合作建设国防能力的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;民主国家的基本比较优势之一是，它有利于“吸引盟友和伙伴”的能力，而这些能力目前尚未成熟。美国海军前副部长詹姆斯·“洪多”·格尔茨表示，美国低估了乌克兰的价值。&lt;/p>;&lt;h3>;G7 在南海问题上警告中国，敦​​促其向俄罗斯施压，要求其退出乌克兰&lt;/h3>;&lt;p>;退役美国空军上校在一份旨在改善美国技术实施和国防资源管理的报告发布时发表了上述言论。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要拥有知识，我们需要建立网络，我们需要开始建立信任，然后这才能真正开启比我们在美国本土拥有的更大的工业能力，”格尔茨说。&lt;/p>;&lt;p>;“伟大的想法存在于世界各地。世界，而不仅仅是美国。”&lt;/p>;&lt;p>;伊戈尔·帕特里克 (Igor Patrick) 在华盛顿的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Rishi Sunak dealt blow by Conservative rebellion over Rwanda asylum plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248693/uks-rishi-sunak-dealt-blow-conservative-rebellion-over-rwanda-asylum-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 07:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/f06fc1a4-7a22-4d91-9c99-539e703d17e8_8db796b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克出席在基辅举行的安全协议签字仪式1 月 12 日，乌克兰。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 周二因将寻求庇护者单程前往乌克兰的计划遭到搁置而遭到保守党议员的强烈反对。卢旺达，这既打击了该政策，也打击了他对脾气暴躁的执政党的权威。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克将备受争议且成本高昂的移民政策作为他今年赢得选举的努力的核心。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;要做到这一点，他需要团结保守党，而保守党在民意调查中远远落后于工党反对派。&lt;/p>;&lt;p>;但保守党的自由派和独裁派——总是令人不安的盟友——却陷入了争执。卢旺达计划。温和派担心该政策过于极端，而党内强大的右翼人士则认为该政策在阻止移民到英国方面还不够。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/02e04add-9e76-4a87-b1ee-e28796de446b_ac26a080.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;八月，数十名移民离开法国菲利普大堡港，乘坐小船穿越英吉利海峡前往英国。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该党的两名副主席联合呼吁在下议院加强政府的旗舰《卢旺达安全法案》。李·安德森 (Lee Anderson) 和布伦丹·克拉克-史密斯 (Brendan Clarke-Smith) 宣布，他们将于周二辞职，以支持修正案，该修正案旨在通过堵住漏洞和让法官边缘化来关闭寻求庇护者对被驱逐到卢旺达的上诉途径。&lt;/p>;&lt;p>;这些修正案并没有周二，该法案在下议院获得通过，但大约 60 名保守党成员加入了叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;周三立法者将对整个法案进行投票，对苏纳克将面临更大的考验。&lt;/p>; &lt;p>;一些保守党叛逆者表示，如果该立法得不到加强，他们将反对该立法。再加上反对党的投票，这可能足以扼杀这项立法——这对苏纳克的权威是一个重大打击，对卢旺达计划可能是致命的。&lt;/p>;&lt;h3>;英国移民部长辞职，称卢旺达法案“不会走得太远”够了&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;“如果立法不修改，我会投反对票。就这么简单。”叛军之一、前内阁部长西蒙·克拉克 (Simon Clarke) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;其他保守党议员可能会犹豫是否要采取核选择来杀死苏纳克的标志性政策，此举可能会引发取代他的恐慌行动甚至引发提前选举。政府必须在年底前举行全国大选。&lt;/p>;&lt;p>;著名右翼议员丹尼·克鲁格 (Danny Kruger) 表示：“我希望政府继续进行我们已经进行的建设性对话，我们明天将会变得更好。”&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克坚称该法案将尽政府所能，因为如果英国违反国际法，卢旺达将退出重新安置寻求庇护者的协议。目的是为了赢得叛乱分子的支持。政府已提议增加审理庇护上诉的法官人数，以加快审理进程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/17/485009ca-e8d9-4f16-964f-dce8498fb6a5_cfb69936.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动人士抗议英国政府移民12 月，伦敦英国内政部以外的政策。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，保守派温和派担心该法案已经涉嫌违法，并表示如果该法案变得更加严厉，他们将予以反对。联合国难民机构强调了这些担忧，该机构周一表示，卢旺达计划“不符合国际难民法”。&lt;/p>;&lt;p>;英国主要反对党反对该法案。苏格兰民族党议员艾莉森·休利斯称这是一项“极其糟糕”的立法，“将无法实现其目标，因为它无法面对现实”或了解驱使人们逃离家园的力量。&lt;/p>;&lt;p >;卢旺达政策是苏纳克承诺“阻止船只”将未经授权的移民从法国跨越英吉利海峡带到英国的关键。 2023 年，有超过 29,000 人踏上了危险的旅程，低于前一年的 42,000 人。周末，在黑暗和冬季寒冷中，试图从法国北部下水时有五人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦和基加利大约两年前达成一项协议，根据该协议，跨过英吉利海峡到达英国的移民将被被送往卢旺达，他们将在那里永久居留。根据协议，英国已向卢旺达支付至少 2.4 亿英镑（3.05 亿美元），但尚未向这个东非国家派遣任何人。&lt;/p>;&lt;h3>;英国内政大臣签署新的卢旺达条约以恢复庇护计划&lt; /h3>;&lt;p>;该计划被人权组织批评为不人道且不可行，并在英国法院受到质疑。 11 月，英国最高法院裁定该政策非法，因为卢旺达对难民来说不是一个安全的国家。&lt;/p>;&lt;p>;作为对法院裁决的回应，英国和卢旺达签署了一项条约，承诺加强对移民的保护。苏纳克政府辩称，该条约允许其通过一项法律，宣布卢旺达为安全目的地。&lt;/p>;&lt;p>;如果获得议会批准，该法律将允许政府在涉及以下情况时“废除”英国人权法的部分内容：与卢旺达相关的庇护申请，并使在法庭上质疑驱逐出境的难度加大。&lt;/p>;&lt;p>;如果该法案周三在下议院获得通过，它将提交给议会上议院上议院，在那里它面临更多的反对。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan eyes easing talent shortage, 200,000 new employees by allowing foreign graduates to stay for 2 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3248633/taiwan-eyes-easing-talent-shortage-200000-new-employees-allowing-foreign-graduates-stay-2-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/7e9c3721-d45f-4244-b242-b102b4df52c3_38d1efcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受台湾新南向政策影响，大多数国际学生来自东南亚。图片来源：Shutterstock 图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;像东亚大部分地区一样，台湾也受到人才缺乏的困扰，台湾已效仿香港放宽签证规定，允许外国大学生在毕业后停留更长时间，以寻找工作机会。到 2032 年，这个过程可能会为该岛带来多达 20 万名新白领员工。&lt;/p>;&lt;p>;元旦当天，世界第 21 大经济体和亚洲最早的工业化国家之一延长了这一限制移民署发言人表示，最长可达两年。之前的规定只允许毕业生停留六个月到一年。&lt;/p>;&lt;p>;这一变化旨在解决随着台湾人口减少和老龄化而加剧的人才短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;香港日本已经允许国际学生在毕业后停留最多两年，而日本在 2023 年创建了一个“签证框架”，最终可能允许外国毕业生在日本停留最多两年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，新加坡只允许毕业生停留三个月。&lt;/p>;&lt;p>;台湾移民署在五月份的审议中表示，将期限延长至两年“将很快解决劳动力短缺问题”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据台北 104 就业银行员工 Sherry Jiang 表示，台湾在制造业、半导体、零售、食品服务、酒店和建筑领域尤其缺乏工人。&lt;/p>;&lt;p>;空缺职位数量她表示，台湾的工作岗位已从 2020 年初以来的 555,000 个增加到 12 月的略多于 100 万个，尽管平均每两个职位只有一名本地申请人。&lt;/p>;&lt;p>;最近的一项研究发现，86%政府的海外社区事务委员会本月在其网站上表示，在台湾的外国学生愿意在毕业后到岛上寻找工作。&lt;/p>;&lt;p>;国家发展委员会主席孔明新在 2022 年 9 月表示，台湾将力争到 2032 年吸引 40 万外劳，其中大部分是白领，其中大约一半预计来自岛上的大学。&lt;/p>;&lt;p>;“找工作并不容易，但一旦找到了，就很顺利33 岁的马来西亚公民罗以恒 (Loh Yiheng) 说，他在前往台湾学习之前已经获得了马来西亚的法律学位。&lt;/p>;&lt;p>;罗从台北国立政治大学毕业后需要六个月的时间2022年，获得通信硕士学位，找到一份工作，协助台科大教授进行消费者数据保护研究。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他决定留在台湾，主要是因为公共便利传输网络。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/be268868-bdbd-4b11 -b010-054185b3cebd_ce90c8ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗以恒2022年毕业于台北国立政治大学。照片：罗以恒&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;台湾的 148 所大学都以科学和技术为重点，这与该岛 50 年来作为科技硬件制造商的传统相一致。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国际学生来自东南亚，因为台湾的新南向政策旨在与包括东南亚国家联盟 10 个成员国在内的 18 个国家建立更紧密的经济联系。&lt;/p>;&lt;p>;台湾外国学生人数达到创纪录的 13 万人2019 年，有 63,000 人攻读学位。 2021 年新来的国际学生人数将达到约 17,000 人，2022 年将达到 19,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;台湾公司热衷于招募东南亚人才，随后将他们部署到泰国和越南工作，合伙人 Kent Chong 表示与台北专业服务公司普华永道合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港于2022年将非本地毕业生的实习期限从12个月延长至24个月，“以进一步吸引优质人才并增强香港的竞争力” ”，教育局发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，香港共处理了 9,126 起涉及希望留在香港工作的内地毕业生的案件，高于一年前的 6,105 起。&lt;/p>;&lt;p >;根据香港入境事务处的数据，2022 年，该中心还处理了 1,265 份来自其他国家和地区的学生的申请，高于一年前的 1,154 份。&lt;/p>;&lt;p>;香港总商会 2023 年的一项调查发现，根据厚生劳动省的数据，74% 的雇主面临人才短缺，而在日本，职位与申请的比率已从 2021 年的 1.13 上升到 2022 年的 1.28。&lt;/p>;&lt;p >;对于台湾来说，延长外国毕业生签证的期限是吸引海外工人来到台湾的其他措施的基础上。&lt;/p>;&lt;h3>;为寻找人才的新途径，台湾研究亚洲首个数字游牧签证&lt;/h3>;&lt;p>;外国人制造和建筑等领域的学生可以获得两年的奖学金，而台湾的两个县正在寻求让数字游牧民的生活变得更轻松——这个词通常指没有固定办公室的白领工人。&lt;/p>;&lt;p >;11月，国家发展委员会还设立了“一站式服务”人才办公室，为外国专业人士及其家属提供帮助。该办公室聘请双语代理人来回答有关在台湾定居的问题，并利用法律和会计师事务所的专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;但是，虽然签证延期可以为毕业生提供找到工作的时间，但不一定能确保良好的匹配促进台湾国际化的非营利组织 Crossroads 秘书长 David Chang 表示，雇主可能更愿意雇用国内人才，而台湾的“工作文化”可能会让外国人感到困惑&lt;/p>;&lt;p>;只有最有技能和高薪的外国学生才有可能找到可以长期留在台湾的工作，台湾工商管理学院教授胡金利说。位于台北的国立阳明交通大学。&lt;/p>;&lt;p>;他引用了雇用外国人的严格规定。&lt;/p>;&lt;p>;台北应该效仿新加坡的做法，允许更多地直接从海外雇用有技能的外国人，Hu补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你关上门，你就会把自己缩小，所以你应该把门打开，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 07:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>