<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Bitcoin hits US$95,000 as crypto sector seeks White House post under Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3287460/bitcoin-hits-us95000-crypto-sector-seeks-white-house-post-under-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 10:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/9dd0a1fe-ae7b-4a7b-971f-758f0f2e1637_69af6bcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普在比特币会议上2024 年活动将于 7 月在田纳西州纳什维尔举行。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着数字资产行业通过推动白宫设立一个专门负责加密货币政策的新职位来巩固其对唐纳德·特朗普的影响力，比特币首次触及 95,000 美元。&lt; /p>;&lt;p>;特朗普的团队正在讨论是否首次设立这样一个角色，业界正在争取这个职位，以便能够直接接触当选总统，他现在是加密货币领域最大的人物之一&lt;/p>;&lt;p>;此次会谈是美国数字资产市场情绪的最新提振，同时比特币累积商 MicroStrategy 计划加速购买该代币，并在该国比特币交易所交易基金上推出期权。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;这一最大的数字资产周三在美国上涨超过 2%，并在周四亚洲早盘将涨幅扩大至 95,004 美元的历史新高。根据 CoinGecko 的数据，自特朗普 11 月 5 日胜选以来，加密货币市场整体上涨超过 8000 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/4323b269-1d58-493c-ae94-5ee3ea5a4b92_109161b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 执政以来，比特币已经飙升本月早些时候进行连任。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;投机者越来越关注比特币是否会进一步跃升至10万美元。其声称的现代价值存储作用的支持者珍视六位数的水平，作为对怀疑论者的反驳，他们认为加密货币没有什么用处，并谴责其与洗钱和犯罪活动的联系。&lt;/p>;&lt;p>;“买家IG 澳大利亚市场分析师托尼·西卡莫尔 (Tony Sycamore) 表示： “虽然我不确定随着比特币接近 10 万美元大关，一切都会一帆风顺，但需求似乎是无法满足的。”&lt;/p>;&lt;p>;MicroStrategy，最大的比特币上市公司持有者，周三宣布，计划将可转换优先票据的销售增加近 50%，达到 26 亿美元，为购买代币提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;这家曾经默默无闻的软件制造商现在为自己开票作为一家比特币财务公司，拥有约 310 亿美元的数字资产库存。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普誓言要为数字资产创建一个支持性的美国监管框架，并建立战略性比特币库存。他兑现承诺的时间表和比特币储备的可行性仍不确定。这位当选总统曾经是加密货币怀疑论者，但在数字资产公司在竞选期间投入巨资以促进其利益后，他改变了策略。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese authorities on the hunt for Siberian tiger after it bites villager in Heilongjiang]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3287416/chinese-authorities-hunt-siberian-tiger-after-it-bites-villager-heilongjiang?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/32dbec42-3f84-4c1e-a2f3-8ca227310419_92d6bbe7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西伯利亚虎通常出现在东北部中国、朝鲜部分地区和俄罗斯西伯利亚东南部。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;东北省黑龙江省的几个城镇正在寻找一只野生老虎，并在这只大型猫科动物伤及一名村民后向居民发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体报道称，勃利县一名农民被老虎咬伤，左手骨折。据报道，由于进行了数小时的手术，他避免了截肢。&lt;/p>;&lt;p>;本周在中国社交媒体上疯传的一段视频显示，周一早上，长泰村另一位居民大院的门外出现了一只老虎。村民匆忙关上铁门，以避免猛冲的老虎。&lt;/p>;&lt;p>;当地政府称这是一只西伯利亚虎，他们仍在努力追踪它。&lt;/p>;&lt;p>;从周一开始&lt;/p>;&lt;p>;负责森林和野生动物管理的黑龙江省林业和草原局紧急召开周二开会并表示据该机构网站称，这只老虎的出现需要“特别关注”，因为东北虎活动在勃利县并不常见。&lt;/p>;&lt;p>;东北虎是最大的老虎亚种，是中国的保护动物。&lt; /p>;&lt;p>;西伯利亚虎通常出现在中国东北部、俄罗斯西伯利亚东南部和朝鲜的部分地区。它们曾经一度处于极度濒危状态，但随着保护力度的加大，它们在中国东北省份的活动有所增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国媒体援引中国科学院动物研究所研究员张建旭的话说中国科学院下属的一个部门表示，近年来，黑龙江省的老虎数量有所增加，其中包括一些来自俄罗斯的老虎。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，周一袭击村民的猫可能起源于据当地媒体报道，村民们表示，他们从未在该地区见过老虎。&lt;/p>;&lt;p>;长泰村距离中俄边境约 100 公里（62 英里），距三年多前发现另一只老虎的地方约150公里。&lt;/p>;&lt;p>;2021年4月，一只野生西伯利亚虎咬伤一名村民后被当局捕获。经过兽医检查后，它被放归茂密的森林中。&lt;/p>;&lt;p>;2021年建立的东北虎豹国家公园，距离长泰村约200公里。公园管理人员称，截至去年底，该园约有70只东北虎“稳定生活”。&lt;/p>;&lt;p>;公园管理局周二表示，根据公园规定，被咬伤的受害者可以购买保险如果确认是野生西伯利亚虎对这些袭击负责，则可以声称。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lift off in Japan and US space cooperation to counter China with Tokyo facility]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287429/lift-japan-and-us-space-cooperation-counter-china-tokyo-facility?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/096ff7a9-b896-4309-a602-7c3f68365c35_4c0e949a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一枚 H3 火箭从去年，位于日本南部鹿儿岛的种子岛航天中心。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家认为，在对中国太空野心的担忧不断升级之际，美国在东京设立太空军办事处的举动是其与日本安全合作的重要一步。 &lt;/p>;&lt;p>;日本防卫大臣中谷元在澳大利亚会见美国国防部长劳埃德·奥斯汀时，确认了 12 月在东京郊区美军横田空军基地发射太空军总部的计划在星期天，据时事通讯社报道。&lt;/p>;&lt;p>;关于新总部的讨论已于 2 月份开始，预计该办公室最初将有 10 名太空军人员，负责与日本自卫队的沟通和协调。&lt;/p>;&lt;p>;继 2022 年 12 月在韩国乌山空军基地建立类似部队之后，日本又设立了太空军前哨基地。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登于 5 月与时任日本首相岸田文雄举行了会谈Nexial Research 总裁兼航空航天和国防分析师兰斯·加特林 (Lance Gattleing) 表示，他们向媒体公布的讨论细节“只是冰山一角”。他们同意了”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/1711a51d-4023-4e76-9fff-b8a2d2f8146b_9059cd74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本防卫大臣中谷元（中）11 月 17 日在达尔文发表讲话。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是利用[前首相]安倍和岸田政府的势头，得到了新首相石破茂的支持，”他告诉《亚洲周刊》。 “很明显，这对于前防卫大臣石破茂来说是一个重要领域，他已将四名在国防和国家安全事务方面拥有丰富经验的人纳入内阁。”&lt;/p>;&lt;p>;美国和日本已经在这方面建立了伙伴关系。加特林表示，海上、陆地、空中和太空等常规安全领域是两国合作的另一个层面。&lt;/p>;&lt;p>;“我预计太空能力将得到更大发展，日本和美国将讨论两国拥有的技术，他们计划如何处理这些资产，然后将其合并日美计划联合开发先进卫星。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;日本还热衷于开发先进的预警系统来探测火箭和导弹的发射，而不是依赖美国提供此类数据加特林说。&lt;/p>;&lt;p>;美国太空部队印太司令部司令安东尼·马斯塔里尔 (Anthony Mastalir) 5 月份在澳大利亚发表讲话时，将在日本设立总部视为优先事项，认为这是“非常强大的战略”。 ”战略举措对抗中国不断增长的空间能力。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，涉及美国、日本和澳大利亚部队的 Keen Edge 联合演习包含了太空军的组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;日本和美国也在努力扩大其正式演习范围国防义务包括太空，这意味着对任何一个国家的卫星或其他太空基础设施的攻击都可能触发美日安全条约，并允许它们共同应对威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/00309305-8e26-40eb-8d72-2901057a7425_2c7d89aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国太空部队和日本空军自卫队去年在东京横田空军基地举行了首次交战会谈。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国太空军在印太地区最大的担忧之一是保护美国及其盟军免受中国军事“杀伤链”系统或其寻找和摧毁目标的能力。&lt;/p>;&lt;p>;为此，中国迅速扩展了情报收集、侦察卫星、地基反卫星导弹和天基干扰技术。&lt;/p>;&lt;p >;美国也评估了朝鲜可能成为太空领域的威胁。据媒体报道，作为其军队参与乌克兰战争的交换条件，朝鲜可以从俄罗斯获得导弹、火箭和卫星技术。&lt;/p>;&lt;p>;东京国际大学副教授 Ryo Hinata-Yamaguchi国际战略研究所表示，美国和日本已将太空技术放在优先地位，以加强对卫星的保护。&lt;/p>;&lt;p>;“日本非常渴望增强在这一领域的能力。它不具备单独行动所需的基础设施和专业知识，因此让美国作为对手显然是有意义的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;除了军事应用之外，日本和中国还关注不同的领域根据日向山口的说法，在太空竞赛中。他补充道，日本正在寻求探索太空自然资源的开发，而中国则设定了将宇航员送上月球的目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US soldier investigated for punching and breaking South Korean student’s jaw]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3287458/us-soldier-investigated-punching-and-breaking-south-korean-students-jaw?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 10:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/cc990d7f-3d43-4e64-a653-b9a96b30779a_2c22b897.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美军士兵观看特技飞行平泽演出。上周，一名韩国青少年的下巴在一名美国中士的袭击中被打断。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名30多岁的驻韩美军中士因涉嫌在京畿道平泽袭击一名18岁男学生，导致该少年严重受伤而接受调查&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，这名警长（A）被指控在平泽车站附近殴打青少年 B 的脸部。周日上午 12:30。这次袭击造成严重伤害，A 被指控袭击罪。平泽警察局以殴打罪名对 A 警官进行了登记。&lt;/p>;&lt;p>;受害者的父亲在周二接受 JTBC 采访时描述了伤势的严重程度。 “医生说很难相信这种伤害是由人的拳头造成的，”他说。 “在他作为整形外科医生的这些年里，他从未见过骨头因拳击而受损到如此程度。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，B 需要佩戴口腔假肢并保持下巴稳定至少八年几周。 “伤势如此严重，他可能会遭受终身并发症，”父亲说。&lt;/p>;&lt;p>;警官声称他也遭到 B 的袭击，促使警方以袭击罪指控这名少年。然而，现场的闭路电视录像并没有显示 B 对中士的行为做出了身体反应。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，争执是在 A 与 B 质问“你为什么盯着我看？”时开始的。目击者提到，当时A某与一名韩国女子大声争吵，引起了路人的注意。&lt;/p>;&lt;p>;父亲补充道，“这名韩国女子与中士一起咒骂我的儿子，质问我的儿子。”为什么他盯着看。我儿子回答说他没有看，但她一直指着他并靠近。当她继续咒骂并推着他的胸部时，中士在我儿子毫无准备的情况下打了他。”&lt;/p>;&lt;p>;关于这起事件，中士的妻子告诉JTBC节目，“自从我丈夫打了受害者以来，他毫无疑问是在错误中。我什至不知道双方都已被立案，我们也无意对A提出指控。如果受害者及其家人愿意，我们愿意亲自探望并道歉。”她说。&lt;/p >;&lt;p>;在调查该事件时，预计该警官将被警方传唤接受进一步询问。&lt;/p>;&lt;p>;这篇报道首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai back in court to answer Apple Daily staff’s allegations in Hong Kong security trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287455/jimmy-lai-back-court-answer-apple-daily-staffs-allegations-hong-kong-security-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 10:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/21/eddefc3a-257c-4833-94ef-4c60951ba714_d2677ab4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在辩护的第一天，这位前媒体老板否认利用他的关系影响香港或中国大陆的外交政策。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;前媒体老板黎智英将于周四在香港国家安全审判中第二天出庭，预计他的律师将要求他做出回应黎智英对已不复存在的报纸的前工作人员提出的其他指控表示不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英对两项根据国家安全法与外国势力勾结的共谋指控和第三项共谋印刷和传播罪名表示不认罪。分发与其现已关闭的小报《苹果日报》有关的煽动性出版物。&lt;/p>;&lt;p>;在周三辩护的第一天，这位前媒体老板否认利用自己的关系影响香港或大陆的外交政策中国，或利用他与海外官员的友谊来推进政治议程。&lt;/p>;&lt;p>;他被要求详细说明他与来自美国、英国和台湾的政客和人物的关系。&lt;/p>;&lt;p >;黎智英还谈到了他对香港的立场&lt;/p>;&lt;p>;法院调查了黎智英与《苹果日报》前员工的一系列互动，黎智英不得不做出解释他的行为背后的意图和理由，包括他希望获得美国时任总统特朗普政府的支持，以阻止北京于 2020 年 6 月 30 日实施的国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师表示他们预计在接受检察官盘问之前需要三周时间对他进行讯问。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;——香港黎智英承认向海外团体捐款，但否认有任何议程&lt;/p>;&lt; p>;– 黎智英希望特朗普通过“致电习近平”来阻止香港国家安全法&lt;/p>;&lt;p>;– 迄今为止黎智英的审判：每日更新他在香港备受瞩目的国家安全案件&lt;/p>;&lt;p>;– p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Son of Norway crown princess detained for week in rape probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287459/son-norway-crown-princess-detained-week-rape-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 10:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/f0d15d68-f9dd-4053-bc9d-f2f5e1aa42b7_783d27e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;之前因关系而生梅特-马里特与哈康王子的婚姻，马吕斯·博格·霍伊比于周一晚上因涉嫌强奸被捕。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，一名法官裁定，挪威王储妃的儿子将被判处长达一周的监禁，警方正在调查针对他的强奸指控。&lt;/p>;&lt;警方周一拘留了 27 岁的马吕斯·博格·霍伊比 (Marius Borg Hoiby)，他是哈康王储的继子梅特·马里特 (Mette-Marit)，并表示他涉嫌与两名昏迷或昏迷的女性发生性关系。警方发言人表示，每项强奸指控都涉及“没有性交的性接触”，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;霍伊比的律师 Oeyvind Bratlien 表示，他的当事人是无辜的，并遭到反对。被预防性拘留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/1224933b-fee4-40f3-91e6-58c4c8d48d35_af4cf721.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;挪威王储妃梅特-玛丽特和哈康王储。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前尚不清楚霍伊比是否会对法院对其进行预防性拘留的决定提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员已寻求许可拘留他长达两周。&lt;/p>;&lt;p>;霍伊比没有王室头衔，也不属于王室继承人范围。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，霍伊比还面临使用暴力的指控针对其他妇女和毒品&lt;/p>;&lt;p>;8 月 4 日，警方将霍伊比列为对一名与他有关系的女性进行人身攻击的嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;霍伊比在后来向媒体发表的一份声明中承认，当他在可卡因和酒精的影响下对她造成身体伤害并损坏她的公寓时。霍伊比表示，他对自己的行为感到遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;哈康王储周二表示，此案对家庭中的每个人都产生了影响。&lt;/p>;&lt;p>;“这些是马吕斯现在面临的严重指控，我们哈康在对牙买加进行正式访问时告诉挪威公共广播公司 NRK。&lt;/p>;&lt;p>;警方调查仍在进行中，审判日期尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;此案有聚焦于这个以高度性别平等而自豪的国家的家庭暴力问题，但去年的一项学术研究显示，十分之一的女性表示她们曾遭受过伴侣的严重伤害。&lt;/p>; &lt;p>;首相乔纳斯·加尔·斯托雷 (Jonas Gahr Stoere) 在 8 月表示，王室中暴露的问题与挪威许多其他人必须应对的问题类似，他认为对君主制的支持仍然坚定。&lt;/p >;&lt;p>;Hoiby 年龄较大英格丽德·亚历山德拉公主是继她父亲之后的王位第二顺位继承人，也是斯维尔·马格努斯王子的同父异母兄弟，斯维尔·马格努斯王子是第三顺位继承人。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China resident builds fire escape door, stairs to nearby block, ordered to restore structure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3287214/china-resident-builds-fire-escape-door-stairs-nearby-block-ordered-restore-structure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/19/6f322da6-289e-45bd-acc4-739b1ccff4ce_29a0a9a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该女子解释说，她的计划是利用新安装的门和楼梯逃到邻近的建筑物，以防她自己的房子发生火灾。图片来源：南华早报综合报道/百度 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国中部地区的一名女子在居民楼的外墙上建造了一扇门，并安装了楼梯连接到邻近的街区，作为居住地，这让社交媒体用户感到惊讶。发生火灾时紧急出口。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，湖南省常德市的王姓居民所做的修改是在当地互联网用户向政府网站举报后曝光的。常德每天。&lt;/p>;&lt;p>;王家位于一栋32层楼的28层。几个月前，她雇了工人打通单位的外墙，安装了一扇铁门。&lt;/p>;&lt;p>;在门的另一边，他们修建了几级台阶，通向邻近大楼的屋顶。据网上广泛流传的图片显示，楼梯据称没有扶手。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/画布/2024/11/19/c2c71bc9-7fc2-4692-addf-ccf10d2305f5_0843b9ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这些改造，包括在建筑物外墙上添加新门和楼梯，已通过大量图片在网上广泛分享。图片：163.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王女士表示，她建造门和楼梯是出于安全考虑。&lt;/p>;&lt;p>;她解释说，她打算使用新的门和楼梯。 &lt;/p>;&lt;p>;11月初，市城管局接到举报，责令王某恢复原状。 .&lt;/p>;&lt;p>;当局的调查显示，她改造损害了她居住的房屋的完整性和承重能力。&lt;/p>;&lt;p>;官员对王女士进行了相关法律教育，并指示她在规定的时间内将房屋恢复原状。还建议她聘请经过认证的施工团队进行修复。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚未透露王是否面临任何罚款。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/2bf122ef-bd55-48de-9617-5c5d0d52ab5c_1db61c14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多在线观察者批评了这位女士的计划创建一条消防逃生路线，认为这可能会损害建筑物的结构完整性，从而危及其他居民的安全。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“承重墙对于安全至关重要。应急管理部所属刊物《应急管理报》就常德事件发表社论称，对建筑物的任何改造都可能增加伤害风险。&lt;/p>;&lt;p>;该事件在网上引起了广泛关注。辩论。&lt;/p>;&lt;p>;“她应该被监禁。仅仅让她把大楼恢复原状就太宽大了。”一位网友评论道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友补充道：“我不知道当时物业公司在哪里。工人们在切墙时他们应该注意到了。”&lt;/p>;&lt;p>;5月，中国西南部广西的一所房屋倒塌，导致两人死亡。当地政府将事故归咎于租户拆除承重墙的违法行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How did judges decide prison sentences handed down in Hong Kong 47 trial?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3287443/how-did-judges-decide-prison-sentences-handed-down-hong-kong-47-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/c7c8385d-1a4b-4973-99b1-ce158223501f_13d3ba13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被监禁的反对派活动人士来自西九龙法院在一辆囚车上开始判刑。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，在香港具有里程碑意义的国家安全案件中，对前反对派活动人士的判决是相称的，既不太宽大，也不太严厉，因为法院判决他们的阴谋一些法律专家表示，此举破坏了国家安全，无异于想要推翻政府。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》联系的专家也表示，该判决有其特殊情况，不应开创先例。在未来颠覆或与国家安全相关的审判中予以处罚。&lt;/p>;&lt;p>;在该市迄今为止规模最大、持续时间最长的国家安全审判结束时，45名被告被判处四年零两个月至十年不等的监禁。年阴谋颠覆。另外两名被告于 5 月被法庭宣判无罪。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，45 人中有 31 人认罪，另外 14 人因参与 2020 年通过确保议会多数而推翻政府的阴谋而被定罪。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院判处前香港大学法律顾问根据 2020 年国家安全法第 22 条，学者戴耀廷“鼓吹革命”并策划了该计划，作为主犯被判处 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;Grenville Cross一位大律师兼前检察长表示：“有 45 项判决，有些看起来很宽大，有些则看起来很正确。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是要注意不要不仅在实际判处的刑期上，而且在考虑减刑之前的起点上。”&lt;/p>;&lt;p>;交叉引用戴的案件，指出法官将他的刑期起点设定为 15 年。&lt; /p>;&lt;p>;“之所以减少到 10 年，是因为早期认罪的被告总是会获得三分之一的折扣，主要是因为这表明悔罪并节省了法庭时间，”他&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/a28e5c4d-62a7-4bda- 898a-f24c43fa4411_fb09c016.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;戴耀廷被判入狱 10 年。相片：黄永信&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中华港澳研究会半官方智库成员、港澳研究会副主席傅建智教授香港法律交流基金会与克罗斯的观点相似，并表示认罪是一个重要的减刑因素。&lt;/p>;&lt;p>;克罗斯和傅均否认了这一判决将为未来国家安全开创先例的猜测。 &lt;/p>;&lt;p>;“由于这只是一审判决，如果上诉法院的判决受到质疑，那么其判决将提供一个先例。”克罗斯说。&lt;/p>;&lt;p>;傅对此表示同意，并补充道：“每个案件都有所不同，法官会根据犯罪的性质、严重程度以及证据数量等其他情况来考虑量刑。&lt;/p>;&lt;p>;”这并不是说这判处的刑期为10年，那么下次被判犯有国家安全罪的人将被判处差不多相同的10年徒刑。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院还表示，此案的监禁刑期也是基于普通法&lt;/p>;&lt;p>;国家安全法第22条规定，被认定为“主犯”的，应判处十年以上至无期徒刑，最高可判处三年以下有期徒刑。到 10 岁对于“积极”参与者，被处以三年以下的刑罚。&lt;/p>;&lt;p>;那些被归类为“其他参与者”的人，将被判处不超过三年的有期徒刑或“短期拘留和限制”。&lt;/p>;&lt;p>;法院裁定，条带具有“参考价值”，但在本案中“不严格适用”。法官表示，他们还考虑了普通法的共谋罪。&lt;/p>;&lt;p>;虽然法官参考了普通法，但监禁刑罚的起点与第22条规定的刑罚一致。 &lt;/p>;&lt;p>;身兼香港最高决策机构行政会议成员的大律师唐嘉华强调，法院在本案中适用普通法原则的重要性。&lt;/p>;&lt;p >;“量刑可能并不像很多人最初想象的那么严厉。但这是有依据的，因为法院实际上是根据普通法原则对这些被告进行量刑。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这也体现了对精神的尊重，也符合精神。” &lt;/p>;&lt;p>;“我们谈论的是严重犯罪，尽管共谋犯罪可能只是涉及犯罪尚未实施的情况......不过从量刑来看，可以看到法院会严肃对待它，我认为人们应该意识到这一点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/图片/canvas/2024/11/21/547950bd-c325-45e3-9dc1-cf078e00643b_fbad5762.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前检察长格伦维尔·克罗斯。照片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;被问及法院在本案中不严格适用国家安全法的决定是否会削弱北京实施的立法的效果时，克罗斯说：“理论上是可以的。但在实践中，不太可能，特别是如果以三个量刑级别作为参考点的话。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“在我看来，可以说裁决在这一点上是错误的。” ......如果在上诉法院受到质疑，我不会感到惊讶。”&lt;/p>;&lt;p>;傅还表示，判决表明法官能够维护法治，司法机构是独立的， &lt;/p>;&lt;p>;“尽管‘反华势力’施加不当压力，法官仍然无所畏惧地履行职责，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学法律系教授杨毅文，认为量刑的起点“偏高”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为法院没有充分重视被告行为的远程性，即组织主要的选举，从”及时采取措施，确保该计划永远不会实现。”&lt;/p>;&lt;p>;这意味着该计划是“愚蠢的差事”，被告应该被这样判刑，Young &lt;/p>;&lt;p>;然而，三位评委在长达 82 页的裁决中表示，参与者已“尽一切努力使其成功”，这与他们知道自己成功的机会微乎其微或认为成功的说法相反。 &lt;/p>;&lt;p>;Young还辩称：“如果国家安全法第22条的量刑范围在法律上不适用，法院就不应该提及这些量刑范围。”这似乎过度束缚了法院的自由裁量权。”&lt;/p>;&lt;p>;但香港政策研究所智库法治中心主任陈泽明表示，立法会国家安全法的目的是衔接和补充当地立法。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，香港当地的量刑法律原则得到了应用，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈，也是前律师协会主席，补充说他指出，该判决符合国际惯例，援引两起海外案件。 &lt;/p>; &lt;p>;陈还指出了2020年1月6日美国国会大厦袭击的案件，右翼六个成员“骄傲的男孩”和“誓言”守护者”因煽动性阴谋而被判处12到22年。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s planned 12% VAT rate angers public, sparks ‘structural frugal living’ boycott]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3287401/indonesias-planned-12-vat-rate-angers-public-sparks-structural-frugal-living-boycott?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/20/20/1811B2F4-8791-472C-AC17-AC17-CF7A7A7A7A7D9AC19AC19AC19AC19AC192_A712C405.JPGG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;客户在商店前行走雅加达购物中心。印度尼西亚计划从1月1日起将其增值税提高到12％。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚计划将其增值税提高至明年12％声称这将加剧经济困难的消费者，要求“结构性节俭生活”抵制某些人认为不公平的税收制度。&lt;/p>; &lt;p>;该税（本地称为PPN）已被设定从1月1日目前的11％上升，印度尼西亚与菲律宾在东盟国家的增值税率最高。&lt;/p>; &lt;p>;上周，财政部长Sri Mulyani Indrawati上周宣布了这一增长，他上周宣布表示有必要“保持国家预算健康”，特别是在“经济不确定性和全球地缘政治紧张局势”中。&lt;/p>; &lt;p>;她承认，远足可以削弱东南亚最大的购买力经济。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要向公众提供很多解释。这意味着，即使我们[已经]制定了包括增值税在内的税收政策，[我们]也不应该盲目[实施]，我们应该关注[脆弱]部门，例如健康、教育，甚至主食，”斯里穆利亚尼（Mulyani）在11月13日表示。&lt;/p>; &lt;p>;增值税徒步旅行是雅加达计划在明年实施以增加税收收入的一系列措施的一部分。官员们表示，新税率将增加约70万亿印尼盾（44亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;除了增值税，印尼工人还为自己的新税款提供新的税款，为国家医疗保险保险，即住房计划和养老基金也将于明年推出。&lt;/p>; &lt;p>; Sri Mulyani还表示，从一月到10月底，印度尼西亚的税收收入达到151.7万亿与去年同期相比，印度卢比或下降0.4％，截至10月，税率下降到10％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/20/6248ca0d-b7c8-b7c8-4b30-4b30-8aeb-7ac94aeb-7ac94c3999999903e_36061178.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;访客看着摩托车十月，印度尼西亚坦德朗。为了应对增值税上涨，社交媒体用户呼吁过简单的生活，不要升级手机、摩托车和汽车。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;经济学家Ariyo DP Irhamna的经济和金融经济学发展研究所（Indef）表示，增值税表示远足将增加该国中产阶级的财务负担，其中许多人对该计划感到不满。&lt;/p>; &lt;p>;“增值税的增长1％将增加生产成本。许多企业希望将这种额外的负担传递给消费者，因此最终的商品和服务价格将上涨，” Ariyo说。 ]通过解雇员工来降低成本。受影响最大的是中产阶级，他们没有得到社会援助，他们的生活成本已经太高了。根据该国统计局的数据，2019年百万。经济学家将前总统乔科·维多多（Joko Widodo）的管理削减了正式部门缺乏工作和对该细分市场的监督。&lt;/p>; &lt;p>;中产阶级和有抱负，这些细分市场贡献了81.49％的国内消费，这是该国1.3万亿美元经济的汽车。&lt;/p>; &lt;p>;拒绝该政策，有些人呼吁生活简而言之，避免购买受到增值税的产品。请小心支出，从邻居的商店或房屋附近的市场购买，列出可以寻找替代品的应税商品清单，并最大程度地减少消费。”另一位名为Agung的用户不升级手机，摩托车和汽车来促进“谦虚，简单地生活”，并在周末在公园里走路而不是购物。&lt;/p>; &lt;p>;软件工程师Naufaldi Rafif萨特里亚（Satriya），增值税的增加将使他三思而后行，明年恢复一些流式订阅，例如Netflix或Spotify，并“避免购买受增值税的商品”。&lt;/p>; &lt;p>;“我使用[在线]服务受到增值税的约束，例如移动数据，流媒体[平台]，在线课程（用于开发人员），为网站域付费，租用服务器。这位29岁的年轻人在本周在亚洲表示：&lt;/p>; &lt;p>; naufaldi表示，他计划下个月续签所有数字订阅，“所以，“因此，增值税率的上升将自动增加提高我的技能的成本。他们不会受到12％的增值税”。增值税远足。他建议政府“对富人或最富有的1％或大公司征税”，以增加收入。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/11/20/20/d4b86c5d-4e9d-4855-bb46-58b46-58b46-58b21d9711d971123_1126e908.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;购物中心的供应商服务客户在雅加达。财政部长斯里·穆利亚尼承认，增值税上调可能会削弱印度尼西亚的购买力。照片：印尼雇主协会经济政策分析师EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;阿吉布·哈姆达尼（Ajib Hamdani）班级。&lt;/p>; &lt;p>;“政府可以增加非税收收入限制，因此可以提高中产阶级的购买力。在这一细分市场中，[可支配收入]的每一项增加都会倾向于花费，因此资金在经济中流通，国家获得收入。还探索其他途径以增加税收。在2016年和2022年成功的期限之后，政府将考虑明年的新一轮税收大赦，该期限分别为114.02万亿加油和60万亿印尼佛。正在从“地下经济”中征收税款，例如对棕榈油部门报告的土地面积报告，有些人逃避了税收以及在线博彩。&lt;/p>; &lt;p>;她还于本月早些时候发布了一份通告，以指示部长在剩余的一年中将工作旅行成本降低50％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;提高税率的一种更有效的方法是使“复杂”的印尼税制现代化。有了现代的税收管理制度，可以在不增加增值税的情况下捕获该部分的税收。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Gautam Adani, one of world’s richest people, charged in US with bribery and fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287453/indias-gautam-adani-one-worlds-richest-people-charged-us-bribery-and-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 07:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/21/9EF6B1B1B1B1B1B1B1B1B1B1B1B1B1B1B1B1B1B1B1B1B106-B306-E4E4E936- &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Adani Group主席Gautam Adani 2022年11月在孟买的世界会计师大会上发表讲话。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Gautam Adani，印度企业集团Adani集团亿万富翁主席，以及世界上最富有的人之一，已被起诉美国检察官周三表示，纽约在涉嫌数十亿美元的贿赂和欺诈计划中的角色。&lt;/p>; &lt;p>;当局说，阿达尼和其他七名被告，包括他的侄子萨加尔·阿达尼（Sagar Adani）同意向印度政府官员支付约2.65亿美元的贿赂，以获取预计将在20年内收益20亿美元的太阳能供应合同。&lt;/p>; &lt;p>;根据起诉书，一些同谋者提到了私下到Gautam Adani的代码名称“ Numero Uno”和“ The Big Man”，而Sagar Adani据称使用他的手机跟踪有关此有关的细节贿赂。&lt;/p>; &lt;p>;检察官还说，阿达尼斯（Adanis）和阿达尼（Adani）绿色能源（Adani Green Energy）的另一位高管弗纳特·贾恩（Vneet Jaain）通过隐藏贷方和投资者的腐败，为该公司筹集了超过30亿美元的贷款和债券。&lt;/p >; &lt;p>;此案涉及涉嫌违反《外国腐败法》，美国反贿赂法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/4089bbf2-0853-4e21-bd29-bd29-bd29-f19ab03 eb03bc_09bc_09c1c1c1cf15.jpg g15.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在立面上看到Adani组的徽标2021年4月，印度艾哈迈达巴德郊区的一栋建筑物之一。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Adani Group没有立即响应印度印度在营业时间的置评请求，在周四清晨宣布指控的地方。&lt;/p>; &lt;p>;印度在华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。根据《福布斯》杂志，62岁的被告的律师无法立即确定。&lt;/p>; &lt;p>; Gautam Adani的价值698亿美元，使他成为世界上第22位最富有的人，并且是印度第二好的人，仅次Ambani。&lt;/p>; &lt;p>;在其他被告中，分别是Ranjit Gupta和Rupesh Agarwal，他是前首席执行官和前首席战略， Azure Power Global的商务官和那里的董事Cyril Cabanes。检察官说，在相关时期居住在印度的印度公民，而坎巴尼斯是一个居住在新加坡的双重法国澳大利亚公民。为了Gautam Adani和Sagar Adani，检察官计划将这些认股权证交给外国执法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/e825826c-37da-40b0b0b0b0-a335-a335-3d49d49d49d49d5e50433333333_18c8c8c8c8c8c8c800db.jpb.jpb.jpb.jpb.jp alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印度董事长Gautam Adani企业集团阿达尼集团（Adani Group）和他的妻子普利蒂·阿达尼（Priti Adani）在五月份在艾哈迈达巴德（Ahmedab​​ad）举行的大选后，表明了他们的手指。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国证券交易委员会上周针对Gautam Adani，Sagar Adani和Cabanes提起了相关的民事指控。&lt;/p>; &lt;p>;上周，高塔姆·阿达尼（Gautam Adani）说在社交媒体上的一篇文章中，他的企业集团计划在美国能源安全和基础设施项目上投资100亿美元，创造了潜在的15,000个就业机会，而没有提供时间表。&lt;/p>; &lt;p>; adani宣布了这项投资，同时也祝贺美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）赢得了选举的胜利。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普已承诺使能源公司更容易在联邦土地上钻取并建造新管道。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年1月，总部位于美国的短信兴登堡研究指控Adani Group使用了不当的海上避税天堂，这是该公司否认的指控。该报告在Adani Group Stocks中引发了约1500亿美元的崩溃。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在阿达尼（Adani）周三从出售20年的“绿色”债券的出售中筹集了6亿美元后，指控宣布了数小时。&lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s reforms should target ‘competitive’ state-ruled sectors: senior economic official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3287388/chinas-reforms-should-target-competitive-state-ruled-sectors-senior-economic-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/20/e1d71be8-4fb5-4115-96ed-8c57272727272727272727273b63ea_fda1af08.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Yongdingmen的子弹列车通过了大门北京永久和平。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国应在能源，铁路和电信等行业的“竞争”行业中进行以市场为导向的改革。主要共产党出版物。不同形式的发展所有权”。&lt;/p>; &lt;p>;在《研究时报》上发表的文章（中国首席意识形态培训机构报纸上）汉恩（Han为私营部门的发展提供了更多的机会。 &lt;/p>; &lt;p>;汉的评论7月宣布的第三次全球的重申决议，当时对私营部门权利的更好保护是在数百种改革目标中提出的，以推动所谓的中国风格的现代化。&lt;/p>; &lt;p>;在标题为“建立高位的文章”中汉（Han）指出，在不断升级的全球变化中，中国“获得战略倡议”至关重要。 &#39; 和汉说：“灰犀牛的风险可能随时都会出现，”指的是诸如金融危机之类的重大意外事件，以及可以预见的系统风险。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要进一步完善社会主义市场经济体系，使其更加成熟和健壮。&lt;/p>; &lt;p>;“通过确保机构稳定，中国可以抵消外部环境的不确定性。质量发展在于其“不平衡和不足”进步。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;他补充说，诸如欠发达的市场体系和市场成熟度不足之类的问题强调了更好地协调市场与政府之间的关系的必要性。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;韩还敦促更快地引入旨在促进私人经济的法律，该法律可以“从法律角度稳定期望并提高对发展的信心”。&lt;/p>; &lt;p>;中国也应加强对企业的长期监督 - 相关费用并建立一个法律框架，以清除过期付款他补充说，企业在承诺对私营企业的更标准化的行政检查时。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，北京发布了有关促进私营部门的广泛监视法律草案的草案，此举旨在恢复业务信心，旨在使业务信心以至于旨在恢复业务信心。 &lt;/p>; &lt;p>;私营企业在中国经济中发挥了至关重要的作用，受到政策不确定性的破坏和浮华的经济放缓。城市工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 07:20:09 +0800</pubDate></item></channel></rss>