<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Wanted in the South China Sea: more marine peace parks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3261835/wanted-south-china-sea-more-marine-peace-parks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/ede03c1c-d80b-4040-a473-35f90eda4368_d2cbabc4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蜈支洲岛海域海洋牧场的鱼和海葵2020 年 6 月，中国南部海南省三亚市的岛屿。世界各国都在建立海洋保护区，作为应对生物多样性丧失的一部分。新华社记者：杨冠宇&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从珊瑚礁白化、鱼类资源减少到塑料垃圾斑块，我们的海洋显然正处于危机之中。为此，过去十年中海洋保护区的数量显着增加。&lt;/p>;&lt;p>;其中，海洋保护研究所最近确定了三个杰出的年度蓝色公园奖：特里斯坦达库尼亚 (Cunha) 是英国海外领土的一部分，加拿大的吉蒂迪祖鲁吉克斯 (Gitdisdzu Lugyeks) 和菲律宾的谢特佩卡多斯海洋公园 (Siete Pecados Marine Park) 也属于其中。这些公园加入了由全球 30 个著名“蓝色公园”组成的不断壮大的网络，所有这些公园都致力于为海洋生物编织一个保护网，以保护重要的栖息地、增强复原力并保护海洋无与伦比的美丽。&lt;/p>;&lt;p>;海洋保护区是促进生物多样性保护和促进可持续海洋活动的有效管理工具，可产生重要的环境和社会经济效益。&lt;/p>;&lt;p>;然而，追求蓝色公园面临着重大挑战，因为它旨在协调生态、环境和环境。跨越国界的现有政策中的气候和生物多样性目标。成功的跨境保护需要有关国家之间的合作与协调。&lt;/p>;&lt;p>;科学家兼作家卡勒姆·罗伯茨在他的《生命的海洋》一书中写道，我们的海洋正在经历与地球历史上任何其他海洋不同的快速变化，他强调人类是这一转变的主要驱动力。&lt;/p>;&lt;p>;这种观点在海洋专家中很常见，强调了人类影响的全球范围以及迫切需要采取集体行动来减轻我们活动的影响。罗伯茨写道，“地质记录给了我们足够多的理由来吓唬我们采取行动”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;全球海洋保护区目前已超过 18,000 个，大约有这些地区覆盖了世界海洋的 8%。海洋保护区覆盖国家水域（一国专属经济区内的水域）的 18.3%，仅占公海的 1.4%，公海不属于任何一个国家的管辖范围。&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的这些蓝色公园为保护海洋生物多样性、维护遗传资源和恢复濒危动植物群做出了巨大贡献。例如，越南的占婆岛海洋保护区是该国中部海岸附近的一组岛屿，拥有许多珍贵的陆地和海洋动植物，这些都是稀有或濒临灭绝的物种。 2005年，越南将其中7个岛屿指定为海洋保护区。&lt;/p>;&lt;p>;从此，占婆岛成为海洋保护的典范，并于2009年被联合国教科文组织指定为全球生物圈保护区。这一认可不仅是对海洋生态系统恢复的认可，也是对绿色旅游发展的贡献，为当地人民创造了更可持续的生计。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;海洋，跨界海洋保护区，也称为海洋和平公园，还可以帮助预防冲突，同时维护和发展邻国之间的合作、友谊与和平。一些例子包括以色列和约旦于 1994 年在亚喀巴湾建立的红海海洋和平公园，以及菲律宾和马来西亚于 1996 年在南海建立的海龟群岛遗产保护区。&lt;/p>; &lt;p>;上个月在曼谷举行的西太平洋国际海洋科学会议上，南海问题也被列入议程，该会议与第二次联合国海洋十年区域会议同时举行。南海当地环境管理、生态系统协调和可持续利用论坛的主要召集人表示，“需要提高[海洋保护区]的有效性，以扭转当地栖息地和生物资源的退化” &lt;/p>;&lt;p>;在其他地方，尽管中东地区冲突不断，但地中海沿岸国家能够在联合国环境规划署的框架下有效合作，保护该地区的海洋生态系统和生物资源。地中海行动计划。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，他们建立了专门的保护区，以保护该地区的沿海和海洋生态系统，确保其长期生存并维护生物多样性。值得注意的是，近二十几个地中海国家政府和欧盟认识到解决海洋污染所需的集体努力，从而制定了协调一致的政策并共同监督研究工作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新成立的跨国红海中心旨在保护该地区的生态系统，为区域科学合作提供了一个有前景的范例。该中心是在瑞士外交部的合作和支持下建立的，其目标是确认没有哪个地区容易发生冲突而导致科学合作遥不可及。&lt;/p>;&lt;p>;海洋继续在地缘政治中发挥核心作用从红海到南中国海。尽管面临重重障碍，海洋科学界和世界各地的人们——特别是那些生活在脆弱海岸线上的人们——正在积极参与解决气候变化、海平面上升、塑料污染、珊瑚礁退化和过度捕捞等紧迫问题。&lt;/p >;&lt;p>;认识到有效的政策转变需要达成知识共识和协调一致的政治行动，沿海国家正在努力制定通往更可持续未来的路线。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Hamas says ceasefire efforts back at square one]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262290/israel-gaza-war-hamas-says-ceasefire-efforts-back-square-one?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 05:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/3c8512d6-0e04-4c73-a146-c29fe1ac0ae1_f5edef4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 从拉法撤离的巴勒斯坦儿童出现在汗尤尼斯的海滩上在周五。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦激进组织哈马斯周五表示，在以色列实际上拒绝了国际调解人和白宫的计划后，寻求加沙地带停战协议的努力又回到了原点。表示正试图让双方保持接触，“哪怕只是虚拟的”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯在一份声明中表示，它将就其谈判战略进行磋商，以停止 10 月 7 日致命事件引发的长达七个月的战争。几小时前，联合国警告说，在以色列本周控制了加沙和埃及之间的拉法过境点后，对加沙的援助可能会在几天内停止，拉法过境点是向加沙运送物资的重要路线。遭到破坏的巴勒斯坦飞地。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临美国的巨大压力，以色列仍表示将继续袭击加沙南部城市拉法，那里有超过 100 万流离失所者寻求庇护，以色列军队称哈马斯武装分子被挖进去。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/30bf1097-4901- 470f-bf8b-932ac5301fa6_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五发布的一张照片显示，以色列士兵站在拉法东部的一辆主战坦克上。图片来源：法新社以色列陆军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列坦克周五占领了拉法东西部的主要道路，有效包围了该市东部，导致华盛顿推迟向其盟友提供一些军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示正在“关切地”密切关注以色列的行动，但这些行动似乎仅限于封闭的拉法过境点周围并没有反映出大规模入侵。&lt;/p>;&lt;p>;“我们再次敦促以色列立即开放该过境点以提供人道主义援助，”白宫国家安全发言人约翰·柯比说。&lt;/p>;&lt;以色列对拉法发动全面进攻的计划引发了与其主要盟友美国几代人以来最大的分歧之一。由于担心造成大量平民伤亡，华盛顿暂停了一批武器运输。&lt;/p>;&lt;p>;间接外交未能结束一场战争，哈马斯控制的加沙卫生当局表示，自 10 月 7 日袭击以来，这场战争已造成近 35,000 人死亡。根据以色列的统计，10 月 7 日，以色列约有 1,200 人被杀，253 人被扣为人质。&lt;/p>;&lt;p>;开罗停火谈判于周四破裂，但没有达成任何协议。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯曾表示本周初同意了卡塔尔和埃及调解人提交的一项提案，该提案此前已被以色列接受。以色列表示，哈马斯的提议包含其无法接受的内容。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列通过修改拒绝调解人的提议，使事情回到了最初的状态，”哈马斯在周五的声明中表示。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/8a308722-6025-4fd7-8b12-bcfb2f37ead5_c538bb53.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;妇女活动人士举着阿拉伯语、希伯来语和英语的标语牌进行无声抗议，呼吁在耶路撒冷老城墙外的加沙地带停火在周五。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“鉴于内塔尼亚胡的行为和拒绝调解员文件以及对拉法的袭击和对过境点的占领，该运动的领导层将与巴勒斯坦各派兄弟领导人举行磋商，审查我们的谈判策略。”&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯没有暂停或退出谈判；哈马斯高级官员哈利勒·哈亚 (Khalil Al-Hayya) 在哈马斯发表的 Al Raby TV 评论中表示，“占领军 [以色列人] 反对调解人的提议”。&lt;/p>;&lt;p>;柯比表示会谈结束 — —中央情报局局长威廉·伯恩斯正在帮助调解——这“令人深感遗憾”，但美国相信分歧是可以克服的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在努力让双方继续进行讨论，即使只是虚拟的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;居民描述周五拉法东部和东北部几乎不断发生爆炸和枪声，以色列军队与哈马斯和伊斯兰圣战组织的武装分子之间发生激烈战斗。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯表示遭到伏击。以色列坦克停在该市东部一座清真寺附近，这表明以色列人已从东部渗透到建筑区郊区数公里处。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/3b3645fe-0504-4955-b776-c14914bb81cc_dd4c053d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;在以色列军队周五发布疏散令后，境内流离失所的巴勒斯坦人带着他们的财物离开拉法。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列已下令平民离开拉法东部地区，迫使数万人到城外寻求庇护，而该城曾是以色列最后的避难所。超过一百万人在战争期间逃离了飞地的其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，如果不袭击拉法并铲除它认为躲藏在那里的数千名哈马斯战士，就无法赢得战争。哈马斯表示将奋力保卫自己。&lt;/p>;&lt;p>;联合国援助机构表示，物资已经短缺，随着燃料和食品库存耗尽，援助行动可能会在几天内停止。&lt;/p>;&lt;p>;“五天来，没有燃料，几乎没有任何人道主义援助进入加沙地带，我们已经陷入困境，”联合国儿童基金会驻加沙地带高级紧急协调员哈米什·杨（Hamish Young）说道。&lt;/p>;&lt;p>;援助机构说这场战斗已经威胁到数十万流离失所的平民。&lt;/p>;&lt;p>;“这不安全，整个拉法都不安全，因为从昨天开始坦克炮弹落在各处，”50 岁的阿布·哈桑 (Abu Hassan) 是拉法的居民。拉法以西的 Tel al-Sultan 通过聊天应用程序说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我想离开，但我买不起 2,000 谢克尔（540 美元）为家人购买帐篷，”他说。 “尽管西部地区没有被占领指定为红色区域，但拉法的人员流动有所增加，甚至来自西部地区的人员也有所增加。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/30c5614a-273f-4945-bed5-715fef6b9e70_e08a5ed8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周四，一名受伤的巴勒斯坦人坐在以色列袭击拉法现场的废墟上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列坦克已封锁拉法东部与南部的联系，占领并关闭了飞地和埃及之间的唯一过境点。&lt;/p>;&lt;p>;进展周五，以色列军队在将加沙地带一分为二的萨拉赫丁公路上完成了对“红区”的包围，并命令居民撤离。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，其在拉法东部的部队已经找到了几个隧道竖井，并且以色列军队在空袭的支持下与哈马斯武装分子近距离交战，造成数人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;据称，以色列飞机最近几天袭击了多个地点，这些地点向以色列发射了火箭弹和迫击炮弹。&lt; /p>;&lt;p>;联合国大会以压倒性优势支持巴勒斯坦成为联合国正式会员国，承认其有资格加入，并建议联合国安理会“重新考虑此事”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US fund for countries facing Beijing ‘coercion’ on Taiwan proposed in Congress]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262289/legislation-would-create-us-fund-support-countries-facing-beijing-coercion-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 04:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/31c634e0-b6bd-4022-9f52-a4797dd82dae_a5c19a28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，直升机悬挂台湾国旗，为总统就职演练定于 5 月 20 日举行。 图片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五在美国国会提出的一项两党法案将指导美国向那些因试图深化与中国的关系而面临中国“胁迫或压力”的国家提供援助台湾。&lt;/p>;&lt;p>;这项立法由伊利诺伊州民主党众议员、众议院中国问题特别委员会高级成员 Raja Krishnamoorthi 发起，将在三年内为“台湾盟友基金”授权 1.2 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据该法案的文本，美国寻求鼓励各国加强与台湾的联系，并帮助那些“缺乏经济或政治能力有效应对”中国报复的国家。&lt;/p>;&lt;p>;克里希那莫提周五表示：“（中国共产党）进行了长达数年的外交行动，以外交方式孤立台湾，台湾是我们在世界上最亲密的朋友之一。”&lt;/p>;&lt;p>;“现在是美国的时候了面对北京试图破坏台湾在国际舞台的合法参与的外交压力，我们与台湾站在一起。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/2fb18559-b67f-479a-9593-56b64bfeb351_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”伊利诺伊州民主党众议员 Raja Krishnamoorthi 于周五提出了该法案。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新基金将成为更广泛的“反中国影响力基金”的一部分，符合条件的国家将有资格每年获得高达 500 万美元的资金。 &lt;/p>;&lt;p>;资金可用于支持中国健康丝绸之路的替代健康举措；加强民间社会和媒体对抗北京的信息；将供应链多元化，远离中国；并促进台湾参与国际组织。&lt;/p>;&lt;p>;它们还可以用来开发北京发展援助及其信息和通信技术基础设施的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;该法案列举了一些国家已寻求扩大与立陶宛等台湾的非官方关系。2021年，立陶宛在维尔纽斯设立代表处，使用“台湾”而不是“台北”的名称，导致立陶宛的出口商在中国市场受到严格限制。&lt;/p>;&lt;p>;其他台湾驻欧洲和美国办事处的名称均使用台北，避免提及这个自治岛屿本身。北京将台湾视为一个流氓省份，等待最终与大陆统一，必要时可使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何尝试武力夺取台湾岛，并承诺为其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;就在上个月，美国总统乔·拜登签署了一项国家安全一揽子计划，其中包括为台湾补充国防物资。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;要成为法律，克里希纳莫提的法案必须在众议院和参议院获得通过，然后才能到达拜登的办公桌。它得到了众议院外交事务委员会民主党领袖、纽约众议员格雷戈里·米克斯的支持。&lt;/p>;&lt;p>;众议院中国问题特别委员会主席、密歇根州共和党众议员约翰·莫勒纳尔以及众议院其他成员众议院外交事务和特定中国委员会——肯塔基州共和党众议员安迪·巴尔(Andy Barr)；加利福尼亚州的民主党众议员阿米·贝拉和弗吉尼亚州的民主党众议员格里·康诺利也是共同提案国。&lt;/p>;&lt;p>;该法案是在接替蔡英文的台湾新总统赖清德就职不到两周前提出的。他担任副总裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11 /b627e91a-fe9b-4099-bfd2-eadea5d73730_e1531f71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;负责重建中国驻瑙鲁使馆的中国外交团队手持中国国旗1月29日，瑙鲁共和国举行升旗仪式。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾1月份全国大选后48小时内，黎智英领导的民进党共产党赢得总统宝座后，太平洋岛国瑙鲁成为最新一个与台湾断交、转而支持北京的国家。现在只剩下 12 个国家与台北有正式关系。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，华盛顿越来越多地试图支持台湾在国际机构中的存在，这引起了北京的反对。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 04:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s 2018 tweets take centre stage in hush money trial ahead of Michael Cohen testimony]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262288/donald-trumps-2018-tweets-take-centre-stage-hush-money-trial-ahead-michael-cohen-testimony?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 03:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/e68a5c1d-fcbd-4f9b-b81b-494e3c52d840_0b71ee49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在曼哈顿刑事法院向媒体发表讲话周五在纽约。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 2018 年为捍卫与成人电影女演员斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 达成的 13 万美元封口协议而发的推文在他的刑事审判中向陪审员展示，下周迈克尔·科恩 (Michael Cohen) 可能会发表爆炸性证词。代表特朗普付款的明星检方证人。&lt;/p>;&lt;p>;在周五纽约法庭屏幕上显示的推文中，特朗普表示，让丹尼尔斯对她的婚外情说法保持沉默的协议“非常重要” ”。在名人和富人中很常见”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还在推特上表示，科恩通过“每月预付金”获得报销。&lt;/p>;&lt;p>;57岁的科恩预计将于周一进入证人席。据一位知情人士透露。检察官约书亚·斯坦格拉斯告诉法官，政府可能会在下周完成该案的证据提交。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/11/0466579e-c50a-401f-a255-edd6190baaba_8bcca49c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迈克尔·科恩离开地方检察官办公室2023 年 3 月在纽约大陪审团作证后。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，陪审员看到了一条 2018 年 5 月 3 日的推文，其中前总统解释了&lt;/p>;&lt;p>;“该协议是为了阻止她对丹尼尔斯的婚外情做出的虚假和勒索性指控，尽管她已经签署了一份详细的信函，承认没有婚外情，”特朗普在声明中说道。社交媒体帖子。&lt;/p>;&lt;p>;这些推文削弱了特朗普律师在封口费审判期间向陪审团暗示科恩在安排付款时单独行动的努力，同时暗示特朗普签署了向科恩报销的支票&lt;/p>;&lt;p>;据一位不愿透露姓名的人士透露，目前尚不清楚科恩下周将出庭作证多久，因为检察官或法院尚未提前公布证人姓名。&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格办公室的检察官一直在为科恩的证词奠定基础，询问证人并提供与封口费相关的电话记录和短信。特朗普被指控犯有 34 项伪造与科恩报销相关的商业记录的罪名。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Peru President Dina Boluarte’s brother and lawyer arrested over alleged influence peddling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3262287/peru-president-dina-boluartes-brother-and-lawyer-arrested-over-alleged-influence-peddling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 02:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/d0232ad0-92a6-4c75-a68f-2d907f5d1fca_ba15fea6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秘鲁总统迪娜·博卢阿特 (Dina Boluarte) 在律师马特奥·卡斯塔内达 (Mateo Castaneda) 的陪同下展示4月份，在调查她是否非法收受现金、豪华手表和珠宝的过程中，她在利马政府宫向媒体展示了她的项链。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;秘鲁当局于周五逮捕了总统迪娜·博卢阿特 (Dina Boluarte) 的兄弟和她的律师，罪名是涉嫌以权谋私。一天前，南美国家政府解散了一支协助检察官调查这起事件的警察部队。总统的核心圈子。&lt;/p>;&lt;p>;根据美联社获得的逮捕令副本，一名法官签署了逮捕令。该文件指控总统的兄弟姐妹努力任命政府官员，以换取金钱和收集签名以注册政党的协议。&lt;/p>;&lt;p>;这些事态发展标志着对成为总统的博卢阿特施加的最新压力2022年12月，她取代了时任总统佩德罗·卡斯蒂略。他被议会解雇，目前因涉嫌腐败和叛乱而被监禁，正在接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;逮捕令还批准了检察官的请求，将两人单独监禁 10 天，这是当局通常保留的一种法律手段。他们认为非常严重的案件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/16617094- 844d-4aca-be67-40a0fcaffdf8_f7a346f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察在秘鲁人兄弟 Nicanor Boluarte 的家中站岗进行搜查总统迪娜·博卢阿特周五在利马。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;博卢阿特办公室没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;当地电视台播放了尼卡诺尔·博卢阿特和马特奥·卡斯塔内达被捕的画面。总检察长办公室后来在社交媒体上证实了他们的逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;总统的哥哥因涉嫌任命省长（跟踪偏远地区社会冲突的地方官员）以换取金钱和利益而面临阴谋和兜售影响力的指控。收集签名以注册秘鲁公民党。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，检察官指控卡斯塔内达通过向现已解散的警察部队成员提供某些好处，干扰了对 64 岁的尼卡诺·博卢阿特的调查，重点关注税务调查。&lt;/p>;&lt;p>;在被捕之前，卡斯塔内达曾就博卢阿尔特总统对她使用奢侈手表和高级珠宝的情况进行调查提供建议，但她没有在强制性资产申报表中列出。&lt;/p>;&lt;p >;目前尚不清楚两人是否有律师可以代表他们发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/11/4c9c3665-3fcb-445f-b063-5b106f3814dc_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反政府抗议者举着批评的标语5 月 1 日，秘鲁利马总统迪娜·博卢阿特和议员们。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官根据逮捕令称，该阴谋的目的是“获取经济利益”资源并招募成员资助”，并成立“秘鲁公民”政党，然后“被用作维持国家机器权力的平台，从而获取非法利润”。&lt;/p>;&lt;p >;逮捕后，司法部长胡安·维莱纳在社交媒体上表示，他正在评估政府解散警察部队的决定。&lt;/p>;&lt;p>;该决定得到了内政部长沃尔特·奥尔蒂斯的授权。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Ukraine point man closes Middle East diplomacy trip marked by call to ‘cool down the situation’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262285/chinas-ukraine-point-man-closes-middle-east-diplomacy-trip-marked-call-cool-down-situation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 01:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/77e80f09-a8a2-451f-9224-8f9afc85d050_9e1f7d39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国欧亚事务特使李辉担任2009年至2019年担任中国驻俄罗斯大使。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国欧亚事务特使完成了为期一周的中东穿梭外交，寻求帮助“冷却”围绕中东地区的敌对行动乌克兰战争并敦促保护关键基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部称，李辉会见了土耳其、埃及、沙特阿拉伯和阿联酋的高级外交官，并与巴西官员讨论了武装冲突问题、南非、印度尼西亚、哈萨克斯坦等国。&lt;/p>;&lt;p>;“双方同意继续保持沟通协调，同时欢迎国际社会支持为局势降温、发挥作用的努力。”在促进停火、停止战斗以及促进和平与谈判方面发挥了建设性作用，”该部在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问是由乌克兰总统弗拉基米尔发起的全球和平峰会泽伦斯基宣布将于 6 月 15 日至 16 日在瑞士卢塞恩举行。&lt;/p>;&lt;p>;中国表示将考虑参加该活动。 2022年2月入侵乌克兰的亲密盟友俄罗斯没有受到邀请。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在5月3日至9日举行的会议上，李克强提出了中国和同行的六点主张根据外交部的声明，“普遍同意”他们的观点。&lt;/p>;&lt;p>;这些观点在很大程度上呼应了北京去年发布的立场文件，包括呼吁保持克制、恢复直接对话和改善人道主义条件。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;其他观点均表示反对使用核生化武器，反对袭击核电站，并敦促保持全球供应链稳定。&lt;/p>;&lt;p>;李进一步询问国际社会“共同维护油气管道、电力设施和海底光缆等关键基础设施的安全”——比立场文件的阐述更详细。&lt;/p>;&lt;p>;官员中中国特使会见了土耳其外交部副部长、埃及外交部助理部长、沙特国务大臣和国家安全顾问以及阿联酋总统外交顾问。&lt;/p>;&lt;p>;李克强此行也可能是为了传达中国智库上海社会科学院的李立凡表示，俄罗斯被排除在大多数西方主导的全球会议之外，例如下个月的和平峰会。&lt;/p>;&lt;p>;该研究人员指出，这些国家李访问的都是南半球新兴大国，其中许多国家与美国保持着密切关系，但没有参与对俄罗斯的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“中东也不希望看到乌克兰冲突蔓延开来。” ”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“全球南方国家有机会就此事达成共识，”该研究人员补充道，并表示，虽然欧洲不太可能改变其观点，但“中国可以派出一个&lt;/p>;&lt;p>;特使此行是继三月份就乌克兰战争进行第二轮穿梭斡旋之后访问的，当时他访问了俄罗斯、乌克兰和几个欧洲国家以促进停火和和平谈判。他的第一次此类旅行发生在去年五月。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: UN General Assembly overwhelmingly backs Palestinian bid for membership]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262283/israel-gaza-war-un-general-assembly-overwhelmingly-backs-palestinian-bid-membership?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 01:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/aea22e92-ca41-4e60-a77f-013ccc9b740f_6e20c40d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦常驻联合国观察员里亚德·曼苏尔在人群中鼓掌对他周五在纽约联合国大会上的讲话做出反应。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，联合国大会以压倒性多数支持巴勒斯坦成为联合国正式会员国的申请，承认其有资格加入，并建议联合国安理会“重新考虑”。&lt;/p>;&lt;p>;由 193 个成员国组成的联合国大会的投票是对巴勒斯坦申请成为联合国正式会员国的支持程度的全球调查，此举将有效地承认巴勒斯坦国。上个月，各国在联合国安理会否决了该决议。&lt;/p>;&lt;p>;大会以 143 票赞成、9 票反对（包括美国和以色列）通过了一项决议，25 个国家投了弃权票。它没有给予巴勒斯坦人联合国正式会员资格，而只是承认他们有资格加入。&lt;/p>;&lt;p>;该决议“决定巴勒斯坦国……因此应被接纳为联合国会员国”，并“建议安全部队”理事会重新考虑此事”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/958b66fe -a2cf-4afc-9cdc-ab352f8d30d2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;收容境内流离失所的巴勒斯坦人的帐篷挤满了加沙地带中部代尔巴拉赫的海岸线。星期五。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;巴勒斯坦人推动联合国的全联盟成员资格七个月，在以色列和加沙地带的巴勒斯坦激进分子哈马斯之间进行战争，随着以色列的发展，以色列正在扩大定居点占领西岸，联合国认为是非法的。 “是的是，投票是对巴勒斯坦的存在的投票，这不是任何国家反对的……这是对和平的投资。” &lt;/p>; &lt;p>;“投票是的是正确的，”他在讲话中说掌声。&lt;/p>; &lt;p>;在《联合国创始宪章》下，会员资格开放给“喜欢和平的国家”，这些国家接受该文件中的义务，并愿意并愿意执行它们。&lt;/p>; &lt;p>;“只要你们中的许多人“讨厌犹太人”，您就不会真的在乎巴勒斯坦人并不是“爱心”，”曼苏尔之后的联合国大使吉拉德·埃尔丹（Gilad Erdan）告诉他的外交官。他指责大会切碎《联合国宪章》  - 当他在讲台上使用小碎片销毁了宪章的副本。&lt;/p>; &lt;p>;“对你感到羞耻，”埃尔丹说。&lt;/p>; &lt;div div div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/canvas/2024/05/11/d0892503-f543-469a-a-469a-a56a-a5d6-ba26-ba23c3c3c3d8a9c1 c11_05e5e5e46f22a.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;以色列驻联合国吉拉德·埃尔丹（Gilad Erdan）大使在周五在纽约举行的联合国大会期间致辞时，摧毁了联合国宪章的副本。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;成为联合国首先成为完整成员的申请，需要由15名成员的安全委员会，然后是大会批准。如果理事会再次对该措施进行投票，则可能面临同样的命运：美国否决权。联合国和地面上不会提出两国解决方案。我们非常清楚，我们支持它，并寻求有意义地推进它。取而代之的是，这是一个承认的国家，只有一个涉及双方之间直接谈判的过程。”他说。并认可边界。巴勒斯坦人希望在西岸，东耶路撒冷和加沙地带，这是以色列在1967年与邻国阿拉伯国家战争中捕获的所有领土。&lt;/p>; &lt;p>;上周五通过的大会决议确实使巴勒斯坦人提供了一些其他权利和从2024年9月开始的特权（就像大会大厅的联合国成员中的席位一样），但不会在体内投票。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/a1776cd-324b-4963-99da-2815b49d9c1d_1333233550.jpg gpg“ 999;“>;代表对联合国大会的结果对一项决议草案的投票做出了反应，该决议将承认巴勒斯坦人有资格在周五成为联合国成员。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;巴勒斯坦人目前是一个非成员的观察者国家，事实上，联合国大会在2012年授予了对国家的认可。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;他们由巴勒斯坦权力机构在联合国代表，该机构在西岸行使有限的自我规则。哈马斯于2007年将巴勒斯坦权力机构从加沙的权力驱逐出境。哈马斯（Hamas）有一份宪章呼吁以色列的毁灭 - 于10月7日对以色列发动了袭击，该袭击引发了以色列对加沙的袭击。&lt;/p>; &lt;p>;埃尔丹在周一说，周一，周一说，如果大会通过了该决议，他希望华盛顿能够向联合国及其机构削减资金。&lt;/p>; &lt;p>;根据美国法律，华盛顿无法为任何授予任何没有任何团体的联合国组织提供资金国家地位的“国际认可属性”。在巴勒斯坦人加入正式会员之后，美国于2011年为联合国文化机构削减了资金。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，25名共和党美国参议员 - 该党在会议厅中的一半以上的成员 - 提出了一项法案，以收紧这些限制并将资金削减给对巴勒斯坦人赋予权利和特权的任何实体。该法案不太可能通过，由美国总统乔·拜登（Joe Biden）的民主党人控制的参议院。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping, his tour over, leaves behind a Europe split by how to deal with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262284/xi-jinping-his-tour-over-leaves-behind-europe-split-how-deal-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 01:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/11/0ecaf3CA-413A-4411-9A77-0EBA9BC6E1EF_00A399DB.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国总统XI在匈牙利宴会上举行的中国总统在匈牙利的宴会上说话布达佩斯部长维克多·奥班（Viktor Orban）于周四在布达佩斯举行。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统习近平在周五巡回演出后于周五离开了欧洲匈牙利，XI升级了与欧洲最近两个最接近的盟友的关系。他说，贝尔格莱德是“中国与其他欧洲国家友好关系的一个例子”。中国支持匈牙利在欧盟发挥更大的作用，并促进中国 - 欧盟关系的进步。仅与白俄罗斯，巴基斯坦和乌兹别克斯坦。&lt;/p>; &lt;p>;在匈牙利和塞尔维亚，签署了数十笔交易，以扩大北京在中欧关键基础设施中的足迹。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/dea50a64-64-64b3c-a970-d14bc8bc8bc8bdf1a7_f1a7_f1a7_f60200200200200c9.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;匈牙利总理维克多·奥尔班（Viktor Orban）和XI在周五在布达佩斯（Budapest）午餐之前。照片：匈牙利总理新闻办公室通过EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;眉毛在布鲁塞尔及以后抬高了匈牙利总理维克多·奥尔班（Viktor Orban受邀进入欧盟核电网络。&lt;/p>; &lt;p>;布达佩斯也加深了与华为技术的联系，欧盟当局被指控试图从单一市场中规范单个市场，中国同意建立一条高速公路过境点匈牙利和塞尔维亚，欧洲申根（Schengen）运动自由区的两名成员。看来，就匈牙利而言，这是相反的。在7月份 - 在很大程度上是装饰性的角色，但其领导人誓言要用来推动对中国的不同方法。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将能够以非常可信的方式与我们的欧洲同事分享，与中国合作，与中国合作有多么有益和有利可图。通过其欧洲一体化部与中国签署合作协议，该协议管理贝尔格莱德的欧盟成员资格。由于塞尔维亚加入欧盟的候选资格已经停滞不前，它越来越近于北京和莫斯科。欧盟的前连接特使，西巴尔干政治专家罗马·弗拉胡丁说，与俄罗斯与俄罗斯的伙伴关系水平。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/11/58735A50-8783-4D2F-9C13-DDCEB504644644C_58F4C08F4C084.JPG =“颜色：＃999;”>;周三举行会谈之前，XI和塞尔维亚总统Aleksandar Vucic在贝尔格莱德举行会谈。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“对于中国和俄罗斯，这是一个在欧盟非常接近的安全，经济和数字基础架构的机会，以及项目的力量自由的。他们甚至不必努力或投资太多。”弗拉胡丁补充说。&lt;/p>; &lt;p>; eu官员听到了XI的明确信息：维持与北京的商品关系，所有这些投资都可能是您的。另一方面，在法国，情况相反。&lt;/p>; &lt;p>;五年前，当习近平上次访问西欧时，他签下了意大利的腰带和道路倡议，并同意3,00亿欧元（32.3美元（$ 32.3）十亿美元）在法国订购300架空中客车。&lt;/p>; &lt;p>;即使一年前，习近平都被拍摄，称法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）为“ bosom friends”，当他们一起穿过广州的花园。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;本周在法国，XI得到了红地毯的待遇，在许多演讲中，两人都敬酒了60年的双边关系，并发誓要进行更多合作。&lt;/p>; &lt;p>;，但虽然XI的代表团与Macron签署了37个协议，而政府，他们是广泛的，没有一个过去的大型交易来表征他的欧洲旅行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，人们认为中国电动汽车制造商准备在法国建立一家工厂，内部人士说，尽管有选美，但马克龙说，马克龙的关键要求，但尚未发布任何公告。 &lt;/p>; &lt;p>;根据对会谈的人的简要介绍。另一方面，讲义。 &lt;/p>; &lt;p>;中国制造业的放错了地方。纳蒂克斯（Natixis）在《亚洲时报》中写道。当欧盟需要对这两个方面采取真正的行动，而欧盟成员之间的差异变得不可避免的事实。北京的方法 - 也不是被认为是中国剥削他们的努力。虽然它为一个强大而统一的欧洲的想法付出了质疑，但现实情况是，混乱的欧盟更适合其利益，尤其是贸易和投资，”查尔斯·帕顿（Charles Parton） ，在注释中写道。</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China trade war: Biden administration set to hit Beijing with tariffs on EVs, strategic sectors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262281/us-china-trade-war-biden-administration-set-hit-beijing-tariffs-evs-strategic-sectors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 00:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/10/a8d235b1-8bb0-45df-9a15-569c0c9a6875_a8b0_a8b0ed9a.jpg“ alt =”>; 2023年汽车博览会。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总统乔·拜登（Joe Biden）的政府有望在下周立即公布对中国关税的全面决定，这一决定有望针对以新征税的关键战略部门，同时拒绝新的征税。唐纳德·特朗普（Donald Trump）寻求的全面远足，熟悉此事的人说。&lt;/p>; &lt;p>;该决定是对2018年特朗普首次提出第301条关税的审查的最终征收新的，提高的关税，专注于电动汽车，电池和太阳能电池在内的关键行业。其他现有的中国关税预计将基本维持不变。有两个人士说，计划于周二发布。&lt;/p>; &lt;p>;虽然决定可能会延迟，但它仍然代表了拜登与中国经济竞赛中最大的举动之一。它建立在他上个月的电话中，要求对中国钢和铝提出关税，并正式推出了对中国造船业的新调查。&lt;/p>; &lt;p>;元素在新闻中削弱了元素，而CSI 300 INDEX的中国指数在集会之前，股票在早期交易中下跌了多达0.6％。补充说，许多绿色技术品牌，例如电池巨头现代安培技术有限公司。 “每个人都知道这是一种风险。” &lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚即将影响的关税的全部范围 - 包括利率和将会受到影响的部门的总列表。白宫拒绝发表评论。目前尚不清楚哪些部门可能会看到特定商品的关税降低，尽管没有预期大规模减少。两国之间的经济和贸易交流。它呼吁华盛顿取消限制，并补充说，中国将采取措施捍卫其权利和利益。&lt;/p>; &lt;p>;“而不是纠正其错误的做法，而是继续政治化经济和贸易问题，”事工发言人林·简（Lin Jian）在周五定期简报中说。 “要进一步提高关税是为了增加侮辱。” &lt;/p>; &lt;p>;总统习近平·吉平（Xi Jinping）提高制造业以阻止在家中的经济放缓的策略引发了国外的警报。美国和欧盟领导人谴责北京政府的支持，称这种支持助长了廉价出口的泛滥，威胁到了各自市场的就业机会。欧盟于10月发起了一项EV补贴调查，该调查可能会在7月之前导致额外的关税。&lt;/p>; &lt;p>;贝登上个月表示，美国正站在中国的“不公平的经济实践和工业过剩的情况下”。 “我并不是想与中国发生争斗。我正在寻找比赛，但公平的竞争。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/ 05/10/C7116AC3-EE1F-4441-8779-8779B89614A5E_7CEF4315.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在北京的购物中心。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;关税对中国公司的影响很小，因为由于关税，其世界燃烧的电动汽车制造商已经避开了美国市场。它的太阳能公司大多从第三国出口到美国以避免遏制，美国公司也寻求更高的关税。 11月的选举重赛。拜登（Biden）上个月签署了一项法案，该法案开始了视频共享平台蒂克托克（Tiktok）的倒计时，从其中国父母派bytedance Ltd.撤离或退出美国市场。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普已承诺将在整个中国提高关税董事会如果连任，向所有中国进口征收60％的税。许多民主党人驳斥了这种方法，部分原因是它将提高与通货膨胀抗争的美国消费者的价格。&lt;/p>; &lt;p>;在特朗普的上一届政府中，华盛顿和北京卷入了一架山雀 - 贸易战争，其中中国以旨在以农业出口为目标的旨在使美国心脏地带痛苦的措施进行了报复。 “我们知道特朗普征收关税时中国的反应，”他说。 “他们用它来打击农业。我不能确定中国会像特朗普的农业一样击中农业，但他们会打回去。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/10/87875672-0819-0819-4BD4-8F4-8F4A-907CBC182FDE_709D6EE1.JPG ＃999;“>; BYD电动汽车等待着将其装载到中国江苏省苏州港口的国际集装箱码头的船上。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;拜登的公告将由美国贸易代表凯瑟琳·泰（Katherine Tai）正式颁布，后者上个月表示她希望得出结论从2022年开始的审查很快就结束了。她补充说，政府一直在寻找使关税更具战略性和有效性的方法。在选举年内，采取行动加强美国钢铁部门并吸引其工人。该誓言在很大程度上被认为是象征性的，因为中国目前几乎没有将任何一种金属出口到美国。&lt;/p>; &lt;p>;北京对金属缘缘的威胁的限制做出了回应，对美国丙酸征收关税，这是一个值得我们的出口市场根据海关数据，去年向美国拨款700万美元。尽管如此，在更广泛的行业上提高关税可能会引起中国官员的强烈反应。&lt;/p>; &lt;p>;现有的全部职责跨越了从工业投入中进口的，例如微芯片和化学药品，例如消费者商品，包括服装，和家具。特朗普在2018年征收了第一项关税，援引1974年《贸易法》第301条。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;多年来，内部部门阻止了拜登的团队对什么达成共识对关税做。包括财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）在内的一些官员曾认为，减少对家居用品的限制可以帮助减轻美国通货膨胀。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然拜登政府考虑了对关税的变更的政治意义，但在2022年底开始了USTR法律要求对其影响的正式审查。在没有这样的评估的情况下，路缘将在2022年中期开始自动到期。&lt;/p>; &lt;p>;在特朗普，华盛顿和北京在2020年初达成了所谓的第一阶段协议。这减少了一些关税。为了换取中国承诺解决知识 - 特质盗窃，并在2021年底的两年中增加了其能源，农场和制造商品以及服务的购买，并增加了2000亿美元。承诺。&lt;/p>; &lt;p>;拜登的关税举动是在他的国家与中国的动荡关系稳定之后，在一系列外交交战中稳定下来。去年11月，美国总统在加利福尼亚遇到了他的中国同行后，拜登说，他们取得了“真正的进步”。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: who is Alberto Carlos, the Philippine admiral who allegedly agreed to ‘new model’ in Second Thomas Shoal?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262277/south-china-sea-who-alberto-carlos-philippine-admiral-who-allegedly-agreed-new-model-second-thomas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 23:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /05/10/91AA01DF-2A03-40A8-B93E-A1D7A32A2A2112_135F0A9D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;卡洛斯（左）与菲律宾海军陆战队和海军人员分享一顿饭，于2023年12月10日在第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）上驻扎在BRP Sierra Madre上。菲律宾海军是地缘政治丑闻的中心，因为中国驻马尼拉大使馆声称有声音记录他，同意他同意有争议的“新模式”来管理南中国海有争议的浅滩的冲突。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;马尼拉P>;否认，副校长阿尔贝托·卡洛斯（Alberto Carlos）批准了所谓的交易，该协议将限制菲律宾的能力，无法在第二个托马斯·肖尔（Thomas Shoal）中补给其前哨。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾政府和军事部队已经为卡洛斯（Carlos）辩护，但捍卫了卡洛斯（Carlos），但批评者继续质疑他与北京的关系，鉴于他在2008年参加中国海军指挥学院的出席，他是第一位在政府间计划的一部分中完成课程的菲律宾军官。&lt;/p>; &lt;p>; carlos。军方周二确认，这是无限期的服务休假。帆布/2024/05/05/7b2e5861-419f-4f18-ba3d-19a384a711fe_079c1d2b.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color =” color：＃999;军事西部司令部。卡洛斯正在无限期休假。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当地纸巴拉望新闻，位于Wescom所在的同一地区，报道Carlos在2022年7月21日遇到了中国特使Huang Xilian在解决西菲律宾海的竞争主张时，要采用“外交态度”  - 马尼拉在南中国海定义其海上领土并包括其独家经济区的任期。&lt;/p>; &lt;p>;根据巴拉望新闻，卡洛斯（Carlos）在马卡蒂市（Makati City）的中国大使馆（Makati City）曾向黄（Huang）召集了一个礼貌的电话，当时他就读于南京的中国海军指挥学院。&lt;/p>; &lt;p>;卡洛斯显然与大使馆保持联系。 5月6日，中国外交部发言人Lian Jian说，“新模式”“今年年初……通过外交渠道和AFP WESCOM进行了多次讨论之后”。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾指责中国试图以他所谓的与中国外交官进行的对话的成绩单形式构架卡洛斯。当被问及他的上司是否批准了所谓的新型号时，确认。&lt;/p>; &lt;p>;交易的要点包括双方的“ 1+1”型号，这意味着马尼拉将部署一艘海岸警卫队和补给到浅滩的船，中国将发动一艘海岸警卫队和一艘渔船。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾的政治分析师说，鉴于他的位置，中国可能正在使用卡洛斯作为“典当”作为西方司令部负责人。&lt;/p>; &lt;p>;“这是[中国]军事认知战争的一部分，”总部位于马尼拉的智囊团的创始总裁国际发展与安全合作。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在星期五，菲律宾国家安全顾问爱德华多·阿诺（Eduardo Ano）呼吁对中国外交官的指控驱逐出对卡洛斯的指控，并敦促“严重罚款”，因为他们的“反复参与和传播虚假信息的行为”。&lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;p>;这不是卡洛斯（Carlos）与中国的第一次刷子。&lt;/p>; &lt;p>;去年12月，卡洛斯（Carlos）和军事酋长罗密欧·布劳纳（Romeo Brawner JNR）是他的1989年菲律宾军事学院的批处理伙伴，在船上是一艘补给任务的船只到第二个托马斯浅滩的前哨基地。在旅途中，该船与一艘中国海岸警卫队相撞，向其发射了高压水大炮。&lt;/p>; &lt;p>;在2月的另一次补给任务上，卡洛斯在中国海岸警卫队解雇了水炮后遭受了轻微的头部受伤。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/05/05/10/b37abcef-3461-4bec-4bec-a7bb-a7bb-e2008931ec055_783333333333333333333。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;一艘中国海岸警卫队的船在菲律宾海军经营的供应船上使用水炮，当它接近第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）任命卡洛斯（Carlos来自美国和中国的外交政策。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，卡洛斯获得了Metrobank基金会的年度最佳士兵奖。&lt;/p>; &lt;p>;该奖项的法官之一摇滚Ed Philippines创始人之一特雷斯·甘兰德·巴迪·卡帕蒂（Therese Gang Badoy-Capati）在本周在亚洲表示，她投票支持卡洛斯（Carlos），因为他“甚至在那时才脱颖而出”。卡洛斯（Carlos）曾在中国海军学院和美国海军学院学习。&lt;/p>; &lt;p>;雷蒙德·鲍威尔（Raymond Powell），斯坦福·戈尔德（Stanford Gordian）国家安全创新中心负责。 p>;“他对中国在西菲律宾海的积极活动非常关注，以及菲律宾如何有效地对抗它，”他谈到卡洛斯时说，&lt;/p>; &lt;p>;关于针对卡洛斯的指控，鲍威尔说：“我总是发现副校长卡洛斯非常聪明，专业，并且对西菲律宾海安安全性高度致力于。</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong regulator failed to stop national security offenders from registering as social workers: minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262273/hong-kong-regulator-failed-stop-national-security-offenders-registering-social-workers-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 22:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/10/52F164E8-5605-4E35-8689-3F470D6663851_292A9740.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;＃999;>;尽管同行提出异议，但仍被任命为骚乱指控的法院案件，但仍被任命为当时董事会纪律委员会的一组小组。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港劳工负责人指责监督该市27,000名社会工作者未能采取“具体行动”的监管机构，以防止那些承诺国家安全犯罪的人成为注册专业人士。 /p>; &lt;p>;“董事会的行为和决定……忽略了整体社会利益，破坏了社会工作者的专业和公共信誉，”他在周五说。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子的标题为“社会工作专业发展：只能通过遵循正确的道路来实现稳定和长期的进步。 。自从修正案被宣布以来，近两年来，没有任何具体行动，包括建立机制，禁止被定罪的国家安全犯罪的人。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。 P>;他补充说，尽管犯有足够严重的罪行，但有些人被允许申请注册或继续成为社会工作者。&lt;/p>; &lt;p>;社会工作者注册条例赋予了15名成员的能力董事会处理社会工作者的注册以及纪律处分。&lt;/p>; &lt;p>;八个董事会是由同伴选出的社会工作者，另外六名由政府任命。社会福利主任是前任成员。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =”帆布/2024/05/10/944A0239-CAD5-4E35-9BFF-07774E7D37C99_70BAEEC3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;去年年底，投票委员会停止实施社会工作者的发展计划。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;部长还引用了一个社会工作者的案件，该案件持续进行骚乱，但仍被任命为一组储备金成员的小组对于当时的董事会纪律委员会，尽管同行有异议。&lt;/p>; &lt;p>;太阳还指责董事会在去年年底和&lt;/p>; &lt;p>;延迟政府对实践守则的修正案。 &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，该职位已与董事会联系。&lt;/p>; &lt;p>;。 br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; /feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>