<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Dutch left-wing holds off surging Geert Wilders in tight EU election, exit poll shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265697/dutch-left-wing-holds-surging-geert-wilders-tight-eu-election-exit-poll-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 05:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/4a1b98a8-4688-4a6a-8774-50a660469355_1db7d46b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷兰极右翼领导人基尔特·维尔德斯 (Geert Wilders) 在欧盟选举期间投票周四，荷兰海牙。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，荷兰左翼政党预计将在欧洲议会选举中以微弱优势赢得多数选票，尽管民族主义者基尔特·威尔德斯 (Geert Wilders) 的反移民政党取得了胜利。涨幅最大。&lt;/p>;&lt;p>;广播公司 NOS 发布的全国出口民意调查显示，工党/绿左派组合预计将赢得 8 个席位，略高于维尔德斯的 PVV 的 7 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;出口民意调查的误差幅度约为一个席位。&lt;/p>;&lt;p>;这一结果意味着威尔德斯在去年全国大选中大获全胜后获得了巨大的胜利，因为他的政党未能在上一届欧盟中获得席位威尔德斯在海牙对记者表示：“这是一个非常积极的信号，也是向布鲁塞尔的精英们发出的一个信号，表明情况将会改变。” /p>;&lt;p>;“至少许多荷兰选民今天发出了这样的信号：他们想要一个不同的欧盟，他们想要一个更强大的民族国家。不是更多地向欧洲转移权力，而是恰恰相反。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/07/9d468461-cf38-41a8-9c29-fa996fd51105_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷兰工党领袖 Frans Timmermans 骑着自行车前往周四，荷兰马斯特里赫特的一个投票站。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工党领袖弗兰斯·蒂默曼斯(Frans Timmermans)表示，结果显示，尽管欧洲各地民族主义政党崛起，但左翼政党不应在这次选举中被淘汰。 &lt;/p>;&lt;p>;“作为亲欧洲政党，我们已经向欧洲其他国家表明，激进右翼赢得这次选举并非板上钉钉的事情，”欧盟前气候负责人表示。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰在 27 个欧盟成员国中启动了为期四天的欧盟议会选举。&lt;/p>;&lt;p>;它概括了欧盟面临的主要内部政治挑战：民族主义和民粹主义政党越来越受欢迎，他们希望瓦解欧盟欧盟内部。&lt;/p>;&lt;p>;以对移民和伊斯兰教问题直言不讳的观点而闻名的威尔德斯周四表示，民族主义政党的良好结果应该会鼓励他们团结起来，努力改变欧盟法规，并归还更多权力国家立法机关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/75c4f1e7-d542-4f70 -9e96-fef38824507e_9935400f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，在荷兰阿纳姆举行的欧盟议会选举中，一名男子在工厂投票。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工党/绿左翼组合比 2019 年的选举结果下降了一个席位，但在竞选期间不断警告人们，他们似乎仍然是最大的席位。民族主义政党的崛起。&lt;/p>;&lt;p>;两个左翼政党联合竞选，但投票后将在议会中产生不同的派系。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰选举的实际结果将取决于将于周日晚上所有 27 个成员国投票结束后宣布。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China needs to better protect victims of school bullying]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3265576/china-needs-better-protect-victims-school-bullying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/08bc0a49-fb7f-4b47-8990-05a184ecbd77_e3d736df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国学生离开学校。学校欺凌事件促使人们呼吁制定更强有力的法律。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2019年，一名14岁男孩在学校洗手间遭到15名学生的袭击。他用刀还击，造成三人受伤。当天早些时候，他就已经受到骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国最高人民法院做出了一项具有里程碑意义的裁决，认定这名江姓男孩属于正当防卫，因此不承担刑事责任。受伤。许多网友对法院保护受害者的立场表示赞赏。其他人担心该裁决可能会鼓励学校暴力。无论如何，这起法庭案件让校园欺凌问题重新成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;中国发生了多起备受瞩目的欺凌事件。今年3月，河北省邯郸市一名13岁“留守儿童”被殴打致死。他的三名同学被捕并准备接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;同月，有报道称，一段视频显示，山东省临沂市的三名男孩欺负另一名男孩。在这段七分钟的视频中，男孩们把垃圾塞进受害者的嘴里，然后不断地殴打和踢他，他痛苦地哭喊着。今年4月，湖南省长沙市一名14岁女孩被同学袭击。无奈之下，受害人自残。&lt;/p>;&lt;p>;这些事件震惊中国。然而，它们只是冰山一角。研究表明，欺凌是中国学校中普遍存在的问题。华中师范大学对六省份的调查发现，2019年至2020年，32.4%的中小学生遭遇过言语、身体或网络欺凌。当然，欺凌是一个普遍存在的问题，但在中国，似乎还没有引起足够的重视。&lt;/p>;&lt;p>;许多人都同意的一件事是，学校对这个问题没有给予足够的重视。根据上海最近一项关于校园欺凌的研究，超过 51% 的家长认为学校“有所重视，但还有改进的空间”，近 15% 的家长认为学校“不够重视”。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/6aa0db6a-419e-4825-b3ff-bc5247bf34d1_0a83c778 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;为了打击中国的欺凌行为，举行了一次模拟法庭听证会。图片来源：cqnews.net&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现行法律不够完善。 2021年，校园欺凌问题被纳入未成年人保护法。然而，在中国的刑事体系中，校园欺凌并未被列为犯罪，因此缺乏适用的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;未成年人犯罪通常得到宽大处理。从犯罪学角度研究这一问题的学者李万南认为，这种做法在某种程度上导致了欺凌事件的增加，因为它削弱了本已薄弱的法律的预期威慑作用。&lt;/p>;&lt;p>;根据据《中国日报》报道，2020年至2022年，被起诉的青少年犯罪嫌疑人数量猛增42.8%。多种因素导致校园欺凌现象的发生。其中之一是社交媒体的盛行，可能会让年轻人遭受暴力，或导致他们将欺凌视为表达权力或社会地位的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;今天的年轻人，其中许多是独生子女，可能会与父母相比，他们更加以自我为中心。不幸的是，随着道德的下降，家庭的旧社会护栏和几代中国人灌输的强烈集体主义精神正在消失。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府已试图解决这个问题。 2017年，它推出了防止校园欺凌的新指导方针，并宣布欺凌者可能面临开除。今年5月，它在全国范围内发起了一项运动，以解决包括欺凌在内的基础教育问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项运动无疑是积极的一步，可能会提高公众的认识。但还有很多工作要做。打击欺凌行为必须是共同努力。建立政府、学校、社区、家庭等多方合力的综合治理体系。&lt;/p>;&lt;p>;学校要识别和关注残疾儿童、留守儿童等弱势群体，并为受害者和施暴者提供咨询。学校当局应该向警方举报欺凌行为。&lt;/p>;&lt;p>;预防很重要，但真正惩罚的制裁也很重要。为了更好地保护儿童，中国应该考虑出台专门的反欺凌法，明确界定校园欺凌的构成并规定责任的形式。在美国，大多数州都有这样的法律。&lt;/p>;&lt;p>;校园欺凌是一个严重的问题，可能会造成严重的长期心理和身体创伤。借用一句陈词滥调，儿童被视为“祖国的花朵”和民族的未来。他们在学校应该感到安全。让我们尽一切努力让他们有这种感觉。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Bullying’ China spurs US to limit advanced tech exports: American ambassador]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265694/bullying-china-spurs-us-limit-advanced-tech-exports-american-ambassador?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 04:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/939b5df3-d72d-4ecb-88cc-e7b1d41db1d2_2ab6e545.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼古拉斯·伯恩斯 (Nicolas Burns)，职业外交官，曾任美国驻华大使自2022年以来的中国。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国对中国先进技术出口的限制是由于有更多证据表明北京方面日益“咄咄逼人”的立场，以及对其可能如何使用这些工具作为目标的分析。一位美国高级外交官周四表示，它“欺负”了一些邻国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须预料到这些技术将被军事化，而且我们不打算成为第二，”美国外交官尼古拉斯·伯恩斯 (Nicholas Burns) 表示驻华大使在纽约亚洲协会发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿对北京的回应包括对先进半导体、人工智能处理器、半导体制造设备甚至一些笔记本电脑的限制。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在誓言要审查美国前总统唐纳德·特朗普实施的高额进口关税和出口限制并引发双边贸易战后，乔·拜登政府加倍采取了此类措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;作为华盛顿分析的理由，伯恩斯引用了北京在南海的岛屿建设以及与日本、越南、菲律宾、印度、马来西亚和文莱的领土争端。&lt;/p>;&lt;p>;“我们”我们对中国邻国在南海和东海的欺凌行为感到担忧，”伯恩斯说道，并补充说，解读北京强硬政策背后的动力以及未来的发展并不总是那么容易。&lt;/p>;&lt;p>; “我没有水晶球，但我们看到了持续的侵略行为。”这位曾在国家安全委员会和北约任职的职业外交官表示，越来越多的中国外交政策同时激怒了美国、欧盟、日本、韩国、印度和东南亚国家。&lt;/p>;&lt;p>;这种模式引发了人们对北京是否愿意惹恼如此多外国的质疑，这似乎违背了其自身的国家利益，伯恩斯补充道.&lt;/p>;&lt;p>;“我不能代表中国政府发言，”他说。 “你会看到一个中国似乎对其实力非常有信心，至少它确实如此。”伯恩斯相信，华盛顿和其他国家的首都能够影响中国的决策，鼓励北京加入国际联盟。世界贸易组织以及成为“负责任的利益相关者”已成为遥远的记忆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/07/89cd4d8e-7447-4e27-afbc-85e8bd3488a8_5c60d7de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烧伤，摄于新亚洲协会约克周二表示，美国现在对中国的决策几乎没有影响力。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就在2000年代初期，北京还愿意与华盛顿合作制裁伊朗、反对朝鲜试验核武器并努力帮助稳定局势在阿富汗，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经超越了这一点，”伯恩斯说。 “我们没有改变……而是中国改变了。”&lt;/p>;&lt;p>;特使认为中国的政策“有害”，其中包括中国公司在与乌克兰的战争中支持俄罗斯工业基础的出口。&lt;/p>; &lt;p>;武装冲突已进入第三个年头，使美国和欧洲的关系更加紧密，并导致华盛顿上个月制裁了近两打中国公司。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆没有立即回应“中国日益成为俄罗斯战争机器的工厂，”国家安全委员会的达利普·辛格周四在华盛顿新美国安全中心单独发表讲话时表示.&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须考虑到整个俄罗斯经济在促进战场上出现的货物流动并为俄罗斯带来优势方面是禁区，”辛格补充道。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/643578a3-e7d2-47ce-aa77-8ed911712e3c_1299c4de .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，乌克兰赫尔松，一名消防员在遭受俄罗斯军事打击的购物中心现场工作。照片：路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;更多的担忧集中在伯恩斯所说的中国向国外市场大规模“倾销”太阳能电池板、锂电池、汽车和其他产品的情况。&lt;/ p>;&lt;p>;批评者认为，以低于市场价格销售商品的做法是为了消灭海外竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;北京日益强硬的政策正在说服更多国家与美国建立或加强战略关系伯恩斯说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出日本决定将国防预算增加一倍，以及英国和一些欧洲国家愿意在印度-太平洋地区发挥更积极的作用。&lt;/p>;&lt;p他说，虽然北京经常谈论其“核心利益”，但美国也有自己不愿让步的利益，包括对欧洲的支持、与日本和菲律宾等盟友的条约义务以及对人权和人权的支持。言论自由。&lt;/p>;&lt;p>;但伯恩斯也强调了随着双边紧张局势加剧，外交和沟通的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，重要的是我们要尽一切努力来压低紧张局势。”发生冲突的可能性或可​​能性，”他说。 “冲突对整个世界来说将是灾难性的。这就是为什么军队必须相互对话。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管我们存在分歧，但我们必须相互对话，”他补充道，并列举了中美竞争可能会持续很长时间的一些积极进展。下一个十年。 “这就是外交的意义所在。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为去年 11 月拜登与中国国家主席习近平、美国国防部长劳埃德·奥斯汀和中国国防部长在加州举行的峰会的成果，董军上周在新加坡会面。&lt;/p>;&lt;p>;这是两国国防部长两年来首次面对面会晤。&lt;/p>;&lt;p>;双方还开始讨论人工智能问题以及用于制造芬太尼的中国制造的化学前体，芬太尼是美国年轻人死亡的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;此外，尽管在中国留学的美国人数量仍然有限，但民间关系正在缓慢反弹。与在美国留学的近 30 万中国人相比，这一比例较低，为 850 人。&lt;/p>;&lt;p>;“在那次峰会上，我们使两国关系的基础更加稳定，”美国副国家安全顾问乔恩·费纳 (Jon Finer) 表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“但是在过去 12 到 18 个月的时间里，我们也没有以任何方式停止对以下领域的竞争行动：芬纳补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在伯恩斯出席亚洲协会期间，两名抗议者连续站起来，批评拜登政府的政策，他们谴责这些政策相当于“两条战线战争” ”针对俄罗斯和中国。两人被护送出去。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯在回应他们的评论时表示，美国犯了错误，与其他一些国家不同，美国允许其公民大声疾呼并质疑其领导人。&lt;/p>;&lt;p>;其他韩博辰驻华盛顿报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hunter Biden’s sister-in-law Hallie Biden describes finding drugs, gun in his truck]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265695/hunter-bidens-sister-law-hallie-biden-describes-finding-drugs-gun-his-truck?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 04:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/d8f5e888-64c2-42a7-8a9b-241a06b6c6b0_064612d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈利·拜登周四离开美国特拉华州威尔明顿联邦法院。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亨特·拜登的嫂子周四作证说，她出于对他毒瘾不断加剧的恐惧，拿走了他的枪并扔掉了，这可能支持检察官的指控，即美国总统乔·拜登儿子违反了禁止非法吸毒者拥有枪支的法律。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统孩子的第一次刑事审判中的陪审员看到了哈莉·拜登将亨特·拜登的枪扔进超市垃圾桶的监控录像，以及亨特·拜登购买枪支后不久，哈莉·拜登在 2018 年 10 月的一条短信中写道：“去当地的康复中心猎人那里检查一下，这一切都必须停止。” .&lt;/p>;&lt;p>;亨特·拜登对三项刑事指控表示不认罪，这些指控指控他在购买柯尔特眼镜蛇左轮手枪时未按要求披露自己使用非法毒品的情况，并在哈利·拜登之前非法持有该武器 11 天。接受了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/b80a50b5-1cfc-4537 -9df5-e3971ab3ea6d_b507c985.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，亨特·拜登（左）与妻子梅丽莎·科恩·拜登抵达特拉华州威尔明顿的联邦法院。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在特拉华州威尔明顿联邦法院进行的审判之前，又发生了另一个历史性的第一——上周对唐纳德·特朗普(Donald Trump)进行了刑事定罪，他是第一位被判有罪的美国总统。重罪。在 11 月 5 日的选举中，特朗普是民主党人乔·拜登的共和党挑战者。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和他在国会中的一些共和党盟友声称，该案和目前的其他三项起诉是出于政治动机，试图阻止他从重新获得权力。国会民主党人指出，包括亨特·拜登起诉在内的案件是乔·拜登没有利用司法系统达到政治或个人目的的证据。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登周四告诉美国广播公司新闻，如果出现以下情况，他不会赦免他的儿子：他被定罪了。当被问及是否会接受审判结果并排除赦免时，拜登回答说：“是的”。&lt;/p>;&lt;p>;特拉华州陪审团本周听取了证人的证词，其中包括他的前妻和一名大约 54 岁的前女友。岁的亨特·拜登过去大量吸毒，他已公开承认这一点。&lt;/p>;&lt;p>;早期的大部分证词和证据都涵盖了拜登持枪之前和之后的时期，辩方试图证明总统的行为儿子已经接受过药物治疗，当他在 2018 年 10 月购买这辆车时，他本可以认为自己是清醒的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;辩护律师阿贝·洛厄尔 (Abbe Lowell) 在周二的开庭辩论中告诉陪审团，没有亨特·拜登意图欺骗。&lt;/p>;&lt;p>;2015年因癌症去世的博·拜登​​的遗孀哈莉·拜登是第一个详细描述亨特·拜登拥有枪支时行为的证人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她作证说，她经常清理亨特·拜登的卡车，寻找毒品，试图帮助他恢复正常生活。&lt;/p>;&lt;p>;她告诉陪审团，她发现了毒品用具和枪支在其中一次搜查中，她担心亨特·拜登或她的孩子会找到枪并伤害自己。&lt;/p>;&lt;p>;“我惊慌失措，想把它扔掉，”哈莉·拜登说，她说她打了一把枪。 2015 年底或 2016 年初开始与亨特·拜登建立浪漫关系。&lt;/p>;&lt;p>;她说亨特·拜登介绍她吸毒，她上瘾了，直到 2018 年 8 月戒毒。“这是一次可怕的经历，我经历了我感到尴尬和羞愧，”她告诉陪审团。&lt;/p>;&lt;p>;在盘问中，她说她在枪支交易发生的几周内没有见过亨特·拜登，也没有看到他当天吸毒。她拿走了他的左轮手枪。她于周四下午完成了证词。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/ 3c5dfdb0-9510-4f63-b00d-d19623024303_65f85b6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（中）和他的儿子亨特（右）在里霍博斯海滩，周六，美国特拉华州。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亨特·拜登在 2023 年的听证会上告​​诉该案法官，他自 2019 年以来一直保持清醒。&lt;/p>;&lt;p>;联邦检察官德里克·海因斯 (Derek Hines) 表示政府可能会在周四传唤最后一位证人。亨特·拜登和他的律师尚未表示他是否会为自己辩护作证，这是大多数刑事被告都会避免的危险举动，因为他们会受到检察官的提问。&lt;/p>;&lt;p>;如果亨特·拜登因所有指控而被定罪，据美国司法部称，他将面临最高 25 年的监禁，但被告的刑期通常较短。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US imposes travel bans on Georgian officials over law critics say will put EU membership at risk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265693/us-imposes-travel-bans-georgian-officials-over-law-critics-say-will-put-eu-membership-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 03:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/ace6310d-6af6-49e4-95db-f9eb96e21405_caf6789d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格鲁吉亚学生抗议有关“外国代理人”的法律周三，格鲁吉亚第比利斯议会大厦。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周四对数十名格鲁吉亚官员实施制裁，以回应一项法律的颁布，该法律引起了批评者数周的抗议，他们称该法律将限制媒体自由并危及该国加入欧盟的机会。&lt;/p>;&lt;p>;三天后，对官员、执政的格鲁吉亚梦想党成员、警察、立法者、普通公民和家庭成员实施旅行禁令。佐治亚州议会议长在立法者推翻总统否决后签署了这项措施。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人马修·米勒(Matthew Miller)援引签证保密法，没有透露具体的目标，但表示有“几十人”被提及。 &lt;/p>;&lt;p>;“这些行动有可能使格鲁吉亚的欧洲未来脱轨，并违背格鲁吉亚宪法及其人民的意愿，”米勒说。他表示，制裁只是第一步，除非格鲁吉亚改变路线，否则将会有更多处罚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/07/ff2c1b2d-e5cf-42a0-a6f9-f266ece87a8b_c7d0b345.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利在格鲁吉亚第比利斯。图片来源：美联社格鲁吉亚总统新闻服务&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月议会首次通过该法案后，国务卿安东尼·布林肯曾对此举发出警告。他还表示，美国正在审查其对格鲁吉亚的援助，过去几年援助金额已达 3.9 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;周一，议会议长沙尔瓦·帕普阿什维利 (Shalva Papuashvili) 签署了一项立法，推翻了格鲁吉亚的否决权。总统萨洛梅·祖拉比奇维利 (Salome Zourabichvili) 提出的法案。&lt;/p>;&lt;p>;该措施要求媒体、非政府组织和其他非营利组织如果其 20% 以上的资金来自国外，就必须注册为“追求外国势力的利益”。 &lt;/p>;&lt;p>;政府认为，需要制定法律来阻止其认为有害的外国行为者试图破坏这个拥有 370 万人口的南高加索国家的稳定。许多记者和活动人士表示，其真正目标是在定于 10 月举行的议会选举之前对他们进行污名化并限制辩论。&lt;/p>;&lt;p>;反对者谴责其为“俄罗斯法律”，因为它类似于克里姆林宫为破解这一问题而推行的措施。贬低独立新闻媒体、非营利组织和活动人士。他们表示，这项措施可能是莫斯科推动的，目的是阻止格鲁吉亚进一步融入西方的机会。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine jails ex-soldier who helped Russia by sending locations of military targets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3265691/ukraine-jails-ex-soldier-who-helped-russia-sending-locations-military-targets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 02:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/e2ffd516-301e-4e5f-8a68-f962e76dd4ce_de15d351.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无人机视图显示乌克兰哈尔科夫地区沃夫昌斯克受损的建筑物在星期天。照片：乌克兰国家警察“Lyut”/路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰检察官称，一名向俄罗斯发送敏感军事目标位置的前乌克兰士兵被判处五年监禁周四。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 2 月战争爆发以来，乌克兰因涉嫌与俄罗斯军队勾结而逮捕了数千人，其中许多人在该国东部和南部。&lt;/p>;&lt;p>;该男子哈尔科夫东北部地区的检察官称，检察官未透露姓名，据称他使用 Signal 消息应用程序联系了“俄罗斯联邦安全局 (FSB) 的代表”。&lt;/p>;&lt;p>;然后他向 FSB 发送了职位信息他们补充说，哈尔科夫地区和尼古拉耶夫南部地区的士兵和军事装备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“敌人需要这些信息来对乌克兰防御者进行有针对性的空袭，”检察官说.&lt;/p>;&lt;p>;该男子在前线城镇库皮扬斯克附近被拘留，并“完全承认自己有罪”，他们补充说。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯上个月对哈尔科夫地区发动了新的地面进攻，俘获了&lt;/p>;&lt;p>;联合国去年表示，自战争开始以来，乌克兰已经立案了 6,600 多起“针对个人合作和其他与冲突相关犯罪”的刑事案件。&lt;/p>; &lt;p>;5 月，乌克兰安全部门拘留了六名被指控帮助俄罗斯袭击顿涅茨克东部地区一处公寓并造成 9 人死亡的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，俄罗斯表示周四，该组织拘留了一名涉嫌收集有关俄​​罗斯军方信息的法国人，在莫斯科与西方国家因乌克兰战争而关系紧张之际，这项指控十分严重。&lt;/p>;&lt;p>;一家总部位于瑞士的非营利组织，人道主义对话中心 (HD) 表示，被捕男子是该中心的雇员，并称他为 47 岁的洛朗·维纳蒂尔 (Laurent Vinatier)，是俄罗斯和欧亚大陆问题顾问。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国家调查委员会表示，这名法国人涉嫌几年的时间，“有目的地收集俄罗斯联邦军事和军事技术活动领域的信息”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说：“当外国来源获得这些信息时，可以用于危害国家安全。为此目的，他多次访问俄罗斯领土，包括莫斯科市，并在那里与俄罗斯联邦公民举行会面。”调查人员表示，这名法国人（他们没有透露姓名）不久后，根据俄罗斯法律，他将因未注册为“外国代理人”而受到指控，最高可判处五年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙表示，被捕男子并非为俄罗斯联邦工作。法国政府。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/8a2e3231-1efb- 43d9-b931-8017f011008a_8f94951b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰士兵在乌克兰顿涅茨克地区一个秘密地点的前线。照片：EPA-EFE / Oleg Petrasiuk / 第 24 机械化旅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;HD 的代表表示，他们知道 Vinatier 在俄罗斯被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;“我们该代表表示，“我们正在努力了解情况的更多细节并确保洛朗获释”。&lt;/p>;&lt;p>;HD 网站称，它自 1999 年以来一直致力于“通过对话和对话帮助预防、减轻和解决武装冲突”。 &lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚该组织在俄罗斯是否有业务或员工。&lt;/p>;&lt;p>;Vinatier 的 LinkedIn 页面称，他一直是一名在日内瓦担任 HD 欧亚/俄罗斯项目顾问长达 10 年。&lt;/p>;&lt;p>;他完成了关于车臣侨民的博士学位，并在欧洲多所大学讲授国际关系和政治经济学。他撰写了多本有关俄罗斯、高加索和中亚的书籍和书籍章节。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 2 月乌克兰全面入侵开始后，维纳蒂尔继续在俄罗斯度过一段时间。&lt;/p>; &lt;p>;根据教会网站上的通知，他于 2022 年 4 月会见了莫斯科东正教教会的代表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/eeda2541-28d2-4468-98c4-df1ea174cc72_64c491ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华尔街四月，《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇 (Evan Gershkovich) 在俄罗斯莫斯科举行的法庭听证会上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查委员会发布的一段短片显示，一名身穿牛仔裤和黑衬衫的男子被戴着口罩的安全人员拘留在一家餐厅内，被护送到一辆货车上，然后被走进一栋大楼。嫌疑人的脸部模糊。&lt;/p>;&lt;p>;路透社能够识别出视频中显示的餐厅是莫斯科市中心一家名为 Akademia 的咖啡馆。&lt;/p>;&lt;p>;自年初以来根据俄罗斯安全法被捕的西方人乌克兰战争陷入了莫斯科与西方关系60多年来最严重的危机。&lt;/p>;&lt;p>;去年，美国记者埃文·格什科维奇因涉嫌试图获取军事机密而被捕被控间谍罪，最高可判处20年徒刑。另一位美国人保罗·惠兰 (Paul Whelan) 于 2020 年因间谍罪被定罪，目前正在服刑 16 年。美国已将两人定性为“错误拘留”，并正在寻求释放他们。&lt;/p>;&lt;p>;美国士兵戈登·布莱克 (Gordon Black) 于 5 月 2 日在远东城市符拉迪沃斯托克 (Vladivostok) 被警方拘留，并于周四，他因涉嫌偷窃俄罗斯女友并威胁要杀死她而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;俄裔美国记者阿尔苏·库尔马舍娃 (Alsu Kurmasheva) 去年 10 月被捕，目前正在等待审判，罪名包括未注册为“外国特工”——俄罗斯对其认为使用外国资金进行政治活动的个人和组织适用这一称号，并广泛使用这一称号来压制异议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/25f983ec-a021-4b98-b7e8-f12917320b85_89c3ccc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;周四，美国士兵戈登·布莱克被护送到俄罗斯符拉迪沃斯托克的法庭。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样在周四，乌克兰下令从顿涅茨克东部地区的几个城镇和村庄撤离儿童及其监护人，那里与俄罗斯的战斗正在加剧。&lt; /p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽伦斯基表示，俄罗斯火力现在集中在顿涅茨克，克里姆林宫声称已于 2022 年吞并顿涅茨克，尽管并未完全控制该地区。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一项重要决定主要是为了拯救我们孩子的生命，”顿涅茨克州州长瓦迪姆·菲拉什金在社交媒体上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“该地区的安全局势不断恶化，炮击的强度不断加大，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道。 p>;&lt;p>;他列出了莱曼镇（该镇曾被俄罗斯军队短暂占领，后来被重新夺回），以及前线附近的其他几个村庄，包括普罗格雷斯小村庄。&lt;/p>;&lt;p>;补充报道路透社&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump ally Bannon must surrender to prison by July 1 to start 4-month sentence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265688/trump-ally-bannon-must-surrender-prison-july-1-start-4-month-sentence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 01:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/40708fe7-cafe-4dfa-87ae-ac01ca3de559_4a443cec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前白宫战略家史蒂夫·班农。照片：纽约邮报通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;史蒂夫·班农（Steve Bannon），前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的长期盟友，必须在7月1日向监狱报告，以服刑为期四个月联邦法官周四裁定，众议院委员会调查了对美国国会大厦的袭击的传票。&lt;/p>; &lt;p>;美国地方法院法官卡尔·尼科尔斯（Carl Nichols - 上个月联邦上诉法院的法官小组维持了他对国会定罪的蔑视。但是尼科尔斯在周四的裁决中也明确表示，班农可以寻求他的命令，这可能会延迟他的投降日期。&lt;/p>; &lt;p>;尼科尔斯（&lt;/p>; &lt;p>;尼科尔斯）被特朗普提名为共和党人的替补席班农（Bannon）在与他的定罪作斗争时保持自由。但是美国DC巡回赛上诉法院的小组表示，班农的所有挑战都缺乏功绩。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/06/07/b453b436-334f-4da2-bf7f-3e7ef-3e7ef-3e7ef9d89bd3_595595de0ff.jpg.jpg“ alt =”新泽西州星期六。照片：Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政治战略家班农（Bannon）在2022年被定罪，包括两项蔑视国会的罪名：一项拒绝与1月6日的房屋委员会作品另一个是因为拒绝提供与他参与特朗普努力推翻他2020年总统大选损失的文件有关的文件。&lt;/p>; &lt;p>;班农的律师在审判中的律师律师辩称，这位前顾问的指控是有动力的，并且这位前顾问确实是在审判中的动机并非忽略传票，而是在被起诉时仍与国会委员会进行善意谈判。&lt;/p>; &lt;p>;辩方表示，班农一直在当时律师的建议，后者告诉他，他告诉他传票是无效的，因为委员会不允许特朗普律师在房间里，而班农无法确定他可以提供的文件或证词，因为特朗普已主张行政特权。&lt;/p>; &lt;p>;辩护律师戴维·舒恩（David Schoen）告诉他们计划在必要时要求美国上诉法院和最高法院审查此事的法官。 Schoen说，现在将Bannon送进监狱是不公平的，因为他已经完成了判决，然后才能宣布这些裁决。但这将是严重的不公正，” Schoen在法庭文件中写道。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/canvas /2024/06/07/1596D57B-CCD0-4672-B7B3-88F49E328496_623698A7.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color =“ color：＃999;照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第二个特朗普助手贸易顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro）也因蔑视国会而被定罪，并于3月份向监狱报告服刑四个月。 /p>; &lt;p>;纳瓦罗坚持认为，由于特朗普援引行政特权，他无法与委员会合作。但是法院拒绝了这一论点，发现纳瓦罗无法证明特朗普实际上已经援引了这一点。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Canton Fair trade exposition, 67 years on, still draws an American crowd]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3265687/canton-fair-trade-exposition-67-years-still-draws-american-crowd?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.07 01:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/07/2C451779-92E9-40F3-A19B-C3EFDB6BE989_A9C4A9A5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 4月15日在广州被称为广州博览会。照片：中国新闻服务通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;专门研究和销售油漆刷后，Deirdra Silver于1991年从她的新泽西州的地下室创立了自己的业务。她的任务很明确：将世界上最好的艺术工具介绍给美国市场。&lt;/p>; &lt;p>;今天，她自豪地指出，她的刷子已被著名艺术家使用，这些艺术家捕捉了杰出人物的肖像，包括美国总统在内乔治HW Bush，Bill Clinton和George W Bush。&lt;/p>; &lt;p>;多年来，Silver将她的市场扩展到了美国之外，将油漆刷卖给了世界各地的艺术家。在最近在曼哈顿市中心的一个阳光下的下午，白银反映了中国最大，最长的贸易展览会的角色，曾在推动她的临时开端进入全球业务方面发挥了作用。&lt;/p>; &lt;p>;她在2002年回忆起思考：“我还能去哪里以这些价格购买这些产品？如果我去欧洲，一切都会更贵”。她找到了可以在业务所需的规格中制造高质量物品的制造商，Silver BrushLtd。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /Files/D8/Images/canvas/2024/06/07/76eb6ff1-bb8b-455e-900f-96dee3666567d_534444444eda4.jpg“ alt =”左）在最近的广州博览会上与委内瑞拉的买家进行会谈。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在一个装有经验丰富且有抱负的美国买家的房间里，所有这些都召集了一场会议，以推广今年秋天的博览会，Silver描述了博览会的重要性 - 正式形式上，中国进出口博览会 - 在培养美国与中国在贸易关系中相互了解的过程中。&lt;/p>; &lt;p>;全球贸易和商业的繁华中心，该博览会吸引了来自中国的成千上万参展商来自全球买家的产品。它不仅是一个展示柜，还为企业提供了一个机会，可以冒险进入未知的市场，罢工关键交易和促进各种行业的关键伙伴关系。&lt;/p>; &lt;p>;即使是美国 - 中国贸易紧张局部的背景，公平的活动仍然坚定地将美国买家与中国宽敞的供应链网络联系起来，尽管存在粗糙的地缘政治景观，但仍在持久的债券。&lt;/p>; &lt;p>;“让更多的人了解我们在其他国家/地区的依赖性西尔弗说，这可能是这个团体应该做的最重要的事情之一。公平是世界上两个最大经济体之间相互依存的证据。 /files/d8/images/canvas/2024/06/07/d502d574-9347-4042-b219-b219-bb4f6cf18532_c57e91ea.jpg“中国进出口博览会的展览馆，被称为广州集市，于1957年在广东省广州举行。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;春季在春季和秋季秋季举行。 ，坎顿博览会于1957年4月在广州开幕，当时该市仍然被称为广州。&lt;/p>; &lt;p>;其主要目标是绕过美国在1950年代在朝鲜战争期间施加的贸易禁运一直持续到1972年。&lt;/p>; &lt;p>;最初集中于传统商品，例如纺织品，陶瓷和手工艺品，随着中国开始改革和1979年的市场开放，这是一个里程碑意义的，这是一个里程碑意义的，这是一个里程碑以北京与华盛顿之间外交关系的标准化为特征。&lt;/p>; &lt;p>;在1978年的广州博览会上，来自98个国家和地区的所有17,547名买家中有80％以上是亚洲人 - 主要来自香港和澳门。根据中国外贸中心的数据，到2018年，当超过20万名海外买家参加时，亚洲买家的份额下降到55％，而美国和欧洲买家的份额则升至33％。&lt;/p>; &lt;p>;贸易战是大大政治化了世界上最重要的交易关系。 2018年，当时的美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）对中国进口征收价值3000亿美元的进口税，指责中国将廉价商品倾倒在美国市场上，而收购太少。&lt;/p>; &lt;p>;随着双方贸易赤字的紧张局势升级了，从2018年10月上一年向美国向美国的出口订单下降了30％以上，而美国与会者人数下降了4％。&lt;/p>; &lt;p>; Covid-19造成了另一项打击，迫使该活动从2020年到2022年在线移动。这与美国 - 中国的关系相吻合几十年来最低，而特朗普的继任者乔·拜登（Joe Biden）坚持他的关税，各种地缘政治摩擦进一步加剧了。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;当博览会在2023年现场返回时，有12,000多名美国人参加了会议。组织者报道，最新的会议于5月5日结束，吸引了8,500个美国买家 - 任何一个国家的最大群体。如今，这一比例已不足 3%。不过，尽管中美贸易战仍在继续，并扩大到出口管制和投资限制，但一些贸易专家表示，广交会仍然是两国之间最大的“二轨贸易”平台之一。当他们在相互怀疑和地缘政治竞争的时候进行合作时。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/06/06/06/25e586b1-50b1-50b1-50b1-50b9-44d2- 。 >;广州博览会为来自两个国家的企业探索潜在的合作并了解市场需求的企业提供了一个中立的基础。”他补充说，此类事件“可以抵抗政治挑战，培养合作精神和相互利益”。 1979年外交关系正常化以及中国成为美国最大的贸易伙伴的旅程开始后，亲自学习了彼此的产品和机会。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;P>;他说，这仍然是该关系未来的充满希望的目的地 - 无论是在国家一级还是人与人之间的阶段，”他指出，目前，中国公司在促进美国的当地联系时遇到的挑战。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他补充说：“像这样的人交流对这种关系至关重要，而且不幸的是，越来越罕见。”他说：&lt;/p>; &lt;p>;“尽管如此，许多消费品不受美国关税或给予关税排除，因此也有帮助。&lt;/p>; &lt;/p>;张张警告不要高估这些博览会有助于缓解紧张局势的能力。他说，尽管他们建立了个人联系，但他们不会以“任何有意义的方式”缓解紧张局势。决心。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;在选举年，美国正在目睹狂热的政治一职，民主党人和共和党人争夺对中国的鹰派立场互相超越。特朗普在第二学期中反对拜登（Biden），他发誓要对所有中国进口的所有进口征收60％的毯子。&lt;/p>; &lt;p>;，即使如此，纽约中国总领事的黄平，在曼哈顿举行的促销会议上向美国公司代表保证，这仍然是与中国开展业务的好时机。 /Default/Files/D8/Images/Canvas/2024/06/07/e60b1e19-f54b-4c4b-4c4b-8a85-85-825db3b3b4334a_e240e140.jpg“在五月份在曼哈顿举行的博览会的促销会议上，整个房间都充满了房间。照片：中国外贸中心集团&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我并不是说我们已经克服了所有困难。我们仍然有更多的困难，例如中国制造业和产品的更多税款，我们仍在听到有关电动汽车和许多其他事情的产能过剩的消息。承认：“您将在今年的下半年听到很多。&lt;/p>; &lt;p>;“但是我们说的是，对于中国和美国，我们没有选择。” &lt;/p>; &lt;p >;美国仍然是中国最大的单一国际贸易伙伴 - 尽管去年，墨西哥超过了中国成为美国的最大出口国。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，美国从中国进口约20％，而不是在2022。&lt;/p>; &lt;p>;根据最新的中国海关数据，从一年前的同期，美国从美国进口的9％攀升了9％，而出口下降了近3％。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;美国表示有兴趣与中国在非战略部门互动时，挥之不去的关税在商业景观上蒙上了阴影。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有这些障碍，但坎顿博览会的参与者表示，他们仍然没有被遗忘，希望他们保持不变，希望他们与中国的经济联系将环境风暴并出现韧性。 Big Lot的全球采购，这是一家美国折扣零售连锁店总部位于俄亥俄州哥伦布的零售连锁店。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defeault/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/06/07/8C431AFC-393F-4756-AE21-32199DF8615E_B831869F.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;大量全球采购。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; kuehl，他于1990年代中期开始参加博览会，并补充说，他建立了与他与中国工厂官员建立的个人关系：政治通常不会开始交谈，因为我们是朋友。 “自2018年开始参加广州博览会以来，她就已经做出了。“我希望我们能改善与中国的关系。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s VTB aims to cut queues at China branch by end of summer, says CEO]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3265686/russias-vtb-aims-cut-queues-china-branch-end-summer-says-ceo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.07 00:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/07/743ab5ab-8AAC-4F4E-A417-96715C2DC445_F36821C0.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;周四，位于俄罗斯圣彼得堡的圣彼得堡国际经济论坛。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯银行VTB的目的是在夏季结束时消除其在中国分行的顾客的长队。 &lt;/p>; &lt;p>;公司涌向中国唯一的俄罗斯银行上海的VTB分支机构的公司面临长达六个月的延误，这是4月份的延迟。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们在1月1日有1,300个客户，现在队列中有25,000名申请人。” p>; &lt;p>;“购买快速轨道，然后不再等待。有很多钱可以赚，”他说。 “我们正在做出巨大的努力来让它消失。我想……到夏天结束时，我们将在夏天解决。文件/D8/Images/Canvas/2024/06/07/30F6414E-C793-4C793-4C72-8F7D-DFE18CD06F49_328B5786.JPG“ ALT =” ALT =“ ，左，于5月16日与中国总统习近平握手。照片：Sputnik/Sergei Bobylev/Pool通过路透社&lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月访问中国，总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）表示，莫斯科和北京将找到一种方法，以阻止对中国银行的二级制裁威胁破坏其新兴的贸易。他说，解决俄罗斯 - 中国付款和解的困难是可能的，但没有详细说明。&lt;/p>; &lt;p>;付款问题损害了俄罗斯公司的出口收入，俄罗斯银行说，并破坏了俄罗斯公司的出口收入。供应链和提高进口价格。&lt;/p>; &lt;p>;科斯汀说，VTB在中国分支机构的员工增加了三倍，增加了地板空间，适应技术，并且还有其他“知识”，他不会详细说明&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A Small School With a Big Heart]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/hong-kong-international-school/article/3265131/small-school-big-heart?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.07 00:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/2024/2024/06 /03/hero-image-- (1).jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p &lt;p >;基督教青年会基督教学院（YCA）是一所独特的面向社区的私立小学，在香港岛提供了充满活力的未来课程。 “我们有幸拥有一个紧密联系的社区、出色的家长以及积极主动的学生。我们的大多数新生都是通过家长推荐加入 YCA 的。”校长 Geoff Blaik 说道。遵循国际小学课程 (IPC) 并通过我们广泛、平衡的课程，学生能够识别并追随自己的热情和兴趣。学生学习如何成为主体，掌控自己的学习和发展，保持好奇和反思的态度。我们注重孩子的全面发展，使每个学生都能在学业、身体、精神和社交方面成长和进步。 “我们看到我的儿子对自己以及他支持同龄人的能力有了信心，这些同龄人已成为他的好朋友，”一位一年级的家长说道。为此，我们维持一个培育性的学习环境，并为学生的福祉和教牧关怀提供一系列支持。 &lt;/p>; &lt;p>;我们提供了一种整体，以儿童为中心的方法。我们利用拼图 PSHE 计划（英国）和积极教育强化课程（澳大利亚）的优点来帮助学生发展他们作为个人、家庭成员以及更广泛的群体的一部分所需的知识、技能和品质。社区。 “从他们到达学校的那一刻起，他们就会被叫到名字。他们在进入课堂时与工作人员进行私人对话并进行健康检查，”布莱克先生说。 &lt;/p>; &lt;p>;在整个课程中，学生发展技能，以帮助他们监视和管理自己的福祉，例如自我控制，解决问题和感激之情。 “他们接受培训，养成有助于健康的习惯，例如日常反思、积极表达情绪以及寻求协作支持，”教牧关怀副校长瓦莱塞尔先生说。我们不断鼓励学生反思自己的感受、为什么会有这种感受以及可以使用哪些策略来改善自己的感受。 “我的孩子有时可能会激动，但是在YCA期间，我看到了她的显着改善，”三年级的父母说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/06/03/wellbeing.jpg？itok = ivrxhefg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; “>;福祉课程支持学生发展技能，以帮助他们监控和管理自己的健康。建立我女儿的信心，并通过在课堂和运动中学习来灌输她的领导能力。”五年级的父母说。 &lt;/p>; &lt;p>;作为我们牧师护理的一部分，我们拥有学习多样性团队（LDT）来帮助需要情感支持的学生。这使他们在课堂上更加自信，也为学生提供了他们所需的关心和关注。 Vallecer先生说：“对于具有学习障碍的学生，例如管理冲动性，他们将通过适当的角色扮演，上下文反馈和积极的强化来获得教练。我们学校的成长心态——积极的心态是一种超能力！我们帮助学生了解，有针对性的努力可以让他们更接近自己的目标。学生学会反思、倾听反馈并在下一次尝试中改进。他们知道挑战是成长和进步的机会，失败只是学习过程中的垫脚石。 “我非常感谢学校帮助我女儿学习和发展成长心态的方法。他们为学生创建了一个开放的平台，让他们讨论如何在课堂上成为一名优秀的学习者等话题，并听取我女儿关于如何改善课间游戏环境的想法。”一位三年级家长说道。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/styles/660w/public/d8/images/2024/06/06/06/03/wacky-hair-hair-hair-hair-hair-hair-- day.jpg？itok = mz9qxw2i“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;学生带着古怪的发型来上学，以筹集资金。 &lt;/small>; &lt;/div>;鼓励学生提出研究问题，进行观察，调查，理解，记录，巩固并介绍他们的想法。我们五年级和六年级的学生想帮助那些有需要的人，因此，他们想出了一个举办“古怪头发日”筹款活动的想法。他们写了一封信给校长，说服他这是一个有趣的想法，并且他们可以把钱捐给有需要的人。 Wacky Hair Day现在是YCA的年度活动。 &lt;/p>; &lt;p>; YCA举行的另一场年度活动是全球公民博览会。学生们不仅花一天的时间学习不同的文化，而且还利用这个机会传播意识并支持慈善事业。每个年级都会选择一个自己选择的慈善机构，并将针对该慈善机构正在解决的全球问题以及其他人可以提供哪些帮助开展全面的研究项目。学生知道他们是行动者和影响者。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/styles/660w/public/d8/images/2024/06/06/06/03/global-expo。 jpg？itok = gfkp9a3x“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;学生穿着传统服装，同时学习不同的慈善组织&lt;/small>; &lt;/div>; yca，我们为在整个学年转移到我们学校的学生开发了一系列的教练。我们的 LDT 能够支持他们的整体学习需求，例如自信、自主学习技能、成长心态和归属感。 “在过渡期间，我们与家人密切合作，并持续进行健康检查，以确保孩子安定下来，”瓦莱塞尔先生说。如果需要，这些过渡支持可以延长，直到孩子完全在学校安顿下来。教师还与家长建立密切且积极响应的关系，当出现问题时，他们会安排健康电话。 “我非常感谢你们对我女儿和我们一家作为新转学生的热烈欢迎和支持。最初，我们对适应新的学校和社区感到紧张，但 YCA 文化改变了一切。这是令人难以置信的热情和包容性的，我们感到宾至如归。文件/样式/660W/public/d8/images/2024/06/03/student-transition.jpg？itok = jnvw3bki“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;我们的年份2名学生是与我们的新年学生一起阅读的好友。&lt;/small>; &lt;/div>;了解更多：https：//yca.edu.hk/ &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsss ：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ ：//feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China reaches deal on Central Asian railway project linking it with Kyrgyzstan, Uzbekistan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265685/china-reaches-deal-central-asian-railway-project-linking-it-kyrgyzstan-uzbekistan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.06 23:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/06/2197D6F4-E50F-4E9B-96DB-336E2369197E_D6326D63.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国周四终于签署了一项与中亚吉尔吉斯斯坦和乌兹别克斯坦联系起来的主要铁路协议，该项目被习近平总统称为“被Xi Jins”宣告为“ &lt;/p>; &lt;p>;表现出来。 XI在发出的一条消息中以纪念这一场合。&lt;/p>; &lt;p>;该交易的决议表明，北京的十年野心扩大与欧亚国家的联系终于有条理。&lt;/p>; &lt;p>; xi表示协议说为铁路的建设提供了“坚实的法律基础”，并将项目“从愿景变成现实”。合作与寻求共同的发展。” &lt;/p>; &lt;p>;吉尔吉斯斯坦总统萨迪尔·贾帕罗夫（Sadyr Japarov）和他在乌兹别克斯坦的对手Shavkat Mirziyoyev也发送了祝贺信息，中国媒体报道。 325英里（523公里）的铁路将成为从亚洲到欧洲和波斯湾的新运输联系，并将促进区域连通性和贸易。米尔佐耶夫说，这不仅是从中国到中亚的最短土地路线，而且是南亚和中东，这是“符合相关国家的长期利益”的最短土地路线。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。 P>; 80亿美元的铁路连接始于中国的喀什，新疆，穿过西南吉尔吉斯斯坦，并在乌兹别克斯坦东部的安东尼岛结束。它可以将中国与欧洲之间的货运旅程减少559英里，是当前中国 - 欧洲土地路线的更快，更便宜的替代方案，其中大多数穿越俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p>;该项目首次提出1990年代，这三方于1997年签署了一份关于铁路的谅解备忘录。但是该项目被技术，政治和地缘政治问题所停滞不前。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯，这将中亚视为其自身的影响力后院，最初对该项目的热情不足，但随着莫斯科在西方对乌克兰的战争中施加的经济制裁下，莫斯科越来越依赖中国进行贸易的支持。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 23:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>