<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese EV battery giant CATL will set up research and development centre in Hong Kong, in win for government innovation hub push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244015/chinese-ev-battery-giant-catl-will-set-research-and-development-centre-hong-kong-win-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 11:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;全球最大的电动汽车电池制造商宁德时代新能源科技有限公司（CATL）将设立研发中心据《华盛顿邮报》获悉，该中心的成立将标志着继英国制药公司宣布采取类似举措后，当局推动香港成为创新中心的又一胜利&lt;/p>;&lt;p>;据一位熟悉情况的政府消息人士透露，宁德时代中心将在香港科学园设立，预计将招聘约500名员工，最早将于明年开始运营。 &lt;/p>;&lt;h3>;制药巨头阿斯利康最早将于2024年底在香港开设研发中心&lt;/h3>;&lt;p>;“该公司是行业巨头，符合香港的发展战略，鼓励使用由清洁能源驱动的车辆，”该消息人士说道。 “研发是一个开始，在城市生产是下一步的探索。”&lt;/p>;&lt;p>;更多细节预计将在周四举行的仪式上公布，届时福建电动汽车电池巨头宁德时代 (CATL)将与地方当局签署一份谅解备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;据了解，财政司司长陈茂波已于今年早些时候会见了该公司的代表，讨论了在香港的可能投资。&lt;/p>;&lt;h3>;宁德时代将生产充电 10 分钟可行驶 400 公里的电池&lt;/h3>;&lt;p>;分析师表示，宁德时代占据全球电动汽车电池市场的最大份额。它为大众汽车、宝马、日产汽车和特斯拉等主要汽车制造商供货。&lt;/p>;&lt;p>;该公司于 8 月宣布，将在 2023 年底前开始生产世界上充电速度最快的电动汽车电池，距推出首款电动汽车电池两年后钠离子电池——一种新技术，使用更便宜的原材料来节省生产成本。&lt;/p>;&lt;p>;香港一直在加大力度吸引外资。上个月，政府招商引资办公室宣布，已吸引了 30 多家外国和中国内地企业，承诺在香港投资约 300 亿港元（38 亿美元），其中包括英国制药巨头阿斯利康。&lt;/p >;&lt;h3>;中国芯片制造商计划在香港投资数十亿研发、生产&lt;/h3>;&lt;p>;药企最早将于2024年底在落马洲河套地区设立研发基地，重点关注开发细胞和基因疗法。&lt;/p>;&lt;p>;宁德时代计划在香港设立研究中心之际，正值这家电动汽车电池公司在地缘政治风险加剧的情况下实现市场多元化，最新的例子是与美国福特汽车公司的合作&lt;/p>;&lt;h3>;英国制药巨头阿斯利康将在香港设立研究基地：Paul Chan&lt;/h3>;&lt;p>;福特计划在其位于密歇根州耗资 35 亿美元的新电动汽车工厂中使用宁德时代开发的技术，这一计划已被批准遭到一些美国议员的质疑，他们要求拜登政府审查许可协议，以确保不会根据该国的通货膨胀减少法案（IRA）向这家中国公司提供补贴。&lt;/p>;&lt;p>;IRA已签署拜登去年颁布的法律被认为是美国历史上遏制气候变化影响的最重大举措，拨款 3600 亿美元用于转向可再生能源。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Air New Zealand to fly electric plane in 2026 to cut carbon emissions on shorter trips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3243998/air-new-zealand-fly-electric-plane-2026-cut-carbon-emissions-shorter-trips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 10:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;新西兰航空公司从亚马逊公司支持的初创公司订购了一架电动飞机，作为运营计划的一部分在两年多的时间内，使用更清洁的下一代飞机进行商业飞行。&lt;/p>;&lt;p>;Beta Technologies 的电池驱动飞机可以像普通喷气式飞机一样起飞和降落，飞行里程最远可达 500 公里（310 英里）正在测试中。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰航空公司周三表示，计划在 2026 年将其用于短途货运航班，为从 2030 年开始使用更大的下一代飞机正常国内航班铺平道路。&lt;/p>;&lt; p>;在半个多世纪以来几乎没有限制地燃烧喷气燃料之后，全球航空业正在竞相寻找到 2050 年实现碳中和的方法。&lt;/p>;&lt;p>;电动飞机是减少短途旅行排放的一种选择，尽管对于产生大量航空排放的长途航班来说，该技术尚不可行。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰航空公司被评为全球最佳航空公司；新加坡排名头等舱&lt;/h3>;&lt;p>;新西兰航空公司可以选择从 Beta 购买另外两架 ALIA 飞机，并有权再购买 20 架。该飞机的不同版本可以像飞机一样垂直起飞和降落直升机。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司计划与 ALIA 合作运营初始航班，航线长约 150 公里。该飞机长超过 12m，飞行速度可达每小时 270 公里。其电池预计充电时间不会超过一小时。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰航空首席执行官 Greg Foran 在一份声明中谈到 ALIA 时表示：“这次购买标志着该航空公司翻开了新的篇章。” >;&lt;p>;据 Beta 网站称，这架固定翼飞机的乘客配置可容纳 5 名乘客和 1 名飞行员。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该飞机制造商于 3 月份表示，正在寻求美国联邦航空管理局对该飞机的认证。&lt;/p>;&lt;p>;Beta 是一家私营公司，成立于2017 年，总部位于美国佛蒙特州。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰航空还与 Eviation、VoltAero 和 Cranfield Aerospace 合作开发下一代飞机。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的其他报道&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bedbug crisis warning in Athens ‘absolutely false’: hoax targeting foreign visitors to Greece using short-term rental flats under investigation by police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3244006/bedbug-crisis-warning-athens-absolutely-false-hoax-targeting-foreign-visitors-greece-using-short?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 11:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;希腊卫生部正在寻求警方帮助，打击骗子，他们试图通过发明一种臭虫危机。&lt;/p>;&lt;p>;该部 12 月 5 日的一份声明称，在市中心的公寓楼外张贴的海报，上面贴有假的部委和雅典市政府标志，“绝对是假的”。&lt;/p>;&lt;p>;这些海报以拼写错误的英语写给“亲爱的访客”，声称卫生当局已下令疏散当地“私人宾馆”，“以保护希腊永久租户的公共健康”。&lt;/p>;&lt;p>;援引不存在的臭虫侵扰，他们威胁游客如果不离开住处将被处以 500 欧元（540 美元）的罚款，并礼貌地祝愿他们在希腊过得愉快。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;除了生活成本危机外，雅典和希腊其他地区还面临着住房问题，这在很大程度上是由短期租赁激增造成的公寓——主要面向外国游客。&lt;/p>;&lt;p>;这导致希腊人的长期租金成本飙升，其中许多人因房价过高而无法居住在雅典市中心的住宅区。房地产价值也在螺旋式上升，部分原因是向外国房地产投资者提供居住的“黄金签证”计划。&lt;/p>;&lt;h3>;我们真的需要对臭虫“大流行”感到恐慌吗？当然不是&lt;/h3>;&lt;p>;旅游业是希腊经济的主要驱动力，占年产值的五分之一，预计 2023 年游客数量将创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部表示已通知警方针对这一骗局“采取必要的行动”。它说，在公共卫生问题上“任何人都不得恐吓和误导公众”。&lt;/p>;&lt;p>;希腊尚未记录到最近在法国和韩国引起恐慌的吸血爬虫造成的任何重大麻烦。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Earth on course for catastrophic tipping points, scientists warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3244005/earth-course-catastrophic-tipping-points-scientists-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 10:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;地球正面临一系列灾难性的临界点，除非紧急放弃化石燃料，否则将给数十亿人带来痛苦。超过 200 名研究人员组成的小组发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;临界点是指自然系统承受的压力越来越大，以至于发生不可逆转的变化，通常会带来灾难性的后果。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员将这一过程比作一个人逐渐向后靠在椅子上，直到失去平衡并跌倒。&lt;/p>;&lt;p>;临界点的例子包括极地和山地冰川的融化，那里的大气和海洋已经变暖到无法阻止融化的程度。&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;通过化石燃料的使用、森林砍伐和研究人员表示，农业排放是这些即将到来的灾难的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;由埃克塞特大学科学家领导的国际团队撰写了迄今为止关于临界点的最全面的报告，时间与本周在迪拜举行的 Cop28 联合国气候谈判。&lt;/p>;&lt;h3>;科学家警告地球“生命之树”的整个分支都将灭绝&lt;/h3>;&lt;p>;他们已经确定了 26 个即将到来的临界点，其中包括亚马逊枯死– 雨林不再能够自我维持，变成了大草原 – 以及向世界各地输送热量的洋流的永久破坏。&lt;/p>;&lt;p>;如果触发，这些事件将使粮食种植变得困难并进一步加剧大气变暖，影响全世界数十亿人。&lt;/p>;&lt;p>;该报告的主要作者蒂姆·伦顿教授表示：“地球系统的临界点构成了人类从未面临过的严重威胁。&lt; /p>;&lt;p>;“它们可能引发毁灭性的多米诺骨牌效应，包括整个生态系统和主要农作物种植能力的丧失，造成大规模流离失所、政治不稳定和金融崩溃等社会影响。”&lt;/p>;&lt;p>;研究人员还确定了为了避免气候灾难必须跨越的积极临界点。&lt;/p>;&lt;p>;这些指的是行为或技术的变化，例如电动汽车电池的质量提高，同时价格下降，使技术更容易获得直到拥有电动汽车成为常态。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;伦顿在谈到积极的转折点时表示：“从可再生能源和电动汽车到社会运动和植物性饮食等领域，这种情况已经发生。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是释放连锁反应的时刻报告作者提出了六项建议——在 2050 年之前逐步淘汰化石燃料和土地排放；改善气候适应并为有需要的国家提供资金；将临界点纳入政府应对气候变化的评估中；协调政策以触发积极的临界点；召开关于临界点的紧急全球峰会，并对临界点进行更多研究，以增进人类理解。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯陆大学的Manjana Milkoreit博士表示：“目前，我们的全球治理体系不足以应对即将到来的威胁并实施迫切需要的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;“一些地球系统临界点现在可能会被触发，在国家内部和国家之间造成严重和不成比例的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“这提供了加强适应和损失与损害治理、调整现有框架和增加资源以应对临界点威胁的紧迫动力。&lt;/p>;&lt;p>;“避免这场危机 - 并且公平地这样做 - 必须是第二十八届缔约方会议的核心目标和持续的全球合作。”&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India turns to AI in ‘a special effort’ to capture its 121 languages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3243896/india-turns-ai-special-effort-capture-its-121-languages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;今年印度西南部卡纳塔克邦的村民用母语卡纳达语朗读了数十个句子，应用程序是该国第一个基于人工智能的结核病聊天机器人项目的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;印度有超过 4000 万以卡纳达语为母语的人，它是该国 22 种官方语言之一，也是印度的一种语言。在世界上人口最多的国家，有超过 10,000 人使用超过 121 种语言。&lt;/p>;&lt;p>;但其中很少有自然语言处理 (NLP) 涵盖的语言，自然语言处理是人工智能的一个分支，使计算机能够理解文本&lt;/p>;&lt;p>;数亿印度人因此被排除在有用信息和许多经济机会之外。&lt;/p>;&lt;p>;“为了让人工智能工具为所有人服务，它们还需要迎合人们的需求微软印度研究院首席研究员 Kalika Bali 表示：“他们不会说英语、法语或西班牙语。” “但是，如果我们必须收集与 GPT 这样的大型语言模型一样多的印度语言数据，我们还要再等 10 年。因此，我们能做的就是在 ChatGPT 或 Llama 等生成式 AI 模型之上创建层。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卡纳塔克邦的村民是数千名讲不同印度语言的人之一，他们为科技公司 Karya 生成语音数据，该公司正在为微软和谷歌等公司构建数据集以用于人工智能模型用于教育、医疗保健和其他服务。&lt;/p>;&lt;p>;旨在以数字方式提供更多服务的印度政府也在通过 Bhashini 构建语言数据集，Bhashini 是一个人工智能主导的语言翻译系统，正在创建开源数据集使用当地语言创建人工智能工具。&lt;/p>;&lt;p>;该平台包括一项众包计划，供人们用各种语言贡献句子、验证他人转录的音频或文本、翻译文本和标记图像。&lt;/p>;&lt;p >;数以万计的印度人为 Bhashini 做出了贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“政府正在大力推动创建数据集来训练印度语言的大型语言模型，这些模型已经用于教育翻译工具、孟买印度语言技术计算实验室负责人 Pushpak Bhattacharyya 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但挑战也很多：印度语言主要有口头传统，电子记录并不丰富。 ，并且存在大量代码混合。此外，用不太常见的语言收集数据很困难，需要付出特殊的努力。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在世界上 7000 多种现存语言中，主要 NLP 中捕获的语言不到 100 种，其中英语最为先进。&lt;/p>;&lt;p>; ChatGPT 去年推出引发了人们对生成人工智能的兴趣，主要接受英语培训。谷歌的 Bard 仅限于英语，而亚马逊的 Alexa 可以响应的九种语言中，只有三种是非欧洲语言；阿拉伯语、印地语和日语。&lt;/p>;&lt;p>;政府和初创企业正在努力弥合这一差距。&lt;/p>;&lt;p>;草根组织 Masakhane 旨在加强非洲语言的 NLP 研究，而在阿拉伯联合酋长国，一种名为 Jais 的新型大型语言模型可以为阿拉伯语的生成式人工智能应用程序提供动力。&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能新闻播音员出现在印度的电视新闻中。它们会取代人类吗？&lt;/h3>;&lt;p>;对于印度这样的国家来说，众包是收集语音和语言数据的有效方式，巴里说，他在 9 月份被《时代》杂志评为人工智能领域 100 名最具影响力的人物之一。 &lt;/p>;&lt;p>;“众包还有助于捕捉语言、文化和社会经济的细微差别，”巴里说。&lt;/p>;&lt;p>;“但必须意识到性别、种族和社会经济偏见，而且必须以合乎道德的方式进行，通过教育工人、向他们支付报酬，并做出具体努力来收集较小的语言，”她说。 “否则，它就无法扩展。”&lt;/p>;&lt;p>;随着人工智能的快速发展，人们对“我们甚至从未听说过”的语言产生了需求，其中包括寻求保护它们的学者，卡里亚公司说- 创始人 Safiya Husain。&lt;/p>;&lt;p>;Karya 与非营利组织合作，识别贫困线以下或年收入低于 325 美元的工人，并向他们支付每小时约 5 美元的费用，以产生数据——远高于印度的最低工资。&lt;/p>;&lt;p>;工人拥有他们生成的部分数据，这样他们就可以获得版税，并且有潜力利用这些数据为社区构建人工智能产品，例如Husain 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到了语音数据增加经济价值的巨大潜力 - 一小时的 Odia 语音数据成本约为 3-4 美元，现在为 40 美元，”她说，指的是东部奥里萨邦的语言。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度 14 亿人口中，说英语的人不到 11%。大多数人不习惯阅读和写作，因此一些人工智能模型专注于语音和语音识别。&lt;/p>;&lt;p>;Google 资助的 Project Vaani（或语音）正在收集约 100 万印度人的语音数据，并开放-采购它用于自动语音识别和语音到语音翻译。&lt;/p>;&lt;p>;位于班加罗尔的 EkStep 基金会基于人工智能的翻译工具被印度和孟加拉国的最高法院使用，而政府支持的 AI4Bharat该中心推出了 Jugalbandi，这是一个基于人工智能的聊天机器人，可以用几种印度语言回答有关福利计划的问题。&lt;/p>;&lt;p>;该机器人以两位音乐家互相即兴演奏的二重唱命名，使用 AI4Bharat 和微软的推理模型，可以在 WhatsApp 上访问，印度约有 5 亿人使用该应用程序。&lt;/p>;&lt;h3>;“灾难性”：莫迪的深度造假视频，演员们呼吁紧急改变&lt;/h3>; &lt;p>;Gram Vaani（即村庄之声）是一家与农民合作的社会企业，也使用基于人工智能的聊天机器人来回答有关福利的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“自动语音识别技术正在帮助缓解Gram Vaani 的产品负责人 Shubhmoy Kumar Garg 说道： “它们将帮助为最需要它们的社区提供帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;对于奥里萨邦 Raghurajpur 区的 Swarnalata Nayak 来说，她的家乡奥迪亚对语音数据的需求不断增长，这也意味着她急需额外的收入为 Karya 工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我在晚上有空的时候工作。我可以通过打电话养家糊口，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are high-speed trains becoming Xi Jinping’s preferred way to travel in China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243951/are-high-speed-trains-becoming-xi-jinpings-preferred-way-travel-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;官方媒体报道称习近平在中国之行更频繁地乘坐高铁，消息人士和观察人士称高铁为总统提供安全、灵活性和更多了解当地情况的机会。&lt;/p>;&lt;p>;国家通讯社新华社的一篇报道称，习近平上周访问上海时乘火车抵达上海。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，“28日下午，习近平一下车就到上海期货交易所考察。”&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他在盐城新四军纪念馆前停下了脚步周日，他在返回北京的路上，距离上海西北约 300 公里（186 英里），但报道没有提及他的行程。&lt;/p>;&lt;p>;不过，知情人士称，习近平也乘坐火车返回&lt;/p>;&lt;p>;“他乘火车来上海，也乘火车回去，这就是他能够在盐城停留的原因，”一位不愿透露姓名的消息人士说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;另一位不愿透露姓名的消息人士表示，与北京和上海之间的航班相比，高铁是一种更快、更便宜的选择，而且还为额外停靠提供了更大的灵活性。&lt;/p>;&lt; p>;两个城市之间1,300公里的路线，乘坐动车不到4.5小时。&lt;/p>;&lt;p>;“如果算上门到门的时间，高铁旅行实际​​上比乘坐动车要快。两个小时15分钟的航班，因为从机场来回的时间可能会很长。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“火车比飞机更经济，而且给领导者提供了选择回程时需要增加一站……如果你乘坐飞机，这会更麻烦。”他补充说，更多的随行人员也可以与习近平一起乘坐火车。&lt;/p>;&lt;p>;“这也标志着他的对中国高铁网络的认可，这在世界上是无与伦比的。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;今年以来，习近平已进行了 13 次地区考察，虽然官方媒体没有透露他是如何出行的，但他至少乘坐过四次火车，包括最近一次前往据新华社报道，上海。&lt;/p>;&lt;p>;据新华社报道，9月，习近平在访问东部省份浙江后，乘火车前往山东枣庄返回北京。&lt;/p>;&lt;p >;习近平在7月份访问四川西南部后，还乘火车前往家乡陕西省汉中。&lt;/p>;&lt;p>;新华社还报道称，习近平在途中乘坐火车前往山西运城。 5月前往陕西西安主办中国-中亚峰会。&lt;/p>;&lt;p>;去年10月，他乘火车前往陕西延安——一个被执政的共产党尊为革命运动摇篮的城市。 &lt;/p>;&lt;p>;2020年，习近平访问香港庆祝回归25周年时，也选择乘坐火车出行。他和夫人彭丽媛从邻近的深圳乘坐专列抵达香港西九龙站。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;火车一直是中国党领导人尤其是建国一代领导人首选的交通方式。 1949年，毛泽东乘坐为期10天的火车前往莫斯科，这是他第一次出国，他告诉干部他喜欢铁路旅行，因为“想停就停，想走就走”。&lt;/p>;&lt;p>;党魁邓小平小平还把火车作为他的主要交通工具。 1992年，他花了一个多月的时间乘坐火车进行著名的南巡——这是中国改革开放的关键时刻。&lt;/p>;&lt;p>;北京大学的一位政治学研究员表示，火车可能是首选习近平在中国旅行时的选择，因为它比飞机更安全，而且还可以在旅途中提供一些见识。&lt;/p>;&lt;p>;“地方政府很难掩盖铁路沿线的所有问题。”研究人员说。 “习近平在火车上看到的东西比在飞机上看到的东西要多得多。此外，火车比飞机安全得多，特别是考虑到中国的航空安全。”&lt;/p>;&lt;p>;任丹尼尔的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s crackdown on rats must also deal with food waste]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3243911/hong-kongs-crackdown-rats-must-also-deal-food-waste?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;政务司司长陈国基建议新任区议会议员优先考虑五个社会关注领域的工作，包括“促进廉洁” &lt;/p>;&lt;p>;完善的厨余处理和回收行动计划对于消灭鼠害至关重要。如何建立完善的厨余管理体系？&lt;/p>;&lt;p>;4月份开始实施的垃圾收费计划，与厨余管理密切相关。城市固体废物收费的真正目的不是为政府创造收入，而是促进废物分类。&lt;/p>;&lt;p>;该计划的积极影响之一是消除啮齿动物的食物来源，从而减少其数量。啮齿动物是在城市地区繁衍生息的聪明动物，食物垃圾是主要的营养来源。因此，如果不解决食物浪费问题，就无法真正消除鼠患。&lt;/p>;&lt;p>;政府应考虑采取哪些措施？虽然减少厨余并不是新区议会任期开始时唯一要解决的问题，但政府应优先制定全面的废物管理政策。&lt;/p>;&lt;p>;废物分类是环境卫生的一部分。推行废物收费是否会导致行人道垃圾增加值得关注。&lt;/p>;&lt;p>;管理废物分类、改善公众卫生和监管废物管理设施均属区议会的职责。有一系列与废物相关的问题，政府可以采取行动，议会可以帮助实施，例如在所有 18 个地区建立食品和家庭废物收集点。&lt;/p>;&lt;p>;食品工业是是消除啮齿动物侵扰努力的中心。餐馆如何处理食物垃圾以及如何将其与啮齿动物防治工作联系起来是必须解决的问题。&lt;/p>;&lt;p>;目前，考虑到成本，大多数餐馆可能会犹豫是否投资处理食物垃圾的新技术及其短期租赁。尽管有许多食物垃圾分解器和其他技术可用于处理废食用油，从而改善污水排放。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这就引出了一个问题：如何建立不同类型的处理食物垃圾的企业，以提供适合每个地区需求的解决方案。拉斯维加斯郊区就是一个例子，拉斯维加斯牲畜公司 (Las Vegas Livestock) 收集城市的食物垃圾，并在现场将其转化为猪饲料。用该饲料饲养的牲畜可供应到本地市场。&lt;/p>;&lt;p>;新界废弃鱼塘可采用此方法。收集城市食物垃圾并用其振兴当地的养鱼业和农业将增强整个食物链。高品质、新鲜种植的农产品对于维持香港作为“美食天堂”的声誉至关重要，而农田和鱼塘是实现这一目标的重要资源。&lt;/p>;&lt;p>;根除啮齿动物侵扰将有助于食品行业更新方式它处理食物垃圾。政府应在人行天桥下安装新的垃圾收集设施，并敦促各地区进行创新。所有18区的民政人员应发挥领导作用，推动整个运动。&lt;/p>;&lt;p>;厨余不是一个单一问题，而是反映整个废物回收系统的问题。餐厨垃圾处理厂的规模不应标准化，而应在每个地区设立不同规模的处理厂，甚至根据人口进一步细分为更小的社区。&lt;/​​p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从房屋署辖下的公共屋村收集厨余可创造重大商机。这样的计划可以涉及当地大学的工程、设计和环境科学相关部门以及科学园和数码港的科技初创企业。&lt;/p>;&lt;p>;社区回收网络 Green@Community 可以作为一个有价值的资源参考，尽管它不包括食物垃圾。如果如何收集废物的问题能够得到解决，该计划可以扩大到涵盖食物废物管理。&lt;/p>;&lt;p>;随着香港努力改善食物废物的回收和处理，消除啮齿动物侵扰应成为重点。食物浪费。更重要的是，这也将有助于加强整个香港食品工业的经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;对付啮齿动物需要围绕回收和食物浪费改革整个生态系统。区议会不应坐等问题出现，而应积极主动地解决这些问题，通过引进新技术推动社区发展、振兴经济、改善民生。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia exempts Singaporeans from filling in digital arrival card]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243996/malaysia-exempts-singaporeans-filling-digital-arrival-card?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 09:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;前往马来西亚的新加坡人无需填写该国的数字入境卡，这对于大多数其他打算前往马来西亚的外国人来说是强制性的内政部长赛夫丁·纳苏蒂安·伊斯梅尔 (Saifuddin Nasution Ismail) 周二表示，从 1 月 1 日起，该国将不再需要马来西亚数字入境卡 (MDAC)。&lt;/p>;&lt;p>; “这也是为了确保我们的国际入境点不会出现拥堵，”他在吉隆坡国际机场对媒体成员表示。&lt;/p>;&lt;p>;除了新加坡人之外，以下类别的旅客也不需要完成MDAC：马来西亚长期通行证持有者、拥有文莱共同身份证明和文莱马来西亚常旅客设施的人、泰国边境通行证和印度尼西亚跨境通行证持有者。&lt;/p>;&lt;p>;周二的公告是在该国移民局在 Facebook 上表示，所有外国人都必须持有数字入境卡。&lt;/p>;&lt;p>;这引发了一些旅客的讨论，他们对是否所有入境者（包括从新加坡驾车前来的旅客）都需要持有电子入境卡感到困惑。一些人还表示，尚不清楚通过手动出入境柜台和电子门入境是否强制要求这样做。&lt;/p>;&lt;h3>;随着 TikTok 改变中国人的旅行习惯，马来西亚能否吸引“挑剔”的游客？&lt;/h3>;&lt;p>;当时，该部门的官方网站仅规定了永久居民、马来西亚自动清关系统（MACS）持有者以及“在新加坡过境或转机而不寻求出入境许可”的人的豁免。&lt;/p>;&lt;p>;目前有一个宽限期有效期至 12 月 31 日。&lt;/p>;&lt;p>;“他们到达这里后仍然可以填写数字卡，因为有些游客只是在抵达时才知道此实施，因此提供了灵活性，”Saifuddin 说。&lt;/p>; &lt;p>;从 1 月 1 日起，需要填写表格的旅客必须在抵达前两到三天填写，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“填写此 MDAC 对于确保安全控制不受影响非常重要尽管我们放宽了游客入境的条件，”部长说。&lt;/p>;&lt;p>;MDAC 是马来西亚改善移民局服务的五项举措之一。这符合其签证自由化计划的实施，该计划从12月1日起对中国和印度游客免签30天。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘This is a joke’: police in China fine ‘irresponsible’ woman for riding electric suitcase down busy Shanghai street]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243310/joke-police-china-fine-irresponsible-woman-riding-electric-suitcase-down-busy-shanghai-street?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一女子因在繁忙街道上骑电动行李箱被发现，被交警处以罚款和训诫据澎湃新闻报道，这名身份不明的行李司机当时在她的家乡上海，正在穿过一个繁忙的十字路口时，警察拦住了她。&lt;/p>;&lt;p>;在一段视频片段中一位周姓旁观者拍摄到，这名女子坐在电动手提箱上，试图说服两名警察这是她上班的最佳方式。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;警官告诉她她是安全的风险和对生命的危险。&lt;/p>; &lt; P>;目前尚不清楚该名女士是否知道她在做什么是非法的，但是她一直继续前进。给她一个工作，这时她被罚款和谴责。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，由于既不是车辆，也不是非机动的车辆，例如自行车，因此在道路上禁止使用电动行李箱。他们补充说，可以在室内和住宅区的封闭私人道路上使用电子行李。&lt;/p>; &lt;p>;官员说，手提箱骑手将对他们造成的任何交通事故的后果负责。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;大陆社交媒体上的人们抨击了这名女子不负责任。&lt;/p>; &lt;p>;“这是个玩笑，”一位在线观察员说，而另一个女人则补充说：“女人忽略了交通规则，没有表现出对生命”。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;电柜变得越来越流行在中国。每个手提箱的平均价格约为2,000元（280美元）。许多人使用它们在购物中心和机场周围移动。&lt;/p>; &lt;p>;由于缺乏管理中国电力车使用的特定规定，有关这些物品的政策可能会在航空公司和地铁团体中有所不同。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;虽然某些航空公司只要尺寸不到20英寸，并且不配备电池，但乘客允许乘客将电柜带到船上电提箱。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Pakistan’s urban sprawl spreads, green turtles fight for survival in ‘painful scene’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3243938/pakistans-urban-sprawl-spreads-green-turtles-fight-survival-painful-scene?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.06 09:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;在巨型港口城市卡拉奇的背景下，有交通和建筑，四只绿海龟从寻求泡沫的阿拉伯海中出来&lt;/p>; &lt;p>;三个立即撤退到水中的地方，被闪闪发光的灯光和附近海滩派对的沉重拍打。&lt;/p>; &lt;p>;海滩堤，其肢体将沙子搅入空气，然后定居在一个干燥的沙子上，以存放88个高尔夫球大小的鸡蛋。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;六名保护主义者，负责保护最后一个幸存的乌龟物种在巴基斯坦附近的筑巢。&lt;/p>; &lt;p>;“成为人类t只要求爱另一个人。这些动物也需要同样的关注和爱心。作为巴基斯坦濒临灭绝的绿海龟的关键栖息地。&lt;/p>; &lt;p>;八公里（五英里）海滩的延伸正通过建造混凝土海滩房屋的建造而无情地侵犯了，这些海滩房屋拥有米米，米米。 &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/p &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p >;“一旦我看到有人在产卵时打扰了一只乌龟。她为了安全而逃跑，在她身后留下了一条鸡蛋。这是一个非常痛苦的场景。世界野生动物基金会说，反对这些古老生物的生存的尺度。 >;现在，只有绿海龟到达了卡拉奇的两个海滩和Bal路支省省的无人居岛屿上，沿海岸向伊朗延伸。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt; Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在结构，噪音和垃圾污染的同时，WWF-Pakistan还报告说，柴油和汽油烟雾在孵化场中引起了畸形。 &lt;/p>; &lt;p>;以及对筑巢栖息地的重大干扰，每年在渔网中也有成千上万的海龟受伤或杀死。&lt;/p>; &lt;p>;以软骨和脂肪的绿色命名，他们命名研究发现&lt;/p>; &lt;h3>;“急剧下降”在香港的淡水乌龟物种中有3种，研究发现&lt;/h3>; &lt;p>; sindh野生动物部门由六个志愿者组成，并根据在八月至一月之间的筑巢季节，在筑巢季节的天黑之后巡逻海滩的波动。打扰他们。 60天的孵化周期，远离流浪狗，猫鼬和蛇的危险。&lt;/p>; &lt;p>;小龟只有几个小时大，只有大约两英寸长，而志愿者则将其释放到水桶中并释放一对一，游泳到深夜。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;巴基斯坦无法获得有关绿海龟数量的数据，但在过去的几年中，孵化的数量有所增加。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，志愿者成功地孵出了30,000个鸡蛋和当前的鸡蛋&lt;/p>; &lt;p>;汗说，这些“活恐龙”将继续与该市加速的城市蔓延和渔民构成的危险。 >;“照顾好这些乌龟感觉很好，它们增强了我们海滩的美丽，” 29岁的穆罕默德·贾维德（Mohammad Javed）说，他是一名志愿者，他从父亲那里继承了看守人的遗产。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China advises state firms to keep eye on finances as risk becomes economic watchword]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243942/china-advises-state-firms-keep-eye-finances-risk-becomes-economic-watchword?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.06 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的州资产监督机构已确定中央政府在企业中的四个领域，值得仔细监控 - 信托公司，财务子公司，私人子公司，私人公司股权和商业保理 - 表明在整个国家经济中倾向于控制风险的趋势。&lt;/p>; &lt;p>;包括国有工业巨头，在呼吁缓解系统短缺的呼吁中，表明了偿付能力对地方政府融资产生的不确定性，车辆，房地产公司和较小的银行并不严格限于那些不稳定的机构。国务院理事会拥有的资产监督和行政委员会（SASAC）在最近的一次会议上说。委员会在周一发布的一份在线声明中说，&lt;/p>; &lt;p>; SASAC已经建立了一个领先的小组来管理被认为是彻底降级危险过程所必需的任务。&lt;/p>; &lt;p >;“需要在早期阶段对公司金融部门的总体风险进行全面评估，警告，暴露和处置。” >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“一旦面临风险，就必须立即采取决定性的动作，以消除它们在起步期，建立坚固耐用的机制以牢固地固定&lt;/p>; &lt;p>;该机构负责监督90多家国有工业巨头，包括中国移动，中国国家石油公司，中国国家国家建筑工程公司和中国商业飞机公司。 SASAC监督的公司在去年年底的总资产为81万亿元（11.4万亿美元）。银行 - 主权财富基金中国投资公司的子公司中央伯爵（Central Huijin）作为控制或多数股东，而许多国家联合股票银行或地区贷方由不同级别的政府控制。&lt;/p>; &lt;img src = &lt;/p>; &lt;img src = “” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中央企业只能控制一些小型经纪公司，银行或信托。为了促进现金流，许多人都有金融子公司。&lt;/p>; &lt;p>;除了其财产开发子公司外，一些企业还通过融资或所有权股份对物业或建筑部门进行了大量的敞口。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; SASAC的警告是习近平总统在10月的中央金融工作会议上将金融风险称为中国政府的“永恒主题”。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我们的债务负担很轻：中国可以协助当地人PBOC负责人说，&lt;/h3>; &lt;p>;北京还改组了中国的金融监管制度 - 建立中央金融委员会作为对该行业的直接共产党控制的工具 - 以协调该国的风险管理。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;因此，在即将到来的中央经济工作会议上，P>;可能仍然是流行语。尽管政策刺激了一轮，但今年仍在继续。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p >;地方政府债务已达到38万元人民币，但隐藏的债务 - 通过地方政府融资工具（LGFV）借用以违反政府借贷的限制 -  &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;国际货币基金估计这一估计LGFV的总债务今年已经达到了创纪录的66万元人民币，是2017年的30.7万亿元人民币。贷款和记录低的净利润边距仍充当默认或崩溃边缘的开发人员的生命线。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>