<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Foreign policy takes a back seat in unconventional US presidential race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3278780/foreign-policy-takes-back-seat-unconventional-us-presidential-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 00:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/a6694e9e-f330-46c3-a2d1-7825b8db6c67_de0cea00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普和副总统卡马拉·哈里斯握手9 月 10 日在费城举行辩论之前。照片：ZUMA Press Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位美国总统候选人避免详细说明她的中国、印度-太平洋或更广泛的外交政策立场，这使她能够避免被束缚。另一位则回避细节，以符合他反复无常的民粹主义做法。&lt;/p>;&lt;p>;欢迎来到记忆中最非传统的美国总统竞选，其中包括两次暗杀企图，一位犯有 34 项重罪的前总统再次竞选，一位副总统在 11 月 5 日大选前 15 周跃居榜首。&lt;/p>;&lt;p>;试图找出副总统卡马拉·哈里斯的外交政策与退出选举的总统乔·拜登的外交政策有何不同的细节。在灾难性的辩论表现之后，或者说前总统唐纳德·特朗普 2.0 可能如何从他的 2017-2021 年任期中转向，充其量是困难的。&lt;/p>;&lt;p>;增加挑战的是本周期选民对国内问题的强烈关注，尽管两场战争以及这场种族对中美关系、全球经济、气候变化、非法毒品和其他问题的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“他们关心外交政策吗？可能不关心，”董事总经理邦妮·格拉泽 (Bonnie Glaser) 说在美国的德国马歇尔基金会。 “但美国仍然想听听他们对中东和乌克兰战争的看法。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，有几件事是明确的。无论谁获胜，美国针对中国的关税和出口限制几乎肯定会增加。由于相互之间存在深刻的不信任，美中关系短期内不太可能改善。&lt;/p>;&lt;p>;“无论哪种情况都会出现问题，但在特朗普的领导下情况会更糟，”欧亚银行高级分析师多米尼克·邱(Dominic Chiu)表示。团体。 “无论如何，有些事情会变得更糟。时间在流逝。”&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士预计，特朗普第二任总统将会对北京采取更强硬的对抗态度，因为哈里斯呼吁对所有进口商品征收高达 20% 的关税，对中国商品征收 60% 的关税拜登可能会继续对电动汽车进口和战略技术出口采取有节制的收紧政策。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普的战略表明将继续对中国采取强硬的‘美国优先’政策，而哈里斯的做法则表明采取更加平衡的全球政策。协调一致的努力，”乔治华盛顿大学助理教授凯西·布尔加特说。 “他还利用自己的对华立场来体现他希望与之联系在一起的强人形象。”&lt;/p>;&lt;p>;候选人上周的辩论主要是得分，而很少讨论外交政策细节，两人发生了争执。与中国的经济竞争，哈里斯攻击他提出的更高关税和贸易战，特朗普指出她和拜登基本上保留了特朗普时代的关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/6d9c34c8-5566-4670-8532-a904782c75fe_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普 9 月 10 日在与副总统卡马拉·哈里斯的辩论中发表讲话，呼吁对中国商品征收更多关税。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在其他方面，哈里斯预计将继续支持拜登的联盟网络，以对抗中国的炫耀武力，而特朗普预计将对多边主义、盟友保持怀疑态度派驻海外的北约和美国军事人员没有“缴纳自己的份额”。&lt;/p>;&lt;p>;“联盟将支持哈里斯，”一位曾在特朗普 2016 年总统过渡团队中任职的政策专家在背景发言中表示。 “但如果特朗普获胜，那就更难了。”&lt;/p>;&lt;p>;一个例外可能是被称为“四方”的日本-印度-澳大利亚-美国安全对话，因为特朗普可以将其组建归功于特朗普。&lt; /p>;&lt;p>;但联盟也面临内部压力。关键三边联盟的三位缔造者——日本首相岸田文雄、韩国总统尹锡烈和拜登——正在下台或迅速失去支持。由于澳大利亚在堪培拉的军事预算中所占份额过高，被称为“Aukus”的澳大利亚-英国-美国联盟面临澳大利亚的抵制。&lt;/p>;&lt;p>;跨大西洋联盟在乌克兰国防费用和美国向欧洲施加强硬压力方面出现了裂痕。对中国电动汽车和其他战略贸易的立场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /16/e0d10443-96dd-46c3-b93c-6c8d28f53c2d_fc188cd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国领导人习近平和美国总统唐纳德·特朗普在人民大会堂外握手2017 年 11 月在北京举行的人民代表大会。照片：塔斯社/Abaca Press/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国——没有对美国的竞选活动发表意见，理由是“外交政策”一些分析人士表示，“不干涉”政策有利于特朗普，认为他会削弱美国的实力，削弱联盟，并且会受到奉承。 7 月，特朗普在刺杀未遂事件后引用了习近平主席的“漂亮说明”。&lt;/p>;&lt;p>;其他人表示，鉴于更加稳定和一致的前景，北京更喜欢哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;“中国绝对是对选举感到紧张，”欧亚大陆高级分析师 Jeremy Chan 表示。 “但我也对哈里斯持相对乐观态度，因为他可能更具可塑性。”&lt;/p>;&lt;p>;传统上，政党纲领提供外交政策见解。&lt;/p>;&lt;p>;但民主党纲领发布了它很快就提到了拜登的第二个任期，除了拜登标志性的中国和印度-太平洋战略之外几乎没有提供任何内容：联盟、技术控制、必要的竞争、可能的合作。&lt;/p>;&lt;p>;“她试图被视为一切事情康奈尔大学政府和法学教授莎拉·克雷普斯（Sarah Kreps）说：“向所有人公开，不要采取有争议的立场。” “它似乎有效。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16 /f2d20f95-c861-4775-92ee-4dc482ba7f28_fde32663.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登于7月21日结束连任竞选并迅速背书他的副总统卡马拉·哈里斯。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，共和党政纲只提到中国四次，呼吁逐步停止必需品进口并禁止中国购买美国房地产和工业。台湾没有被提及。&lt;/p>;&lt;p>;由于相对没有什么可确定的，分析师们仔细研究了简历。&lt;/p>;&lt;p>;预计拜登政府的高级官员几乎不会留在哈里斯政府。国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦和国家安全顾问杰克·沙利文可能会离开，还有国务院亚洲问题专家丹·克里滕布林克和马克·兰伯特。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯预计将严重依赖 61 岁的菲利普·戈登她的国家安全顾问、中东和欧洲问题专家，主张减少干预，并敦促华盛顿接受一个更加多极的世界。&lt;/p>;&lt;p>;“他以直率着称，”安妮-玛丽·斯劳特 (Anne-Marie Slaughter) 说，智库新美国首席执行官，在其最新著作中指出戈登反对政权更迭。&lt;/p>;&lt;p>;其他可能的哈里斯任命人包括哈里斯的副国家安全顾问丽贝卡·利斯纳和另一位欧洲/中东问题专家、现任中央情报局局长威廉伯恩斯和特拉华州民主党参议员克里斯·库恩斯。&lt;/p>;&lt;p>;一个问题：几乎没有明显的亚洲顶级专业知识。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/8bd55c11-9f64-4f4b-b773-f2ee1ac92066_ee4cb6f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 丽贝卡·利斯纳 (Rebecca Lissner) 担任卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 的副国家安全顾问。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些被提名的中国专家包括乔治城大学教授埃文·梅代罗斯、布鲁金斯学会主任瑞安·哈斯和国家安全委员会高级主任米拉·拉普-库珀。&lt;/p>; &lt;p>;美国副国务卿库尔特·坎贝尔可能继续留任。但据报道，他希望获得内阁职位，而他的连任可能取决于他的妻子、国家经济委员会主席莱尔·布雷纳德 (Lael Brainard) 能否获得财政部或美联储的最高职位。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，特朗普的外交政策影响者除了政策上的打击之外，可能还需要锐利的肘击。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普的风格是与很多人交谈，无论正式头衔如何，然后让他们相互对抗，而不是一群竞争对手，更多的是一场竞争咨询公司 Beacon Research 表示，他的第一届政府以“宫廷阴谋、泄密、内讧、高更替”和揭露一切的回忆录为标志。&lt;/p>;&lt;p>;未来特朗普白宫的成员包括：&lt;/p>;&lt;p>;埃尔布里奇·科尔比(Elbridge Colby)，特朗普领导下的前五角大楼官员，主张强有力地防御台湾，并全面重启从欧洲和中东转向中国的战略；以及特朗普前贸易代表、未来可能担任财政部长的罗伯特·莱特希泽 (Robert Lighthizer)，以及有关中国钢铁、铝和其他产品的关税传言者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/727cb527-c628-4235-8073-526ffabafd9e_f79fdacc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗伯特莱特希泽在特朗普政府期间担任美国贸易代表。照片：合众国际社/彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;莱特希泽的目标是“更接近与中国的全面‘脱钩’，而不是拜登现在所青睐的冷淡和部分‘去风险化’” 《外交政策》杂志指出。&lt;/p>;&lt;p>;其他人包括特朗普的强硬派移民顾问史蒂芬·米勒(Stephen Miller)，他促成了特朗普的穆斯林禁令，并试图停止发放中国学生签证；特朗普前国家安全顾问罗伯特·奥布莱恩（Robert O&#39;Brien）主张在印太地区部署所有美国海军陆战队和另一艘美国航空母舰；特朗普的前中央情报局局长兼国务卿迈克·蓬佩奥 (Mike Pompeo) 帮助制定了特朗普的强硬对华政策。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在台湾问题上摇摆不定，曾于 2016 年致电时任总统蔡英文，随后逐渐走向战略模糊。最近，他敦促台北向华盛顿支付更多的国防费用，并指责台湾夺走了“大约 100% 的芯片业务”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在本月的经济政策演讲中表示，全球变暖“是”不是我们的问题”，并声称提高关税将减少美国赤字，为预算贡献“数万亿”美元，并巩固美元相对人民币和卢布的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;彼得森研究所估计，特朗普的关税华盛顿中国研究所高级研究员苏拉布·古普塔 (Sourabh Gupta) 表示：“这可能会让美国家庭每年损失 2,600 美元，而当前特朗普发起的关税可能会让他们损失 800 美元。”美国研究。 “双方都在放弃关税主导权。这会伤害国家。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/ 8be01648-9972-45fa-b69c-af4a08bdfae9_b0a95b08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;费城的一个数字广告牌警告保守派传统基金会撰写的“2025 计划”。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;保守派传统基金会的特朗普支持者宣传他们的“2025计划”——呼吁华盛顿进行彻底改革——作为特朗普的剧本，但特朗普否认了这一点。&lt;/p这位前特朗普过渡顾问表示，“特朗普不关心项目或计划”，并补充说，他预计特朗普会威胁对中国征收巨额关税，颁布一些关税，然后尝试谈判 2020 年第一阶段或第二阶段贸易协议。 “他根据自己的情绪做出决定，而情绪会改变。”&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的观点不如特朗普明确。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士援引她的话说，她可以追求的政策方向包括历史，包括更加关注：人权和全球南方；鉴于她的北加州根源，技术更新；考虑到她的法律背景，她制定的规则和规范可能会加剧台湾和南海周围的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“她似乎关心民主，但不关心民主与独裁，”格拉泽说。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普不关心项目或计划。他根据自己的心情做出决定，而情绪会改变。&lt;/p>;&lt;p>;利斯纳和拉普-胡珀合着的《开放世界：美国如何赢得二十一世纪秩序的竞争》呼吁华盛顿将大幅缩减其全球角色，并放弃按照其形象重塑世界的“救世主”目标。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望，我知道其他人也希望，看看哈里斯总统是否可以离开总部位于华盛顿的国际政策中心智囊团执行副总裁马特·杜斯 (Matt Duss) 表示：“如果哈里斯当选，一些人认为有机会全面审视拜登的做法。&lt;/p>;&lt;p>;如果哈里斯当选，一些人会看到一个机会来全面审视拜登的做法。” >;&lt;p>;“我希望她能更好地区分中国政府和中国人民，”斯劳特说。 “我们希望尽一切努力反击中国政府。我们希望维护人权，并尽我们所能地呼吁人权。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，这种认为中国成为绝对敌人的想法，也是我们在军事或经济上采取任何行动的理由。我希望她不会走那么远。”&lt;/p>;&lt;p>;Khushboo Razdan 在华盛顿的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[13 more Hong Kong patients found to have potentially deadly infection linked to fish]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278781/13-more-hong-kong-patients-found-have-potentially-deadly-infection-linked-fish?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 00:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/3440fe76-b265-4af7-8629-1a145771ab91_d395c260.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公众在接触或处理原淡水时应戴手套卫生防护中心表示，鱼。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;另外 13 名患有潜在致命细菌感染的患者检测出与生淡水鱼有关的菌株呈阳性，使一个月内的病例总数达到 40 例，卫生当局警告这一数字可能会进一步上升。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心 (CHP) 周一表示，在最近入院的患者中又发现了 13 例 ST283（或血清型 III 序列类型 283）病例&lt;/p>;&lt;p>;7名男性和6名女性感染了B族链球菌，年龄在35岁至94岁之间，感染了ST283，主要患有败血症和关节脓肿。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“连同9月13日公布的27例ST283感染病例，该感染群累计涉及居住在[香港]18个地区的40名患者，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;“卫生防护中心对其他近期入院病人样本的分析仍在进行中，不能排除个案数目会进一步增加。”&lt;/p>;&lt;p>;中心表示，该40名病人的发病日期为八月至八月之间8月8日和9月5日，其中30人有基础疾病。&lt;/p>;&lt;p>;2名基础疾病患者死亡，3人病情严重。 25人情况稳定，另外10人已出院。&lt;/p>;&lt;p>;B族链球菌是肠道、泌尿道和生殖道中常见的细菌。它通常无害，不会导致任何症状，但可能导致血液、骨骼、肺部或覆盖大脑和脊髓的保护膜感染。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 10 月，至少有 80 例病例香港录得 B 族链球菌感染，32 例聚集性感染中，有两人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心上周表示，在 2021 年爆发的疫情中，发现了超过 50 例 ST283 病例。与接触生淡水鱼或食用未煮熟的淡水鱼有关。&lt;/p>;&lt;p>;该中心周一表示，对最新疫情的调查发现，有 31 名患者在疫情爆发前接触过或处理过生淡水鱼。报告称，其中 5 名患者报告手部受伤。&lt;/p>;&lt;p>;6 名患者不能排除他们食用了未煮熟的淡水鱼，而其余 3 名患者的接触史仍在调查中&lt;/p>;&lt;p>;该中心补充说，所有患者均未从事鱼贩或从事与鱼类养殖相关的工作。&lt;/p>;&lt;p>;该中心表示，受影响的鱼来自 11 个地区的 23 个市场，因此该问题可能涉及批发层面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/94046641-47ea -4613-b403-e123fd41d553_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;链球菌通常无害，但可引起感染。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司表示，已发现从零售淡水鱼摊收集的样本的基因序列与某些患者体内发现的基因序列相匹配。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心随即联同渔农自然护理署前往长沙湾副食品批发市场辖下的淡水鱼市场进行巡查，并采集环境样本进行化验分析。&lt;/p>;&lt; p>;“实验室分析仍在进行中。截至目前，该鱼品批发市场的淡水鱼未发现异常。”&lt;/p>;&lt;p>;已对200多名工作人员进行了医学监测，全部人员均未出现症状，同时食品环境卫生署已加强相关市场的清洁和消毒。&lt;/p>;&lt;p>;市民接触或处理生淡水鱼时应戴手套。&lt;/p>;&lt;p>;“如果出现以下症状，中心提醒，一旦出现伤口发炎、发烧等情况，应及时就医。&lt;/p>;&lt;p>;“公众应避免食用未煮熟的淡水鱼。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Where now for China after economy lost momentum ‘across the board’ in August?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3278695/where-now-china-after-economy-lost-momentum-across-board-august?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/fea89b0f-25ce-4159-ad32-8bb1621264f5_b3e031cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名员工在邯郸一家纺织厂检查布料。中国河北省。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周六公布了8月份主要经济数据，包括主要零售销售和投资数据，并于前一天公布了新的银行贷款数据。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;作为消费关键指标的中国零售额在 7 月份增长 2.7% 后，8 月份同比增长 2.1%。&lt;/p>;&lt;p>;该数据低于ING 大中华区首席经济学家林恩·宋 (Lynn Song) 表示，中国金融数据提供商 Wind 预测的 2.68% 勉强达到了疫情后的新低。&lt;/p>;&lt;p>;“数据继续描绘出宋说，家庭支出十分谨慎。他补充说，包括黄金、珠宝、汽车和化妆品在内的非必需消费类别在 8 月份受到的打击尤其严重。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;中国房地产投资——由于房地产市场持续存在不确定性，这一数字有所下降——今年前八个月同比下降 10.2%，与 1 月份的降幅相当- 7 月期间。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行分析师表示，“增长的主要拖累仍然来自房地产行业。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;中国整体固定资产投资（包括基础设施建设、制造业和房地产支出等主要项目）今年前八个月增长了3.4%，而前七个月的增幅为3.6%。 &lt;/p>;&lt;p>;1-8月民间投资同比下降0.2%，占固定资产投资比重由上年的51.16%降至50.98%。七月。&lt;/p>;&lt;p>;“我们继续看到过去几个月的许多相同趋势正在上演，”宋说。 “前几个月逐渐放缓的私人投资增长最终陷入负值。谨慎情绪继续限制民间投资。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国8月份工业增加值同比增长4.5%，低于一个月前5.1%的增速，增长势头连续第四个月下滑。&lt;/p>;&lt;p>;4.5%的同比增长率与其他几个月并列，创 13 个月以来的新低，略弱于市场普遍预测ING 的 Song 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“由于基数较高和需求疲软，8 月份工业生产增长势头再次减弱。尽管出口增长数据强于预期，但内需疲软可能会抑制生产增长。”汇丰银行分析师补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国城镇总体失业率为 5.3% 8 月份增幅为 5.2%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国 8 月份银行新增贷款增幅低于预期，中资银行新增贷款 9000 亿美元根据中国人民银行周五发布的数据，8 月份新增人民币贷款（1,268.6 亿美元），较 7 月份增长 246%，但低于分析师预期。&lt;/p>;&lt;p>; 8 月份银行贷款增长放缓，低于预期。虽然政府支出的增强应该会在未来几个月提振经济，但私人信贷需求的回升似乎不会起到任何帮助作用，”凯投国际宏观经济咨询公司 (Capital Economics) 中国经济学家 Leah Fahy 表示。&lt;/p>;&lt;p>;高盛分析师表示，8 月份 9000 亿元人民币的净增量中，有一半以上是由票据融资推动的，票据融资是银行短期贷款的一种形式，通常在贷款需求不足时用来填补贷款额度。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;高盛分析师对“令人失望”的 8 月份数据作出回应，将中国今年总体经济增长预期从 4.9% 下调至 4.7%。&lt;/p>;&lt;p>;他们还指出，8月份中国消费者价格指数仅增长0.6%，而生产者价格指数也低于预期，人们对通货紧缩的担忧加剧。&lt;/p>;&lt;p>;品点资产总裁兼首席经济学家张志伟管理层表示，如果当前的经济势头持续下去，中国的国内生产总值增长可能会低于今年“5%左右”的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“8月份经济势头全面放缓。这些宏观数据[点]与高频数据的信号一致。财政政策立场仍没有发生重大变化的迹象。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;牛津经济研究院首席经济学家刘阳维持对中国经济在年底温和连续放缓的预期。与今年 GDP 增长 4.8% 的预测一致。&lt;/p>;&lt;p>;“8 月份的数据显示整体动力进一步丧失。在信心低迷的情况下，消费者支出增长保持平稳，而基础设施和制造业投资（作为传统需求侧增长驱动力）的扩张速度进一步疲软。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;ING 的宋表示，这将是中国要在不发生重大变化的情况下实现“5%左右”的增长目标“具有挑战性”，而且“在众多不利因素中，政策制定者采取措施提振经济的时间已经不多了”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示习近平主席上周要求官员“努力完成全年经济社会发展目标任务”可能会增加政策推出的短期紧迫性。&lt;/p>;&lt;p>;“数据在很大程度上弱于已经谨慎的预测，并且由于支持性基数效应减弱，我们将需要看到重大刺激措施才能实现今年的增长目标，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们已经看到许多汇丰银行分析师预计，今年中国经济增速将达到 4.9%，但内需疲软。他们补充说，这可能需要更多的政策刺激。&lt;/p>;&lt;p>;“由于 8 月份的活动数据全面低于预期，中国的增长继续面临阻力。”他们表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这应该会促使北京采取进一步的政策行动，以帮助稳定增长，特别是考虑到人们再次呼吁实现今年的增长目标。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Last text from doomed Titan submersible was ‘all good here’, hearing reveals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278773/last-text-doomed-titan-submersible-was-all-good-here-hearing-reveals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/2d5c84ee-b286-40bf-b244-b9c34eb005ce_5acd069b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;潜水器内爆前的最后一句话是“一切都好”。照片：OceanGate Expeditions via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从一艘前往泰坦尼克号残骸的实验潜水器的船员那里听到的最后一句话是“一切都很好”，根据视觉再现泰坦号在内爆之前的旅程，船上五人全部遇难。&lt;/p>;&lt;p>;美国海岸警卫队周一在预计为期两周的听证会的第一天播放了该动画，以了解泰坦爆炸的原因内爆。据介绍，泰坦号上的船员正在通过短信与极地王子号上的支持人员进行沟通。&lt;/p>;&lt;p>;在极地王子号多次询问潜水器的深度和重量后，船员们失去了联系。它下降了。随后，极地王子号多次发送消息，询问泰坦号是否仍然可以在船上显示屏上看到这艘船。泰坦号最后的回应之一是“这里一切都很好”，但在下降过程中变得参差不齐。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队官员还概述了泰坦号的历史，期间他们表示，飞船的船体从未接受第三方检查。官员们还表示，这艘潜艇在 2022 年和 2023 年存放了七个月，暴露在天气和自然条件下。泰坦号于 2023 年 6 月发生内爆，引发了全球范围内关于私人海底勘探未来的辩论。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队在本月早些时候的一份声明中表示，在南卡罗来纳州查尔斯顿县举行听证会的目的是“揭露与该事件有关的事实并提出建议，以防止未来发生类似的悲剧”。正在进行的海事调查委员会是海岸警卫队进行的最高级别的海上事故调查。听证会结束后，建议将提交给海岸警卫队指挥官。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“没有任何言语可以减轻受这起悲惨事件影响的家庭所承受的损失，”杰森说海岸警卫队调查办公室的纽鲍尔主持了听证会。 “但我们希望这次听证会有助于查明悲剧的原因，并防止类似的事情再次发生。”&lt;/p>;&lt;p>;遇难者中包括华盛顿州 OceanGate 联合创始人斯托克顿·拉什 (Stockton Rush)拥有泰坦号的公司。内爆后该公司暂停运营。计划于周一出庭作证的证人包括 OceanGate 的前工程总监托尼·尼森 (Tony Nissen)；该公司前财务总监邦妮·卡尔（Bonnie Carl）；和前承包商 Tym Catterson。&lt;/p>;&lt;p>;一些关键的 OceanGate 代表没有安排出庭作证。其中包括拉什的遗孀温迪·拉什，她是该公司的通讯总监。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队发言人梅丽莎·利克 (Melissa Leake) 表示，海岸警卫队不会对在正在进行的调查期间没有召集特定个人参加特定听证会的原因发表评论。海岸警卫队。她补充说，海事调查委员会“针对复杂案件举行多次听证会或进行额外的证人证词”是很常见的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/684eb55d-6b12-447e-a0e1-07529559c46a_83526fec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;潜水泰坦号在泰坦尼克号残骸探险中失踪。它遭受了灾难性的内爆，机上所有人全部遇难。照片：OceanGate/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;OceanGate 联合创始人 Guillermo Sohnlein 计划稍后出席听证会；前运营总监 David Lochridge；根据海岸警卫队编制的名单，还有前科学主任史蒂文·罗斯（Steven Ross）。预计众多警卫官员、科学家以及政府和行业官员也将出庭作证。利克说，美国海岸警卫队传唤了非政府雇员的证人。&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate 目前没有全职员工，但在听证会上将由一名律师代表，该公司在一份声明中表示。声明称，自海岸警卫队和国家运输安全委员会调查开始以来，该公司一直全力配合。&lt;/p>;&lt;p>;“没有任何言语可以减轻受这一毁灭性事件影响的家庭所承受的损失，但是声明补充道：“我们希望这次听证会有助于查明悲剧的原因。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰坦号成为海底勘探界密切关注的对象，部分原因是其非常规设计及其创建者放弃标准独立检查的决定。内爆导致拉什和泰坦尼克号资深探险家保罗-亨利·纳尔吉奥莱特身亡。巴基斯坦显赫家族的两名成员：沙赫扎达·达乌德 (Shahzada Dawood) 和他 19 岁的儿子苏莱曼·达乌德 (Suleman Dawood)；和英国冒险家哈米什·哈丁。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦号于 2023 年 6 月 18 日进行了最后一次潜水，大约两小时后与支援船失去了联系。当接到报告逾期后，救援人员将船只、飞机和其他设备紧急送往纽芬兰圣约翰斯以南约 700 公里（435 英里）的地区。&lt;/p>;&lt;p>;潜水器的搜寻引起了全世界的关注，因为在内爆中幸存的可能性越来越小。海岸警卫队官员表示，随后在距泰坦尼克号船头约 300 米的海底发现了泰坦尼克号的残骸。&lt;/p>;&lt;p>;调查时间最初为一年，但调查时间更长。海岸警卫队在 7 月表示，听证会将深入探讨“泰坦号失事的各个方面”，包括机械方面的考虑以及遵守法规和船员资格。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦号一直在前往泰坦尼克号残骸现场可追溯至 2021 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ryan Routh, suspect in apparent Trump assassination bid, charged with federal gun crimes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278778/ryan-routh-suspect-apparent-trump-assassination-bid-charged-federal-gun-crimes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/f02e9457-736c-419e-8a47-1ae73352b817_23cd1279.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞恩·劳斯 (Ryan Routh) 于 9 月 15 日在佛罗里达州马丁县被捕图片：马丁县治安官办公室/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名涉嫌针对前总统唐纳德·特朗普实施明显暗杀的男子周一被指控犯有联邦枪支罪，这是他在决赛中首次出庭。白宫竞选已经充满暴力。&lt;/p>;&lt;p>;58 岁的瑞恩·韦斯利·劳斯 (Ryan Wesley Routh) 面临持有枪支的指控，尽管他是一名被定罪的重罪犯，并且拥有一把序列号已被抹去的枪支。随着调查的继续和检察官寻求大陪审团的起诉，可能会提出更多和更严重的指控。&lt;/p>;&lt;p>;劳斯在西棕榈滩联邦法院短暂出庭，他在法庭上回答了有关他的工作状况和收入的敷衍问题。他戴着脚镣，穿着蓝色连身裤，在首次出庭前与一名公设辩护人交谈并查看文件时，他微笑着。律师在出庭后拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件发生在周日下午，当时驻扎在距离特朗普打高尔夫球的地方几个洞的特勤局特工注意到一支 AK 式步枪的枪口从灌木丛中伸出。沿着路线，大约 400 码远。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名特工开枪，劳斯丢下步枪，开着一辆 SUV 逃跑，留下了枪支和两个背包，以及一个使用过的瞄准镜当局称，用于瞄准和 GoPro 相机。劳斯后来被邻近县的执法部门拦住。&lt;/p>;&lt;p>;这是几个月来第二次明显针对特朗普的暗杀企图。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 13 日，一颗子弹擦过特朗普的耳朵。宾夕法尼亚州巴特勒的一次集会。八天后，民主党总统乔·拜登退出竞选，让位给副总统卡马拉·哈里斯成为该党提名人。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Miss Hong Kong Ellyn Ngai aims to promote women’s rights, redefine beauty standards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278774/miss-hong-kong-ellyn-ngai-aims-promote-womens-rights-redefine-beauty-standards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 22:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/37490df9-d7d7-482a-95f8-deb75c491c08_62cf99cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港小姐魏慧琳两侧为亚军艾米丽梁振英（左）与季军杨美娜。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新晋港姐表达希望利用自己的地位推动女权，呼吁给予她们更多支持，呼吁社会放宽视野” TVB。&lt;/p>;&lt;p>;这位身高 167.5 厘米（5.5 英尺）的 23 岁女孩在比赛的问答环节中，被问及女性不应以外表来定义时，她表示一些网上评论称她不配与 1988 年获胜者雷斯进行比较。&lt;/p>;&lt;p>;她在周一接受广播公司采访时解释了自己对美的理解。&lt;/p>;&lt;p>;“黑人皮肤可以很美，皮肤白也可以很漂亮。”魏说。&lt;/p>;&lt;p>;“历届进入决赛的选手中，有的身材比较丰满，有的则比较瘦。有些人的眼睛较大，有些人的眼睛较小。有些人的鼻梁较高，有些人的鼻梁较低。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，她相信参赛者未来应该“以多样化的方式展现自己的美丽”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/7b719741-76ce-45d1-8233-0e2b5cd28350_48d72a7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李嘉欣于1988年夺得香港小姐冠军。魏慧琳被同学称为“城大的李嘉欣”。图片：TVB&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位应届公共政策及政治学毕业生表示，她想利用自己的身份回馈社会。&lt;/p>;&lt;p>;“我很渴望为社会福利、低收入居民和妇女权利等相关问题做出贡献。我希望成为港姐后，能有一个渠道帮助香港、贡献社会。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港应该为女性提供更多展示自己优势的机会。 ”&lt;/p>;&lt;p>;她还在行政长官李家超10月16日发表第三次施政报告前表达了自己的想法，提出了对职业女性生孩子的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“女性在生育时面临很多困难。涉及组建家庭或生育。例如，生完孩子后，他们的工作会发生什么变化？社会是否提供足够的支持，例如抚养孩子和托儿服务来帮助他们？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“可以增加对未生育妇女和退休后职业女性的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;Ngai 是当地舞蹈团体 Morii Girls 的前成员，该团体她于 2022 年以 Stella Ngai 的名字加入。团体去年推出泳装写真集。&lt;/p>;&lt;p>;22岁学生梁嘉莹夺得亚军及最上镜小姐，21岁杨志如获季军-up。&lt;/p>;&lt;p>;经过两轮面试和约20万互联网用户的在线投票，他们是从300多名参加选美的候选人中选出的15名决赛选手之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With Fed rate cut opening the door, China likely to ease as economic issues grow: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3278731/fed-rate-cut-opening-door-china-likely-ease-economic-issues-grow-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/d075d874-6679-4403-9c18-58cf47c98634_8e95b95f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市场普遍预期美国央行将降低基准借款利率周三。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师表示，美联储降息可能会给中国提供宽松货币政策的空间，并降低世界第二大经济体的资本外流风险。 &lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，尽管中国可能不会立即降息，但降低存款准备金率（RRR）——商业银行必须作为准备金持有的现金数额——可能更受欢迎.&lt;/p>;&lt;p>;市场普遍预计美联储将在联邦公开市场委员会本周召开会议时将基准借款利率从 5.25 -5.5% 的区间下调至少 25 个基点。&lt;/p>;&lt; p>;外界普遍认为，中国人民银行不会降息，因为与美国的利差以及低利率对中国银行业的影响是央行的主要担忧。&lt;/p>;&lt;p>;但随着美联储降息的大门打开，以及国内经济活动持续疲软，要求采取更多宽松政策（包括降息）的呼声越来越高。&lt;/p>;&lt;p>;牛津经济研究院首席经济学家刘阳预计进一步加息央行将在未来两个季度实施降息，并继续提供财政支持以提振需求。&lt;/p>;&lt;p>;“8 月份的数据显示整体动力进一步丧失。在信心低迷的情况下，消费者支出增长保持平稳，而作为传统需求侧增长动力的基础设施和制造业投资的扩张速度进一步放缓，”刘周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;周六，中国确认了上个月主要零售额同比仅增长2.1%，加剧了人们对世界第二大经济体的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行货币政策司司长邹兰9月初表示认为还有下调存款准备金率的空间，从而释放银行更多的流动性。&lt;/p>;&lt;p>;但邹也对银行净息差（衡量盈利能力的一个关键指标）不断缩小表示担忧，他表示这将限制银行进一步降息。央行的存款和贷款利率。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为信息很明确，”中泰国际首席经济学家李迅雷上周对上海商业和金融媒体第一财经表示。&lt; /p>;&lt;p>;“也就是说，他们现在可能不会降息。”&lt;/p>;&lt;p>;7月份，中国央行将一年期中期借贷便利利率下调了20个基点至2.3%，这是近一年来首次下调政策利率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;央行降息的另一个考虑因素是人民币贬值压力人民币汇率自8月份以来有所放缓，兑美元汇率上涨1.9%。&lt;/p>;&lt;p>;“货币稳定仍然是中国人民银行的首要任务，但过去一个多月人民币贬值压力已明显缓解ING 首席大中华区经济学家林恩·宋 (Lynn Song) 表示，她预计中国人民银行将在今年年底前至少降息一次。&lt;/p>;&lt;p>;“由于中国人民银行降息的规模很可能会中银国际首席经济学家关涛表示，中国央行将考虑这一影响&lt;/p>;&lt;p>;“如果美联储不大规模降息，人民币汇率肯定会双向波动。”管先生上周也对第一财经记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济表现不是那么好，但也不算差。我认为人们不应该对此过于悲观。&lt;/p>;&lt;p>;“但现实是，美国经济表现出色，这增强了美元的前景。因此，如果美国经济表现不佳，相比之下，中国经济也不会被视为疲弱。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人民银行已抵制长期反弹中国国债已从口头警告演变为直接干预。&lt;/p>;&lt;p>;由于中国经济不景气、股市下跌和房价暴跌，中国投资者纷纷涌向避险资产，持续损害风险偏好&lt;/p>;&lt;p>;但价格压力仍然是中国经济复苏的阻碍因素，前中国人民银行行长易纲九月初在上海举行的一次论坛上呼吁北京解决物价下跌问题。&lt;/p>; &lt;p>;“我说过，1万亿元特别国债计划的规模太小了。我建议未来10年每年发行5万亿特别国债——如果我们能看到这一点，A股肯定会上涨。”中泰的李补充道，他指的是内地以人民币计价和交易的内地公司的内资股票中国居民。&lt;/p>;&lt;p>;GlobalData TS Lombard 亚洲研究主管罗里·格林 (Rory Green) 表示，缩小利差将有助于缓解人民币压力和资金流出中国，但北京方面可能会考虑到来自中国的政治风险。格林表示：“我们认为，如果特朗普当选，中国可能会抑制刺激措施，而中国需要应对大幅提高的关税。” &lt;/p>;&lt;p>;“相比之下，[卡马拉]哈里斯很可能会效仿[乔]拜登的策略，实施更严格的技术限制，但关税大体保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;“贸易和美国的透明度-中国关系将有助于信心和中国资产，并使北京能够提前实施刺激措施，而不是等待特朗普宣布关税。”&lt;/p>;&lt;p>;美国金融服务公司亚洲股票研究总监洛林·谭 (Lorraine Tan)晨星公司表示，只有有证据表明中国的需求正在改善，股市才会受益。&lt;/p>;&lt;p>;追踪上海和深圳上市蓝筹股的中国沪深300指数正接近2019年1月以来的最低水平.&lt;/p>;&lt;p>;“我们也希望看到房价稳定，但我们认为这可能要到 2025 年中期才会发生，”Tan 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Suspect in apparent Trump assassination bid, wrote book urging Iran kill ‘buffoon’ ex-president]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278772/suspect-trump-apparent-assassination-attempt-wrote-book-urging-iran-kill-buffoon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 22:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/0fd24f19-389a-442f-95e5-e65a793ca12e_cfa9e751.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞安·罗斯在集会上接受采访时敦促外国领导人2022 年 4 月 27 日，我们与国际组织合作，为从基辅市中心马里乌波尔撤离平民和乌克兰军人提供人道主义走廊。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞安·罗斯 (Ryan Routh) 在网上将自己描绘成一个在夏威夷为无家可归者建造住房，试图为乌克兰招募战士来抵御俄罗斯，并描述了他对唐纳德·特朗普的支持和蔑视，甚至敦促伊朗杀死他。&lt;/p>;&lt;p>;“你有自由刺杀特朗普”，劳斯在 2023 年出版的一本显然是自己出版的书《乌克兰打不赢的战争》中这样描述伊朗，书中将这位前总统描述为 2021 年 1 月 6 日国会大厦骚乱和乌克兰战争的“傻瓜”和“小丑”。退出伊朗核协议是“巨大的错误”。&lt;/p>;&lt;p>;劳斯写道，他曾经投票支持特朗普，并且必须为“我们为下一任总统选出的那个孩子最终变得无脑”承担部分责任。 ”&lt;/p>;&lt;p>;58 岁的劳斯于周日被捕，此前当局称，他在佛罗里达州西棕榈滩打高尔夫球时使用 AK-47 式步枪尾随共和党总统候选人，显然是一次暗杀企图被挫败。 &lt;/p>;&lt;p>;三名确认劳斯身份的官员要求匿名，因为他们无权讨论正在进行的调查并寻找动机。&lt;/p>;&lt;p>;通过他大量的在线足迹、公共记录、新闻采访和视频，一幅劳斯的照片浮现出来，他是一个有犯罪过去、充满愤怒和不断变化的政治观点的人。&lt;/p>;&lt;p>;他在 X 上发布的 500 多条帖子显示了他从左派到左派的观点。右翼，包括支持伯尼·桑德斯、图尔西·加巴德和尼基·黑利等政客以及特朗普。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;选民记录显示，他在北卡罗来纳州登记为无党派选民。 2012 年，最近一次是在 3 月份该州民主党初选期间亲自投票。&lt;/p>;&lt;p>;根据联邦竞选财务数据，自 2019 年以来，劳斯还向 ActBlue（一个支持民主党候选人的政治行动委员会）提供了 19 笔小额捐款，总计 140 美元&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 6 月，警察杀害乔治·弗洛伊德后，劳斯在推文中表示，时任总统特朗普可以通过发布行政命令起诉警察不当行为来赢得连任。然而，近年来，他的帖子似乎对特朗普产生了负面影响，他表达了对总统乔·拜登和副总统卡马拉·哈里斯、现任民主党总统候选人的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“民主就在选票上，我们不能输。”4 月份，他在 X 上写道，支持拜登。&lt;/p>;&lt;p>;7 月份，在宾夕法尼亚州一次集会上特朗普遭到暗杀之后，劳斯账户上的一篇帖子敦促拜登和哈里斯访问劳斯写道：“特朗普永远不会为他们做任何事情。” “向世界展示什么是同情心和人性。”&lt;/p>;&lt;p>;劳斯在亚马逊上列出的他的书中指出：“我厌倦了人们问我是民主党人还是共和党人，因为我拒绝被归为一个类别。”&lt;/p>;&lt;p>;如果世界由女性来管理会更好，他在附有他的网站和 X 帐户链接的书中写道，因为“似乎世界问题都围绕着那些缺乏安全感、智力和行为像孩子一样的人。”&lt;/p>;&lt;p>;他经常在社交媒体上发布有关乌克兰和其他冲突的帖子，他还建立了一个网站，寻求筹集资金并招募志愿者为之奋斗。基辅。劳斯在他的网站上发布了一张身材瘦长、头发蓬乱的照片，照片中他面带微笑，穿着一件饰有美国国旗的 T 恤和夹克。&lt;/p>;&lt;p>;“为了制止侵略而战斗和死亡，”他在 X 上发帖称。 2023 年 2 月，关于乌克兰。 “每个人都应该感到愤怒并提供帮助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16 /627cabb2-1552-456b-bf7b-7676760a63c9_38643971.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ryan Routh，新闻机构确定的嫌疑人，联邦调查局正在调查他们的言论佛罗里达州发生了一起针对共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普的明显暗杀事件。照片：社交媒体/来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是关于善与恶的问题，”劳斯在网上流传的视频中说道。他在一条推文中表示，“我将为乌克兰而战，为乌克兰而死。”&lt;/p>;&lt;p>;美联社拍摄的视频显示，劳斯于 2022 年 4 月在基辅独立广场举行小型示威活动，两个月后俄罗斯弗拉基米尔·普京总统下令入侵该国。&lt;/p>;&lt;p>;他举着的标语牌上写着：“我们不能再容忍腐败和邪恶超过 50 年。为了我们的孩子结束俄罗斯。”他穿着一件印有美国图案的蓝色背心，背后有国旗。&lt;/p>;&lt;p>;同一天，他还参观了“被普京杀害的外国人”的临时纪念碑。&lt;/p>;&lt;p>;但劳斯从未服役过乌克兰地面部队司令部外国人协调部的亚历山大·沙胡里 (Oleksandr Shahuri) 表示，劳斯曾在乌克兰军队服役或与乌克兰军队合作。&lt;/p>;&lt;p>;沙胡里表示，劳斯定期与乌克兰国际军团联系，并进行了他所说的“无稽之谈”。劳斯出现在一段视频中，他站在美国国会大厦前，对乌克兰没有更多地招募他试图招募的阿富汗突击队表示失望。 .&lt;/p>;&lt;p>;“他们担心任何人都是俄罗斯间谍，”他在 2023 年告诉新闻网站 Semafor。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，他甚至在推特上攻击歌手布鲁诺·马尔斯 (Bruno Mars) 和戴夫·马修斯 (Dave Matthews) 将为基辅组织一场“我们就是世界”式的活动。 “我们需要一首向乌克兰致敬的情感歌曲作为支持，”他写道。 “我有歌词和音乐。”劳斯还在推特上向前篮球明星丹尼斯·罗德曼请求帮助解除对朝鲜的制裁，以缓解与该国的紧张关系。在另一则帖子中，他邀请十几名香港抗议者留在他夏威夷的家中，以逃避中国的镇压。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;劳斯一生的大部分时间都生活在北卡罗来纳州的格林斯博罗，那里他与执法部门的冲突包括2002年因拥有大规模杀伤性武器而被判重罪。虽然法庭记录没有提供有关此案的详细信息，但当时的一份报纸报道称，逮捕是在一家屋顶公司与警方进行了三个小时的武装对峙之后进行的。州记录将他列为失主。&lt;/p>;&lt;p>;记录还显示，劳斯在 2010 年被判犯有持有赃物的重罪，以及包括非法携带隐藏武器、肇事逃逸等轻罪。事故、超速驾驶和吊销驾照驾驶。在每起案件中，法官都判处劳斯缓刑或缓刑，使他得以逃脱牢狱之灾。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚劳斯是如何获得武器的。在大多数州，一般禁止犯有重罪的人购买或拥有枪支。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，劳斯搬到夏威夷卡阿瓦小镇，距檀香山约 45 分钟车程，和他成年的儿子一起做生意，建造小木棚。根据他的 LinkedIn 页面，这些建筑将“有助于解决美国由于无与伦比的贵族化而导致的无家可归率最高的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们所有人都厌倦了看到全岛无家可归的人无家可归。走吧，”他在 2019 年告诉《檀香山明星广告报》。&lt;/p>;&lt;p>;周日，他在海滩附近的蓝色灰泥房子里没有人开门，房子上画着五颜六色的木雕鱼。车道上停着一辆白色皮卡车，保险杠上贴着拜登-哈里斯的贴纸，轮胎瘪了。&lt;/p>;&lt;p>;邻居克里斯托弗·谭 (Christopher Tam) 表示，劳斯不与人交往，而且很尊重、亲切和友善。&lt;/p>;&lt;p>; “这真是太令人惊讶了，”谭说。 “如果他确实与此事有关，那对我们来说非常令人震惊。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Mark Six Mid-Autumn Festival snowball lottery draw offers HK$80 million jackpot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278766/hong-kong-mark-six-mid-autumn-festival-snowball-lottery-draw-offers-hk80-million-jackpot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 21:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/9cd6f89c-80b4-4629-9b9b-89b4f41bf3a9_f960ea92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抽奖将于 9 月 17 日晚上 9:30 举行。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在周二的“马克六中秋”雪球抽奖中，香港人将有机会赢得高达 8,000 万港元（1,030 万美元）的奖金。&lt;/p>;&lt; p>;门票将于周二晚上 9 时 15 分发售，抽奖时间为晚上 9 时 30 分。&lt;/p>;&lt;p>;“由于抽奖金额如滚雪球般高达 5,500 万港元，预计一等奖将由香港赛马会表示，单次中奖10港元的奖金可达8,000万港元。&lt;/p>;&lt;p>;据马会介绍，中秋雪球抽奖已举办38届。数字“7”和“15”已经被抽中了 10 次，而“12”和“40”则出现了 9 次。&lt;/p>;&lt;p>;最幸运的场外投注站是位于斯坦利街的投注站。该马会表示，中环的马六式一等奖共有 47 项。&lt;/p>;&lt;p>;屯门市广场分会共赢得 44 项冠军，而位于荃湾青山公路的分公司则共赢得 40 项冠军。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;俱乐部补充道，今年举办的五场雪球抽奖中，已有四人获得一等奖。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[About time? Hong Kong watch repairer, 76, set to secure hawker licence after 6-year fight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278770/about-time-hong-kong-watch-repairer-76-set-secure-hawker-licence-after-6-year-fight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 21:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/73dfe6fa-2dd6-4599-9d00-abb4b2bb02ef_40c03789.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;薛永成一直在观塘修理人们的手表20年。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局预计将向一名获得区议会支持的 76 岁钟表修理商发放新的小贩牌照，这标志着香港政府在这方面获得了唯一的豁免。 14年。&lt;/p>;&lt;p>;从事修表三十多年的施永成周一表示，观塘区议会环境卫生委员会的批准是他的“迟到的生日礼物”。为获得执照而奋斗了六年。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴......我已经奋斗到了最后，”周六76岁的希尔说。&lt;/p>;&lt;p>;政府通常不会发放新的小贩牌照，但根据2015年的政策，2009年接受调查的无牌商贩，包括鞋匠、修表师和磨刀师等，可在区议会和食物环境卫生署的支持下获得一张继续营业的小贩牌照。&lt;/ p>;&lt;p>;Shir 在观塘裕民坊使用迷你工作台从事生意已有 20 年，但因家庭原因离开香港，错过了 2009 年的调查。&lt;/p>;&lt;p>;他修理人的手表，却有收到警告的风险，每次罚款港币500元至1,500元不等。&lt;/p>;&lt;p>;他亦因裕民坊周围的环境恶劣而多次搬迁工作空间。于 2007 年开始进行重建，其设想是将旧住宅改造成新的住宅和商业建筑。&lt;/p>;&lt;p>;Shir 在“观塘生活”社区组织的帮助下于 2018 年开始了争取牌照的斗争。专注于本地重建问题。&lt;/p>;&lt;p>;过去六年，Shir和集团创始人袁志恩向网上社区寻求帮助，以证明他在该地区的持续存在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/a35ed4ad-9560-4727-af18-e83b9ed02dce_318850cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;薛永成为牌照奋斗了六年。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;眼尖的网民在香港与中国大陆合拍片《杀戮战场2：后果不堪设想》中的一个场景中发现了Shir。 2015年。一些居民还提供了Shir工作空间的旧照片。&lt;/p>;&lt;p>;经过多年谈判，该部门表示原则上同意向Shir颁发固定摊位小贩牌照，但需要他经营位于骏业里行人天桥下的一个0.2平方米的空间，距离他现在的地点步行五分钟。&lt;/p>;&lt;p>;据称，该计划已获得其他九个部门和利益相关者的批准，包括警方和港铁公司该部门周一告诉地区代表，新空间与 Shir 目前的工作区域类似，他的许可证是一个“特例”，因为自 2010 年以来，政府一般不会向小贩发放新的许可证。 .&lt;/p>;&lt;p>;Shir 每年必须为新许可证支付 3,458 港元，并遵守禁止他寻找继承人或转让许可证的规则。&lt;/p>;&lt;p>;但 Shir 表示，他希望他将自己的遗产传给了他的妻子，她已经五十多岁了，多年来一直和他一起修理手表。&lt;/p>;&lt;p>;“我将继续工作，直到我不再能做为止，”Shir 说。 “我希望能把执照传给我的妻子，这样她就可以继续谋生。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他们17岁的儿子尚未实现经济独立。&lt;/p>; &lt;p>;袁对没有迹象表明会针对Shir等无牌商人设立申请机制表示失望，并敦促政府进行全市调查，以调查此类经营者并保留当地文化特色。&lt;/p>;&lt;p >;“他们应该建立一个明确的机制，而不是要求商人再花六年时间才能获得牌照，”袁说。&lt;/p>;&lt;p>;“更多大型重建项目即将到来。政府有责任延续手工艺的遗产。”&lt;/p>;&lt;p>;该部门告诉《华盛顿邮报》，Shir 在获得区议会的支持后可以正式提交申请。它补充说，一旦成功申请并支付了牌照费用，他就可以在新地点开始经营。&lt;/p>;&lt;p>;截至 7 月份，当局已颁发了 143 个固定摊位小贩牌照。根据部门的说法，这些在2010年5月21日或之后已发行的许可证。 =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Direct India-China flights could take off again after 4-year halt amid thaw in frosty ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3278765/india-direct-flights-china-could-take-again-after-4-year-halt-amid-thaw-frosty-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 21:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/6ed3e527-e92c-4a6f-8b79-5f68f55815d9_9a4936e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国游客在团体旅游中听导游讲解2020 年 1 月，印度阿格拉的泰姬陵。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度似乎将在中断四年后恢复飞往中国的直航客运航班，这标志着两国关系可能解冻。随着边境紧张局势缓和，业界呼吁加强经济合作。&lt;/p>;&lt;p>;两国之间的航班在 2020 年疫情期间暂停，除了少数撤侨航班外，即使在新德里和印度疫情之后也从未恢复过。北京取消了 Covid-19 旅行限制。&lt;/p>;&lt;p>;印度民航部长金贾拉普·拉莫汉·奈杜 (Kinjarapu Rammohan Naidu) 上周在德里举行的亚太民航部长级会议上会见了中国同行宋志勇。&lt;/p>;&lt; p>;奈杜随后在社交媒体平台X上写道，双方讨论了“进一步加强两国民航合作，特别是推动定期客运航班早日恢复”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/258b2b23-fcb2-4e3b-95f4-2301f186cc7f_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 2 月，人们在北京的一条旅游购物街上看着出售小饰品和纪念品的商店。新冠疫情过后，中国航空旅行的复苏相对缓慢。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为现在是全面恢复航班的时候了，不仅是飞往北京的航班，还包括飞往中国各省份的航班。两国之间的贸易损失如此之大，”航空咨询公司 Martin Consulting 首席执行官马克·D·马丁 (Mark D Martin) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的经济相互交织。我们是金砖四国（由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非组成的集团）的一部分，也是新兴市场，”他说，并指出贸易商、商人以及度假者可能热衷于乘坐飞机。&lt; /p>;&lt;p>;印度工业部门，特别是电子制造业，一直在敦促政府放松对贸易和跨境旅行的限制，尽管其他人对过快放松限制持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;中国据当地媒体报道，一段时间以来，印度一直在敦促印度恢复航班。航班恢复的具体日期尚未公布，但印度旅游业官员却保持着乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“人们正通过第三国前往中国。他们的航班途经泰国、柬埔寨、缅甸和香港。印度和中国的航空公司最好尽快恢复航班，而不是将业务交给第三国的航空公司。”印度商会航空和旅游委员会主席苏巴什·戈亚尔 (Subhash Goyal) 表示。&lt;/p>;&lt;戈亚尔表示，在服务停止之前，两国之间的航班始终几乎满员。 “从商业角度来看，没有直飞航班没有什么意义，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/16/b185673e-d24b-448b-bde7-0748c195debd_067a1a52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度航空乘客飞机准备降落在孟买机场。印度航空是安排印度和中国之间直飞航班的航空公司之一。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，随着印度经济调查的发布，印度首次暗示放松对中国投资的政策，该调查通常提供对中国投资的深入了解。政府的想法。&lt;/p>;&lt;p>;该调查每年在构成国家经济政策核心的联邦政府预算之前发布。&lt;/p>;&lt;p>;经济调查称，更多来自中国的外国直接投资将带来这对印度有几个好处，例如改善当地制造业和出口，因为在西方公司从中国转向多元化的情况下，印度可能还无法完全填补中国在全球制造业中的空缺。&lt;/p>;&lt;p>;两国之间重新启动航班将这对双方都有帮助，但考虑到新冠疫情后航空旅行的复苏相对缓慢，中国可能会受益更多。&lt;/p>;&lt;p>;印度至中国的直飞航班于 2019 年 12 月达到峰值，共有 539 架次定期航班路透社援引航空分析公司 Cirium 的数据称，靛蓝航空、印度航空、中国南方航空、中国东方航空、中国国际航空和山东航空等航空公司均提供此类服务。中国航空公司安排了371架航班，是印度航空公司的168架两倍以上。&lt;/p>; &lt;p>;马丁说，这两个国家都应该寻求建立彼此的优势，而印度是增长最快的主要经济体之一，中国是中国之一&lt;/p>; &lt;p>;“现在是时候我们利用彼此的经济优势使彼此变得更强大的时候了。航空运输一直是牢固的经济和商业联系的迹象。”他说。他们数十年来的喜马拉雅边界争端。两国都承诺加强联系并继续在边境处消除紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;当地媒体报道说，部队已经同意从某些边境地区脱离，这些地区表明几个月后会改善联系。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在印度领先的在线旅行公司最近的一份报告中，香港成为了商务舱旅行最受欢迎的目的地之一。专家说，纽约市的多方面文化和通往中国大陆的门户的声誉是其受欢迎程度的关键原因。&lt;/p>; &lt;p>;如果贸易遏制放松了，那么专业人士的移动势必会随之而来，他们补充说。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;“我认为至关重要的是，世界上两个最大的经济体之间的经济联系至关重要。是的，毫无疑问，存在政治分歧。 [但是]跨境旅游具有巨大的潜力，这使双方都受益。我认为这是一个很好的举动[恢复航班]。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>