<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Alibaba sees double-digit sales growth for Singles’ Day in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3282786/alibaba-sees-double-digit-sales-growth-singles-day-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.18 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/c40006b0-b3ec-44a5-aa1f-929ff0041672_6cce1e63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴集团于 10 月 1 日开始对某些商品进行免运费促销本市淘宝用户下单。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继推出 10 亿元人民币（1.42 亿美元）的促销活动后，阿里巴巴集团预计在香港的双十一活动将实现两位数的销售额增长。杭州淘宝用户免运费。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于杭州的电商巨头于10月1日开始为期三个月的促销活动，对部分淘宝订单99元以上免运费，涵盖品类包括时尚配饰、电子产品、护肤品和化妆品。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆最大的网上购物平台淘宝网迄今为止在 2019 年的商品交易总额 (GMV) 和订单量均实现了两位数的同比增长。阿里巴巴国际数字商务集团 (AIDC) 旗下天猫淘宝世界总经理 David Yejianqiu 表示，此次促销活动在香港推出。&lt;/p>;&lt;p>;“用户对此免费送货计划的反馈非常积极。”叶在周四的媒体吹风会上表示，他补充说，他对淘宝在双十一期间实现两位数的同比 GMV 增长充满信心。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/fca5eea1-49fe-4a7a-84bf-267bcda4d9d7_5b5bab92.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;天猫淘宝世界总经理叶剑秋（左）与天猫淘宝世界港澳业务负责人CK Chan启动了为期三个月的2024年9月26日，香港举行免运费促销活动。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;叶说，淘宝网现在有超过一半的香港人口作为用户，这使得香港“阿里巴巴最重要的市场之一”。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴针对香港淘宝用户的最新促销活动反映了该集团通过国际电子商务部门 AIDC 推动本土市场以外服务的努力，作为香港的竞争对手内地也加大了在香港的运营力度。&lt;/p>;&lt;p>;该公司上个月表示，已拨出至少400亿元人民币的资源来帮助淘宝和天猫上的商家，并吸引更多消费者到这些地方消费。 &lt;/p>;&lt;p>;今年7月，阿里巴巴宣布为淘宝、天猫符合条件的商家推出泛服装全球免运费计划，让他们可以将产品直接销售给多个地区的消费者。内地以外市场。&lt;/p>;&lt;p>;销售泛时尚品类商品（包括男女服装、运动户外服装、鞋包及配饰）的淘宝和天猫商家均有资格参加此活动据阿里巴巴称，该计划。此安排目前覆盖亚洲的一些市场，包括香港、台湾、新加坡、马来西亚和韩国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/17/8bf7b414-e98a-4685-ae74-abcb4766385d_1e3aede8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;骑摩托车的人骑车经过北京的京东广告，宣传该公司一年一度的“双十一”购物节活动。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴竞争对手京东上个月宣布将斥资15亿元人民币在香港推出新服务，包括免费送货上门适用于 299 元以上的某些订单。&lt;/p>;&lt;p>;折扣购物巨头拼多多控股运营的上海拼多多于 2022 年开始为香港消费者提供量身定制的送货和支付选项。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴周一，京东和拼多多启动了各自的双十一活动，这是全球最大的年度购物节。这些平台的投放时间也比往年早得多，行业竞争激烈。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Business chambers hail longer 5-year mainland China travel visa for Hong Kong expats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282805/business-chambers-hail-longer-5-year-mainland-china-travel-visa-hong-kong-expats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.18 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/474eebf1-768b-40a1-9bbc-804481f9f2b4_264af56e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前往中国大陆出差、旅游、探亲等活动的居民文化和学术交流可以申请签证，每次最多可停留180天。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的外国商会对放宽非永久性居民前往中国大陆的多次入境签证规定表示欢迎，称此举使香港更加便利作为吸引全球专业人士的目的地，同时减少行政麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周三在其年度施政报告中宣布，在香港注册的海外公司的外籍雇员将有资格获得多重就业机会跨境旅行入境签证的有效期将从目前的两年延长至五年。&lt;/p>;&lt;p>;李说，此举旨在促进香港作为跨国公司基地的发展，并巩固香港作为跨国公司基地的地位。国际贸易中心。&lt;/p>;&lt;p>;居民前往内地商务、旅游、探亲、文化学术交流等活动均可申请签证，每次停留期限最长为180天。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;总部位于广州的华南美国商会会长 Harley Seyedin 表示，新政策将增强中国作为全球专业人士目的地的吸引力，因为他们可以更轻松地在香港生活并在边境工作.&lt;/p>;&lt;p>;“长期多次入境签证的提供使外国专业人士能够与内地企业建立更深层次的联系，促进知识交流和合作，”Seyedin 说。 “这不仅丰富了当地劳动力，还帮助企业利用对全球市场竞争力至关重要的多样化技能。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该市的顶尖人才通行证计划自 12 月推出以来受到了积极评价到2022年，吸引大量外国专家和专业人才，为创新和经济增长创造充满活力的环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该计划已吸引超过10万份申请，其中81,000份获得批准和批准截至 9 月，已有 66,100 人抵达。&lt;/p>;&lt;p>;“随着中国新的出入境规则允许居住在香港和澳门的外国居民获得多次入境签证，这种好处将香港扩展到了中国大陆，”Seydin 说。 &lt;/p>;&lt;p>;由 16 个国家游说团体组成的欧洲商会主席 Inaki Amate 也对这项措施表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“我们代表多个国家商会，”Amate 说。 “截至目前，中国政府已逐步放宽部分欧洲公民入境。但还有许多其他国家并没有从这些措施中受益。”&lt;/p>;&lt;p>;该组织的成员包括比利时、英国、丹麦、荷兰、芬兰、法国和西班牙在香港的商会。&lt; /p>;&lt;p>;“为外国游客进入中国提供便利只是重新启动香港作为国际枢纽和中国门户地位的措施的开始，”阿马特说。&lt;/p>;&lt;p >;德国商会会长约翰内斯·哈克表示，政策变化将减少非永久居民在大陆续签签证时面临的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“作为大陆当局持续努力的一部分为简化香港与内地之间的人员往来，德国商会欢迎将多次入境签证延长至五年，因为这将减轻行政负担，从而有助于增强香港的吸引力。”&lt;/p>;&lt;p>;香港澳大利亚商会主席约瑟芬·奥吉尔 (Josephine Orgill) 表示，任何能够改善香港居民进入内地的机会的举措都是非常可取的，并强调了这个金融中心作为“超级联系人”的重要性。&lt;/p>;&lt; “几个月来，澳大利亚护照持有者免签进入中国的政策一直运行得非常好，”奥吉尔说。 “我们真的希望看到针对非中国籍永久居民的新多次入境卡扩展到所有非中国籍香港居民。”&lt;/p>;&lt;p>;她指的是 7 月份推出的五年期许可证。允许拥有永久居留权的外国护照持有者通过口岸自助通关进入内地。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着任何在香港的人都可以受益于通过电子口岸更快、更简单地出入境这将是一个绝佳的优势。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;36 岁的印度侨民罗纳克·卡查利亚 (Ronak Kachalia) 在中环一家人才咨询和招聘公司担任副总监，他表示新的签证安排是一个积极的信号.&lt;/p>;&lt;p>;“从商业角度来看，我与很多访问香港的内地候选人交谈过，所以去那里会很好。我总是好奇地想知道那里有什么，而不是相信社交媒体。”从未去过大陆的卡查利亚说道。&lt;/p>;&lt;p>;卡查利亚在这座城市生活了 3.5 年，他说他今年早些时候曾尝试申请签证，但因所需时间太长而被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我来说，作为一名印度人，这更难，”他说。 “[大陆]是一个旅游胜地，距离很近。我也可以去西藏。”&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学刘佐德全球经济与金融研究所执行所长庄大良教授表示，签证安排将吸引更多外国人&lt;/p>;&lt;p>;“通过新的签证安排，他们可以选择香港作为基地，而无需雇用可以轻松访问的香港员工大陆，”冲说。 “他们可以自己去，不需要经常更新。他们可能是香港真正需要的人才。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Yoon faces another opposition bid to investigate his wife]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282764/south-koreas-yoon-faces-another-opposition-bid-investigate-his-wife?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.18 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/3136650d-42ae-4c12-a70e-154dc28c1417_4924ddb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈和他的妻子金健-金熙熙于 10 月 1 日抵达韩国城南市参加一个活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国执政党领导人敦促总统尹淑烈约束他陷入困境的妻子金建熙 (Kim Keon-hee)并对青瓦台进行彻底改革，这标志着他饱受丑闻打击的政府危机日益加深。&lt;/p>;&lt;p>;“局势严重恶化，不仅是因为反对派的政治攻击，还因为我们未能消除人民力量党 (PPP) 领导人韩东勋 (Han Dong-hoon) 周四在一次党内会议上表示：“首先，也是最重要的是，总统迫切需要他补充道：“韩国总统办公室正在就[第一夫人问题]进行重大改组。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，韩国瑜的上诉突显了尹政府内部日益严重的危机，该政府正在努力应对越来越多的涉及金正恩和金正恩的不当行为指控。总统的支持率急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;在他发表上述言论之前，公众普遍认为受到尹恩惠强大影响的检察官选择不对金正日操纵股票的指控提出指控。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;作为回应，主要反对党韩国民主党 (DPK) 周四提出了一项新法案，寻求对第一夫人进行特别调查，这是继之前两项类似法案被尹否决后的第三次尝试。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/b7a40f30-5e14-49cc-8063-fb288f6724d8_9948709e.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国执政党人民力量党党魁韩东勋（右二）在上个月的党会议上发表讲话。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国瑜与这对夫妇的关系一度被认为非常密切，以至于在尹氏于 2022 年当选总统之前，他与金正恩经常交换信息，这使得他目前的批评成为焦点更令人惊讶的是。&lt;/p>;&lt;p>;他在导致 2017 年弹劾前总统朴槿惠的调查中发挥了关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;韩国瑜发表上述言论之际，一场新的政治风暴正在酝酿之中。指控第一夫人参与与一位有争议的竞选策略师打交道，操纵尹在人民党总统竞选中的支持率。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩被指控影响关键的政府任命，并为过去的选举推荐候选人 - 指控青瓦台强烈否认。&lt;/p>;&lt;p>;批评者认为，第一夫人通过在青瓦台工作的年轻总统助手网络掌握着政府的影响力，这些年轻助手据称代表她行事。&lt;/p>;&lt;p >;韩在党内会议上发表讲话时表示，金正恩应该“立即暂停所有公共活动”，提醒观众她之前承诺退出公众视线。&lt;/p>;&lt;p>;这一承诺是在 2022 年期间做出的。在她的学历被篡改的事件曝光后，她被迫罕见地公开道歉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当时，金正恩曾承诺，如果她丈夫当选，批评者称这一承诺很快就会被证明是空洞的。&lt;/p>;&lt;p>;韩强调，金正恩应该对她面临的指控保持透明，并“充分配合”任何相关调查。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士指出，韩似乎为可能的特别调查敞开了大门，除非金正日和她的同伙对此事表示愿意。&lt;/p>;&lt;p>;“围绕第一夫人的问题已成为一个政治黑洞，吞噬了所有的人。”总统领导力研究所所长崔金告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩应该打破沉默，为各种丑闻道歉，退出任何政治参与，并崔说，尹应指示检察官重新调查他妻子的活动，以平息公众的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;仁川国立大学政治学教授李俊汉将这一争议与涉及韩国女商人的丑闻进行了比较崔顺实，导致朴槿惠被弹劾。韩国检察官表示，崔天凯利用与前总统的密切关系收受贿赂并干涉国家事务。&lt;/p>;&lt;p>;“这两起案件都提醒我们，没有选举授权的个人不应参与国家行政。”李说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/56d21419-a381-435b -b862-0b5af7098060_d56d8ed6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈和第一夫人金建熙在龙仁市的一处设施中与小狗合影。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“执政阵营内部越来越担心，除非金正恩问题得到解决，否则它可能会摧毁[PPP]未来选举胜利的任何希望，”李补充道指出韩国目前是 2027 年总统选举中领先的保守派候选人。&lt;/p>;&lt;p>;反对党多次试图对总统夫妇涉嫌滥用权力和腐败展开特别调查，但每次都遭到尹的否决.&lt;/p>;&lt;p>;需要议会三分之二多数才能推翻总统否决。最近一次对第一夫人进行调查的尝试失败了，尽管四名人民党议员打破了立场支持该法案，但仅以四票之差落败。&lt;/p>;&lt;p>;民主党在国民议会提出的最新法案列出了对金正恩提出13项单独指控，包括操纵股市、接受奢侈礼物、干预议会候选人的选择、进行非法民意调查、接受政府合同回扣以及从事房地产投机活动。&lt;/p>;&lt;p >;“尹总统几乎肯定会否决这一最新尝试，”崔说。 “但如果该法案在被否决后被送回议会重新投票，并不能保证它会再次失败。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Israel caught and killed Hamas chief Sinwar, its No 1 enemy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282822/how-israel-caught-and-killed-hamas-chief-sinwar-its-no-1-enemy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.18 07:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/23561ff0-5773-4dec-9f03-35bf5041b70a_86951c91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列军队称是哈马斯首领辛瓦尔的人出现在周四发布的视频中的塔尔·苏丹。照片：以色列国防军来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔在加沙南部的一场枪战中被以色列军队打死，以色列军队最初并不知道他们已经抓住了该国的头号敌人，以色列官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;军方周四表示，在牙科记录、指纹和 DNA 测试最终确认辛瓦尔的身份后，情报部门几个月来一直在寻找辛瓦尔，并逐渐限制了他可以活动的区域。辛瓦尔之死。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯本身没有发表任何评论，但该组织内部消息人士表示，他们看到的迹象表明辛瓦尔确实是被以色列军队杀害的。&lt;/p>;&lt;p>;“数十人以色列国防军和以色列安全局去年以及最近几周在他被消灭的地区进行的一系列行动限制了叶海亚·辛瓦尔的作战行动，因为他被部队追击并导致他被消灭。”以色列军方表示&lt;/p>;&lt;p>;但与其他被以色列追捕和杀害的武装领导人不同，包括 7 月 13 日在以色列空袭中丧生的哈马斯军事指挥官穆罕默德·戴夫 (Mohammed Deif)，最终杀死辛瓦尔的行动并不是&lt;/p>;&lt;p>;相反，官员们表示，周三，步兵在加沙南部塔尔苏丹地区搜索时发现了他，他们认为哈马斯高级成员就在那里。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/226f003d-27e0-4577-86eb-4e199136d707_ed2458dc。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总参谋长赫兹·哈勒维中将（左）与以色列安全局局长罗南·巴尔参观军队说的是周四叶海亚辛瓦尔被杀的地点。图片来源：法新社以色列陆军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;部队看到三名疑似武装分子在建筑物之间移动并开枪，导致枪战，期间辛瓦尔逃进一座废墟建筑。&lt;/p >;&lt;p>;根据以色列媒体的报道，坦克炮弹和导弹也向该建筑发射。&lt;/p>;&lt;p>;周四，军方发布了一架小型无人机的视频，据称显示辛瓦尔在那只手，坐在椅子上，脸上蒙着围巾。影片中，他试图向无人机扔棍子，但徒劳无功。&lt;/p>;&lt;p>;现阶段，以色列军方发言人丹尼尔·哈加里少将表示，辛瓦尔仅被认定为一名战士，但部队进入后发现他携带武器、一件防弹衣和 40,000 谢克尔（10,731.63 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“他试图逃跑，我们的部队消灭了他，”他在电视简报中告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“他试图逃跑，我们的部队消灭了他。” p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/fbfe84b6-bc61-456d-a6da-a83e05cc3bf8_f0e6e70f。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 12 月，以色列士兵离开加沙据称哈马斯武装分子使用的隧道。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;辛瓦尔是 2023 年 10 月 7 日袭击以色列并引发加沙战争的主要策划者，在他生命的最后几个月里，他似乎已经停止使用电话和其他通讯设备，因为这些设备可能会导致加沙战争。允许以色列强大的情报部门追踪他。&lt;/p>;&lt;p>;以色列官员表示，他们相信他藏身于哈马斯在过去二十年里在加沙地下挖掘的庞大隧道网络之一，但随着更多的隧道被发现即使是地道也无法保证逃脱以色列军队的追捕。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方首脑赫兹·哈勒维中将表示，过去一年以色列对辛瓦尔的追击迫使他“表现得像个逃犯，导致他多次改变地点”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列官员知道辛瓦尔是一个残酷而顽固的敌人，长期以来一直担心他用仍被扣押在加沙的 101 名以色列和外国人质中的一些人质包围了自己作为人体盾牌，保护自己免受以色列的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;但是，当他周三最终被困时，附近没有发现人质，尽管哈加里说，他的 DNA 样本位于距离他几百米的隧道中。八月底，哈马斯处决了六名人质。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US charges ex-Indian intelligence officer in foiled Sikh separatist murder plot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282819/us-charges-ex-indian-intelligence-officer-foiled-sikh-separatist-murder-plot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.18 06:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/371012da-fdbf-4ab4-8102-836bc617af04_308749d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一张通缉海报显示前印度政府雇员 Vikash Yadav，因涉嫌在纽约市刺杀一名美国公民的阴谋被挫败而被通缉。图片：FBI via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国对一名前印度情报官员提出指控，据称他去年在纽约策划了一场谋杀一名锡克教分裂分子的阴谋，但遭到挫败，联邦调查局表示不会这样做容忍对美国居民的报复。&lt;/p>;&lt;p>;周四下令启封对维卡什·亚达夫 (Vikash Yadav) 的起诉书。美国司法部的起诉书提到亚达夫是印度研究与分析部门间谍部门的前官员。该案已向美国纽约南区地方法院提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿指控印度特工参与了针对锡克教分离主义领导人古尔帕特旺特·辛格·潘农 (Gurpatwant Singh Pannun) 的未遂暗杀阴谋。 &lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局局长克里斯托弗·雷（Christopher Wray）在一份声明中表示：“联邦调查局不会容忍对居住在美国的人行使其受宪法保护的权利的暴力行为或其他报复行为。”&lt;/p>;&lt;p >;一个调查印度参与未遂谋杀阴谋的印度政府委员会周二在华盛顿会见了美国官员，华盛顿称这次会议富有成果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国一直在推动印度调查美国司法部关于一名印度情报官员指挥暗杀潘努的计划的说法。&lt;/p>;&lt;p>;美国的案件并不是印度涉嫌在外国领土上针对锡克教分裂分子的唯一例子。&lt;/p>;&lt;加拿大周一驱逐了印度外交官，将他们与 2023 年锡克分离主义领导人哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 在加拿大境内被谋杀联系起来。印度还下令驱逐加拿大外交官，并否认加拿大的指控。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控考验了华盛顿和渥太华与印度的关系，西方通常将其视为制衡中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;印度将锡克教分裂分子称为“恐怖分子”并对其安全构成威胁。锡克教分离主义者要求从印度分裂出一个名为哈利斯坦的独立家园。 20 世纪 80 年代和 90 年代印度的叛乱导致数万人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China stimulus ‘should absolutely surpass’ 10 trillion yuan, government economist says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3282799/china-stimulus-should-absolutely-surpass-10-trillion-yuan-government-economist-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.18 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/995de27a-47d1-42c3-a88d-1707ae49212b_35ffbae1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位著名政府经济学家表示刺激措施，包括拉动中国的努力走出房地产危机，将是“非同寻常”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国应该采取非常规行动，防止出现经济“断崖式下跌”的最坏情况，因为有迹象表明北京方面的认识发生了根本性转变。一位与财政部关系密切的著名经济学家表示，债务和赤字以及政策制定者对宏观经济风险和刺激计划的心态。&lt;/p>;&lt;p>;中国财政科学研究院院长刘尚希的评论财政部下属的《科学》杂志是在中央领导层决定实施一系列增量政策支持措施之后发布的，当时人们对经济状况以及北京在没有引人注目的刺激数据的情况下的决心进行了激烈的争论和猜测。就像 2008 年那样。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高经济规划师和财政部上周连续召开了高调的新闻发布会，但都没有对所采用的刺激规模进行估计。&lt; /p>;&lt;p>;当被问及他对一揽子刺激措施（包括地方政府债务减免、特别国债和解决国家房地产危机的针对性行动）的综合价值的估计时，刘说“应该”绝对超过“10万亿元人民币（1.4万亿美元），但完全实现可能需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不采取非常措施（刺激内需），经济可能会掉下悬崖，”刘周三在接受《华盛顿邮报》独家采访时警告说。 “这并不总是一个简单的线性轨迹。”&lt;/p>;&lt;p>;任何有关刺激总额的最终决定，因为涉及预算计划的变化，都需要得到中国最高立法机关的批准。即使刺激数据确实公布，也只会由中央政府发布。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京方面历来在债务问题上持谨慎态度，但最近出现了强烈信号，要求中央政府增加债务刘说，他同时也是中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议的成员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;与过去审慎的工作作风相比，北京正在经历政策思维的转变，努力重振世界第二大经济体并实现领导层“5%左右”的全年增长目标，刘指出。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长兰福安在周六的新闻发布会上强调，中央政府有足够的空间杠杆化债务并增加财政赤字。他还承诺一次性大规模提高债务上限，以便地方政府可以互换所谓的隐性债务。&lt;/p>;&lt;p>;“以前对债务非常谨慎，但现在转变了。”刘说：“关键在于他们对赤字和债务的态度。”&lt;/p>;&lt;p>;中国政府债务结构正在转向中央政府债务比重大幅增加，而地方政府应该降低杠杆率。 .&lt;/p>;&lt;p>;虽然3%的财政赤字率此前被视为中国的警告限额（去年疫情爆发后的3.8%是个例外），但北京方面应该变得更加灵活他敦促人们根据形势的变化，将其比作治疗疾病。&lt;/p>;&lt;p>;他说，“如果你生病了，就必须吃药，甚至是大剂量”，当病情特别严重时，他说。 “当你康复时，你就停止用药。”&lt;/p>;&lt;p>;政府顾问表示，政策制定者对宏观风险的看法也发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;“只有当经济复苏时，经济复苏了，风险才能真正降低吗？”他表示。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国有令人信服的理由大举提振经济，其中包括增加债务水平的巨大空间刘说，与一些发达经济体相比。&lt;/p>;&lt;p>;即使考虑到地方政府的隐性负债，他估计中国目前的债务占GDP的比例约为100%。相比之下，美国的债务与 GDP 之比约为 130%，日本约为 260%。&lt;/p>;&lt;p>;中国还面临着长期且罕见的名义负实际负差。 GDP——这一趋势意味着通货紧缩，并为政策努力带来更多的喘息空间，刘补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“这种倒挂的增长率是不正常的，”他解释道。 “这个差距代表了你的政策生效的空间。差距越大，发挥作用的空间就越大。”&lt;/p>;&lt;p>;刘鹤还就中国经济增长第四季度大幅下滑的风险提出了警告，并指出了实际参数，包括中小企业的困境、上市公司的财务损失以及出口商收入增加但利润减少的情况。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国花了数年时间进行供给侧改革以解决工业问题刘说，鉴于2008年4万亿刺激计划引发的产能过剩，现在的重点应该是扩大内需。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还对全国消费的增长表示怀疑。可能会利用代金券计划，这表明考虑到中国人存钱的传统偏好，这种发放对刺激支出作用不大，尤其是在收入预期疲软的时候。&lt;/p>;&lt;p>;相反，他建议政府应该拨出大量资金支持中国正在进行的城市化进程，因为数亿农民工要求平等地获得公共服务和城市住房。&lt;/p>;&lt;p>;刘坚称，中国不太可能效仿日本在疫情爆发后的经历30年前的房地产泡沫，因为“中国有大量的人变成了城市居民”。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，截至去年底，略高于66%的人中国有 14 亿人口居住在城市地区，但只有 48.3% 的人拥有城市户口——这是所有中国公民都必须拥有的户口登记文件，根据持有人的出生地控制公共服务的获取。农民工持有家乡户口，这意味着他们在前往工作的任何其他城市享受公共服务的权利有限。 END PRINT CUT&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这位著名的政府经济学家还呼吁央行购买更多国债，这是中国很少使用的货币工具，自上任以来引发了热议。 3 月份引起了公众的关注。&lt;/p>;&lt;p>;在这方面，大门“必须开得更大”，正如许多市场经济体所发生的那样，他说。&lt;/p>;&lt;p>;将此类购买视为一种帮助手段管理债券市场、稳定经济，刘说人们应该改变旧的思维方式，不要再担心通胀的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“多发货币可能会导致通胀，但不一定会导致通胀。”通货膨胀。这种货币运作将近二十年。然后，它上个月又购买了2000亿元人民币。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，银行和财政部举行了第一次在国库债券交易上举行的联合工作组会议，誓言为为“适当的环境”为政府债券贸易。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _ blank” >; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.run &lt;/ a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sends second flight of migrants back to China for repatriation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282818/us-sends-second-flight-migrants-back-china-repatriation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.18 06:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/18/c395e1f4-40e9-48dd-8b50-449ac61616fa0f_f_f_f6589e8e.jpg“ alt =”>; 2024年5月8日，在加利福尼亚的Jacumba温泉附近。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国已经进行了第二次大型飞行飞往中国，这项努力表明了其“继续承诺进行持续合作”，而北京则在减少无证件移民方面。&lt;/p>; &lt;p>;美国国土安全部（DHS）没有透露乘飞机上的驱逐出境，该飞机于周二离开，但表示这是今年第二次将中国国民从美国撤离。该部门没有透露航班从何处起飞或在中国的何处。&lt;/p>; &lt;p>;最新航班是在美国总统大选将副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）与前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）竞选前三周举行的。移民和边境政策在其中发挥了重要作用。&lt;/p>; &lt;p>; 7月，自2018年以来进行了第一次大型飞行，DHS表示，该飞行是与中国国家移民管理局密切协调的。该部门后来确认有116名中国国民正在登上飞行。安全部长亚历杭德罗·梅卡斯（Alejandro Mayorkas）周四表示。&lt;/p>; &lt;p>;“国土安全部将继续加强对个人非法进入我们国家并执行我们国家法律的后果。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/2024/10/18/d1d1ae93-0ecb-4bd4-86665-0665-0af1a2ebeb1a2ebeb99999999_7656514f.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg” >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;国土安全部表示，自6月以来，飞行是第二次飞行。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着选举的临近，移民越来越成为白宫的主要问题。 6月，美国总统乔·拜登（Joe Biden）发表了一场宣告，对南部边境非法越过移民施加了镇压，暂时中止了他们的入境和限制庇护资格。&lt;/p>; &lt;p>;在拜登宣布后的三个月中，DHS表示。截至8月底，已有近400次国际遣返航班运营到包括中国在内的140多个国家。&lt;/p>; &lt;p>;北京和华盛顿恢复了今年早些时候在移民问题上的合作。 5月，华盛顿驻华盛顿大使馆说，北京“坚定地反对所有形式的非法移民”，并且“在非法移民的遣返方面与美国合作开放”。&lt;/p>; &lt;p>;周四，中国国家移民局表示，它已经与相关国家的执法部门合作，“包括美国”，并在共同打击“走私和其他严重的非法和犯罪活动”时取得了“积极的进步”。&lt;/p>; &lt;p>;中国将继续“加强国际移民执法合作，并与有关的国家合作，以应对跨境非法和犯罪活动（例如走私）所面临的挑战”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国于2023年1月取消了严格的Covid-19边境管制，越来越多的中国移民试图通过与墨西哥的南部边境进入美国。&lt;/p>; &lt;p>;根据美国海关和边境保护措施，超过21,000从今年1月到八月，中国国民在南部边界被捕。去年，边境总共逮捕了24,278名中国国民。 /2024/10/18/7C640087-E05C-4183-8991-91E9908B6E9B6E9B_A680C01E.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;从哥伦比亚到巴拿马，希望到达美国。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;许多人选择厄瓜多尔作为门户 - 直到7月，南美国家允许无签证进入中国国民 - 在往北穿越中美洲到达墨西哥之前-us边境。&lt;/p>; &lt;p>;同样在7月，美国与巴拿马签署了一项协议，通过达里安峡（Darien Gap）停止了十字路口，达里安（Darien）差距是60英里英里的茂密雨林和该国与哥伦比亚边界的山脉，已成为另一种流行，如果危险的是中国国民到达美国的路线。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 06:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US to ease restrictions on space-related exports to allies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282817/us-ease-restrictions-space-related-exports-allies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.18 05:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /10/18/6269C58C-CF92-477D-80D2-0564C7CC26E8_946B62B3.PG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; SpaceX的星际飞船在Boca Chica Chica，Chica Chica Chica Chica Chica Chica，flight test off termos of德克萨斯州，周日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登政府在星期四将某些卫星和航天器相关的物品运送到盟友和合作伙伴的情况下，将某些卫星和航天器相关的物品运送到美国商业太空公司的出口限制。 &lt;/p>; &lt;p>;这些变化旨在使不断发展的美国商业太空行业更容易扩大销售，同时还可以保护国家安全和外交政策利益。&lt;/p>; &lt;p>;美国太空公司（如Elon Musk的Spacex），大型国防承包商带有洛克希德·马丁（Lockheed Martin），L3Harris Technologies和波音等太空单元，可以从新规则中受益。&lt;/p>; &lt;p>;某些涉及遥感航天器或基于空间的物流大会的物品，并且维修航天器将不再需要一位人士说。回应中国在印度太平洋地区不断增长的权力。该人说，该协议的一部分集中在技术共享上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;有些敏感的卫星和航天器零件和组件不再需要40多个国家的运输许可。第二个人说，这些国家包括加拿大，澳大利亚，日本，韩国和大多数欧盟。&lt;/p>; &lt;p>;此外，美国商务部将消除对电气敏感最低的项目的许可要求人民说，世界上大多数地区的连接器，但不是俄罗斯和中国等关注的国家。&lt;/p>; &lt;p>;周四将在商业部门颁发的新规则中进行更改，这是第一个熟悉的人此事所说的。&lt;/p>; &lt;p>;规则是回应近五年前提出的规则制定和2023年12月国家空间理事会请求的提出规则的通知。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年通知后SpaceX敦促美国考虑“简化美国商业太空行业的出口控制法规，以降低行政负担，降低监管合规成本并增加出口，从而加强美国太空商业部门和工业基础”。 >;宽松有望帮助SpaceX在国外扩大国外的脚印，因为它发展了Starship，该公司可重复使用的下一代火箭。&lt;/p>; &lt;p>; SpaceX和五角大楼和澳大利亚的官员正在讨论计划测试星际飞船火箭的计划。澳大利亚海岸，将其带到岸上恢复。星际飞船的安排可以打开澳大利亚更大SpaceX的大门。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Future of US-China ties is in the hands of the next generation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3282614/future-us-china-ties-hands-next-generation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.18 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/16/a1b16bff-cfd8-4640-9098-5ad1b35b8c16_7822222222222.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;富士省富裕（Fuzhou），7月17日。中文角色读了“朋友”。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;我很高兴阅读最近的哈佛商业评论文章，该文章强调了中国经济的四个关键优势，探索了它们对跨国公司的积极影响。对中国创新生态系统，全球南方投资，超竞争市场的投资以及其14亿消费者的潜力的分析尤其令人信服。&lt;/p>; &lt;p>;这篇文章是由高中生James B. Estes共同撰写的。 ，他正在哈佛大学的中国研究中心进行研究。另一位作者是米切尔·普雷斯尼克（Mitchell Presnick），他是费尔班克中心（Fairbank Center）的访问访问者中的超级8酒店的创始人。&lt;/p>; &lt;p>;他们认识到与中国更大的互动，强调了可能的好处和机会由于缓解了在美国总统大选的前进中继续升级的地缘政治紧张局势而产生并加强。在竞选期间缺乏对中国的关注是可以预见的，因为选民更关心诸如堕胎，犯罪，移民和通货膨胀等问题。&lt;/p>; &lt;p>;不幸的是，有毒的言辞的结果是在美国学习的中国学生。在2022-2023学年，入学率不到290,000，是近十年来最低的。&lt;/p>; &lt;p>;这种趋势反映了美国的反中国情绪的上升，其高犯罪率和学生对学生对签证否认的恐惧的增长反映。此外，由于许多家庭权衡国外教育的好处与财务考虑，并越来越多地寻求更热情的目的地。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/16/2fda437c-5e0c-5e0c-429a-bbfa-adfd2ba5613e_48ebcf6b.jpg6b.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt =” ：＃999;“>;哥伦比亚大学毕业于纽约的毕业生，于2018年5月挥舞着旗帜，在大流行和美国 - 中国紧张局势上升，导致中国入学率急剧下降。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;估计表明，只有约800名美国学生在中国学习，这显着下降了2011-12学年的15,000个峰值。这种下降尤其令人担忧，尤其是当前几代人培养了学者和外交官，对中国的文化和经济有深刻的了解。&lt;/p>; &lt;p>;随着全球挑战变得越来越复杂，发展了驾驶美国与中国关系所需的技能。迫切需要。为了弥合这种鸿沟，我们需要更多的人欣赏和尊重文化差异，并且必须鼓励更多的美国学生参与中国文化和经济学。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，近年来，中国一直致力于成为全球科学，技术和制造业领域的领导者通过现代化其工业基础并确定创新的优先级。现代化工业框架的这种动力对于实现技术自力更生至关重要。去年，对研发的投资增长了8.1％，达到3.3万亿元（4635.8亿美元），强调了中国对技术进步的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;这一增长凸显了中国对包括人工机制在内的人工领域的重点情报，生物技术，清洁技术和可再生能源。政府通过指导资金并为关键行业创建有利的法规发挥着至关重要的作用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;初创企业对创新，敏捷和对市场需求的响应产生了重大贡献。他们利用技术进步的能力促进了一个竞争和创造性的环境。&lt;/p>; &lt;p>;最终，成功取决于有效整合跨大学，研究组织和行业的创新资源以推动进步并增强全球竞争力。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;《哈佛商业评论》文章的作者确定了跨国公司务实地支持有利可图的全球增长并在其本国市场上获得优势，尤其是如果他们利用中国同行的关键优势。&lt;/p>; &lt;div div。 >; &lt;/div>; &lt;p>;我祝贺他们进行了如此彻底的研究。美国 - 中国关系的未来要求像詹姆斯·埃斯特斯这样的年轻人，他们真正了解两种意识形态之间的差异以及如何协作浏览这些差异，而不是依靠传闻上的两个国家。&lt;/p>; &lt;p>;，例如Invenergy是美国最大的私人可再生能源开发商，最近通过与中国的Longi Green Energy Technology合作开设了美国最大的太阳能电池板工厂之一。&lt;/p>; &lt;p>;福特汽车公司表明了中国的重要性实现其可持续性目标的技术。为了向电动汽车转型，该公司与中国领先的电动汽车电池制造商宁德时代新能源科技有限公司（CATL）合作。福特将在密歇根州的一家电动汽车电池工厂投资35亿美元，该工厂将使用CATL的技术有效地生产其卡车和其他电动汽车的锂离子电池。&lt;/p>; &lt;p>;哈佛商业评论文章的见解强调了重要性与中国互动。尽管地缘政治气候可能会限制香港促进这一复杂对话的能力，但参与的坚定意愿依然存在。我们家门口，尤其是在东南亚，腰带和道路倡议国家及以后的大量机会。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Liam Payne’s ‘suspicious’ death under investigation after drugs and alcohol found]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3282816/liam-paynes-suspicious-death-under-investigation-after-drugs-and-alcohol-found?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.18 04:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/18/7E8AC53C-A1F8-4CDC-81E5-ADD81AF727D3_BE60321B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;英国歌手Liam Payne在2017年9月在Paris中表演。阿根廷检察官周四表示，法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;阿根廷检察官周四表示，围绕前一项方向Liam Payne死亡的情况是可疑的，鉴于可能的毒品参与。在星期三去世，十几岁的时候就首次射出了名声，并应对全球明星的压力。&lt;/p>; &lt;p>;粉丝和媒体蜂拥而至阿根廷首都时尚巴勒莫附近的Casa Sur Hotel，作为法医专家每天收集证据佩恩（Payne）在他的三楼房间里跌落后发现佩恩（Payne）在酒店庭院中死亡。&lt;/p>; &lt;p>;布宜诺斯艾利斯警察局说，他们发现佩恩的酒店房间“完全混乱”，有破碎的物体和家具。他们发现了氯硝西ep，一种中枢神经系统抑郁剂，能量补充剂和围绕他的物品的非处方药。&lt;/p>; &lt;p>;阿根廷检察官说，房间似乎也有酒精和麻醉品。 &lt;/p>; &lt;p>;取证团队报告说，从建筑物的内部庭院中检索了一个威士忌酒，更轻和手机。 -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/118/EA10E9AA-843C-402F-9A05-641EEEE7BBF99_D55301715.JPGGG“ ＃999;“>;粉丝在旅馆外面的蜡烛在周三从阿根廷布宜诺斯艾利斯的阳台上摔下来后发现了前一个方向的歌手利亚姆·佩恩（Liam Payne）在周三被发现死亡。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;检察官说，尸检对他的头骨，四肢和腹部表现出内部出血和25次创伤性伤害，这与跌倒一致。它说，仅这些受伤就足以造成他的死亡。&lt;/p>; &lt;p>;没有迹象表明第三方涉及，但认为佩恩的案子是“可疑的”服用酒精和毒品。检察官说，佩恩手上缺乏防御性伤害表明他可能已经陷入了昏迷状态。&lt;/p>; &lt;p>;证据。&lt;/p>; &lt;p>;证据。&lt;/p>; &lt;p>;证据。该声明补充说，从现场收集，建议佩恩“正在经历某种滥用药物滥用情节”。它说的所有迹象都表明佩恩在他去世时独自一人。&lt;/p>; &lt;p>;体检医师将死亡原因列为“多重创伤”和“内部和外部出血”。当局说，他们从几个小时前在他的酒店房间里拜访佩恩的三名妇女和两名妇女发表了陈述，以重建佩恩的最后时刻。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，两名妇女在这家时期就离开了酒店。检方说，事件。几个女孩，他们的脸颊撕裂了，停了下来，坐在tranceelike的寂静中，然后在庆祝蜡烛，五颜六色的花朵和手工制作的一个方向上迹象表明，大量从路边溢出。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/98df1ceb-d619-424c-b2d6-b2d6-10b5befdce0d_77691a1e.jpg offer =“颜色：＃999;”>;周四在空中看到英国歌手利亚姆·佩恩（Liam Payne）在布宜诺斯艾利斯（Buenos Aires）去世的酒店的池畔地区。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周三，警方说佩恩“从他的房间的阳台上跳了起来”，而没有详细阐述他们如何得出结论或跳跃是故意。警方说，当地时间下午5点，他们已经赶到酒店，以回应紧急电话，该电话警告了醉酒的客人行动不稳。&lt;/p>; &lt;p>;可以在紧急电话中听到酒店经理的录音，说这家酒店说这家旅馆有“一位不知所措的客人，毒品和酒精……他正在摧毁整个房间，好吧，我们需要您送某人。音乐家。&lt;/p>; &lt;p>;佩恩被称为塔斯尔（Tousle）的头顶，明智的五重奏之一，从电视人才表演到流行现象，并带有巨大的国际狂热粉丝的追随者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近年来，他承认在2023年7月发布的YouTube视频中说，他在接受治疗后已经清醒了六个月。&lt;/p>; &lt;p>;“我们伤心欲绝。利亚姆将永远活在我们心中，我们会记住他善良、有趣和勇敢的灵魂，”他的家人通过佩恩的代表在一份声明中表示。 “我们在这个糟糕的时候互相支持，我们可以尽力而为，并要求在这个糟糕的时刻寻求隐私和空间。” &lt;/p>; &lt;p>;滚石乐队吉他手罗尼·伍德（Ronnie Wood）在2014年与一个方向一起演出，他说他是“”震惊和悲伤”。后街男孩在社交媒体帖子中说，他们的内心向“世界各地的指导者”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去的采访中，佩恩暗示了长大的艰巨后果娱乐行业的超现实背景。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为您无法处理。他说，人们看到人们对我们和我们所做的事情都处于这种心态，这有点疯狂。 p>; &lt;p>;一个方向在2016年宣布了无限期的“中断”，而佩恩（Payne）就像他以前的乐队成员一样 - 从事独奏职业，转向EDM和嘻哈音乐。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;歌手哈里·斯泰尔斯（Harry Styles）成为一个巨大的独奏明星，其他人取得了更大的成功。佩恩（Payne）的2017年单曲“ Strip That Down”（以Quavo为主题）进入了Billboard前10名，并在排行榜上呆了几个月。&lt;/p>; &lt;p>;他在2019年发行了一张专辑LP1，以及他的最后一部发行 - 单曲 - 佩恩（Payne）在3月发行了“泪珠”  - 于3月发行。哪个写着：“我在男孩带。” &lt;/p>; &lt;p>;“多么的旅程……我不知道我几年前将此文字发送给我父亲的时间是什么，乐队是形成。”他写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas chief Yahya Sinwar’s death brings chance to end Israel-Gaza war, US says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282815/hamas-chief-yahya-sinwars-death-brings-chance-end-israel-gaza-war-us-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.18 03:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/18/b5bf55ce-fe6b-48d6-938a-dc2cd27ae6ab_74d7ab38.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; hamas Leader yahya sinwar and yahya sinwar and and yahya sinwar and with parreve yahya sinwar and the Rafah crosser the Rafah Crossers 2011年10月，与埃及在南加沙地带的南部加沙地带。它还消除了加沙停火和人质交易的关键障碍。&lt;/p>; &lt;p>;美国副总统卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）是11月份的民主党总统候选人，并补充说，以色列杀害了2023年10月7日的策划者袭击是一个机会“最终结束加沙战争”。&lt;/p>; &lt;p>;这些评论反映了华盛顿的呼吁，即使在拜登与本杰明·内塔尼亚豪（Benjamin Netanyahu）之间的紧张关系中，在以色列的紧张局势中支持了以色列的关键，即使它支持以色列的关键艾莉。哈马斯袭击引发的冲突中的行为。&lt;/p>; &lt;p>;“这对以色列，美国和世界来说是美好的一天。 &lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡（Netanyahu以色列将持续到返回人质为止。&lt;/p>; &lt;p>;“今天我们已经解决了分数。今天，邪恶已受到打击，但我们的任务尚未完成。”内塔尼亚胡在录制的视频声明中说道。 “我对亲爱的人质家属说：这是战争的重要时刻。我们将继续全力以赴，直到您所爱的人，我们的亲人都在家。 /Images/canvas/2024/10/18/2443b068-f4a6-4b76-bce0-92d0ff0f0f21a_5b4901fd.jpg“他们周四庆祝哈马斯领导人Yahya Sinwar死亡的消息。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登说，他会与内塔尼亚胡交谈，以“祝贺”他，但也要“讨论途径”，以确保人质的释放，并“结束这场战争一次&lt;/p>; &lt;p>;“现在有机会在没有哈马斯掌权的情况下在加沙&#39;之后的一天，以及为以色列人和巴勒斯坦人提供更美好未来的政治和解。” 。 “叶海亚·辛瓦尔是实现所有这些目标的不可逾越的障碍。这个障碍已经不复存在了。 &lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡的办公室在呼吁后说，他和拜登同意共同释放人质。&lt;/p>; &lt;p>;紧张局势在两个人之间增长以色列总理似乎忽略了美国多次在中东升级的呼吁。&lt;/p>; &lt;p>;美国周二警告以色列，它可以扣留其数十亿美元的军事援助在30天内改善向战争爆发的加沙地带的援助交付。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯暗示，如果当选总统并呼吁结束巴勒斯坦人的死亡，即使她支持以色列的捍卫权，也呼吁结束对以色列的艰难方法。她本身。&lt;/p>; &lt;p>;“这一刻为我们提供了最终在加沙战争结束的机会，”她在密尔沃基举行的竞选活动后告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;“必须结束以色列她说：&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/69A9A9F3BC-9789-4FFE-B488-4B488-4B3272E83DC2_81202812028C5.PGGG>; &lt;DIV>; &lt;DIV>; &lt;小样式=“颜色：＃999;”>;哈马斯及其支持者劫持以色列人质的家属参加了周四在特拉维夫举行的抗议活动。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;副总统也称赞了美国的特殊行动和情报人员，他们“与以色列的同行紧密合作，以找到和跟踪Sinwar和其他Hamas领导人”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;拜登的国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）强调，美国人员没有参与杀死Sinwar的特定行动。&lt;/p>; &lt;p>;“这项行动是IDF的行动，” Sullivan告诉记者与Biden一起旅行在空军一号上。&lt;/p>; &lt;p>;世界领导人敦促哈马斯在辛瓦（Sinwar）死后释放其剩余的以色列人质。哈马斯武装分子在 2023 年 10 月的袭击中劫持了 251 名人质。以色列官员说，有97人留在加沙，其中包括34人死亡。它的武器”。&lt;/p>; &lt;p>;法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）要求释放哈马斯持有的“所有人质”，他说：“ Yahya Sinwar是负责10月7日恐怖袭击和野蛮行为的主要人。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 04:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>