<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Iran launches airborne attack against Israel, White House says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258940/iran-launches-drones-towards-israel-amid-fears-retaliatory-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.14 04:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/14/e6569311-313f-4547-985a-6a30265e667b_c8e622a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;多架无人机从伊朗方向飞过伊拉克苏莱曼尼亚省。图片说明：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫周六表示，伊朗已开始对以色列发动空袭，袭击可能会持续数小时。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森在一份声明中表示，乔·拜登的国家安全团队定期更新最新情况，并与以色列官员以及美国合作伙伴和盟友保持持续沟通。&lt;/p>;&lt;p>;三名安全消息人士称，有人看到无人机从伊朗方向飞越伊拉克苏莱曼尼亚省。&lt;/p>;&lt;p>;“有人发现数十架无人机从伊朗方向飞越伊拉克领空，飞向以色列方向，”两名伊拉克安全消息人士还表示。 &lt;/p>;&lt;p>;伊拉克交通部告诉该国国有通讯社，伊拉克还于周六宣布关闭领空并暂停所有空中交通。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden cuts short beach trip as fears rise of Iranian strike against Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258939/joe-biden-cuts-short-beach-trip-fears-rise-iranian-strike-against-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.14 04:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/14/2731ce4b-ed24-4746-bcd0-41c11c7a1220_6485cea7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在安德鲁斯空军基地登上空军一号周五在马里兰州。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登将缩短在特拉华州海滨别墅的周末停留时间，并于周六返回白宫，与他的国家安全团队会面并监测中部局势东部地区正面临伊朗对以色列发动令人担忧的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;紧张局势达到六个月前以色列-加沙战争开始以来的最高水平，此前以色列本月疑似袭击了伊朗驻叙利亚领事馆大楼，造成 12 人死亡，其中包括革命卫队精锐圣城部队中的两名伊朗高级将领。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗已承诺对以色列进行报复，美国和以色列官员最早将于本周末准备发动袭击，这引发了人们对冲突的担忧升级为更广泛的地区战争。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼报告称，国防部长劳埃德·奥斯汀已与以色列国防部长通话，“讨论紧急的地区威胁……并明确表示以色列可以依靠美国的全力支持来保卫以色列免受威胁”。伊朗及其地区代理人的任何攻击”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 14/3d6a1d1b-7af1-495f-a19a-5e56fe209e43_797bdc76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登离开里霍博斯海滩的戈登斯池塘后登上海军陆战队一号，特拉华州，星期六。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家安全顾问杰克·沙利文还与他的同行进行了交谈，以加强华盛顿“对以色列安全的坚定承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周五表示，美国“致力于”保卫以色列，“伊朗不会成功”。当记者问他要向伊朗传达什么信息时，总统唯一的回答是：“不要。”&lt;/p>;&lt;p>;他忽略了一个关于什么会引发美国直接军事反应的问题，以及当被问及伊朗是否会立即采取军事行动时，他忽略了这一问题。对以色列的攻击是，&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，他不想获取安全信息，“但我的期望是迟早的事”。&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗如何在叙利亚问题上寻求惩罚以色列领事馆袭击？&lt;/h3>;&lt;p>;美国及其盟友已向德黑兰发出直接信息，警告不要进一步升级冲突。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列-加沙战争期间，近乎发生了冲突。 - 以色列军队与伊朗支持的真主党武装组织每天在以色列和黎巴嫩边境交火。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员记录了伊朗支持的民兵在伊拉克和叙利亚对美军发动的 150 多次袭击自 10 月 7 日战争爆发以来，这些国家的基地都有发生。&lt;/p>;&lt;p>;1 月下旬的一次袭击导致驻约旦的三名美国军人丧生。作为报复，美国发动了大规模空袭，袭击了伊拉克和叙利亚七个地点的超过 85 个目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change requires US and China to cooperate not compete, experts warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258938/climate-change-requires-us-and-china-cooperate-not-compete-experts-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.14 02:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/14/e3c84bbf-4734-4ab7-98de-7b0f17b11d61_3a2b7322.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平在亚洲- 11 月在加利福尼亚州伍德赛德举行的太平洋经济合作组织 (APEC) 领导人周。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家周六警告说，中国和美国需要超越常年的争吵和相互捶胸顿足，利用集体创造力、金融专业知识和制造实力来解决存在的全球问题。哈佛大学关于美中关系的会议。&lt;/p>;&lt;p>;很少有人预计两国之间的深度不信任会很快减弱。在贸易关税、半导体出口限制、台湾、南海等问题上存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;但中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登去年11月在加州举行的峰会以及他们长达105分钟的通话与会者表示，这个月为两国能够关注更广泛的问题和共同关心的问题带来了一些小小的希望。&lt;/p>;&lt;p>;“回顾过去，如此成功的原因是……我们愿意就重要问题达成共识”国际货币基金组织副总裁李波表示：“我们愿意为当地公共利益而合作，也愿意求同存异。” “在这样一个充满挑战的时刻，这种意愿既稀缺又极其宝贵。”&lt;/p>;&lt;p>;李在哈佛大学中国论坛上以“讲述美中故事”为主题的演讲中特别强调了全球变暖的前景黯淡，并补充说，世界甚至远远落后于其减少温室气体排放的软弱承诺，需要中国和美国的领导。&lt;/p>;&lt;h3>;美中关系专家敦促各国拥抱共同利益，反思&lt;/h3>;&lt;p>;李说，到 2030 年，温室气体排放量需要减少至少 25%，才能避免气候变化带来的最严重影响，但公布的目标只能将其减少到 11%，即便如此，由于缺乏政治意愿，这一点值得怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“国际协调是关键，”李说。 “在美国、中国、印度和欧洲之间，它将覆盖全球排放量的 60%，并刺激世界其他国家采取行动……气候是对全球经济稳定、增长和就业的重大威胁，更不用说生命和健康了美中关系全国委员会主席斯蒂芬·奥林斯表示，无论是涉及气候变化还是其他一系列问题，两国公民都需要让各自领导人承担责任并增强政治意愿。双边问题和刺激因素。&lt;/p>;&lt;p>;“你们对中国和美国有独特的理解，”他对观众（主要是中国哈佛学生）说。 “当你知道美国政府的政策是错误的，或者中国政府的政策是错误的，你需要说出来。如果你不认真对待你所获得的机会，我对美中关系的未来感到失望。”&lt;/p>;&lt;p>;在北京和华盛顿的领导下，拥有强大的工业实力和金融影响力，李说，世界需要采取并实现更雄心勃勃的气候目标，接受碳交易，并找到方法筹集和引导数万亿美元的私营部门资本进入清洁能源转型。&lt;/p>;&lt;h3>;走了多远珍妮特·耶伦此行对美中关系有何推动？&lt;/h3>;&lt;p>;本周末论坛的发言者表示，如此大的转变必须考虑到利润动机。&lt;/p>;&lt;p>;论坛发言者中他们是中国电动汽车公司蔚来汽车创始人兼董事长李斌和阿特斯阳光电力创始人兼首席执行官曲晓波。&lt;/p>;&lt;p>;两人都宣扬自己在全球能源转型中的作用，尽管他们花费了更多的时间谈论企业成长、扩张和证券交易所上市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /14/cea92fa4-b569-4b72-a035-e915fdef5cc2_7b851056.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蔚来汽车联合创始人李斌就是其中之一周六哈佛论坛的参与者。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曲特别强调了人工智能、信息和数据技术的爆炸性增长及其经常被忽视的对权力的贪婪胃口。预计到 2030 年，电力需求将增加 10 倍，从每天 800 太瓦时增加到每天 8,000 太瓦时。一太瓦时足以为 500,000 户家庭制冷一整年。&lt;/p>;&lt;p>;“这是屈冬玉说：“这是一项技术突破，但最重要的是我们必须确保不妥协清洁能源目标。”&lt;/p>;&lt;p>;奥林斯表示，时任美国总统吉米·卡特和中国最高领导人邓小平需要巨大的政治勇气。为了在 1979 年实现外交关系正常化，在这个“困难时刻”，需要类似的勇气来推动两个最大经济体更加紧密地联系在一起。&lt;/p>;&lt;p>;“我们今天需要的是我们领导层的勇气，”他说。 “如果他们勇敢，如果他们做正确的事，那么我们的关系将会更加富有成效。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine military chief warns of ‘significantly’ worsening battlefield situation in the east]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3258937/ukraine-military-chief-warns-significantly-worsening-battlefield-situation-east?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.14 02:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/14/89bef672-94c9-497a-8064-0ecc515e2bcd_71c65700.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆被毁的汽车停在被撞的房子的院子里周五，乌克兰顿涅茨克地区的谢利多夫镇发射了导弹。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰军事参谋长周六警告说，工业东部的战场局势“最近几天显着恶化”，因为天气变暖使得俄罗斯军队能够沿着几条道路发起新的推进。超过 1,000 公里（620 英里）长的前线。&lt;/p>;&lt;p>;在 Telegram 消息应用程序的更新中，亚历山大·西尔斯基 (Oleksandr Syrskyy) 将军表示，自弗拉基米尔总统以来，莫斯科“显着”加大了攻击力度普京在上个月预定的选举中延长了他近四分之一个世纪的统治，反战候选人被禁止参加投票，独立声音在克里姆林宫支持的媒体封锁中被压制。&lt;/p>;&lt;p>;据 Syrskyy 称，俄罗斯军队已经一直在“积极攻击”顿涅茨克东部三个地区的乌克兰阵地，靠近莱曼、巴赫穆特和波克罗夫斯克等城市，并开始发动坦克攻击，因为春季天气干燥温暖，使重型车辆更容易穿过先前泥泞的道路&lt;/p>;&lt;p>;“尽管损失惨重，敌人仍在通过使用[装备]装甲车的新部队来加强其攻击力度，从而定期取得战术成功，”Syrskyy 说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/14/4df1e675-e6fb-493e-bf26-e3654ee49ada_fb7521fa.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，乌克兰军人驾驶一辆步兵战车经过顿涅茨克地区科斯特扬尼夫卡镇被毁坏的火车站。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯国防部发言人周六证实，一座村庄已被占领，该村庄一直是激烈战斗近十八个月的地方。跟踪前线事态发展的乌克兰非政府“深州”组织的分析师周四凌晨报告了俄罗斯接管波克罗夫斯克东南约 45 公里（28 英里）处的 Pervomaiske 的情况。&lt;/p>;&lt;p>;周六，该组织在一份 Telegram 更新中表示，莫斯科军队还占领了巴赫穆特市附近的另一个东部村庄博赫丹尼夫卡 (Bohdanivka)，这场战争中最血腥的战斗在那里持续了九个月，直到去年 5 月落入俄罗斯手中。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰的国防部不久后否认博赫达尼夫卡已被抓获，并表示“激烈的战斗”仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;随着乌克兰战争进入第三个年头，以及美国对基辅的重要援助计划陷入国会，俄罗斯军队正在加大对前线精疲力尽的乌克兰军队的压力，准备在今年春天和夏天夺取更多土地。&lt;/p>;&lt;h3>;德国向乌克兰派遣额外的爱国者防空系统&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯一直依赖其火力和人员优势将加强对乌克兰东部的攻击。它越来越多地使用卫星制导滑翔炸弹（允许飞机从安全距离投下炸弹）来打击陷入部队和弹药短缺困境的乌克兰军队。&lt;/p>;&lt;p>;同样在周六，德国宣布将周四，俄罗斯导弹和无人机袭击了多个地区的基础设施和电力设施，导致数十万家庭断电，几天后，向乌克兰交付了额外的爱国者防空系统，私营能源运营商 DTEK 称这是最强大的攻击之一今年。&lt;/p>;&lt;p>;普京将这次袭击描述为对乌克兰袭击俄罗斯能源基础设施的报复，此前几个月乌克兰无人机对俄罗斯深处的炼油厂发动了一系列袭击。&lt;/p>;&lt;p>;从上个月开始，莫斯科再次袭击乌克兰能源设施。周四，它彻底摧毁了一家工厂，该工厂是基辅周边地区以及附近的切尔卡瑟省和日托米尔省最大的能源供应商。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;至少发生了 10 次罢工。乌克兰第二大城市哈尔科夫的能源基础设施遭到破坏。外交部长德米特罗·库莱巴表示，该地区有超过 20 万人断电，俄罗斯“正试图摧毁哈尔科夫的基础设施，让这座城市陷入黑暗”。&lt;/p>;&lt;p>;扎波罗热和利沃夫地区的能源设施也遭到袭击.&lt;/p>;&lt;p>;最近袭击的数量和准确性令该国的捍卫者感到震惊，他们表示，克里姆林宫军队现在拥有更好的情报和新的战术，可以摧毁乌克兰的电网并使其经济陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2022-2023 年冬季，俄罗斯瞄准乌克兰电网，试图阻止平民获得照明和供暖，削弱该国的战争欲望。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯对乌克兰的袭击斯托克担心军队已接近崩溃边缘&lt;/h3>;&lt;p>;在乌克兰俄罗斯占领的南部地区，一名当地克里姆林宫任命的官员指责基辅发动炮击，导致扎波罗热地区南部一个城镇10人死亡，其中包括儿童&lt;/p>;&lt;p>;托克马克市政府在 Telegram 上报道称，周五晚上炮击袭击了三座公寓楼。克里姆林宫任命的地区负责人叶夫亨·巴利茨基 (Yevhen Balitsky) 表示，从废墟中救出了 5 人，其中 13 人被送往医院。目前无法立即证实他的说法。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰官员没有立即承认或对此次袭击发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在乌克兰，一架俄罗斯无人机周六向一处飞机投掷了爆炸物。据当地州长 Oleh Syniehubov 报道，一辆救护车被派往前线城市库皮扬斯克附近的一个村庄，导致 58 岁的司机受伤。他的说法无法得到独立证实。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[David Chang’s Momofuku backs down in chilli crunch trademark row after backlash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258936/david-changs-momofuku-backs-down-chilli-crunch-trademark-row-after-backlash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.14 01:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/14/00fa2f0d-dc12-4ec9-8e41-d5c10b48a131_1f305fbe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;名厨张大卫在新百福面馆推出菜肴2011 年 11 月，约克。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;食品大亨 David Chang 创立的食品和餐厅品牌 Momofuku 在“智利脆饼”引发争议后表示，不会就其商标进行辩护Momofuku 于 2020 年开始销售其 Chili Crunch 产品，这是一种松脆的辣油，含有干辣椒以及芝麻和大蒜等其他成分。它是对中国调味品辣椒脆和其他国家类似产品的翻版。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，辣椒脆和其他辣酱的不同变体在美国越来越受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>; Momofuku 于 2023 年从 Chile Colonial 收购了“chile crunch”名称的商标。虽然 Momofuku 拥有“chile crunch”（拼写为“e”）的商标，但它还主张对“chili crunch”的“普通法”权利，其名称为“chili crunch”。 “i”，并已就该拼写向美国专利局申请了类似的商标地位，目前仍在审理中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;3 月份，Momofuku 发出了七封停止函那些将其产品称为“Chili Crunch”或“Chile Crunch”的公司。大多数收到这封信的公司都是亚裔美国人创办的小品牌。&lt;/p>;&lt;p>;据《卫报》4 月 4 日首次报道，其中几家公司在社交媒体上抱怨这些信函不公平，尤其是因为大多数品牌都很小，而且 David Chang 和 Momofuku 在亚裔美国人和太平洋岛民 (AAPI) 社区中非常有名。&lt;/p>;&lt;p>;他们的抱怨像病毒一样传播开来，引发了关于 Momofuku 或任何人是否应该这样做的争论。 – 应该能够拥有听起来很普通的智利或辣椒脆的商标。&lt;/p>;&lt;p>;起初，Momofuku 坚持自己的行动。该公司在一份声明中表示，它有义务捍卫自己的商标，否则就有可能将其商标拱手让给一家更大的公司，如果不加以保护，后者可能会突然抄袭其产品。但到了周五，该公司改变了态度，表示今后不会强制执行该商标。&lt;/p>;&lt;h3>;4 种辣椒油为您的下一顿饭调味——这不是老干妈&lt;/h3>;&lt;p >;“在过去的一周里，我们听到了社区的反馈，现在了解到‘辣椒脆’这个词对许多人来说具有更广泛的含义，”该公司在一份电子邮件声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这种情况在我们深切关心的 AAPI 社区 Momofuku 和共享杂货店货架的其他公司之间造成了痛苦的分歧。但事实是，我们都想要同样的东西：成长、成功、让美国的食品储藏室和杂货店变得更加多元化。”&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚食品品牌 Homiah 的所有者 Michelle Tew 就是其中之一。 3 月 18 日，她收到 Momofuku 的勒令信，称她有 90 天的时间停止销售 Sambal Chili Crunch 产品，随后她在社交媒体上发声。&lt;/p>;&lt;p>;Tew 在 Instagram 帖子中表示Momofuku 决定不强制执行该商标是“朝着正确方向迈出的一步”，但她希望 Momofuku 完全撤销该商标，以“继续对话并表明其对 AAPI 美食和文化发展的承诺”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Residents of blaze-hit Hong Kong building say aftermath ‘exhausting’, fear lack of security once cordon lifted]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3258933/residents-blaze-hit-hong-kong-building-say-aftermath-exhausting-fear-lack-security-once-cordon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/1b1ce6bb-e770-466e-a3bc-0511540e295b_68e37abc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一旦当局解除封锁，新幸运屋的居民就对安全表示担忧警戒线。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周早些时候发生致命火灾的香港一栋旧建筑的居民表示，处理悲剧的后果“令人疲惫不堪”，同时表达了对安全的担忧当局解除警戒线后。&lt;/p>;&lt;p>;周三，油麻地新福楼发生大火，造成 5 人死亡、43 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;但一些租户已返回自己的单位居住。 ，尽管现场仍处于封锁状态。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚上，大部分楼层已恢复供水和供电，而电梯仍在维修中。&lt;/p>;&lt;p>;44岁黄姓居民住在10楼的黄先生周六表示，他和弟弟已经回去了，而他的妻子和孩子仍然住在亲戚家。&lt;/p>;&lt;p>;王先生在空调行业工作。 ，说他回来后几乎没睡，因为周五要通宵工作。&lt;/p>;&lt;p>;周六早上他还安排了人来修锁。救援行动中，公寓的锁普遍被打破。&lt;/p>;&lt;p>;“非常累人。黄说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他的家已被灰烬覆盖，但由于工作原因，他没有时间打扫卫生。&lt;/p>;&lt;p>;周三上午 8 点前不久，大火爆发，当时大楼 300 名租户中的许多人仍在睡觉。&lt;/p>;&lt;p>;紧急行动后，大楼仍处于封锁状态，居民不得不排队登记才能返回在警察的护送下回到他们的公寓。一些居民表示这个过程可能需要几个小时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/13 /debc5b1f-77e5-46a1-9d6f-13431968bec6_d5110123.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方正在现场帮助协调居民和志愿者。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄先生表示，出于安全考虑，他更愿意让妻子和孩子暂时住在亲戚家。&lt;/p>;&lt;p>;他他担心大楼的安全状况，他说大楼在火灾发生前就已经很糟糕了，陌生人来来往往。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，价值 20 万港元（25,520 美元）的两部电梯电路板被盗。 New Lucky House补充说正在调查。&lt;/p>;&lt;p>;住在16楼的51岁送货员Abdoh Rhattab也回到了自己的公寓。他说，每天爬三趟楼梯很累。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，解除警戒线后，他也担心安全问题，并补充说，火灾发生前，他经常看到帮派坐着抽烟。在屋顶上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有保安，”他说。 “他们的屋顶布满了摄像头，但没有人[监控]。”&lt;/p>;&lt;h3>;9,578栋建筑物没有遵守香港消防安全令&lt;/h3>;&lt;p>;谭玉霞，60岁住在 10 楼的 2 岁退休人员说，她必须擦洗公寓外的地板、门和走廊，因为公寓外面覆盖着灰烬，闻起来像烧焦的塑料。&lt;/p>;&lt;p>;她说她已经跳过了。周四，她洗澡时仍然没有水，但决定留下来看管她的贵重物品。&lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士早些时候告诉《华盛顿邮报》，火源可能是丢弃的烟蒂，并且起火原因是成堆的塑料垃圾袋在天井底部突然起火。&lt;/p>;&lt;p>;油麻地区议员杨子熙表示，一楼至三楼尚未恢复供电，电梯的维修仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;公共区域的灯也关闭了，社区关怀团队为他们提供了一些电池供电的灯管，他说。&lt;/p>;&lt;p >;他说有20多位住在较高楼层的老人无法爬楼梯，酒店为他们提供免费房间。&lt;/p>;&lt;h3>;烟头可能引发香港火灾，导致5人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，房主还担心，如果保险覆盖范围不够高，他们就必须承担维修费用。&lt;/p>;&lt;p>;非营利组织香港东盟基金会周六表示，他们将向在火灾中丧生的印尼夫妇（年龄分别为 23 岁和 24 岁）的两个家庭提供 5 万港元捐款。&lt;/p>;&lt;p>;印尼总领事馆向《华盛顿邮报》证实，两名遇难者火灾遇难者中有印尼公民，他们均在香港丽思卡尔顿酒店从事酒店业工作。&lt;/p>;&lt;p>;“印尼总领事馆和外交部正在努力协助其发言人表示：“将受害者的遗体送回印度尼西亚，并履行他们的任何未决权利。”&lt;/p>;&lt;p>;民政及青年事务局局长麦美娟表示，来自全国各地的 200 多名志愿者油尖旺区20支社区关怀队已向大楼内的居民和游客提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，团队注意到两名法国游客的信息，将在他们抵达时将行李送往法国。无法在建筑物的警戒线下取回它。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany to send Ukraine additional Patriot air defence system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3258935/germany-send-ukraine-additional-patriot-air-defence-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 22:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/89d273ff-70a7-4dbc-a574-b3d9f7ecb185_eb343f03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·肖尔茨（右）和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基握手二月份在柏林举行的新闻发布会后握手。柏林周六表示，将向基辅提供更多武器，以帮助其对抗莫斯科。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;柏林周六表示，德国将向乌克兰增派一套爱国者防空系统，以增强其陷入困境的军队，并帮助其抵御俄罗斯增加的空袭。&lt;/p>; &lt;p>;“俄罗斯针对乌克兰城市和该国基础设施的恐怖活动正在造成无法估量的痛苦，”德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯在宣布此举时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这正在危及人们的能源供应，并破坏了乌克兰的战备状态。乌克兰武装部队。”&lt;/p>;&lt;p>;这将是柏林向基辅提供的第三个爱国者系统，国防部表示这一决定是应乌克兰政府的要求并与盟友协调后做出的。&lt; /p>;&lt;p>;这一消息发布之际，基辅正在战场上与莫斯科军队作战，由于缺乏外援以及人员和弹药的短缺，基辅陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯一直在加强空中力量对乌克兰的袭击。周四，莫斯科袭击了该国的能源设施，摧毁了基辅地区的一座发电站。&lt;/p>;&lt;p>;2022年乌克兰战争爆发后，德国放弃了传统的和平立场，成为乌克兰第二大石油供应国。军事援助，仅次于美国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，由于国会的政治争吵，美国对基辅的一项重要援助计划在华盛顿被搁置。&lt;/p>;&lt; p>;除了爱国者系统外，柏林还提供了从火炮到装甲战车等一系列其他武器装备。&lt;/p>;&lt;p>;国防部表示，德国军事库存中的新型爱国者系统的移交工作将立即开始.&lt;/p>;&lt;p>;尽管德国向乌克兰提供了数十亿欧元的军事物资，但德国总理奥拉夫·肖尔茨最近几个月因拒绝允许供应远程金牛座导弹而受到批评。&lt;/p>;&lt;h3>;泽连斯基警告说，乌克兰可能会耗尽防空导弹&lt;/h3>;&lt;p>;德国担心这些导弹可能会被用来打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周六感谢肖尔茨承诺供应另一套爱国者防空系统和导弹，称军事援助正值关键时刻。&lt;/p>;&lt;p>;“我感谢总理决定向乌克兰提供另一套爱国者防空系统和向现有空中供应导弹防御系统。感谢奥拉夫的领导！这是我们在关键时刻对乌克兰支持的真实体现。”泽伦斯基在 Telegram 上写道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US general confirms China has reached out to discuss space safety as military ties show signs of thawing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3258918/us-general-confirms-china-has-reached-out-discuss-space-safety-military-ties-show-signs-thawing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/e96c789f-9b54-4bd3-af3e-ce8a933ffe7f_4a67db93.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国太空部队将军斯蒂芬·怀廷表示，中国的军事太空能力以“惊人的速度”增长。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国太空司令部司令表示，中国“主动”与美国接触，讨论太空安全相关问题，这是一次罕见的合作表现随着两个敌对国家之间的关系出现解冻迹象。&lt;/p>;&lt;p>;军事网站 Breaking Defense 援引美国太空司令部司令史蒂芬·怀廷的话说，中国在过去六个月中“在两件事情上与美国进行了接触”想与我们讨论太空安全相关问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为这是非常积极的，我们希望在此基础上继续发展，”他早些时候在太空研讨会间隙说道本周。&lt;/p>;&lt;h3>;美国将军对中国太空技术的“惊人”增长提出警告&lt;/h3>;&lt;p>;根据该报告，这位四星将军表示，美国经常分享有关潜在轨道碰撞的数据与包括中国在内的国家进行了接触，但北京并不总是对其接触做出回应&lt;/p>;&lt;p>;报告中并不清楚中国与美国接触了多少次。该报告也没有详细说明这两个问题，也没有详细说明相互作用发生的具体时间。&lt;/p>;&lt;p>;怀廷还告诉记者，美国长期以来一直强调，轨道数据方面的密切国际合作对于防止碰撞至关重要，华盛顿认为“希望有一个与北京共享安全数据的定期途径”。&lt;/p>;&lt;p>;美国太空指挥官发表此番言论之际，近几个月来，两个大国之间的冰冷关系因近几个月的高层交往而解冻。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国恢复与美国的军事安全会谈，警告主权威胁&lt;/h3>;&lt;p>;特别是，乔·拜登总统和习近平总统在旧金山会晤后恢复了两军沟通去年11月。&lt;/p>;&lt;p>;12月，双方高级官员举行视频会议，讨论合作“避免误判并保持开放和直接沟通渠道”的重要性，这是交战以来的首次高级军事沟通2022年停止。&lt;/p>;&lt;p>;最近，习近平和拜登本月通电话后，两国同意“推进”军事沟通，预计两国国防部长将“很快”发表讲话.&lt;/p>;&lt;p>;在太空问题上，美国和中国官员于 10 月会面讨论太空态势感知数据——据报道，这次会议是美国商务部长吉娜·雷蒙多 9 月访华的结果。&lt;/p>;&lt; p>;雷蒙多在访问期间与中国副总理何立峰讨论了太空商业等经济问题。&lt;/p>;&lt;p>;近几十年来，中国迅速加强了在外太空的活动。怀廷早些时候表示，北京的军事太空能力正在以“惊人的速度”增长。&lt;/p>;&lt;h3>;土耳其申请中俄太空计划，在月球上建立基地&lt;/h3>;&lt;p>;中国向美国伸出援手在太空安全方面的合作意味着太空可能成为两个全球大国之间的少数几个合作领域之一，与气候变化和人工智能等问题一起。&lt;/p>;&lt;p>;在另一个关于两国在太空研究方面潜在合作的例子中，美国和中国，美国国家航空航天局 (NASA) 去年 12 月批准其研究人员研究中国的月球样本，这是一个值得注意的例外，因为美国法律一直让美国航天局与中国同行保持一定距离。&lt;/p>;&lt;p>;但是这一发展也带来了一些争议。美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯在同月的一个论坛上被问及太空参与时表示，他不认为“中国人对与美国合作表现出太大兴趣”。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家航天局对伯恩斯的言论进行了回击，称中国欢迎包括美国在内的世界各国科学家申请2020年中国嫦娥五号任务采集的月球样本。&lt;/p>; &lt;P>;根据中国国家媒体的说法，中国航天局的发言人说，中国对国际太空合作非常重视，并且“始终可以与美国交流开放”。&lt;/p>; &lt;p>;“我不明白是美国是在玩单词还是通过雄鹿。” CNSA的Xu Hongliang说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Missing Israeli teen, 14, found dead in West Bank, says military]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258927/missing-israeli-teen-14-found-dead-west-bank-says-military?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.13 21:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/13/60A35E34-C4B6-4B2-BFB9-930C8DFAC600_94497188.JPG“ alt =”>; Al-Mughayyir。 14 岁的本雅明·阿奇迈尔 (Binyamin Achimair) 失踪引发了定居者的袭击。这名年轻人的尸体于周六被发现。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军事和警察说，一名失踪的以色列少年的尸体可能在周六在被占领的西岸发现在巴勒斯坦袭击中被杀当局说，进一步的暴力。&lt;/p>; &lt;p>;这位14岁的Binyamin Achimair在周五失踪，他们将他的杀戮描述为“恐怖袭击”。&lt;/p>; &lt;p>;总理本杰明总理内塔尼亚胡说，将会找到袭击者，他呼吁以色列人不要妨碍安全部队。&lt;/p>; &lt;p>;随着以色列部队在星期五在这名少年搜寻这名青少年，该地区的犹太人居住在附近的巴勒斯坦村庄并设置房屋和汽车烧毁。巴勒斯坦医生说，尽管尚不清楚他是被以色列部队还是定居者枪杀，但一个人在那横冲直撞中被杀。&lt;/p>; &lt;p>;以色列部队推迟了救护车，载有26岁男子的尸体巴勒斯坦官方新闻社WAFA说，几个小时，但最终通过。 ，伊斯兰巴勒斯坦集团与以色列部队作战以粉碎其在加沙的武装分子的使命，周六发表声明，敦促西岸的巴勒斯坦人与所描述的“定居者民兵”作斗争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/ Div>; &lt;p>;西岸的暴力事件在10月7日加沙战争爆发之前，哈马斯在以色列南部爆发了冲击袭击。此后，随着以色列袭击和巴勒斯坦街头袭击的加强。&lt;/p>; &lt;p>;西岸是巴勒斯坦人寻求国家的领土之一。世界各地的大多数国家都认为以色列的定居点是非法的，这是以色列争议的观点。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// fefx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s No 3 Zhao Leji pledges to maintain friendship with North Korea in meeting with Kim Jong-un]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258929/chinas-no-3-zhao-leji-pledges-maintain-friendship-north-korea-meeting-kim-jong-un?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.13 21:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/13/c44e7919-affa-4ac0-842d-e80e47a01160_159d8d49.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”平壤的塔。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国第3号官方Zhao Leji周六与朝鲜领导人Kim Jong-Un会面，并保证维持北京与共产党邻居的友好关系。&lt;/p>; &lt;p>;州。&lt;/p>; &lt;p>;新闻社新华社报道说，国家立法机关负责人赵告诉金：“维护，巩固和发展中国和朝鲜之间传统友好的合作关系是我们坚定的政策。” &lt;/p>; &lt;p>; Zhao是领导一名高级官员代表团前往朝鲜，以纪念75年的双边关系。在平壤大约一年前恢复外交活动后，他是中国最高级官员。促进更牢固的关系，同时继续“互相强烈支持并维护双方的共同利益”。他说。 P>;会议之后，在中国官员对平壤进行了一系列高级访问之后，猜测是关于今年中国总统习近平与金正日的潜在会议的猜测。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;朝鲜的Kim誓言宣传自2019年习近平上一次访问平壤以来，这对夫妇就没有见过“敌人的死亡吹牛”。&lt;/p>; &lt;p>;北朝鲜领导人说，中国代表团的访问表明，这两个国家“根深蒂固且坚不可摧”。&lt;/p>; &lt;p>;“朝鲜（大韩民国民主共和国）愿意在各个领域加强合作，并在与中国进行州治疗方面的经验交流，加深传统的友谊，加深传统的友谊，加深并在DPRK-CHINA关系中写了一个新篇章。”他说。中国愿意“加强高级交流”并加强与朝鲜的“战略协调”。韩国。&lt;/p>; &lt;p>;国营韩国中央新闻社报道说，共产党国际联络官刘·江乔，文化和旅游部长孙·耶利，外国副士兵MA Zhaoxu和商业副副手Li Fei是一部分&lt;/p>; &lt;h3>;美国对朝鲜目标个人和中国的制裁，总部位于俄罗斯的公司&lt;/h3>; &lt;p>; Zhao对平壤的善意访问也发生在朝鲜试图寻求的时候加强与俄罗斯的联系，因为西方国家指责平壤向莫斯科提供武器，以支持其入侵乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>; 9月，金正日很少出国旅行，与弗拉基米尔·普京总统见面。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s foreign ministry arm in Hong Kong hits out at US, Canada over travel advisories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3258930/beijings-foreign-ministry-arm-hong-kong-hits-out-us-canada-over-travel-advisories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.13 21:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/13/2729A57B-FD38-4053-85F9-A7C7712EF230_CF71BC4F.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”香港于3月23日颁布了根据该市迷你宪法第23条规定的国内国家安全法。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京的外交部在香港袭击了美国加拿大为“进行政治操纵”，在刷新旅行警告后不久，他们呼吁其公民在《国内国家安全法》颁布后在城市中谨慎行事。&lt;/p>; &lt;p>;中国外交部专员办公室周六在香港发布了一个强烈的声明警告国家，包括这对夫妇，以立即停止诽谤和抹黑该市的法律。该办公室还要求撤回其所谓的不准确旅行咨询和错误评估。&lt;/p>; &lt;p>;在周五的更新旅行咨询中，美国告诉其国民在访问香港时提高谨慎“当地法律的任意执行”，其中包括北京于2020年实施的《国家安全法》和上个月颁布的《国家安全条例》。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;加拿大星期四，加拿大第二次呼吁第二次以上一个月的“高度谨慎”，该公民由于法律而前往香港的公民。&lt;/p>; &lt;p>;办公室发言人谴责了咨询的发行。&lt;/p>; &lt;p>;“某些国家无视的旅行咨询客观事实，恶意破坏了香港的国际声誉，并试图阻碍正常的业务和人员交流。 /files/d8/images/canvas/2024/04/13/15307132-D4E6-40AF-BE1F-BE1F-90272E0B19C1_EB50654D.JPG“著名的香港去年欢迎3400万游客，以及外国资本，企业和人才的“持续流动”。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们强烈谴责并坚决反对此类最新的旅行咨询，这些旅行咨询违反了香港的国家安全法规和法治，并遭受了人权的打击&lt;/p>; &lt;p>;香港颁布了3月23日该市迷你宪法第23条规定的国内国家安全法，针对五个犯罪领域：叛国罪；叛乱、煽动叛变和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰；并盗窃国秘密和间谍活动。&lt;/p>; &lt;p>;它与北京实施的国家安全法坐在一起，该法禁止分裂，颠覆，与外国部队和恐怖主义勾结和恐怖主义。&lt;/p>; &lt;h3>; hong kong现在可以“全力以赴”来促进经济：北京的最高曼&lt;/h3>; &lt;p>;办公室发言人说，这两项法律均符合法治和国际惯例的原则，并明确定义了罪行的定义&lt;/p>; &lt;p>;对人权的全面尊重和保护。法律为外国机构及其在香港的正常活动提供了充分的保护，而其他人和机构则不必担心会无意中违反他们，他说。&lt;/p>; &lt;p>;发言人指出，香港去年欢迎3400万游客，以及外国资本，企业和人才的“持续流动”，将这座城市描述为赢得国际赢得国际的备受追捧的目的地认可。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望这些国家的人民能睁大眼睛，不要被政治动机的操纵误导。&lt;/p>; &lt;p>;在其更新的咨询中，美国告诉国民，在制定新的国家安全条例后，预计香港当局将“采取额外的行动进一步限制公民自由”。&lt;/p>; &lt;h3>;企业应如何应对香港的第23条法律？该帖子有答案&lt;/h3>; &lt;p>;建议美国公民避免示威，不要在未经允许的情况下拍摄抗议者或警察的照片。&lt;/p>; &lt;p>;加拿大国民被告知他们不应该他们预计可以随时监控互联网隐私作为通信，当局将在寻找似乎对中国大陆或地方当局煽动或批评的材料。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府也发表了一份攻击声明美国和加拿大对新的国家安全条例的“扭曲”言论。发言人说。孔政府强烈谴责某些国家使用恐吓策略实现其政治目标的尝试，干扰了公民和商业社区之间的合法交流。” &lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚和台湾早些时他们的居民警告违反该市新的国家安全法的可能风险。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https:/ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>