<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[The Philippines must think fast to handle South China Sea disputes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3278438/philippines-must-think-fast-handle-south-china-sea-disputes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/ddf32ded-ca1a-46ea-8ab3-a33e9f32be3e_1fd10894.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从菲律宾海岸警卫队船只 BRP Cabra 上看到一艘中国海岸警卫队船只8 月 26 日，在南海有争议水域的萨比纳浅滩执行补给任务期间。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“两个主权国家在共同防御、护航方面的每一个选择美国印太司令部司令塞缪尔·帕帕罗最近在马尼拉紧张局势升级之际访问马尼拉时表示，“在我们两国之间的这种紧密联盟中，在我们的共同防御条约中，一艘船与另一艘船的合作是一个完全合理的选择”。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们当然已经准备了一系列选择，并且（我们随时准备）准备好，如果有必要的话，在根据条约进行磋商后，我们将与我们的盟友并肩执行这些选择， “他说，强调华盛顿对其盟友在争议激烈的海域与中国几乎发生冲突的紧迫感日益增强。&lt;/p>;&lt;p>;在仁爱礁对峙升级几个月后，上个月，菲律宾和中国发现自己在另一个战略特征——萨宾娜浅滩上存在争执。中国和菲律宾海岸警卫队船只相撞后，两个邻国互相指责对方采取挑衅行动。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队表示，其旗舰船只受损，引发人们对马尼拉维持其在华南地区巡逻和补给任务的能力的担忧。海上&lt;/p>;&lt;p>;特别令菲律宾人担忧的是中国的整体武力优势，包括在争议地区部署庞大舰队的能力。最近有多达 203 艘中国民兵和海岸警卫队船只驻扎在有争议的海域。&lt;/p>;&lt;p>;有影响力的菲律宾战略家呼吁小费迪南德·马科斯政府寻求盟友的军事帮助，以在华南地区执行联合补给和巡逻任务海。尽管如此，菲律宾官员对未来的发展方向仍存在分歧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/13/4d4a58c6-ff97-442d-9e6a-36ea517974c5_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国印太司令部司令塞缪尔·帕帕罗海军上将（左）与菲律宾8 月 29 日，军事总司令小罗密欧·布劳纳 (Romeo Brawner Jnr) 将军在菲律宾碧瑶举行新闻发布会后握手。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些高级官员呼吁从根本上重新思考该国与美国的联盟，包括审查菲美共同防御条约。菲律宾国防部长主张建立一支由志同道合的国家组成的多边力量，以抵抗中国在邻近海域不断扩大的足迹。&lt;/p>;&lt;p>;公平地说，菲律宾可以宣称取得了重大战略胜利，即它不仅有能力再补给还加强其在仁爱礁事实上的海军基地的防御工事。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国海上部队不断骚扰，并因争议岛礁几乎发生冲突，导致今年早些时候一名菲律宾军人受伤，这个东南亚国家成功地加固了“BRP Sierra Madre”号，这艘破旧的搁浅船只在过去四分之一个世纪里一直驻扎着一支菲律宾军队。据报道，菲律宾海军运送了足够的建筑材料，以在未来十年稳定和加固该结构。&lt;/p>;&lt;p>;面对马尼拉的战略蔑视，据报道，北京已达成一项不确定的“临时协议”，这似乎导致迅速仁爱礁海上对峙局势缓和。中国声称菲律宾已同意协调未来的补给任务。菲律宾坚称其未就其主权特权提出任何条件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，中国巧妙地利用其武力不断削弱菲律宾维持强大存在的能力&lt;/p>;&lt;p>;随着小马科斯政府在南海面临艰难选择，目前正在公开讨论三个主要选择。&lt;/p>;&lt;p>;几位菲律宾高级战略家公开主张美国护送菲律宾在争议地区执行巡逻任务。最引人注目的是，前最高法院副法官安东尼奥·卡皮奥（Antonio Carpio）一直是菲律宾对华法律战战略的主要支持者，他呼吁菲律宾海军“确定是否是时候接受美国提出的护航补给任务[任务”] ]”到有争议的浅滩和岛屿。&lt;/p>;&lt;p>;但其他人坚持认为，现在寻求美国的直接军事帮助还为时过早且不明智。菲律宾武装部队总司令小罗密欧·布劳纳将军坚称，“[他们]将首先依靠我们自己，我们将在寻求帮助之前先尝试用尽所有选择”，并坚称该国只会寻求美国的帮助作为最后的手段。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾军事首长拒绝了美国直接提供帮助的提议，转而呼吁从盟友那里采购高端武器系统。对于那些喜欢维持现状的人来说，快速转移美国或日本的巡逻舰和最近退役的船只是另一种选择。&lt;/p>;&lt;p>;然而，其他高级官员则主张采取更严厉的措施。菲律宾国防部长吉尔伯特·特奥多罗呼吁“对中国采取更强有力的集体多边行动”，并且尽管菲律宾外交官做出了努力，但他一再质疑外交接触的价值，公开批评北京的行动。&lt;/p>;&lt;p>;因此，菲律宾一直在积极寻求与印度、法国和波兰等众多国家建立更密切的防务合作。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，菲律宾海军中将亚历山大·洛佩兹（Alexander Lopez）兼任国家海事委员会发言人菲律宾总统特朗普公开表示，“现在是对《菲美共同防御条约》进行审查的时候了”，该条约未能阻止中国在争议海域的所谓“灰色地带”策略。目前，正在讨论调整该条约的启动门槛，以可能涵盖可能导致菲律宾军队受伤或死亡的非动能行动。&lt;/p>;&lt;p>;小马科斯将采取何种行动方针，还有待观察。美国政府将在未来几个月内采取行动，特别是如果北京继续展示其优越的海军力量的话。显而易见的是，菲律宾很快意识到，对抗中国需要不断调整政策和战略创新，以避免战争和损害其核心利益。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK PM Starmer seeks to learn from Meloni’s tough migration policies at meeting in Rome]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278790/uk-pm-starmer-seeks-learn-melonis-tough-migration-policies-meeting-rome?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/f72605f2-9c88-4308-a14e-95734fc49296_dad9d3ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相基尔·斯塔默与意大利总理乔治亚·梅洛尼握手周一在意大利罗马。照片：LaPresse via Zuma Press / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相基尔·斯塔默周一赞扬了意大利总理乔治亚·梅洛尼的移民政策，这位中左翼英国领导人旨在了解她的民族主义保守派政府如何实施移民政策在减少乘船到达意大利海岸的移民数量方面取得了“显着进展”。&lt;/p>;&lt;p>;两位领导人在罗马举行会晤之前，周末至少有八名海上移民在法国海岸试图逃亡。横跨英吉利海峡。&lt;/p>;&lt;p>;工党首相并不是极右翼意大利兄弟党领袖梅洛尼的天然盟友。但移民问题已经成为英国政治议程的重要议题，斯塔默希望意大利的强硬做法能够帮助他阻止那些逃离战争和贫困的人们试图乘坐脆弱、拥挤的船只穿越英吉利海峡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/84a7696e-9ccb-42db-9e55-05886b64e80b_680363bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;一名联防部队官员和一名边境部队官员在英格兰东南部邓杰内斯的海滩上帮助一名妇女，皇家国家救生艇机构 (RNLI) 的救生艇在海上将她与其他移民一起救起，当时她正试图救人。去年八月从法国横渡英吉利海峡。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年迄今为止，已有超过 22,000 名移民从法国危险过境，比 2023 年同期略有增加。周六晚间，一艘载有约 60 人的船只触礁搁浅，造成 8 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;今年上半年乘船抵达意大利的移民人数下降了 60%据该国内政部称，从 2023 年起，移民成为领导人在多利亚潘菲利别墅 (Villa Doria Pamphilj) 会谈的核心内容，该别墅是一座 17 世纪的宅邸，坐落在距离梵蒂冈不远的一个大公园内。&lt;/p>;&lt;p>;在在联合新闻发布会上，斯塔默表示，意大利通过打击走私团伙和“与移民路线沿线国家平等合作”取得了“显着进展”。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼承诺在 2022 年上任后打击移民旨在阻止潜在的难民向走私者支付费用，穿越危险的地中海到达意大利。她的政府已与突尼斯等个别非洲国家签署协议，以阻止人员离境、限制人道主义救援船只的工作、打击贩运者并采取措施阻止人们出发。&lt;/p>;&lt;p>;意大利也签署了协议与阿尔巴尼亚达成一项协议，根据该协议，一些在试图到达意大利时在海上获救的成年男性移民将被带到阿尔巴尼亚，同时处理他们的庇护申请。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/2fbad1b5-261a-4dc3-8072-dd61d7c99c19_c93c0404.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，Meloni（右）和 Starmer 在意大利罗马的潘菲利别墅。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梅洛尼说斯塔默表示对阿尔巴尼亚协议等“新解决方案”感兴趣，并表示她已经向他提供了信息。她说阿尔巴尼亚的加工中心预计将于 8 月开业，可能会在几周内投入使用，最好推迟开业，直到准备就绪，因为“全世界的目光”都会注视着它们。&lt;/p>; &lt;p>;斯塔默证实两位领导人讨论了阿尔巴尼亚模式，但强调“我们不知道结果。”&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默希望学习意大利的严格执法和国际合作相结合的做法，尽管意大利的做法受到了难民团体和其他人的批评，他们对欧洲日益严格的庇护规则、日益增长的仇外心理和对移民的敌对待遇感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;意大利右翼联盟领导人、副总理马泰奥·萨尔维尼梅洛尼政府部长，因在 2019 年担任内政部长期间阻止一艘载有 100 多名移民的救援船在意大利登陆而被检察官指控涉嫌绑架。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼被斥为“完全” “毫无根据”的指控，称阿尔巴尼亚协议等意大利计划有侵犯移民权利的风险，并称这些计划受到意大利立法的保护。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯塔默表示，他对与梅洛尼政府合作没有任何疑虑。 &lt;/p>;&lt;p>;“意大利是一个盟友，”他对与他一起前往罗马的记者说。 “我认为，我们与合作伙伴在共同挑战上的协作和合作越多越好。”&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默还与新任命的英国边境安全指挥官马丁·休伊特一起参观了意大利国家移民协调中心。政府表示，英国国家警察局长委员会前主席休伊特将与英国和整个欧洲的执法和情报机构合作，打击人口走私网络。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默在出行前表示不会再有“噱头”——指的是前保守党政府计划将一些寻求庇护者送往卢旺达的单程旅行，即使他们的难民申请成功，也没有机会返回英国。&lt;/ p>;&lt;p>;保守党表示驱逐计划将起到威慑作用，但难民和人权组织称其不道德，法官裁定该计划非法，斯塔默在 7 月当选后不久就废除了该计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经从一个噱头政府转变为一个实用主义政府。”他在罗马说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/17/3d969b9c-957d-486f-b11d-dcbc998ac7ae_7667120e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯塔默和美国总统乔7 月，拜登在华盛顿沃尔特·E·华盛顿会议中心。照片：PA Wire / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对乌克兰的支持也列入了此行的议程，这是斯塔默在英国2020年激烈脱欧后重建与欧洲邻国关系的努力的一部分欧盟。&lt;/p>;&lt;p>;与一些欧洲右翼政客不同，梅洛尼是乌克兰的坚定支持者。斯塔默从华盛顿回来后会见了她，他和美国总统乔·拜登讨论了乌克兰关于使用西方提供的导弹打击俄罗斯境内目标的请求。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基一直在向盟友施压，要求其部队允许其部队随着莫斯科在冬季前加大对乌克兰电网和公用事业的攻击力度，美国将使用西方武器瞄准俄罗斯境内的空军基地和发射场。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，这意味着北约国家“正在与俄罗斯交战”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/17/d82f38d2-f617-463a-bc79-d3e758802f78_716e2d62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Starmer，与乌克兰总统弗拉基米尔在一起7月19日，泽伦斯基在英国伦敦唐宁街10号。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;到目前为止，美国尚未宣布改变允许基辅的政策仅在俄罗斯与乌克兰边境内的有限区域使用美国提供的武器。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼重申，意大利法律禁止使用意大利武器对俄罗斯进行进攻性攻击。她表示，意大利的主要贡献将继续是用防空系统保护乌克兰平民。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默表示，他不会透露“正在进行的讨论”的细节，但基辅的盟友在这一问题上团结一致。面对俄罗斯的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都很清楚。俄罗斯挑起了这场战争，”他说。 “这是一场侵略战争。这是非法的。俄罗斯可以而且应该结束它，这就是责任所在。因此，我认为对此保持稳健非常重要。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US called out China for supporting Russia in Ukraine, says Pentagon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3278789/us-called-out-china-supporting-russia-ukraine-says-pentagon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 05:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/1252b999-6333-4cb1-abc9-9ce34fb72f88_8e3372cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰救援人员在炮击后受损的住宅楼现场工作周日在乌克兰东北部的哈尔科夫。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位美国国防部官员强调，“中国对俄罗斯国防工业基地的支持”和“中国在南海的侵略性骚扰”是他向中国转达的首要关切国防部长董军上周末在北京举行了一轮会谈。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对俄罗斯国防工业基础的支持以及这种支持对欧洲和跨大西洋安全的影响”是“一系列地区和跨大西洋安全的影响”之一。根据五角大楼周一发布的声明，负责涉华问题的副助理国防部长迈克尔·蔡斯与董讨论了“全球安全问题”。&lt;/p>;&lt;p>;蔡斯代表团还出席了第十一届香山论坛，这被视为北京对新加坡香格里拉对话的回应，尽管蔡斯没有在活动中发表任何公开演讲。&lt;/p>;&lt;p>;他和他的团队“还重申了美国捍卫其印太地区的承诺”五角大楼表示：“鉴于[中华人民共和国]对在菲律宾合法运营的船只持续进行侵略性骚扰，国防部强调了尊重国际法所保障的航行自由的重要性。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登政府越来越直言不讳地表达了其评估，即中国公司正在提供俄罗斯继续对乌克兰战争所需的东西，这已经持续了两年半多了。&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国副国务卿库尔特·坎贝尔在布鲁塞尔对记者表示，中国正在提供直接援助，以“维持、建设和多样化各种要素”俄罗斯战争机器的”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，莫斯科通过与北京分享敏感的军事技术作为回报，包括与潜艇作战、隐形飞机设计和导弹能力相关的技术。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部于 5 月份开始通过制裁向中国施压，当时它宣布对 20 家中国大陆公司采取行动，因为它们涉嫌在俄罗斯工业基础和军事发展中发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;该部门主要针对实体进行培训在香港和中国大陆遏制支持俄罗斯国防工业继续进攻能力的货物流动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/a36fb43a-9969-4ae7-b768-5b1467e21bc8_7aab5dc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US美国副国务卿库尔特·坎贝尔表示，北京正在提供“直接援助，以“维持、建设俄罗斯战争机器的各个组成部分并使其多样化”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼就中国和菲律宾海岸警卫队船只在南海有争议海域发生冲突的声明，凸显了人们对五角大楼是否会在联合国安理会授权下进行干预的猜测。华盛顿自 1951 年以来与马尼拉签订的防御条约。&lt;/p>;&lt;p>;《共同防御条约》要求双方在外部势力侵略时互相帮助，使这些对抗日益成为紧张的地区事件。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>; 8月27日至9月2日期间，有创纪录的203艘中国海上民兵船只和军舰在其声称拥有主权的水域内活动，这一史无前例的激增加剧了围绕萨宾娜浅滩的担忧，萨宾娜浅滩是争端中新出现的热点。&lt;/ p>;&lt;p>;这次增兵是在一系列冲突之后发生的，菲律宾海岸警卫队在当地驻扎了 BRP Teresa Magbanua，以回应有关中国在该地区填海造地活动的报道。&lt;/p>;&lt;p>;总结会议，其中还涉及五角大楼重申了国务院和国家安全委员会的拜登官员也经常宣布的关于“朝鲜持续挑衅”的言论，并要求中国“鼓励中东地区的稳定和缓和紧张局势”。&lt;/ p>;&lt;p>;“[中国]仍然是唯一一个有意图并且越来越有能力推翻自第二次世界大战结束以来维持印太地区和平的基于规则的基础设施的美国竞争对手，五角大楼的声明称。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Major pipeline fire outside Houston, Texas forces evacuations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278787/major-pipeline-fire-outside-houston-texas-forces-evacuations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 04:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/1db19d08-eeed-4c91-b387-aabdcbfabcad_7df8f14f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，洛杉矶的一条管道燃烧着巨大的火焰波特，休斯顿，德克萨斯州。图片来源：美联社《休斯敦纪事报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，一场大规模管道火灾导致休斯敦部分郊区上空出现火柱，急救人员疏散了周围的住宅区，并试图阻止附近的房屋蔓延。 &lt;/p>;&lt;p>;据位于达拉斯的 Energy Transfer 运营商称，涉及一条输送天然气液体的 20 英寸管道的火灾必须自行熄灭。该公司表示，流量已被切断，但当地官员表示，剩余物质可能需要几个小时才能烧完，可能要到周二。&lt;/p>;&lt;p>;地方当局不会在下午的新闻发布会上猜测造成这种情况的原因。火灾以及靠近火源的被烧毁的汽车可能起到什么作用。 Energy Transfer 在声明中表示，它“了解早期报告”，称一辆汽车撞上了一些阀门设备，但没有提供更多细节，包括这些报告的来源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/de6426fb-5d61-4b0e-8784-cc11e5ff1f34_14cd2769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，德克萨斯州拉波特，消防员在一条输送液化天然气的管道中保护社区免受火灾。照片：《休斯敦纪事报》来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;爆炸使 Deer Park 和 La Porte 附近约 25 英里（40 公里）的房屋和企业受到震动，消防队员于上午 9:55 出动。休斯顿市中心东南部，长期以来一直是美国的能源之都。至少 10 英里外就能看到滚滚浓烟。&lt;/p>;&lt;p>;官员称，迄今为止唯一报告的受伤是一名消防员受轻伤。&lt;/p>;&lt;p>;Geselle Melina Guerra说她和男友在活动房屋里吃早餐时听到爆炸声。 “突然间，我们听到一声巨响，然后我看到一些明亮的东西，比如橙色的东西，从外面的后门传来，”住在疏散区内的 25 岁格拉说。&lt;/p>;&lt;p>;她的男朋友叫醒了他的兄弟，他们跑向自己的车。&lt;/p>;&lt;p>;“我吓坏了，在客厅里踱来踱去，完全不知道该做什么，也不知道发生了什么，”格拉说。 “我以为可能是一架飞机在我们家附近坠毁。”&lt;/p>;&lt;p>;拉波特市发言人李·伍德沃德 (Lee Woodward) 告诉当地媒体，警方封锁了宽阔的道路，附近学校的人们被告知就地避难。 &lt;/p>;&lt;p>;Energy Transfer 在一份声明中表示，正在该地区安装空气监测设备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/699ce670-5eb2-48d8-ab7e-cdbe79e3c257_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周一，德克萨斯州拉波特，消防队员在与液化天然气管道的火灾搏斗中休息。照片：《休斯敦纪事报》来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;休斯顿是美国的石化中心地带，拥有众多炼油厂、工厂和数千英里的管道。爆炸和火灾对于德克萨斯州最大城市的居民来说是很熟悉的景象，其中一些甚至是致命的。爆炸不断引发人们对该行业保护公众的计划是否充分以及环境破坏的影响的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;来自 KTRK 的视频图像显示，火灾附近的一个公园已被损坏，消防队员正在向邻近的公园浇水。家园。到中午，至少有几所房屋似乎着火了，浓烟从屋顶冒出。附近还有几家企业，包括一家沃尔玛。&lt;/p>;&lt;p>;伍德沃德在一封电子邮件中说，官员已命令火灾附近布鲁克格伦社区的居民撤离。&lt;/p>;&lt;p>;“请避免区域并遵循执法部门的指示。伍德沃德说：“进一步的细节将随时发布。”&lt;/p>;&lt;p>;大火烧毁了高压电线，PowerOutage.us 网站称哈里斯县有数千名客户断电。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Challenge to law forcing TikTok’s sale or US ban heard in federal court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3278788/challenge-law-forcing-tiktoks-sale-or-us-ban-heard-federal-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 04:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/bbe17b74-6189-4f38-b659-a5ac0ab7d63e_860b3636.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;E. Barrett Prettyman 美国法院的上诉小组华盛顿周一听取了有关要求 TikTok 的中国所有者剥离该视频共享应用程序或在美国面临禁令的法律是否违宪的争论。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 及其中国所有者字节跳动周一在法庭上接受审判，他们告诉联邦上诉小组，一项新法律将迫使该短视频应用程序出售，否则将面临破产。它在美国被禁止是违宪的，并且侵犯了用户的言论自由权。&lt;/p>;&lt;p>;美国哥伦比亚特区上诉法院的三名法官组成的小组听取了质疑该法案的案件的口头辩论。今年春天，美国总统乔·拜登签署了这项法律。&lt;/p>;&lt;p>;周一的争论是在人们对中国拥有该平台（该平台有 1.7 亿美国人使用）的国家安全担忧日益加剧，以及国会和法院就棘手问题发生冲突之际提出的。有关在线言论自由的问题。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 TikTok 在美国早先的禁令中赢得了法律胜利，但这是它第一次挑战联邦法律。&lt;/p>;&lt;p>;“这TikTok 的律师安德鲁·平卡斯 (Andrew Pincus) 在法庭上表示：“法律基于不确定的未来风险实施了非常规言论禁令。”他补充说，TikTok US 是一家美国公司，而字节跳动则在开曼群岛注册。&lt;/p>;&lt;p>;他说在针对 TikTok 的过程中，政府声称该应用程序及其收集的美国用户数据构成国家安全风险，其威胁禁令的依据是尚未发生但有一天可能会发生的事情。&lt;/p >;&lt;p>;然而，该小组负责人、首席法官斯里·斯里尼瓦桑 (Sri Srinivasan) 指出，TikTok 仍然“受到中国的控制”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果 TikTok 是一家全资美国公司，“毫无疑问”这将是第一修正案的一个巨大问题”，但他补充说，情况并非如此，因为该法律针对的是 TikTok 的外国所有权和外国对内容的操纵。&lt;/p>;&lt;p>;高级巡回法官道格拉斯·金斯堡 (Douglas Ginsburg) 也驳回了有关 TikTok 的指控被“挑出来”，称其为“盲目的观点”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该法律“描述了一类公司，所有这些公司都由对手权力拥有或控制，并服从于一家公司”。&lt;/p>;&lt;p>;金斯伯格指出，美国与 TikTok 之间进行了两年的谈判未能就国家安全安排达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;金斯伯格还指出，TikTok 的算法“不完全是在美国”，促使平卡斯表示，向用户推荐内容的方式发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;当金斯伯格询问这些变化是否来自北京时，平卡斯回答说，部分内容审核&lt;/p>;&lt;p>;平卡斯还主张采用“限制性较小”的方式来解决安全问题，例如 TikTok 提供更多有关其数据和内容管理的披露。&lt;/p>;&lt;p>;Circuit法官 Neomi Rao 回应称，信息披露可能取决于 TikTok 的“自愿合作”。&lt;/p>;&lt;p>;平卡斯回应称，不存在“迫在眉睫”的威胁，表现为“事实问题”。&lt;/p>;&lt;p>;Jeffrey Fisher，代表一群 TikTok 内容创作者认为，法律规定了这些创作者可以与谁合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的兴趣是与我们选择的出版商和编辑合作，包括当前的所有权，这非常有效“这对我们的创作者来说是件好事，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦该言论被定向到美国，”费舍尔补充道，“当然，一旦该言论与其他美国人一致并且确实得到了其他美国人的传播， TikTok 上的言论不是中国言论。”&lt;/p>;&lt;p>;司法部的丹尼尔·泰尼 (Daniel Tenny) 声称，TikTok 收集的数据包含“模式”和“内容”，使其“对外国对手来说非常有价值”。&lt; /p>;&lt;p>;他补充说，这些信息可以用来“影响”用户参与情报活动；他说，美国不希望中国“负责”该平台生产的产品。&lt;/p>;&lt;p>;坦尼说，该法律的“核心点”是 TikTok 的代码是“中国制造”。他补充说，TikTok 的内容审核“不是美国人在美国表达的，而是中国工程师在中国表达的”。&lt;/p>;&lt;p>;斯里尼瓦桑询问政府是否特别对 TikTok 的外国所有权和内容操纵存在问题影响美国公众。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/bff4366b-a8f8 -4c10-8b37-41bdee1aee30_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加利福尼亚州民主党众议员罗伯特·加西亚 (Robert Garcia) 在 3 月 12 日反对 TikTok 立法的示威活动中发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;坦尼回应称，当国会通过该法案并由拜登签署成为法律时，他们的目的是解决可能的外国内容操纵问题，而不是攻击言论自由。&lt; /p>;&lt;p>;“关键在于它是隐蔽的，我们没有办法阻止它变得隐蔽，因为它是通过极其复杂的计算机代码完成的，没有人——包括 Oracle，他们想要的人”雇用 - 会理解。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是在外国进行的……我们不能通过法律规定字节跳动披露其内部运营情况，因为他们在中国， ” Tenny 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;拜登于 4 月签署该法案成为法律，指示字节跳动为 TikTok 寻找非中国买家，否则将面临禁令，该公司被要求在 2025 年 1 月之前做出决定。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该法律通过后，字节跳动和 TikTok 以及该应用程序的几位用户提起了联邦诉讼以阻止该法律。&lt;/p>;&lt;p>;各方均要求专家组在 12 月之前做出裁决，以确保足够的该法律将于 1 月 19 日生效，败诉方应在该法律生效前向美国最高法院寻求复审。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员多年来一直警告称，北京方面可能会获取 TikTok 的用户数据或通过对字节跳动的影响来操纵应用程序上的内容。 2020 年，时任总统唐纳德·特朗普试图通过行政行动强制出售 TikTok 或禁止它，但因法律挑战而失败。&lt;/p>;&lt;p>;今年，特朗普态度逆转，在会见了 TikTok 后支持了 TikTok。亿万富翁共和党捐助者杰弗里·亚斯（Jeffrey Yass）拥有字节跳动的大量股份；特朗普现在辩称，禁令只会帮助 TikTok 的竞争对手 Meta。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和卡马拉·哈里斯的总统竞选团队都拥有 TikTok 账户。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 的诉讼以论美国宪法第一修正案中的言论自由保护，但它也提出了与第五修正案中规定的正当程序和私有财产权有关的论点，以及针对“剥夺公民权法案”（一种惩罚个人的立法行为）的宪法保护该公司表示，剥离其业务“在技术、商业和法律上都是不可行的”。北京表明，Tiktok所说的推荐算法不允许出口其在美国成功的关键。&lt;/p>; &lt;p>;没有公众证据表明，中国政府要求有关美国人或操纵内容的数据在该应用程序上，该公司否认它已经移交了此类数据。但是拜登政府表示，该公司的所有权结构的风险太大了。&lt;/p>; &lt;p>;白宫说，它正在寻求出售tiktok，而不是禁止该应用程序的禁令。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok制定了一项计划，该计划将在不需要出售公司的情况下获得美国用户数据的保护，但华盛顿官员不为所动。&lt;/p>; &lt;p>;在他们的诉讼中，bytedance和Tiktok表示，他们花费了超过20亿美元来投入计划采取行动，并在与外国投资委员会（CFIUS）制定的一项长达90页的国家安全协议草案（CFIUS）中做出了其他承​​诺，该协议是一个负责审查外国投资对国家安全影响的机构间小组。&lt;/p >; &lt;p>;根据诉讼，该协议包括一个“关闭选项”，如果违反了某些义务，该协议将使联邦政府有权暂停Tiktok。 =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;蒂克托克在加利福尼亚州卡尔弗市的美国总部。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在口头辩论之前，言论自由小组提交了Amicus摘要以支持Tiktok，而一些香港和Uygur人权团体，智囊团和立法者则支持支持&lt;/p>; &lt;p>;有些团体对政府主张中使用的证据采取了疑问，其中包括大量编辑的文件。&lt;/p>; &lt;p>;“该禁令本身是有问题的，但政府的禁令是有问题的认为应该根据秘密证据维持它是根本不民主的。</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany lobbies fellow EU members to vote against tariffs on Chinese EVs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278782/germany-lobbies-fellow-eu-members-vote-against-tariffs-chinese-evs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 02:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/4c02a8a7-ff89-4500-8239-727856fe8b9e_f1f7b29e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国法兰克福电动汽车博览会上的参观者，看看Zeekr汽车，由中国吉利公司制造。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟高级消息人士称，德国和中国正在积极努力说服欧盟成员国在下周的投票中反对电动汽车关税。&lt;/p>;&lt;p>;柏林已近期，我们一直在致电其他国家首都，希望他们在计划于 9 月 25 日举行的投票中反对征收关税。据知情人士透露，王毅在意大利度过了周末，将于周二在柏林会见德国经济部长罗伯特·哈贝克。&lt;/p>;&lt;他将于周三在布鲁塞尔与欧洲和中国的汽车行业运营商举行圆桌会议，然后于周四上午在比利时首都会见欧盟贸易主管瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯（Valdis Dombrovskis），以阻止关税生效。&lt; /p>;&lt;p>;德国毫无疑问是中国在欧洲最大的贸易伙伴，其强大的汽车行业的命运数十年来影响着其对世界第二大经济体的政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;中国的汽车制造商在中国投入巨资，在将中国生产的电动汽车运回欧洲时，还将被征收高达 35.3% 的惩罚性关税。&lt;/p>;&lt;p>;汽车游说团体一直反对征收关税，而欧盟委员会表示有必要抵消中国补贴车型削弱本土竞争对手的影响。&lt;/p>;&lt;p>;柏林还担心，如果欧盟关税最终确定，德国汽车公司可能会成为北京方面强烈反对的对象。&lt;/p>;&lt;p>;据监管通讯社 MLex 报道，在中国国内行业提出投诉后，中国国家市场监管总局周一对宝马、梅赛德斯-奔驰和大众等公司发出了反垄断风险警告。&lt;/p>;&lt;p>;委员会仍然有信心拥有足够的票数将这些措施通过成为法律，这并不是几周前所认为的已成定局。&lt;/p>;&lt;p>;27 个成员国中有 15 个，占欧盟人口的 65% ，必须投票反对关税才能阻止它们，否则它们将在五年内生效。在 7 月份举行的一次指示性投票中，只有四名成员投了反对票，许多人投了弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;但随着投票的临近，强大的资本站出来反对反补贴税，这是经过长时间调查的结果，发现中国电动汽车供应链“每个阶段”都存在未申报的补贴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/17/1e344728-c0d4-4c35-84b2-10cba444781a_0b6d5139.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西班牙商务国务秘书安帕罗·洛佩斯·塞诺维拉签署协议9 月 9 日在北京与中国商务部部长王文涛会面。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，西班牙首相佩德罗·桑切斯暗示马德里将放弃投票&lt;/p>;&lt;p>;这是在北京对欧盟进口猪肉发起反倾销调查之后做出的，其中很大一部分来自西班牙。与此同时，桑切斯在与中国国家主席习近平会面时被承诺进行大规模工业投资。&lt;/p>;&lt;p>;其中，中国氢电解槽制造商远景能源将在西班牙建设一座耗资10亿美元的工厂。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我必须直言不讳地告诉你们，我们需要重新考虑——我们所有人，不仅是成员国，还有[欧盟]委员会，”桑切斯在访问中国东部昆山时说道。&lt; /p>;&lt;p>;“我们不需要另一场战争，在这种情况下是贸易战，”桑切斯在被问及西班牙计划如何投票时说道。&lt;/p>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·肖尔茨表示支持桑切斯的立场，通过其发言人 Steffen Hebestreit 表示，这一“前进方向是我们共同的方向”。&lt;/p>;&lt;p>;德国在 7 月的投票中投了弃权票，因为其分裂的联合政府无法达成共同立场。但肖尔茨的立场导致游说活动增加，布鲁塞尔消息人士称这“无益”。&lt;/p>;&lt;p>;这是肖尔茨的一个高风险策略，他的政府在是否对布鲁塞尔采取更强硬立场的问题上存在分歧。被描述为中国工业强国的市场扭曲行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /17/e55556b7-4f9b-45b7-b690-6f6b45ad6ddf_4371e954.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西班牙首相佩德罗·桑切斯与中国国家主席习近平在钓鱼台国宾馆会面9 月 9 日在北京。图片：路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;柏林方面的成功将削弱欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩在第二任期内（甚至在此之前）的去风险努力她将她的高级领导团队聚集在一起。&lt;/p>;&lt;p>;德国人冯德莱恩将于周二介绍她提议的专员学院。她发誓要加强对中国的贸易防御，认为欧盟需要减少关键依赖并增强自身的产业竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“如果肖尔茨成功停止征收关税，可能会带来一些短期影响荣鼎集团中欧关系分析师诺亚·巴尔金 (Noah Barkin) 表示：“这让德国汽车制造商松了一口气，他们不必担心中国的报复。”&lt;/p>;&lt;p>;“但就损害而言，欧洲也面临着伤痕“这对法德关系、欧盟对中国的影响力及其在七国集团盟友中的信誉都将是深远而持久的，”他补充道，他指的是巴黎对这些措施的长期支持。&lt;/p>;&lt; p>;与此同时，北京一直在努力让天平向有利于自己的方向倾斜。&lt;/p>;&lt;p>;周日，王会见了意大利汽车工业协会主席罗伯特·瓦瓦索里(Robert Vavasorri)，讨论了“欧盟针对中国电动汽车的反补贴案”，根据该部网站上的一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;如果意大利跟随西班牙和德国（可能还有德国）投票反对关税，布鲁塞尔将在由于几个大国的翻转可能会给小国家提供效仿的机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/17/635770a7-3c03-4ab1-ac00-c3982ab7d707_9b430186.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商务部长王文涛正在欧洲讨论与有影响力的政府高级人物之间的备受瞩目的贸易争端。图片：文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周末，一家中国工业集团表示，已与汽车公司协调，向欧盟委员会提出一份新提案，该提案将围绕欧盟委员会称，进口价格下限削弱了当地竞争对手的竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;“中国机电商会……协调企业向欧盟委员会提交了完善的价格承诺计划，该计划进一步考虑了其担忧，”商会微信帐号上的一篇帖子写道。&lt;/p>;&lt;p>;“提交此类报价的截止日期是 8 月 24 日。欧盟贸易发言人奥洛夫·吉尔（Olof Gill）表示，在该截止日期之后，不可能根据此类调查的规则提出新的价格承诺。他补充说，“相关中国汽车制造商在截止日期前有数周时间”提出报价。&lt; /p>;&lt;p>;他说之前的提案是在可能进行此类承诺的期限的最后一天收到的。&lt;/p>;&lt;p>;“如果发生在更早的阶段，本可以允许吉尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，事实是，收到的所有报价，所有报价都是在截止日期的最后一天收到的……所有佣金都可以内部人士认为，北京方面可能试图通过提出欧盟贸易规则下不合法的提议来向欧盟委员会施压。&lt;/p>;&lt;p>;一些国家的首都已经表达了他们的希望各种消息来源暗示，谈判解决方案的重要性，以及布鲁塞尔拒绝中方一系列提议的态度似乎不合理。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin orders Russian army to become second largest after China’s at 1.5 million-strong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3278783/putin-orders-russian-army-become-second-largest-after-chinas-15-million-strong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 02:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/f42cd2af-221b-4640-a812-76df432e6d30_942c8afb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯士兵在胜利日阅兵期间在红场游行莫斯科。周一，普京下令将军队常规规模增加18万人，达到150万现役军人。图片来源：M24 / 莫斯科通讯社 via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统普京周一下令将俄罗斯军队的常规规模增加 18 万人，达到 150 万名现役军人。将使其成为仅次于中国的世界第二大军队。&lt;/p>;&lt;p>;在克里姆林宫网站上发布的一项法令中，普京下令将武装部队的总规模增加到238万人，他说其中1.5 &lt;/p>;&lt;p>;根据领先军事智库国际战略研究所（IISS）的数据，这样的增长将使俄罗斯在军事力量方面超越美国和印度。其现役作战士兵数量仅次于中国。 IISS 表示，北京有超过 200 万现役军人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/17/5664195e-d659-476d-a342-a84fa1894529_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人民解放军士兵在军事训练中集结在新疆喀什地区。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此举是普京自 2022 年 2 月向乌克兰派遣军队以来第三次扩大军队规模，正值俄罗斯军队在乌克兰东部推进1,000 公里（627 英里）的广阔前线的部分地区，并试图将乌克兰军队赶出俄罗斯库尔斯克地区。&lt;/p>;&lt;p>;尽管俄罗斯的人口比乌克兰多三倍多，并且已经成功招募志愿者与基辅军队一样，它在战场上遭受了惨重的损失，而且没有迹象表明战争会很快结束。&lt;/p>;&lt;p>;双方均表示，他们的损失的确切规模是军事机密。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯议会下院国防委员会主席安德烈·卡尔塔波洛夫表示，增加现役部队人数是武装部队改革计划的一部分，并逐步扩大其规模，以适应他所描述的当前国际形势和“我们以前的外国伙伴”的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，我们现在需要组建新的结构和军事单位，以确保国家安全卡尔塔波洛夫对俄罗斯议会内部报纸《Parlamentskaya Gazeta》表示，“自与我们接壤的芬兰加入北约集团以来，我们就位于[俄罗斯]西北部。”&lt;/p>;&lt;p>;“为了实现这一目标在此过程中，我们需要增加部队数量。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年以来，普京曾两次正式下令增加作战部队数量，分别增加 137,000 人和 170,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;此外，俄罗斯在 2022 年 9 月和 10 月的一次演习中动员了超过 30 万名士兵，导致数万名应征入伍的男子逃离该国。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫表示，目前没有计划进行新的动员，然而，我们的想法是继续依靠志愿者报名参加乌克兰战斗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/17/a7295789-01cc-4cc7-939f-6df80a32b590_4843d77a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和俄罗斯莫斯科的士兵。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡内基国际和平基金会智库俄罗斯军事专家达拉·马西科特质疑莫斯科是否准备好为增加的军事力量买单。现役军人。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多方法可以为一支 150 万人的常备部队配备人员，但如果他们真正努力满足这一要求，克里姆林宫不会喜欢他们，”马西科特在 X（前身为 Twitter）上写道。&lt;/p>; >;&lt;p>;“他们真的能够增加国防预算来维持采购和这一要求吗？”&lt;/p>;&lt;p>;马西科特发布了一份关于俄罗斯重建军队的报告，他表示莫斯科可以采取不受欢迎的做法扩大征兵规模或修改法律以允许更多女性在军队工作以实现这一目标的艰难决定。&lt;/p>;&lt;p>;“寻找迹象表明这是一项真正的招募和扩大计划，并且不是一种恐吓他人的表演。目前的志愿者方法虽然有效，但也存在压力。这种[扩张]意味着更多的费用/压力，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foreign policy takes a back seat in unconventional US presidential race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3278780/foreign-policy-takes-back-seat-unconventional-us-presidential-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 00:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/a6694e9e-f330-46c3-a2d1-7825b8db6c67_de0cea00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普和副总统卡马拉·哈里斯握手9 月 10 日在费城举行辩论之前。照片：ZUMA Press Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位美国总统候选人避免详细说明她的中国、印度-太平洋或更广泛的外交政策立场，这使她能够避免被束缚。另一位则回避细节，以符合他反复无常的民粹主义做法。&lt;/p>;&lt;p>;欢迎来到记忆中最非传统的美国总统竞选，其中包括两次暗杀企图，一位犯有 34 项重罪的前总统再次竞选，一位副总统在 11 月 5 日大选前 15 周跃居榜首。&lt;/p>;&lt;p>;试图找出副总统卡马拉·哈里斯的外交政策与退出选举的总统乔·拜登的外交政策有何不同的细节。在灾难性的辩论表现之后，或者说前总统唐纳德·特朗普 2.0 可能如何从他的 2017-2021 年任期中转向，充其量是困难的。&lt;/p>;&lt;p>;增加挑战的是本周期选民对国内问题的强烈关注，尽管两场战争以及这场种族对中美关系、全球经济、气候变化、非法毒品和其他问题的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“他们关心外交政策吗？可能不关心，”董事总经理邦妮·格拉泽 (Bonnie Glaser) 说在美国的德国马歇尔基金会。 “但美国仍然想听听他们对中东和乌克兰战争的看法。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，有几件事是明确的。无论谁获胜，美国针对中国的关税和出口限制几乎肯定会增加。由于相互之间存在深刻的不信任，美中关系短期内不太可能改善。&lt;/p>;&lt;p>;“无论哪种情况都会出现问题，但在特朗普的领导下情况会更糟，”欧亚银行高级分析师多米尼克·邱(Dominic Chiu)表示。团体。 “无论如何，有些事情会变得更糟。时间在流逝。”&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士预计，特朗普第二任总统将会对北京采取更强硬的对抗态度，因为哈里斯呼吁对所有进口商品征收高达 20% 的关税，对中国商品征收 60% 的关税拜登可能会继续对电动汽车进口和战略技术出口采取有节制的收紧政策。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普的战略表明将继续对中国采取强硬的‘美国优先’政策，而哈里斯的做法则表明采取更加平衡的全球政策。协调一致的努力，”乔治华盛顿大学助理教授凯西·布尔加特说。 “他还利用自己的对华立场来体现他希望与之联系在一起的强人形象。”&lt;/p>;&lt;p>;候选人上周的辩论主要是得分，而很少讨论外交政策细节，两人发生了争执。与中国的经济竞争，哈里斯攻击他提出的更高关税和贸易战，特朗普指出她和拜登基本上保留了特朗普时代的关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/6d9c34c8-5566-4670-8532-a904782c75fe_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普 9 月 10 日在与副总统卡马拉·哈里斯的辩论中发表讲话，呼吁对中国商品征收更多关税。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在其他方面，哈里斯预计将继续支持拜登的联盟网络，以对抗中国的炫耀武力，而特朗普预计将对多边主义、盟友保持怀疑态度派驻海外的北约和美国军事人员没有“缴纳自己的份额”。&lt;/p>;&lt;p>;“联盟将支持哈里斯，”一位曾在特朗普 2016 年总统过渡团队中任职的政策专家在背景发言中表示。 “但如果特朗普获胜，那就更难了。”&lt;/p>;&lt;p>;一个例外可能是被称为“四方”的日本-印度-澳大利亚-美国安全对话，因为特朗普可以将其组建归功于特朗普。&lt; /p>;&lt;p>;但联盟也面临内部压力。关键三边联盟的三位缔造者——日本首相岸田文雄、韩国总统尹锡烈和拜登——正在下台或迅速失去支持。由于澳大利亚在堪培拉的军事预算中所占份额过高，被称为“Aukus”的澳大利亚-英国-美国联盟面临澳大利亚的抵制。&lt;/p>;&lt;p>;跨大西洋联盟在乌克兰国防费用和美国向欧洲施加强硬压力方面出现了裂痕。对中国电动汽车和其他战略贸易的立场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /16/e0d10443-96dd-46c3-b93c-6c8d28f53c2d_fc188cd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国领导人习近平和美国总统唐纳德·特朗普在人民大会堂外握手2017 年 11 月在北京举行的人民代表大会。照片：塔斯社/Abaca Press/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国——没有对美国的竞选活动发表意见，理由是“外交政策”一些分析人士表示，“不干涉”政策有利于特朗普，认为他会削弱美国的实力，削弱联盟，并且会受到奉承。 7 月，特朗普在刺杀未遂事件后引用了习近平主席的“漂亮说明”。&lt;/p>;&lt;p>;其他人表示，鉴于更加稳定和一致的前景，北京更喜欢哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;“中国绝对是对选举感到紧张，”欧亚大陆高级分析师 Jeremy Chan 表示。 “但我也对哈里斯持相对乐观态度，因为他可能更具可塑性。”&lt;/p>;&lt;p>;传统上，政党纲领提供外交政策见解。&lt;/p>;&lt;p>;但民主党纲领发布了它很快就提到了拜登的第二个任期，除了拜登标志性的中国和印度-太平洋战略之外几乎没有提供任何内容：联盟、技术控制、必要的竞争、可能的合作。&lt;/p>;&lt;p>;“她试图被视为一切事情康奈尔大学政府和法学教授莎拉·克雷普斯（Sarah Kreps）说：“向所有人公开，不要采取有争议的立场。” “它似乎有效。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16 /f2d20f95-c861-4775-92ee-4dc482ba7f28_fde32663.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登于7月21日结束连任竞选并迅速背书他的副总统卡马拉·哈里斯。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，共和党政纲只提到中国四次，呼吁逐步停止必需品进口并禁止中国购买美国房地产和工业。台湾没有被提及。&lt;/p>;&lt;p>;由于相对没有什么可确定的，分析师们仔细研究了简历。&lt;/p>;&lt;p>;预计拜登政府的高级官员几乎不会留在哈里斯政府。国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦和国家安全顾问杰克·沙利文可能会离开，还有国务院亚洲问题专家丹·克里滕布林克和马克·兰伯特。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯预计将严重依赖 61 岁的菲利普·戈登她的国家安全顾问、中东和欧洲问题专家，主张减少干预，并敦促华盛顿接受一个更加多极的世界。&lt;/p>;&lt;p>;“他以直率着称，”安妮-玛丽·斯劳特 (Anne-Marie Slaughter) 说，智库新美国首席执行官，在其最新著作中指出戈登反对政权更迭。&lt;/p>;&lt;p>;其他可能的哈里斯任命人包括哈里斯的副国家安全顾问丽贝卡·利斯纳和另一位欧洲/中东问题专家、现任中央情报局局长威廉伯恩斯和特拉华州民主党参议员克里斯·库恩斯。&lt;/p>;&lt;p>;一个问题：几乎没有明显的亚洲顶级专业知识。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/8bd55c11-9f64-4f4b-b773-f2ee1ac92066_ee4cb6f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 丽贝卡·利斯纳 (Rebecca Lissner) 担任卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 的副国家安全顾问。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些被提名的中国专家包括乔治城大学教授埃文·梅代罗斯、布鲁金斯学会主任瑞安·哈斯和国家安全委员会高级主任米拉·拉普-库珀。&lt;/p>; &lt;p>;美国副国务卿库尔特·坎贝尔可能继续留任。但据报道，他希望获得内阁职位，而他的连任可能取决于他的妻子、国家经济委员会主席莱尔·布雷纳德 (Lael Brainard) 能否获得财政部或美联储的最高职位。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，特朗普的外交政策影响者除了政策上的打击之外，可能还需要锐利的肘击。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普的风格是与很多人交谈，无论正式头衔如何，然后让他们相互对抗，而不是一群竞争对手，更多的是一场竞争咨询公司 Beacon Research 表示，他的第一届政府以“宫廷阴谋、泄密、内讧、高更替”和揭露一切的回忆录为标志。&lt;/p>;&lt;p>;未来特朗普白宫的成员包括：&lt;/p>;&lt;p>;埃尔布里奇·科尔比(Elbridge Colby)，特朗普领导下的前五角大楼官员，主张强有力地防御台湾，并全面重启从欧洲和中东转向中国的战略；以及特朗普前贸易代表、未来可能担任财政部长的罗伯特·莱特希泽 (Robert Lighthizer)，以及有关中国钢铁、铝和其他产品的关税传言者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/727cb527-c628-4235-8073-526ffabafd9e_f79fdacc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗伯特莱特希泽在特朗普政府期间担任美国贸易代表。照片：合众国际社/彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;莱特希泽的目标是“更接近与中国的全面‘脱钩’，而不是拜登现在所青睐的冷淡和部分‘去风险化’” 《外交政策》杂志指出。&lt;/p>;&lt;p>;其他人包括特朗普的强硬派移民顾问史蒂芬·米勒(Stephen Miller)，他促成了特朗普的穆斯林禁令，并试图停止发放中国学生签证；特朗普前国家安全顾问罗伯特·奥布莱恩（Robert O&#39;Brien）主张在印太地区部署所有美国海军陆战队和另一艘美国航空母舰；特朗普的前中央情报局局长兼国务卿迈克·蓬佩奥 (Mike Pompeo) 帮助制定了特朗普的强硬对华政策。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在台湾问题上摇摆不定，曾于 2016 年致电时任总统蔡英文，随后逐渐走向战略模糊。最近，他敦促台北向华盛顿支付更多的国防费用，并指责台湾夺走了“大约 100% 的芯片业务”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在本月的经济政策演讲中表示，全球变暖“是”不是我们的问题”，并声称提高关税将减少美国赤字，为预算贡献“数万亿”美元，并巩固美元相对人民币和卢布的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;彼得森研究所估计，特朗普的关税华盛顿中国研究所高级研究员苏拉布·古普塔 (Sourabh Gupta) 表示：“这可能会让美国家庭每年损失 2,600 美元，而当前特朗普发起的关税可能会让他们损失 800 美元。”美国研究。 “双方都在放弃关税主导权。这会伤害国家。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/ 8be01648-9972-45fa-b69c-af4a08bdfae9_b0a95b08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;费城的一个数字广告牌警告保守派传统基金会撰写的“2025 计划”。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;保守派传统基金会的特朗普支持者宣传他们的“2025计划”——呼吁华盛顿进行彻底改革——作为特朗普的剧本，但特朗普否认了这一点。&lt;/p这位前特朗普过渡顾问表示，“特朗普不关心项目或计划”，并补充说，他预计特朗普会威胁对中国征收巨额关税，颁布一些关税，然后尝试谈判 2020 年第一阶段或第二阶段贸易协议。 “他根据自己的情绪做出决定，而情绪会改变。”&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的观点不如特朗普明确。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士援引她的话说，她可以追求的政策方向包括历史，包括更加关注：人权和全球南方；鉴于她的北加州根源，技术更新；考虑到她的法律背景，她制定的规则和规范可能会加剧台湾和南海周围的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“她似乎关心民主，但不关心民主与独裁，”格拉泽说。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普不关心项目或计划。他根据自己的心情做出决定，而情绪会改变。&lt;/p>;&lt;p>;利斯纳和拉普-胡珀合着的《开放世界：美国如何赢得二十一世纪秩序的竞争》呼吁华盛顿将大幅缩减其全球角色，并放弃按照其形象重塑世界的“救世主”目标。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望，我知道其他人也希望，看看哈里斯总统是否可以离开总部位于华盛顿的国际政策中心智囊团执行副总裁马特·杜斯 (Matt Duss) 表示：“如果哈里斯当选，一些人认为有机会全面审视拜登的做法。&lt;/p>;&lt;p>;如果哈里斯当选，一些人会看到一个机会来全面审视拜登的做法。” >;&lt;p>;“我希望她能更好地区分中国政府和中国人民，”斯劳特说。 “我们希望在任何必须的地方反击中国政府。我们希望维护人权，并尽我们所能地呼吁人权。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，这种认为中国成为绝对敌人的想法，也是我们在军事或经济上采取任何行动的理由。我希望她不会走那么远。”&lt;/p>;&lt;p>;Khushboo Razdan 在华盛顿的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[13 more Hong Kong patients found to have potentially deadly infection linked to fish]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278781/13-more-hong-kong-patients-found-have-potentially-deadly-infection-linked-fish?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 00:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/3440fe76-b265-4af7-8629-1a145771ab91_d395c260.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公众在接触或处理原淡水时应戴手套卫生防护中心表示，鱼。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;另外 13 名患有潜在致命细菌感染的患者检测出与生淡水鱼有关的菌株呈阳性，使一个月内的病例总数达到 40 例，卫生当局警告这一数字可能会进一步上升。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心 (CHP) 周一表示，在最近入院的患者中又发现了 13 例 ST283（或血清型 III 序列类型 283）病例&lt;/p>;&lt;p>;7名男性和6名女性感染了B族链球菌，年龄在35岁至94岁之间，感染了ST283，主要患有败血症和关节脓肿。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“连同9月13日公布的27例ST283感染病例，该感染群累计涉及居住在[香港]18个地区的40名患者，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;“卫生防护中心对其他近期入院病人样本的分析仍在进行中，不能排除个案数目会进一步增加。”&lt;/p>;&lt;p>;中心表示，该40名病人的发病日期为八月至八月之间8月8日和9月5日，其中30人有基础疾病。&lt;/p>;&lt;p>;2名基础疾病患者死亡，3人病情严重。 25人情况稳定，另外10人已出院。&lt;/p>;&lt;p>;B族链球菌是肠道、泌尿道和生殖道中常见的细菌。它通常无害，不会导致任何症状，但可能导致血液、骨骼、肺部或覆盖大脑和脊髓的保护膜感染。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 10 月，至少有 80 例病例香港录得 B 族链球菌感染，32 例聚集性感染中，有两人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心上周表示，在 2021 年爆发的疫情中，发现了超过 50 例 ST283 病例。与接触生淡水鱼或食用未煮熟的淡水鱼有关。&lt;/p>;&lt;p>;该中心周一表示，对最新疫情的调查发现，有 31 名患者在疫情爆发前接触过或处理过生淡水鱼。报告称，其中 5 名患者报告手部受伤。&lt;/p>;&lt;p>;6 名患者不能排除他们食用了未煮熟的淡水鱼，而其余 3 名患者的接触史仍在调查中&lt;/p>;&lt;p>;该中心补充说，所有患者均未从事鱼贩或从事与鱼类养殖相关的工作。&lt;/p>;&lt;p>;该中心表示，受影响的鱼来自 11 个地区的 23 个市场，因此该问题可能涉及批发层面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/94046641-47ea -4613-b403-e123fd41d553_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;链球菌通常无害，但可引起感染。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司表示，已发现从零售淡水鱼摊收集的样本的基因序列与某些患者体内发现的基因序列相匹配。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心随即联同渔农自然护理署前往长沙湾副食品批发市场辖下的淡水鱼市场进行巡查，并采集环境样本进行化验分析。&lt;/p>;&lt; p>;“实验室分析仍在进行中。截至目前，该鱼品批发市场的淡水鱼未发现异常。”&lt;/p>;&lt;p>;已对200多名工作人员进行了医学监测，全部人员均未出现症状，同时食品环境卫生署已加强相关市场的清洁和消毒。&lt;/p>;&lt;p>;市民接触或处理生淡水鱼时应戴手套。&lt;/p>;&lt;p>;“如果出现以下症状，中心提醒，一旦出现伤口发炎、发烧等情况，应及时就医。&lt;/p>;&lt;p>;“公众应避免食用未煮熟的淡水鱼。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Where now for China after economy lost momentum ‘across the board’ in August?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3278695/where-now-china-after-economy-lost-momentum-across-board-august?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.17 00:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/16/FEA89B0F-25CE-4159-AD32-8BB1621264F5_B3E03E03E031CD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国的河北省。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在周六的8月发布了关键的经济数据，包括主要零售销售和投资数字，一天前发布了新的银行贷款数字。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; /h3>; &lt;p>;中国的零售销售是一项关键的消费量，八月份在7月份的增长2.7％后，八月份上升了2.1％。&lt;/p>; &lt;p>;阅读不足&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“数据继续绘制一幅宋先生说：“清楚的家庭支出的清晰图片。 H3>; &lt;p>;在中国的房地产投资 - 在房地产市场持续不确定性的情况下，这一数字下降了，一年中的头八个月，年度下降了10.2％，与一月份记录的秋季相匹配 -  7月期。 >;中国的整体固定资产投资包括主要项目，例如基础设施建设，制造业和房地产支出，在今年的头八个月中增长了3.4％，而前七个月则增长了3.6％。 &lt;/p>; &lt;p>;与此同时，一月至八月的私人投资从一年前的同期下降了0.2％，而整体固定资产投资的比例下降到50.98％，低于51.16％七月。&lt;/p>; &lt;p>;“我们继续看到过去几个月来的许多趋势，”宋说。 “前几个月逐渐放缓的私人投资增长最终陷入负值。 &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国的工业产出在八月份上升4.5％，年份低于一个月前的5.1％的增长，&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;随着增长势头连续第四个月下降。&lt;/p>; &lt;p>;，同比增长率为4.5％的增长率与其他几个月相关的13个月低点，并且比共识预测稍弱一些，根据Ing的歌曲。尽管出口增长的增长比预期的，但国内需求可能会阻碍生产增长。”八月份，比一个月前的5.2％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国的新银行贷款在8月的预期降低了，而中国银行延长了9000亿美元元（1268.6亿美元）在8月在新元元贷款中，比7月份增长了246％，但没有分析师的期望。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;八月的银行贷款增长放缓，低于预期。尽管政府更强大的支出应该在未来几个月内使经济增强，但私人信贷需求中的任何接收似乎都不可能有所帮助。据高盛的分析师称，八月份的9000亿元人民币净增长中有超过一半是由账单融资驱动的 - 这种短期银行贷款在缺乏贷款需求时通常用于填充贷款配额的一种形式。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;高盛的分析师通过将他们今年对中国整体经济增长的预测从4.9％降低到4.7％，从而对“令人失望的”八月份进行了回应。&lt;/p>; &lt;p>;他们还指出，在八月份中国的消费者价格指数仅增长0.6％之后，人们对通货紧缩的关注不断增长，而生产商价格指数也没有期望。&lt;/p>; &lt;p>;和张Zhiwei，Pinpoint Asset的总裁兼首席经济学家Zhang Zhiwei管理层表示，如果当前的经济势头继续下去，中国的国内生产总值增长可能会导致今年的“约5％”目标。这些宏观数据[点]与高频数据的信号一致。牛津经济学的首席经济学家&lt;/p>; &lt;p>; Sunny Liu仍然没有明显改变财政政策立场的迹象。一年与今年的GDP增长4.8％保持一致。在信心较低的情况下，消费者支出的增长保持平坦，而基础设施和制造投资的扩张速度（作为传统需求侧增长驱动力）进一步缩短了。”中国“具有挑战性”在没有重大变化的情况下达到其“约5％”的增长目标，而“政策制定者在众多逆风中引起经济的措施的时间很低”。&lt;/p>; &lt;p>;他说习近平总统上周致电官员“努力实现全年的经济和社会发展目标和任务”可能会增加政策推出的短期紧迫性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;”他说：&lt;/p>; &lt;p>;“虽然我们已经看到许多人看到许多人，但数据基本效果较小，基本效应较少，我们将需要看到巨大的刺激措施。支持政策今年宣布，它们是零散的，尚不足够扭转势头。他们补充说，这可能需要更多的政策刺激。这应该促使北京采取进一步的政策行动，以帮助稳定增长，特别是考虑到已重新呼吁达到今年的增长目标。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Last text from doomed Titan submersible was ‘all good here’, hearing reveals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278773/last-text-doomed-titan-submersible-was-all-good-here-hearing-reveals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.17 00:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/16/2D5C84EE-B286-40BF-B244-B9C34EB005CE_5ACD069B.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在潜水崩溃之前的最后一句话是“所有好”。照片：通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;进行海门探险，从泰坦尼克号残骸中的实验性无水的船员那里听到的最后一句话“都是好的”泰坦爆炸之前的旅程，杀死了船上的所有五人。&lt;/p>; &lt;p>;美国海岸警卫队在周一的第一天提出了动画内爆。泰坦船上的船员正在与支持人员通过短信通过短信进行交流。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在从极地王子反复查询潜水的深度和体重之后，船员失去了联系它下降了。随后，极地王子号多次发送消息，询问泰坦号是否仍然可以在船上显示屏上看到这艘船。泰坦的最终回应之一是“在这里都很好”。从不接受第三方检查。官员们还说，该潜艇在2022年和2023年存储七个月时，暴露于天气和要素。海岸警卫队在本月早些时候的一份声明中表示，在南卡罗来纳州查尔斯顿县举行听证会的目的是“揭露与该事件有关的事实并提出建议，以防止未来发生类似的悲剧”。正在进行的海事调查委员会是海岸警卫队进行的最高级别的海上事故调查。听证会结束时，建议将提交海岸警卫队的指挥官。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“没有言语可以缓解受到这一悲惨事件影响的家庭所遭受的损失，”杰森说。领导听证会的海岸警卫队调查办公室的Neubauer。 “但是我们希望这次听证会有助于阐明悲剧的原因，并防止此类事件再次发生。”拥有泰坦的公司。内爆后该公司暂停运营。计划于周一出庭作证的证人包括 OceanGate 的前工程总监托尼·尼森 (Tony Nissen)；该公司前财务总监邦妮·卡尔（Bonnie Carl）；前承包商Tym Catterson。&lt;/p>; &lt;p>;一些重要的海门代表未安排作证。其中包括拉什（Rush）的遗ow温迪·拉什（Wendy Rush），他是公司的传播总监。海岸警卫队。她补充说，海洋调查委员会通常是“举行多次听证会或为复杂案件进行其他证人证词。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/684eb555d-6b12-447e-a0e1-07529559c46c46a_83526fec.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt >;潜水的泰坦在探险队去泰坦尼克号残骸中消失了。它遭受了灾难性的内爆，机上所有人全部遇难。照片：Oceangate/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;计划在听证会后期出现的是Oceangate联合创始人Guillermo Sohnlein；前运营总监 David Lochridge；根据海岸警卫队编制的名单，还有前科学主任史蒂文·罗斯（Steven Ross）。预计众多警卫官员、科学家以及政府和行业官员也将出庭作证。 Leake说，美国海岸警卫队对不是政府雇员的证人。声明说，该公司一直与海岸警卫队和国家运输安全委员会的调查完全合作。我们希望这次听证会有助于阐明悲剧的原因。其非常规设计及其创建者决定放弃标准独立检查的决定。内爆导致拉什和泰坦尼克号资深探险家保罗-亨利·纳尔吉奥莱特身亡。巴基斯坦显赫家族的两名成员：沙赫扎达·达乌德 (Shahzada Dawood) 和他 19 岁的儿子苏莱曼·达乌德 (Suleman Dawood)；英国冒险家哈米什·哈丁（Hamish Harding）。&lt;/p>; &lt;p>;泰坦（Titan）于2023年6月18日进行了最后的潜水，大约两个小时后与其支持船失去了联系。据报道，据报道，救援人员将船只，飞机和其他设备赶往纽芬兰圣约翰以南约700公里（435英里）的地区。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;寻找潜水的搜寻吸引了全球的关注，因为它引起了人们的关注在内爆中幸存的可能性越来越小。海岸警卫队官员说，泰坦的残骸随后在距泰坦尼克号弓弓约300米处发现。 。海岸警卫队在7月表示，听证会将深入研究“泰坦损失的各个方面”，包括机械方面的考虑和遵守法规和机组人员资格。&lt;/p>; &lt;p>;泰坦一直在航行到航行泰坦尼克号残骸网站可以追溯到2021年。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>