<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[For China’s next big tech leap, its ‘little giants’ must grow up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3282773/chinas-next-big-tech-leap-its-little-giants-must-grow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/e5423c09-fb6b-469b-9cc6-bfa28b7a3bde_84574773.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位工作人员在北京天科蓝半导体总部工作， 1月24日，中国正在培育像TankeBlue这样的“小巨人”，以引领先进技术领域。照片：新华社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的“小巨人”正处于下一次技术飞跃的先锋地位。 “十四五”规划培育的引领先进技术领域的中小企业数量已超过政府的目标。政府的目标是通过扩大资本准入进一步加速其增长。但他们从创新到可持续市场成功的飞跃仍然不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;中国在全球研究排名中名列前茅，并在专利申请方面领先世界。尽管取得了这些成就，挑战在于将创新转化为全球舞台上的商业成功。这一举措与中国减少对外国技术的依赖和加强国内制造业的更广泛努力相一致——这是“中国制造2025”战略的基石。但仅靠创新很难保证市场成功。&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，前沿科技行业是资本密集型行业，投资回收期长且不确定。研究和开发仅仅是开始。如果没有明确的商业化路径，即使是最具突破性的进步也有可能陷入创新循环而无法对现实世界产生影响。许多中小企业往往依赖国家补贴，而不是发展成为市场驱动的企业。&lt;/p>;&lt;p>;中国的独角兽企业（估值超过 10 亿美元的初创企业）是衡量成功的诱人但不完整的标准。在新兴科技行业，估值往往更具投机性，尤其是在没有既定收入框架的行业。独角兽地位可能标志着声望，但如果没有持续的市场吸引力，这些公司就有可能成为引人注目的海市蜃楼——更看重的是潜力而不是实质。&lt;/p>;&lt;p>;中国对产业集群内专业化的严格关注使问题进一步复杂化。虽然专业化培养了深厚的专业知识，但它有可能扼杀跨部门合作——特别是在一个相互关联的世界中，突破经常发生在领域交叉的地方。机器人技术和人工智能 (AI) 在制造业中融合，而材料科学则推动了航空航天和汽车行业的创新。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的狭隘关注点可能会破坏其寻求推动的进步。中国的中小企业通过金字塔式的框架前进，从省级认可发展到国家“小巨人”地位。表现最好的企业获得补贴、政策支持并融入关键供应链，这反映了国家通过培育中小企业获得工业主导地位来快速领导的战略。&lt;/p>;&lt;p>;中国对培育专业化的重视反映了其他工业强国所采用的战略。德国的“隐形冠军”——中型、通常是家族企业——在第二次世界大战后出现，通过掌握利基市场帮助重建经济。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司在专业领域上升到全球领先地位像机械工程和化学品一样，通过平衡深厚的专业知识与全球视野，并将家族所有权与专业管理相结合，成为德国出口实力的支柱。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国来说，挑战在于确保其中小企业能够将业务范围扩展到其他领域。国内市场。德国的隐形冠军在强大的家族所有权和职业培训网络的引导下，通过市场力量有机地出现。相比之下，中国的小巨人是国家规划的结果，这就提出了一个问题：自上而下的方法是否能够带来同样的全球竞争力和可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;中国在平衡专业化和竞争方面也面临着独特的挑战。在同一技术领域聚集太多公司可能会导致必要资源被蚕食。虽然竞争推动进步，但将太多参与者挤入同一领域可能会耗尽人才、资金和机会，最终削弱所有参与者的力量，特别是当有限的政府支持成为主要动力时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管中小企业常常被誉为创新引擎，但大型企业在推动突破方面不可或缺的作用也不容忽视。历史表明，许多变革性的发明都是来自大公司，这些大公司拥有吸引人才和资助长期、高风险研发的资源。&lt;/p>;&lt;p>;贝尔实验室诞生于 AT&amp;T 的垄断地位，为世界提供了基础技术，例如激光器和晶体管。同样，谷歌的生态系统刺激了从Waymo的自动驾驶到DeepMind Technologies的AlphaFold等创新，AlphaFold是计算生物学的一项突破，最近获得了诺贝尔化学奖。&lt;/p>;&lt;p>;中国自己也看到了像华为技术有限公司这样的大企业的力量其持续的研发投资将其推至全球创新的前沿。由于如此重视中小企业，中国可能会忽视这些大公司在国内和全球创新生态系统中发挥的关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;虽然政府支持可以推动创新，但长期成功需要的不仅仅是国家的支持支持——它需要只有私人投资才能提供的纪律和严谨。国家的大力参与可能会阻止风险资本家和私募股权投资者对政治风险保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;选择问题加剧了资本困境——官员如何有效地识别最有前途的公司？资源配置不当是一个真正的风险，尤其是当政治动机可能凌驾于市场动态之上时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些国家支持的努力与中国更广泛的经济战略相一致：小巨人不仅仅是创新中心但对于减少该国对外国供应商的依赖也至关重要。许多企业已经在工业材料和先进制造业方面取代从日本和韩国等国家进口，从而加强了国内供应链。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，被贴上中国小巨人之一的标签可能是一种双重打击。在当今破碎的全球格局中，这是一把锋利的剑。与国家举措相关的公司可能会面临进入关键国际市场的障碍，特别是在人工智能和电信等敏感行业，地缘政治疑虑根深蒂固。&lt;/p>;&lt;p>;中国的小巨人计划是一项雄心勃勃的努力，旨在将中小企业定位于走在国家科技革命的前沿。但突破性创新只是成功的一半。为了取得成功，这些公司不仅必须开发尖端技术，还必须走好商业化的复杂道路，确保私人投资并克服地缘政治障碍。&lt;/p>;&lt;p>;中国决心引领下一波技术转型。问题是，这些小巨头能否超越国家支持的保护伞，在仅靠创新还不够的全球市场中蓬勃发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Berliners queue to view two-month old panda twins at city’s zoo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283145/berliners-queue-view-two-month-old-panda-twins-citys-zoo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 05:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/21/02ce3918-24d7-415d-98a7-e2c4739a1e3e_1bf80114.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，游客在柏林动物园排队观看熊猫宝宝。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德国柏林动物园官员周日表示，自从近两个月前双胞胎大熊猫诞生以来，参观人数猛增，熊猫园外排起了长队。 &lt;/p>;&lt;p>;这对尚未命名的双胞胎于周三首次向公众展示。当天以及周四和周五的参观人数约为 5,000 人，比前一周同一天增加了约 50%。&lt;/p>;&lt;p>;周六参观人数达到 10,000 人，周日预计参观人数相近一位发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，尽管游客们兴奋而热情，但他们表现得很好，而且“有很多快乐的面孔”。她补充说，秋天的好天气也导致了人群的规模。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/21/1225e73c-3867-4472-a6d2-a2bce9779c56_095d03e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名柏林动物园工作人员抱着其中一个新生双胞胎熊猫幼崽。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每天中午刚过，就可以在玻璃后面观看熊猫一小时。游客可以分成小组观看，每次几分钟。&lt;/p>;&lt;p>;发言人说，每个准时到达的人都能够看到这对双胞胎，有些人在第一次观看后重新加入队列。 &lt;/p>;&lt;p>;这对双胞胎于 8 月 22 日出生，大约两周前第一次睁开眼睛。&lt;/p>;&lt;p>;熊猫双胞胎 Pit 和 Paule 于 2019 年在动物园出生。回到中国。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hundreds gather in London to mourn death of One Direction singer Liam Payne]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283144/hundreds-gather-london-mourn-death-one-direction-singer-liam-payne?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 04:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/21/7b9e5603-3d83-4a73-9789-e026758597bc_28cce396.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前 One Direction 歌手 Liam Payne 的粉丝在旁边默哀一分钟周日，在这位歌手本周早些时候去世后，伦敦海德公园附近的肯辛顿花园的彼得潘雕像举行了纪念活动。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，数百人聚集在伦敦肯辛顿花园哀悼利亚姆·佩恩，世界各地的歌迷也为本周去世的 One Direction 歌手哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;导演作为这个非常成功的男孩乐队的支持者，本周末他们在伦敦、格拉斯哥、巴黎、悉尼和纽约悼念这位 31 岁的男子，这名男子周三从酒店阳台坠落身亡。阿根廷布宜诺斯艾利斯&lt;/p>;&lt;p>;在伦敦，他们聚集在作家 JM Barrie 创作的永远长不大的男孩彼得·潘 (Peter Pan) 雕像附近，鼓掌唱歌。哀悼者大多是年轻女性，他们在雕像底部留下了心形气球、照片和鲜花，雕像坐落在一条狭窄的小路上，旁边是一条名为“长水”的水道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/21/5ed46a32-2e5a-470c-86b9-a6c2d9a31880_026a3de7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，人们聚集在纽约华盛顿广场公园守夜，庆祝佩恩的一生。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;考虑到有限空间内的人群，组织者要求粉丝留下他们的悼念，然后离开，以便其他人接近雕像。&lt;/p>;&lt; p>;同为 23 岁的粉丝劳伦·安德森 (Lauren Anderson) 和娜塔莎·布拉德利 (Natasha Bradley) 表示，他们希望与其他分享悲伤的人在一起。&lt;/p>;&lt;p>;“你的父母，他们并不真正了解 [One Direction] 的真正意义有多大。布拉德利在解释她来到公园的原因时说道。&lt;/p>;&lt;p>;佩恩从第三次摔倒后立即在阿根廷首都巴勒莫时尚社区的卡萨苏尔酒店外举行了守夜活动。一楼酒店房间。 One Direction 的四名幸存成员发表了一份联合声明，称他们对乐队成员的去世感到“彻底震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;在巴黎的杜乐丽花园，数百名歌迷 — — 其中许多人哭泣着，手里拿着鲜花 — —聚集在一起纪念佩恩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/21/2975749d-6850 -494e-a426-e7cc91169c12_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，球迷们在法国巴黎杜乐丽花园向佩恩（左图）致敬。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们唱歌互相安慰。有的点着蜡烛。其他人带来了佩恩的照片和艺术品，以及纸条、信件和花束。大约 400 人参加了这次聚会，俯瞰巴黎历史悠久的协和广场。&lt;/p>;&lt;p>;心烦意乱的 26 岁艾米莉·胡迪内 (Emilie Houdinet) 表示，她自 2011 年以来一直是该乐队的粉丝。&lt;/p>;&lt;p>; “他们帮助了我。 “我从青春期一直到 18 岁，他们都在我身边。他们对我们来说有点像爸爸，”她说。 “他们只是一支男孩乐队，但对我们来说非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;One Direction 乐队于 2010 年由五位年轻歌手组成，他们曾参加英国电视台 X Factor 的试镜，此后不久，该乐队就在全球范围内广受欢迎。才艺表演。该乐队在制作了五张销量超过 7000 万张的专辑后于 2016 年解散。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Georgian president delivers pro-EU message at opposition rally as election looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283143/georgian-president-delivers-pro-eu-message-opposition-rally-election-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 04:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/21/bf53a81e-d090-4be3-aef7-e32c01ed9e43_b77075d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利 (Salome Zourabichvili) 在即将举行的选举前出席反对派集会周日，格鲁吉亚第比利斯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利 (Salome Zourabichvili) 周日在首都集会上向数千人发表讲话，在竞争激烈的议会选举前几天发出了强烈的亲欧盟信息。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;聚集在第比利斯中心广场的人群代表了“自由的格鲁吉亚”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“今天这里是前往欧洲的社会、人民和格鲁吉亚人，”祖拉比奇维利说，他敦促人们投票反对现任格鲁吉亚梦想党。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 26 日的选举被广泛视为对格鲁吉亚是否重返俄罗斯轨道或保持其亲西方方向的考验。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/21/0e16b502-6fa8-47a7-a453-ddde4afc385e_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利（中）周日出席格鲁吉亚第比利斯亲西方和亲欧盟反对派团体支持者举行的竞选集会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟去年授予格鲁吉亚候选国地位，这是最终成为成员国的第一阶段。但自从“格鲁吉亚之梦”于 5 月通过“外国代理人”法以来，两国关系急剧恶化，批评者称该法证明其正在转向俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;格鲁吉亚人披着欧盟和格鲁吉亚国旗，周日聚集在自由广场，支持下周末竞选的四个主要亲西方反对派团体。&lt;/p>;&lt;p>;祖拉比奇维利在很大程度上拥有礼仪权力，他于 2018 年在“格鲁吉亚之梦”的支持下当选，但此后成为其最强烈的批评者之一。&lt;/p>; &lt;p>;她一直试图在反对派团体之间斡旋，以推翻“格鲁吉亚之梦”，国内批评者和西方指责该组织破坏了第比利斯加入欧盟的前景。&lt;/p>;&lt;p>;在祖拉比奇维利讲话时，不明身份的人发射了激光。从附近的屋顶看着她的脸，显然是为了分散她的注意力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/21/7742a418-c813-4033-a4a1-409b00a59a0d_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子举着标语，上面写着“格鲁吉亚投票支持欧盟”周日在格鲁吉亚第比利斯举行的议会选举前的亲欧洲集会上。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;活动人士表示，这次选举是为自己和孩子抓住欧洲未来的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想要生活来自反对派变革联盟的 25 岁丽莎·达维塔泽 (Liza Davitadze) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔表示，由于担心民主倒退，格鲁吉亚的入盟进程“实际上被冻结”，而主要援助国美国则，由于类似的担忧，今年暂停了数千万美元的援助。&lt;/p>;&lt;p>;许多示威者表示，他们认为这次选举对国家来说至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们来这里是因为我们已经准备好了来自第比利斯的 Bachuki Tsitelidze 说道。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，格鲁吉亚梦想党仍然是该国最受欢迎的政党，尽管它自 2020 年以来已经失去了支持率，当时它赢得了近 50% 的选票，并且议会多数席位微弱。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I love salt!’: Trump holds photo op at McDonald’s restaurant in Pennsylvania]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283142/i-love-salt-trump-holds-photo-op-mcdonalds-restaurant-pennsylvania?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 03:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/21/05d350a0-c82d-4021-883d-363464af9e0c_316c763d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在开车时发表讲话——周日，在宾夕法尼亚州费斯特维尔-特雷沃斯的一家麦当劳，竞选期间透过窗户。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，共和党快餐爱好者唐纳德·特朗普在白衬衫和红领带外面套上了黑黄相间的围裙，在宾夕法尼亚州的一家麦当劳餐厅供应炸薯条。&lt; /p>;&lt;p>;这一竞选噱头的目的是为了攻击对手卡玛拉·哈里斯，她说自己年轻时曾在快餐店工作过。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在没有提供证据的情况下多次表示，哈里斯在大学期间从未在麦当劳工作过，她在竞选活动中谈到了这一经历。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/21/df0e1b48-68ea-47ad-b161-569bbdc293d2_ade90757.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普不放过订单周日，在参观宾夕法尼亚州费斯特维尔-特雷沃斯的麦当劳时，与一名员工一起工作后炸薯条。图片来源：《纽约时报》美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，餐厅的一名员工耐心地向这位 78 岁的共和党人展示如何将薯条舀入纸盒中，然后在餐厅分发。媒体聚集在免下车窗口外拍照。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普是出了名的细菌恐惧症患者，他对用来分发炸土豆而无需拿起炸土豆的服务工具感到惊讶：“它很干净，真的很干净。”很好，你永远不会碰它们。”&lt;/p>;&lt;p>;“我永远不会忘记这次经历，”他在结束旨在吸引工人阶级选民的竞选活动时说道。 “这需要专业知识。我正在吃炸薯条。”&lt;/p>;&lt;p>;“我不介意这份工作，”他继续说道，有一次询问顾客是否要求更多的盐。&lt;/p>;&lt;p>; “我喜欢盐！”他惊呼道，还把一些东西从肩膀上扔到地板上，解释说自己“迷信”。&lt;/p>;&lt;p>;记者告诉记者，周日也是他的对手哈里斯的 60 岁生日，特朗普祝她“生日快乐”。 &lt;/p>;&lt;p>;“我想我会给她买些花，”他打趣道。 “也许我会给她一些薯条。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel warns of strikes on Hezbollah financial arm, tells Lebanese to evacuate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283141/israel-warns-strikes-hezbollah-financial-arm-tells-lebanese-evacuate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 03:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/21/9d66dbc8-ebcd-4ec0-8397-c39e6e860ff6_46e59531.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在真主党之间持续的敌对行动中，以色列袭击后希亚姆上空冒出滚滚浓烟周日，以色列军队在以色列和黎巴嫩边境附近的马尔贾永拍摄。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周日晚间表示，准备在数小时内袭击与黎巴嫩真主党组织金融业务有关的网站，并告诉居民立即离开这些地区，因为以色列加强了那里的袭击&lt;/p>;&lt;p>;在发出警告几小时后，以色列称袭击了黎巴嫩首都贝鲁特的真主党情报总部，而加沙官员表示，周六以色列袭击造成人员死亡后，救援人员仍在废墟中救人。 &lt;/p>;&lt;p>;“黎巴嫩居民、以色列国防军将开始攻击属于真主党卡德哈桑协会的基础设施 - 立即远离它，”军方发言人在一份声明中表示&lt;/p>;&lt;p>;与真主党有联系的金融机构在黎巴嫩各地拥有 30 多家分支机构，其中 15 家遍布贝鲁特市中心及其郊区。&lt;/p>;&lt;p>;联合国驻黎巴嫩维和部队 (Unifil) 在一份声明称，以色列军队推土机周日拆除了黎巴嫩南部马尔瓦欣联合国阵地的一座观察塔和围栏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/21/555c1977-c2ac-4681-bae8-f8ee98d28004_f4c1372d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周日，巴勒斯坦人聚集在以色列袭击加沙北部拜特拉希亚房屋和住宅楼的现场。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，在加沙北部，官员们表示，周六以色列袭击拜特拉希亚，造成 87 人死亡或失踪，救援人员仍在废墟中救人。向卫生部报告——这是几个月来单次袭击造成的最高死亡人数之一。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示正在调查有关该事件的报告。&lt;/p>;&lt;p>;这标志着以色列对以色列的攻势加剧。在哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔被杀几天后，加沙的巴勒斯坦激进组织哈马斯和伊朗支持的黎巴嫩真主党引发了开启停火谈判以结束一年多冲突的希望。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国大选该地区官员、外交官和其他消息来源称，以色列通过军事行动试图保护其边界并确保其竞争对手无法重新集结。&lt;/p>;&lt;p>;以色列还准备对伊朗本月早些时候的导弹袭击进行报复。 ，尽管华盛顿敦促其不要袭击伊朗能源设施或核设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡表示，他是“伊朗代理人真主党”企图暗杀的目标周六，一架无人机瞄准了他的度假屋。根据内塔尼亚胡办公室的声明，以色列总理在与美国前总统唐纳德·特朗普的通话中表示，以色列将根据自身利益做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;以色列政府拒绝了美国的多次尝试，其主要盟友和军事支持者，以促成加沙和黎巴嫩停火。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，其空军在周六发动袭击后，对真主党在那里的情报总部以及地下武器车间进行了袭击。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;以色列军方称，战斗机杀死了三名真主党指挥官。&lt;/p>;&lt;p>;路透社目击者看到贝鲁特南部郊区冒出浓烟，这里曾经是人口稠密的地区，也是真主党办公室和地下设施的所在地。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/21/861b02f8-0912-4000-b327-c53c2b4aa9d5_71369795。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列国防部长约阿夫·加兰特周日视察了在黎巴嫩边境沿线服役的第 98 师部队。照片：Ariel Hermoni / GPO / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列国防部长约夫·加兰特在访问边境附近时表示，部队正在拆除真主党的隧道、武器库和基础设施。他说：“我们的目标是彻底‘清理’该​​地区，以便以色列北部社区能够返回家园。”&lt;/p>;&lt;p>;真主党没有立即对此次袭击发表评论，但表示已向以色列发射了导弹黎巴嫩军队和以色列北部的一个基地。&lt;/p>;&lt;p>;一年前，当该组织开始发射火箭支持哈马斯时，以色列和真主党之间爆发了跨境战斗。&lt;/p>;&lt;p>;十月初，以色列在黎巴嫩境内发动地面攻击，试图为逃离以色列北部火箭袭击的以色列公民稳定边境地区。&lt;/p>;&lt;p>;周日，安全和民防消息人士称，在黎巴嫩南部两名援助人员在以色列对一所用作诊所的房屋的袭击中丧生，而黎巴嫩军方表示，三名士兵在对一辆军车的袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >; 黎巴嫩官员估计，过去一年有超过 2,400 人被杀，超过 120 万人流离失所。以色列当局称，同期，以色列北部和被占领的戈兰高地有 59 人被杀。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯领导的武装分子在引发战争的袭击中杀害了 1,200 人，并劫持了 250 名人质，根据以色列的统计。巴勒斯坦官员称，以色列在加沙的军事反应已造成 42,500 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方称，周日，一名 41 岁的以色列上校和另一名军官在加沙北部的战斗中受伤。以色列第 12 频道和公共广播公司 Kan 报道称，坦克下有一个爆炸装置爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部表示，拜特拉希亚袭击事件后的救援行动因通信问题和以色列持续的军事行动而受到阻碍。 &lt;/p>;&lt;p>;这次袭击发生在拜特拉希亚以南的贾比利亚周围发生重大袭击两周后，以色列称其部队一直试图铲除残留的哈马斯战士。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，袭击击中了哈马斯目标，对哈马斯媒体办公室早些时候公布的 73 人死亡人数提出质疑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/21/eb6d89e0-91b9-4ea3-9b49-85e65ca67f65_4d6117df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们经过描绘哈马斯的涂鸦领导人叶海亚·辛瓦尔周日在以色列特拉维夫在加沙被以色列军队杀害几天后。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据联合国称，随着战斗持续进行，加沙北部剩余的三人中已有两人遭到袭击，患者、医务人员和流离失所者受伤。联合国一直在紧急寻求进入。&lt;/p>;&lt;p>;以色列称武装分子利用包括学校和医院在内的平民区作为掩护，哈马斯否认这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;超过 5,000 名巴勒斯坦人通过指定路线离开贾比利亚，以色列军方发言人 X 表示。&lt;/p>;&lt;p>;撤离令加剧了许多巴勒斯坦人的担忧，他们认为该行动旨在将他们从加沙北部清除，以便以色列在战后控制该地区。&lt;/p>;&lt; p>;以色列否认了这一点，称其正在努力保护平民，并将他们与哈马斯武装分子分开。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦人也对视频显示贾比利亚街道上的人们在抗议时遭到袭击感到震惊。走近去营救已经被击中的人。路透社证实了这段视频的位置，但没有确认日期。以色列官员没有立即发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN biodiversity summit opens under guerilla threat in Colombia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3283140/un-biodiversity-summit-opens-under-guerilla-threat-colombia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 02:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/21/c9b42d4a-18a0-4992-9e7a-82aa3285b88a_7eafbfeb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绿色和平活动人士在建筑物上悬挂着写有 COP 16 Action 的横幅2024 年 10 月 18 日在哥伦比亚考卡谷省卡利举行。 2024 年联合国生物多样性公约缔约方大会 (COP16) 将于 10 月 21 日至 10 月 21 日在哥伦比亚卡利举行2024 年 11 月 1 日。（摄影：JOAQUIN SARMIENTO / 法新社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上最大的自然保护会议周日在哥伦比亚举行仪式，主办城市卡利在受到威胁后处于高度戒备状态游击队。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯将向出席活动的来宾发表视频讲话，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗周五表示，他对安全感到“紧张”。&lt;/p>; &lt;p>;在联合国和美国安全人员的协助下，高风险的联合国生物多样性会议于周一在数千名哥伦比亚警察和士兵的保护下正式开幕。&lt;/p>;&lt;p>;可以看到武装警察在市中心巡逻，会议周日场地和机场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/21/19be38d6-95c5 -47fb-8e21-e721e3aed221_9b1f9a4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工作人员在云博太平洋活动中心举办 COP16 会议的地点，附近卡利，考卡谷省，哥伦比亚。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;预计将有来自近200个国家的约12,000名代表，包括140名政府部长和十几位国家元首出席第十六届缔约方大会（COP16），以期联合国生物多样性公约 (CBD)，有效期至 11 月 1 日。&lt;/p>;&lt;p>;以“与自然和平相处”为主题，其紧迫任务是提出监测和融资机制，以确保 23 项联合国目标得以实现2022 年停止并扭转物种破坏的目标可以在 2030 年实现。&lt;/p>;&lt;p>;但哥伦比亚的 EMC 反叛组织是 2017 年解散的 Farc 游击队的一个分支，它敦促外国代表团离开并警告会议“将会失败”。&lt;/p>;&lt;p>;这一威胁是在 EMC 战士在西南部考卡省的一次军事袭击中成为目标之后发出的，该组织被指控从事贩毒和非法采矿活动。 &lt;/p>;&lt;p>;卡利是距离 EMC 控制地区最近的大城市，EMC 一直在与政府进行紧张的和平谈判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/21/725c5770-3564-4139-b884-4c001acb9f5e_25b33761.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;10 月 13 日在哥伦比亚考卡省 El Plateado 的一次军事行动中缴获的爆炸装置。照片：讲义/哥伦比亚军队/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Petro周五表示：“我们都很紧张，[希望]不要发生任何不好的事情......有些人希望[会议]成为暴力和死亡的展示。”卡利市市长亚历杭德罗·埃德尔坚称然而，“我们自二月份以来一直在努力保护卡利市......我们有超过 10,000 名警察，我们还有哥伦比亚武装部队分遣队守卫整个城市周边。我们有空中保护、无人机防护”。&lt;/p>;&lt;p>;代表们的工作任务艰巨，距离实现联合国将 30% 的陆地和海域置于无人机保护之下的目标仅剩五年时间。 2030年。&lt;/p>;&lt;p>;世界著名的英国灵长类动物专家珍·古道尔在峰会前警告说，扭转颓势的时间已经不多了。&lt;/p>;&lt;p>;“言辞和虚假承诺的时代已经过去了。如果我们想拯救地球，”古道尔本周告诉法新社。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/21/d805205​​d-abe1-42b3-85b6-3addd87e3460_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国行为学家和环保主义者 Jane Goodall 博士提供10 月 19 日在法国巴黎联合国教科文组织总部举行的一次会议上的演讲。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据国际自然保护联盟 (IUCN) 的说法，该委员会保留了一份受威胁动植物红色名录，超过四分之一的受评估物种（总共约一百万个）面临灭绝的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;为了试图扭转这一趋势，所谓的昆明-蒙特利尔全球生物多样性框架制定了 2030 年雄心勃勃的目标，COP16 将评估其进展情况。&lt;/p>;&lt;p>;东道国哥伦比亚是世界上生物多样性最丰富的国家之一，Petro 已将环境保护作为优先事项。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但该国一直在努力摆脱EMC等左翼游击队、右翼准军事组织、贩毒团伙和国家之间长达六十年的武装冲突。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kyiv launches more than 100 drones over Russia as missile strike on Ukraine injures 17]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3283139/kyiv-launches-more-100-drones-over-russia-missile-strike-ukraine-injures-17?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 01:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/21/c3a687ae-4162-46f8-ab9d-55b4c51b9262_077bbbe0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯导弹袭击乌克兰克里沃罗格的地点星期日。图片：第聂伯罗彼得罗夫斯克地区检察官办公室 / 路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;莫斯科官员称，俄罗斯防空系统周日在俄罗斯西部地区击落了 100 多架乌克兰无人机，乌克兰无人机造成 17 人受伤克里沃罗格市遭受弹道导弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在莫斯科于 2022 年 2 月对乌克兰发动全面入侵两年半之后，此类大规模空袭在俄罗斯仍相对罕见。据报道，许多针对俄罗斯边境地区库尔斯克地区的边境地区，那里有43架无人机被击落。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体录像似乎显示出在尼兹·诺夫哥罗德（Nizhny Novgorod）市的Dzerzhinsk市的工作中显示防空，靠近工厂生产爆炸物。 。当地州长格里布·尼基丁（Gleb Nikitin）周日在社交媒体上写道，四名消防员受伤击退了对该城市工业区的无人机袭击，但没有提供更多细节。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/21/ad2687a5-e067-4368-9645-9645-1219a373b4ca_33e76a20.jpg“ ：＃999;“>;一名警察在周日在乌克兰的Kryvyi Rih进行的俄罗斯导弹罢工现场工作。照片：通过路透社的国家警察/讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰武装部队的总人员在电信上发布的，它针对国有的Sverdlov工厂火炮弹药和空中炸弹的组件。它还说，一架无人机在利佩茨克地区的一个军用机场引发火灾。美联社无法独立核实这些评论。&lt;/p>; &lt;p>;在9月底发生了类似的攻击，俄罗斯国防部报告了七个地区的125次无人机的破坏。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）在社交媒体上说，仅在过去一周中，俄罗斯发射了约800枚带领空中炸弹和500多个袭击无人机。他说，这是敌人对我们人民的故意恐怖，恢复了该国盟国的持续空中支援的呼吁。 p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/2024/2021/8b6b3ddb-21f4-4b1f4-4b1a-a3ee-a3ee-a3ee-a3ee-a45c24792f792f777777777777777777777777777777777777777770年。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）。照片：AFP/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，俄罗斯部队正在与乌克兰郊区的乌克兰郊区Selydove的郊区与乌克兰军队作战，作为莫斯科的郊区根据开源数据，尽管乌克兰接受了一项，但部队推动控制整个顿巴斯地区。 &lt;/p>; &lt;p>;最近几个月俄罗斯进步的推动力一直是俄罗斯东部乌克兰的唐巴斯地区，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）表示，他想获得完全控制。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p， >;最近几周，俄罗斯包围了顿涅茨克地区的城镇，然后慢慢收缩了它们，直到乌克兰部队被迫退出为止。根据博客作者的说法，他们对塞利多夫（Selydove）也是如此，塞利多夫（Selydove）的战前人口超过20,000。乌克兰出生的亲俄军事博主。 “对Selydove的攻击加剧了。” &lt;/p>; &lt;p>;其他亲俄罗斯博客作者发布了有关Selydove强烈炮击的视频。路透社无法立即核实这段视频。俄罗斯国防部没有发表评论，基辅也没有立即发表评论。乌克兰军方总参谋部在周日下午晚些时候的一份报告中表示，乌克兰军队击退了俄罗斯对包括塞利多夫在内的多个城镇和村庄的 15 次袭击。该报告称，该地区仍在进行9场战斗。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;流行的乌克兰战争博客DeepState表明Selydove属于乌克兰。 80％的唐巴斯（Donbas）覆盖了美国俄亥俄州的一半面积，并且沿着在战术上重要的波克罗夫斯克（Pokrovsk）和库拉克霍夫（Kurakhove）战术重要的城镇周围向西向西行驶约100公里。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这场战争正在进入俄罗斯官员所说的是它最危险的阶段，因为俄罗斯军队前进，西部的战争将如何结束。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰想要北约成员，这是俄罗斯所说的一步是不可接受的。美国和主要北约势力尚未公开认可Zelensky呼吁立即提出北约会员邀请函。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯部队占领了乌克兰约五分之一，控制了98.5％的卢汉斯地区和60％顿涅茨克地区的百分比。在乌克兰的2014年米丹革命中，俄罗斯吞并了克里米亚和亲俄罗斯的抗议活动，这两个地区构成了战争摇篮的唐巴斯。莫斯科开始支持分离主义部队的部分地区。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel strikes on Gaza leave at least 87 dead or missing, Palestinian officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283138/israel-strikes-gaza-leave-least-87-dead-or-missing-palestinian-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.20 23:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/20/219b2ab1-5c9f-4f90-bbde-ce34b4600b4600b8f_a6224a4a4a.jpg“ alt =”>;在周日的北加拿大加沙地带。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列在北加沙地带的房屋中罢工过夜，到周日，至少有87人死亡或失踪。哈马斯激进分子据说正在重组。&lt;/p>; &lt;p>;该部称，在贝特·拉希亚镇的罢工中，另外40人受伤，这是一年前以色列地面入侵的最初目标之一。以色列军方表示，它对哈马斯目标进行了罢工。&lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦官员说，在以色列在加沙北部的为期两周的行动中，数百人被杀，那里的卫生部门几乎崩溃了&lt;/p>; &lt;p>;同时，美国正在调查未经授权发布的机密文件，以评估以色列攻击伊朗的计划。这些文件表明，以色列正在将军事资产转移到10月1日的伊朗弹道导弹袭击中。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗支持哈马斯和总部位于黎巴嫩的真主党。 >; &lt;/div>; &lt;p>;上个月，以色列和真主党之间的一年不断升级的紧张局势融入了全面战争。以色列本月初派遣了地面部队进入黎巴嫩。&lt;/p>; &lt;p>;周日，黎巴嫩军队说，三名士兵在黎巴嫩南部的以色列罢工中被杀。以色列军方没有立即发表评论。军方是黎巴嫩一家受人尊敬的机构，但不足以将其意志强加于真主党或捍卫该国免受以色列入侵。以色列的玛格森·戴维·阿多姆（Magen）戴维·阿多姆（David Adom）救援局说，三人因火箭袭击在北部城市萨菲德（Safed）的火灾中受到了轻微伤害。&lt;/p>; &lt;p>;以色列在贝鲁特（Beirut真主党拥有强大存在的住宅区。它也是许多平民与激进组织无关的家园。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /10/20/eea2765-6ade-41A8-9DFB-B568B68B6F9339_F4C1372D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999>; 999;”>; pallestinians在北加沙地带，在北盖萨（Beit Lahiya），上，北盖萨（Beit Lahiya）星期日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）称黎巴嫩的平民伤亡为“太高”，并敦促以色列缩减一些罢工，尤其是在贝鲁特和周围。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;以色列周日表示，其空军袭击了真主党在贝鲁特的情报总部以及生产武器的地下研讨会。&lt;/p>; &lt;p>;战斗机飞机杀死了三名真主党指挥官，包括Alha abbas Salameh在内这是该组织南部司令部的高级人物，以色列军方在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;在加沙，在贝特·拉希亚（Beit Lahiya）上罢工的死者中，死者是父母和八个孩子。他说，这次罢工使一座多层建筑物和至少四所邻近的房屋扁平化。它说该地区是一个积极的战区，它试图避免伤害平民。在X。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/帆布/2024/10/20/3FE7903E-27AA-4F21-943E-26D920848B5E_AC707F82.JPG“ ，以色列，周六，人们抗议政府要求停火，并在2023年10月7日遭到哈马斯袭击中绑架的人质释放。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Medecins没有边境（MSF），国际慈善机构，呼吁以色列部队立即停止卫生部卫生部表示以色列部队对北加沙北部医院的袭击&lt;/p>; &lt;p>;在两家医院开枪。 MSF的紧急协调员Anna Halford。 p>;互联网连通性在周六晚些时候在加沙北部发生了下降，周日中午还没有恢复，这使得很难收集有关罢工并使救援工作复杂化的信息。&lt;/p>; &lt;p>;以色列部队已经反复返回贾巴利亚（Jabaliya）在加沙北部，一个人口稠密的城市难民营可以追溯到1948年的战争围绕以色列的创造。&lt;/p>; &lt;p>;北部已经遭受了战争最重的破坏，自去年下旬以来一直被以色列部队包围.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/20/63630de2-07bf-4097-b8ee -1D37C21C1F7C_1F7CCDAF.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;周日在以色列南部边界附近的以色列陆军坦克操纵。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列命令包括加沙城在内的加沙北部三分之一的人口，包括加沙市，在战争的开幕周中撤离南部，并在本月重申这些指示。去年，大多数人口逃离，但据信大约有40万人仍然存在。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年10月7日，哈马斯领导的武装分子在以色列的安全栅栏中炸毁了洞中，并袭击了大约1,200人，约有1,200人，大多数是平民，再绑架250。&lt;/p>; &lt;p>;仍在加沙举行约100名俘虏，据信中有三分之一已死。&lt;/p>; &lt;p>;以色列在加沙的进攻已杀害了42,000多人据当地卫生当局称，巴勒斯坦人不区分战斗人员和平民。这场战争摧毁了加沙的大片地区，并流离了230万人口的90％。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 00:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hong Kong set for more hot weather, but nights to offer some relief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283137/hong-kong-set-more-hot-weather-nights-offer-some-relief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.20 23:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/20/a434007a-7753-4803-9af3-c9f617684cc8_a6c6eea2.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人们在星期六访问TSIM SHA TSUI PROMBENADE。该市周日的最高温度为33.2度。照片：Nora Tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港居民应该期望在接下来的几天内天气保持炎热，汞升高高达33摄氏度（91.4华氏度），尽管温度较大，但&lt;/p>; &lt;p>;周日的天文台还提供了有关台风的形成的最新消息，并指出西北太平洋以东的西部太平洋地区有一个低压区域菲律宾正在逐渐加剧，尽管其运动的不确定性仍然保持不确定性。&lt;/p>; &lt;p>;预报员说，在新领土上的劳顿山（Lau Fau Shan）的气象站记录的最高温度为33.2度。&lt;/p>; &lt;p>;的温度为预计本周的范围在22至33度之间。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;天文台表示，天气在早晨和本周中间的晚上和晚上的天气略微凉爽，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，全天温度差异很大。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Moldova votes in election, EU referendum in shadow of alleged Russia meddling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283134/moldova-votes-election-eu-referendum-shadow-alleged-russia-meddling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.20 23:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/20/77667F07-5A96-41B8-889F-02517BBC2A32_6E32_6E8415A7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”总统大选和公投加入欧盟。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;摩尔多瓦人周日在总统大选中投票，在一个关键时刻进行欧盟公投，这可以加强在俄罗斯选举的指控之后，可以增强小型农业经济加入欧盟的努力。 &lt;/p>; &lt;p>;随着乌克兰的战争向东爆发，并转向了前苏联共和国的政治和外交焦点，它加速了其逃避莫斯科轨道的努力，并开始了欧盟加入对话的漫长过程。 &lt;/p>; &lt;p>;民意调查显示，如果投票进入第二轮，她可能会面对前检察官亚历山大·斯托亚诺格洛（Alexandr Stoianoglo）。 &lt;p>; Sandu希望在全民投票上看到一个响亮的“是”，该公投将决定是否将条款插入将欧盟加入为目标的宪法中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/20/680BCD62-4651-4651-4346-94E5-A3B53B63063063063333063_017BA2CB.JPG.JPG.jpg.jpg.jpg“ alt =” “颜色：＃999;”>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）。近年来，前苏联加盟共和国摩尔多瓦与俄罗斯之间的关系不断恶化。档案照片：通过法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;游泳池“我们在全民投票上的投票将定义我们的命运，”她在投票后说，敦促所有摩尔多瓦人投票&lt;/p>; &lt;p>;民意调查表明，加入27个国家群体的大多数支持，尽管五名候选人告诉他们的支持者投票“不”或抵制，但大多数人支持参加公投的时机&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;公民投票需要至少在选举卷上列出的每个人中有三分之一的人的投票率是有效的，尽管这些列表由于移民而过时了，但公民投票率至少需要大约三分之一的人。选举官员说，截至下午12点，全民投票的投票率超过16％，&lt;/p>; &lt;p>; stoianoglo在他投票时抵制了全民投票，告诉记者，该国需要一个新政府，他代表一个“代表”平衡的”外交政策将与欧盟，俄罗斯，美国和中国建立联系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8 /Images/canvas/2024/10/20/14b4303d-c028-4635-a37c-489bd1412c0b_3082feeb.jpg&#39;>; &lt;div>;周日在布加勒斯特的一个投票站投票。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Sandu的薄弱结果将为明年夏天的议会选举定下基调，政治分析师说，她的PAS派对将面临保留其多数席位的挑战。预计中央选举委员会将在晚上10点（格林尼治标准时间1900年）举行的新闻发布会上发出初步的结果。&lt;/p>; &lt;p>;在罗马尼亚和乌克兰旁边的旁边，在Pro-Western之间交替了不到300万人的国家。自1991年苏联分手以来，亲俄罗斯的课程。 &lt;/p>; &lt;p>;外交部发表声明说，在俄罗斯减少天然气供应后，她推翻她的推翻和多元化的能源供应，称莫斯科的两个投票站（用于居住在国外的摩尔多瓦人）中的两个投票站“人为地”过度拥挤与人一起警告说，它可能是非法尝试将选民加班的尝试。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images /CANVAS/2024/10/20/83C2B422-65A3-43F6-91CA-D0A3F63055BF_D5FD8AC7.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;在她的小孩儿子Rares的陪同下，在布加勒斯特的一个投票站投票。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;投票的竞选被选举梅迪的指控所掩盖。&lt;/p>; &lt;p>;警方指控逃犯伊兰·谢尔（Ilan Shor）居住在俄罗斯的大亨试图还清至少13万名选民的网络，以投票“不”，并支持他只在最后一刻披露的特定候选人。&lt;/p>; &lt;p>; shor，被判入狱因欺诈和盗窃而缺席并受到西方制裁的他公开提出向摩尔多瓦人付钱，以说服其他人投“反对票”并支持“我们的候选人”。他否认有不法行为，并说这笔钱是他的。&lt;/p>; &lt;p>;在投票的前进中，Chisinau的州广播电台运行了广告，他们吸引了人们不要投票赞成钱，并要求他们向他们报告任何此类报价当局。&lt;/p>; &lt;p>;周四，执法机构说，他们发现了一项计划，该计划被带到俄罗斯接受训练进行骚乱和内乱。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/10/20/4e9f42c1-a1cd-414f-a914f-a913-a913-a1d71919712f8412f84_61144aaaf.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;摩尔多瓦总统和亲西方现任总裁Maia Sandu于周日离开了摩尔多瓦Chisinau的一家投票站。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯否认干涉并指责桑杜政府“俄罗斯恐惧症”。&lt;/p>; &lt;p>;警察局长维奥雷尔·塞尔纳塔伊塔努（Viorel Cernauteanu）说有大量最近几天从国外发送的语音和短信告诉摩尔多瓦人抵制全民投票或投票“不”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，警察已经做了一切以防止对投票的影响。&lt;/p >; &lt;p>;“在任何情况下都会产生某种影响，但我认为这不会影响投票。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>