<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[New Zealand pilot freed in Indonesia after 19-month hostage ordeal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279423/new-zealand-pilot-freed-indonesia-after-19-months-rebel-captivity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.21 13:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/21/dcf7b8c8-7802-4611-8b3e-76020c785402_efb59098.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新西兰飞行员 Phillip Mehrtens 在印度尼西亚被叛军释放尽管经历了长达 19 个月的磨难，但他仍然健康状况良好。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新西兰飞行员菲利普·梅尔滕斯 (Phillip Mehrtens) 已从印尼巴布亚地区叛乱分子的囚禁中获释，尽管经历了长达 19 个月的磨难，但印尼和新西兰的健康状况良好当局周六表示。&lt;/p>;&lt;p>;梅尔滕斯去年 2 月 7 日在动荡地区的恩杜加机场被叛军绑架，当时他正在印度尼西亚航空公司 Susi Air 工作。&lt;/p>;&lt;p>;“今天我们有负责处理巴布亚叛乱分子的特种部队负责人费扎尔·拉马德尼 (Faizal Ramadhani) 在一份声明中表示：“我们接走了健康状况良好的飞行员菲利普，并将他从恩杜加飞往蒂米卡。”联合特遣部队法伊扎尔说，周六早些时候，警察和军队在恩杜加区的一个村庄接走了梅尔滕斯。&lt;/p>;&lt;p>;被释放的人质随后接受了医疗和心理检查，然后飞往巴布亚的蒂米卡市。&lt;/p>; &lt;p>;新西兰政府表示 Mehrtens 状况良好，并已与他的家人进行了交谈，家人得到了惠灵顿的协助。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴并松了一口气，确认 Phillip Mehrtens 安全无恙，并且已经康复。新西兰外交部长温斯顿·彼得斯 (Winston Peters) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这个消息对他的朋友和亲人来说一定是一个巨大的安慰。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/21/4ddc4a35-c0db-4b5c-be13-389d4224787b_97a3e8cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 2 月，梅尔滕斯在巴布亚西部作为飞行员飞行时被叛军劫持为人质。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梅尔滕斯被西巴布亚民族解放军 (TPNPB) 叛乱组织的叛军绑架时，正在为偏远社区提供重要的空中交通和补给。 &lt;/p>;&lt;p>;经过惠灵顿和雅加达的激烈外交努力，他被释放。&lt;/p>;&lt;p>;叛军要求印度尼西亚承认巴布亚独立，以换取他的自由。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰外交部外交贸易部发言人表示稍后会发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;TPNPB 没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;去年，TPPNB 的独立战士纵火焚烧了苏西航空公司的飞机释放了另外五名乘客，但保留了梅尔滕斯。&lt;/p>;&lt;p>;在巴布亚乡村长达数月的磨难期间，这位新西兰人在视频中偶尔露面，很可能是在胁迫下，向他的家人和朋友发表讲话。叛军称，他在被囚禁期间身体状况良好，但随着时间的推移，他的外貌发生了巨大变化，在生命证明视频中，他变得憔悴、长发、胡须蓬乱。请求药物治疗哮喘。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚在资源丰富但欠发达的巴布亚维持大量军事存在，以平息长期的分离主义叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的叛乱袭击已导致近年来，飞行是到达偏远山区的唯一选择。&lt;/p>;&lt;p>;另一名新西兰飞行员、50 岁的格伦·马尔科姆·康宁 (Glen Malcolm Conning) 上个月在该地区降落后被枪杀。两名印度尼西亚卫生工作者和两名儿童，全部幸存。&lt;/p>;&lt;p>;巴布亚的美拉尼西亚人口与印度尼西亚其他地区几乎没有文化联系，军方长期以来一直被指控在那里严重侵犯人权。&lt;/p>; &lt;p>;这个前荷兰殖民地于 1961 年宣布独立，但两年后邻国印度尼西亚取得了控制权，并承诺举行全民公投。 1969 年，一千名巴布亚人在联合国支持的投票中投票决定并入印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;p>;巴布亚独立活动人士经常批评这次投票并呼吁进行新的民意调查，但雅加达表示其对巴布亚的主权得到了巴布亚的支持。联合国。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia must tread fine line in EV push amid US-China rivalry, trade tensions: minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3279379/malaysia-must-tread-fine-line-ev-push-amid-us-china-rivalry-trade-tensions-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.21 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/d24df474-98db-45a9-8309-9a620e233a7b_a0cc0c43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tengku Zafrul Aziz，马来西亚贸易部长。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚投资、贸易和贸易部表示，马来西亚必须谨慎应对全球贸易紧张局势，因为它寻求通过激励本地制造商和吸引投资来维持电动汽车行业的竞争。工业部长东姑扎夫鲁·阿齐兹 (Tengku Zafrul Aziz)。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《亚洲周刊》独家采访时，扎夫鲁警告说，如果美国和中国之间的紧张局势达到“技术供应战”的严重程度， “整个世界”，而不仅仅是马来西亚或东盟，都会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚已成为超级大国竞争的受益者，吸引了渴望实现供应链多元化并减轻地缘政治风险的科技公司和汽车制造商的投资。 &lt;/p>;&lt;p>;但这并非一帆风顺。作为华盛顿反华贸易政策的一部分，马来西亚的太阳能公司可能面临关税，而其电动汽车行业必须平衡增长与不被中国进口产品超越。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么对于马来西亚来说，我们必须保持非常开放的立场，并不断与两国接触。”扎夫鲁尔说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/20/d8c518d0-4a5a-41b6-a58a-2db15b9b53be_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚雪兰莪州的电动汽车充电站。安瓦尔·易卜拉欣政府的目标是到 2030 年，马来西亚道路上所有车辆的 15% 是电动汽车。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国电动汽车制造商预计将扩展到东南亚市场在被美国和欧洲的关税冻结之后。巴西和土耳其等国家也实施了关税，以应对他们认为的大量中国进口产品。&lt;/p>;&lt;p>;批评者认为，中国的补贴允许其公司以折扣价出口汽车，从而削弱了本土生产车型的竞争力。北京反驳称，其成功源于精心规划和创新。&lt;/p>;&lt;p>;Zafrul 坚称马来西亚不需要此类关税，并声称该国汽车制造商之间存在良性竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不断提醒我们的国家汽车公司，我们是一个开放的经济……我们保护战略性行业，虽然我们认为汽车业也具有战略性，但它们应该开放竞争，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 政府制定了雄心勃勃的计划，即到 2030 年将马来西亚道路上 15% 的车辆转变为电动汽车，这是吸引特斯拉等制造商在该国建立生产的更广泛计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;但成本高昂转向电动汽车一直是马来西亚和整个地区的一个症结所在。根据马来西亚汽车协会的数据，截至 11 月，马来西亚注册了约 10,000 辆电动汽车，占近 800,000 辆新车销量的 1% 多一点。&lt;/p>;&lt;p>;尽管去年电动汽车需求激增近 290%今年的销量为 10,159 辆，而前一年为 2,631 辆，行业高管警告称，由于消费者面临高价格和充电基础设施有限的问题，增长可能会停滞。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/edbbe76b-741e-467b-8ed5-8ebbc052429e_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;去年在马来西亚吉隆坡举行的发布会上看到特斯拉 Model Y 电动汽车。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Zafrul 认为，解决方案在于吸引公司在马来西亚生产更实惠的汽车。为此，政府出台了激励措施，鼓励外国公司在该国建立生产设施。&lt;/p>;&lt;p>;“我们根据当地情况提供激励措施，”他说。 “从座椅到运行汽车的芯片，本地零部件的[比例]越高，获得的激励就越高。”&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚禁止进口价格低于 100,000 林吉特（23,400 美元）的电池电动汽车部长表示，作为对本地公司的保护措施，并确保经济利益留在国内。&lt;/p>;&lt;p>;“如果比亚迪有大量低于 10 万[林吉特]的汽车，他们就无法引进它们，除非“他们在马来西亚生产。”Zafrul 说，他指的是中国最大的电动汽车制造商。&lt;/p>;&lt;p>;为了在低价领域与中国公司竞争，马来西亚越来越依赖本地电动汽车制造商。&lt;/p>;&lt;经济学人智库亚洲研究分析师 Cheah Wen Chong 表示，成本上限将为本土汽车制造商 Perodua 和 Proton“保留一些空间”，政府要求这两家公司在 2025 年之前推出国产电动汽车。 &lt;/p>;&lt;p>;上个月，宝腾与中国吉利控股合作推出了e。 MAS7 预计将成为马来西亚首批本地品牌电动汽车之一。按销量计算，我国最大的国内汽车制造商 Perodua 也在开发其电动汽车，首席执行官 Zainal Abidin Ahmad 在 5 月份表示，该产品已完成 60%，售价将低于 10 万林吉特。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/e92b1a0a-84f9-46f9-9401-3848817c2801_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚汽车制造商 Proton 推出了 e.上个月的 MAS7 电动汽车。照片：Joseph Sipalan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;关于成本较高的电动汽车，Zafrul 表示希望特斯拉扩大在马来西亚的业务，尽管有迹象表明这家美国汽车制造商可能会因僵化而失去兴趣。来自中国竞争对手的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“特斯拉很难吸引......他们没有承诺建造工厂，但我们当然希望他们建造，”他说，强调了马来西亚在不断增长的半导体方面的竞争优势&lt;/p>;&lt;p>;Zafrul表示，马来西亚并未面临来自美国的压力，美国主要担心的是中国公司是否进入马来西亚和东南亚以“规避关税”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须让他们参与并解释我们如何定义马来西亚的出口，”他说。 “如果原产国是马来西亚，则必须有 40% 是本地成分。但如果不这样做，那么他们将征收关税。我们的工作是表明我们正在遵守[这些安排]。”&lt;/p>;&lt;p>;他承认，太阳能更像是一个挑战，因为美国制造商一直在推动保护免受来自中国巨头的进口产品的影响。这导致华盛顿对从马来西亚、柬埔寨、泰国和越南运来的太阳能电池板和技术征税，导致失业和工厂关闭，特别是在马来西亚槟城州，晶科太阳能已退出该州市场。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/e7868bd1-56e0-466b-af76-8386e2580a58_b9a04b88.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚的一个太阳能发电场。美国关税导致马来西亚太阳能行业失业。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员、经济学家卡西·李表示，如果没有针对这一问题的具体政策回应，责任将落在太阳能制造商身上.&lt;/p>;&lt;p>;“关键问题是他们将如何转变供应链以减少来自中国的投入，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;扎夫鲁尔表示，美国对使用中国技术提出了异议尽管太阳能电池板是在马来西亚制造的，但他强调评估是根据每家公司的具体情况进行的。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及对美国关税影响包括半导体在内的其他行业的担忧时， Zafrul表示，马来西亚将继续与美国接触，以解决任何担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“答案是，我们不知道，但我们必须继续与各方接触，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;扎弗鲁尔于 2020 年 3 月出任财政部长，从企业界转向政界，他表示希望在目前参议员任期结束后继续其政治生涯，该任期将于 2025 年底结束。&lt;/p>;&lt;p>; “当我的参议员任期结束时，我希望继续以任何形式与政府合作......当然，这由总理全权酌情决定，然后希望参加下一次大选，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong football contest denies emotional appeal to accept school’s late sign-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3279421/hong-kong-football-contest-denies-emotional-appeal-accept-schools-late-sign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.21 13:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/21/f14b26c6-ad46-4f41-9493-75092f30ce39_e10870a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;仁济医院董志英纪念中学足球队在过去的比赛中一直荣获冠军。图片来源：Facebook/仁济&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一项大型足球比赛拒绝了学校接受其延迟入学的请求，尽管该校校长深情呼吁，主办方称有必要保持比赛公平。&lt;/p>;&lt;p>;多年来著名的年度比赛冠军马鞍山仁济医院董志英纪念中学校长早前呼吁酌情考虑，并表示今年报名截止日期因“管理疏忽”而错过。&lt;/p>;&lt;p>;中国香港学校体育联会周六表示，已于前一天召开特别会议，讨论是否接受学校逾期提交的申请，邀请学校校长和体育负责人对此事进行了解释。&lt;/p>;&lt;p>;“经过我们讨论并参考以往的类似案例，一致决定[学校]不会延迟入学。” ”声明称。&lt;/p>;&lt;p>;“联合会作为主办方，必须考虑到所有会员学校，进行综合考虑。同时，赛制的公平性也必须维持。”&lt;/p>;&lt;p>;校长黄友基周四含泪呼吁，表示足球队由23名中六学生组成，今年的赛事这是他们最后一次参与的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“我并不是在寻求你们所有人的同情。但我真的觉得我们让学生失望了。他们在 30 摄氏度（86 华氏度）的高温下刻苦训练，每周在球场训练三天。&lt;/p>;&lt;p>;中学队在沙田和西赛屡获冠军自2003-04学年起，恭区一级足球比赛开始。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，前体育系主任近年负责报名，是唯一有资格参赛的人。 &lt;/p>;&lt;p>;但前任校长8月31日是最后一天，他在7月22日至9月2日的注册期间没有为学校注册，并声称密码是丢失了，校长补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/21/c1f7eef2- 56f0-496f-bf83-b68ef8973750_dbf7c089.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;仁济医院董志英纪念中学校长黄有杰早前作出含泪呼吁球队参加比赛。图片：TVB&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;主办方早前驳回了校方的上诉，他补充说，他为校方的疏忽致歉，并恳请酌情考虑。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该联合会周六表示，在报名期间已与所有感兴趣的学校密切沟通，以确保他们能够有效办理手续。&lt;/p>;&lt;p>;该联合会表示，如果收到学校的申请， 8月13日重置了网上报名系统的密码，并于当天处理完毕。&lt;/p>;&lt;p>;学校发邮件确认密码已重置，联合会认为该机构可以访问&lt;/p>;&lt;p>;主办方表示，由于学校未能按时注册，学生们错过了该系统，对此感到“遗憾”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，考虑到学校提出上诉的理由是，联合会认为这不是接受逾期注册的正当理由。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想重申，没有对禁止[学校]从比赛中。学校仍可以申请其他仍接受报名的类别和活动。”&lt;/p>;&lt;p>;联合会表示，希望学校能够以积极的态度处理此事，为学生创造其他机会。&lt;/p>; &lt;p>;“联合会将继续以公平、公开的方式组织学校体育比赛。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系学校征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Observatory issues red rainstorm signal, with black warning to be considered]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3279417/hong-kong-observatory-issues-red-rainstorm-signal-warns-serious-flood-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.21 12:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/21/7476f625-aab2-401f-b4e2-0ae1445640e8_f92aab2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;预报员已敦促居民查看天气更新。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台于周六发布红色暴雨信号，并警告当地道路可能出现严重水浸和交通拥堵。&lt;/p>;&lt;p>;此次升级仅在 20 日进行。上午11时45分，预报员发出黄色暴雨警报几分钟后，新信号意味着每小时超过50毫米的大雨已经落下或预计将落下。&lt;/p>;&lt;p>;天文台表示，天气原因是由于地区低压气压移动至珠江三角洲附近，形成强烈雨带。天文台补充称，会监察情况，并考虑是否需要发布黑色暴雨警告。&lt;/p>;&lt;p>;天文台表示，该天气是由于一道低压区域移过珠江三角洲附近，导致强烈的雨带它还补充说，如果认为有必要，可能会发布黑色暴雨警告。&lt;/p>;&lt;p>;“如果还没有造成进一步的大雨，可能会导致严重的道路洪水和交通拥堵，并可能扰乱正常的上课时间，”它补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;“家长、学生、学校当局和校车司机应收听学校广播或电视的公告。必须出行的人们应仔细考虑天气和路况，并采取必要的预防措施。”&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容...&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 12:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Biden opens home to ‘Quad’ leaders for farewell summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/diplomacy/article/3279418/biden-opens-home-quad-leaders-farewell-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.21 12:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/21/8d221512-0531-408b-a6d6-f5572c9b5f55_b09cd68d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登接待了澳大利亚、印度和印度领导人日本在他的家乡特拉华州威尔明顿。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周五在特拉华州的家中接待了澳大利亚总理，并与他推动的“四方”组织举行了周末峰会。中国。&lt;/p>;&lt;p>;拜登选择家乡威尔明顿参加澳大利亚、印度和日本领导人峰会，这是他退出 2024 年与唐纳德·特朗普的大选并将民主党竞选大权交给特朗普后的最后一次总统任期。卡马拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚上在他的住所与澳大利亚的安东尼·阿尔巴内塞进行一对一会面后，他将于周六在他心爱的家中欢迎印度总理纳伦德拉·莫迪和日本首相岸田文雄。 &lt;/p>;&lt;p>;当天，拜登将在他以前在该市的高中举办一场“亲密”晚宴和全面的四方峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是拜登总统首次接待外国客人新闻秘书卡琳·让-皮埃尔 (Karine Jean-Pierre) 表示：“总统担任威尔明顿领导人时，这反映了他与四方领导人的​​深厚个人关系。”&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，副总统哈里斯将不会出席。 &lt;/p>;&lt;p>;四方集团的历史可以追溯到 2007 年，但拜登在孤立主义特朗普时代后大力推动其作为强调国际联盟的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;预计中国将在他们的战略中发挥重要作用。拜登和阿尔巴尼斯在与北京的紧张关系中进行了讨论，特别是最近中国和菲律宾船只在有争议的南中国海发生了一系列对抗。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的一对一会谈中，拜登和阿尔巴尼斯“讨论了各自的外交”白宫在一份声明中表示：“我们与中华人民共和国（PRC）的关系密切，他们对中华人民共和国的胁迫性和破坏稳定的活动表示共同担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;白宫因自始至终只允许有限的媒体接触而受到批评。周末，记者们质疑这是否是出了名的不爱媒体的莫迪的要求。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪在 2023 年对白宫进行国事访问期间被哄骗回答了两个问题，但并未举行听证会。在他执政的前九年里，他在国内举行了公开新闻发布会。&lt;/p>;&lt;p>;白宫坚称拜登不会回避与莫迪讨论人权问题，莫迪被指责日益独裁。&lt;/p>;&lt;p >;“他在与外国领导人的所有谈话中，都会谈到尊重人权和公民权利的重要性，其中包括与莫迪总理的谈话，”国家安全委员会发言人约翰·柯比。&lt;/p>;&lt;p>;印度将于 2025 年主办下一次四方峰会。&lt;/p>;&lt;p>;拜登对自己位于威尔明顿的家感到非常自豪，该家距离华盛顿约 176 公里，他经常在远离白宫的地方度过周末。 &lt;/p>;&lt;p>;2022 年，当在他的克尔维特跑车旁边的车库里发现机密文件时，这家公司成为了头条新闻。拜登没有受到指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crowd control at Hong Kong’s Coldplay concerts in Kai Tak stadium a top priority: official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279419/crowd-control-hong-kongs-coldplay-concerts-kai-tak-stadium-top-priority-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.21 12:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/21/f03659dc-86c1-44eb-90bc-e9ff777e9a4d_9f45b660.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国乐队 Coldplay 将于明年四月在香港演出。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港二号官员表示，在酷玩乐队明年到来之前，香港已将有效的人群管理作为一个即将开放的拥有 50,000 个座位的大型体育场的首要任务。 &lt;/p>;&lt;p>;政务司司长陈国基周六表示，进行试运行可以让持份者熟悉如何顺利进出场馆。&lt;/p>;&lt;p>;启德体育公园。&lt;/p>;&lt;p>;“能够有效地疏散启德体育公园的人群，是我们最重要的工作目标。我们将在明年场地投入使用之前进行大量试验，这样我们就可以确保人群的疏散安全有序。”他在电台节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;陈还表示，该场地已经拥有充足的公共交通连接。&lt;/p>;&lt;p>;一天前，立法者们担心当地交通网络可能难以容纳大批酷玩乐队粉丝往返于体育场观看乐队 4 月 9 日、11 日和 12 日的表演。 &lt;/p>;&lt;p>;这些演出标志着酷玩乐队自 2009 年以来首次在香港亮相。&lt;/p>;&lt;p>;成龙周六表示，他已与运输署和警方举行了多次会议，讨论人群管理问题，并表示有信心不会有大问题。&lt;/p>;&lt;p>;二号官员表示，测试活动也将作为让居民、公共交通运营商和警察熟悉场地布局的一种手段。他指出，铜锣湾拥有40,000个座位的香港大球场并没有出现此类问题。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么香港大球场的人群疏散如此顺利？原因是大家都习惯了。”他说。 “从体育场出来后，每个人都知道该去哪里，每个人都知道需要步行多长时间，这一点非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;陈说启德体育场交通选择充足，有港铁列车服务为主要选择。他补充说，该地区也有巴士站和的士。&lt;/p>;&lt;p>;“对于启德来说，人们可以步行到三到四个港铁站，如果其中一个站满了，他们可以前往走了一段路后又来了一次。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信警方会提供专业的引导和人群控制，让看完演出的人们能够更有效地驱散。”&lt;/p>;&lt; p>;九龙城区议员何华汉周五表示，该街区依赖屯马铁路线，启德站距离体育场有 20 分钟步行路程。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说任何从场地出发的巴士和汽车均须使用本已拥挤的马头围道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/21/cf91a8b0-8c08-4320-a40c-8a01eafa3f61_bb67e221.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政务司司长陈家辉表示接获不少海外团体，包括音乐及体育界代表，询问租用启德球场的事宜。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法者周五建议政府考虑增加付费班车和临时浮桥，以帮助缓解预期的人群。&lt;/p>;&lt;p>;对交通选择不足的担忧去年，乘坐海洋光谱号游轮的乘客在启德邮轮码头下船后，被困在等待巴士和出租车的过程中，引发了该地区的争议。&lt;/p>;&lt;p>;游客的投诉促使政府部门召开紧急会议、旅游局和邮轮码头运营商，最终推出了临时巴士路线，并激励出租车司机在此停靠。&lt;/p>;&lt;p>;陈周六还讨论了海外团体对该场地的兴趣，称当局已经收到很多询问，包括来自音乐和体育行业代表的信息。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，他相信该公园将成为对游客有吸引力的设施，当局可以充分利用它来推动旅游业发展并带动其他经济领域。&lt;/p>;&lt;p>;市领导李家超本月初表示，他已指示官员为明年第一季度公园的开放做准备，场地将于一场由当地流行歌星和运动员参加的发布会。&lt;/p>;&lt;p>;他责成当局制定人群控制措施，以确保游客能够顺利进出设施。&lt;/p>;&lt;p>;李说，新体育场将他在 10 月份的下一次年度施政报告中提到了这一点。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-born Chen Zhijian wins top US medical research prize said to foretell Nobel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279364/china-born-chen-zhijian-wins-top-us-medical-research-prize-said-foretell-nobel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.21 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/6a8f6743-279e-4dc4-b1ce-81ea209d9c79_c21115c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈志坚是第六位获得拉斯克奖的华裔科学家奖，也是第二位中国基础研究类获奖者。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;出生于中国的科学家陈志坚是今年拉斯克奖的获奖者之一，该奖是美国医学和公共卫生研究领域的最高奖项，因发掘未来诺贝尔奖获得者而享有盛誉&lt;/p>;&lt;p>;拉斯克基金会在周四宣布奖项时表示，2024 年阿尔伯特·拉斯克基础医学研究奖授予了分子生物学教授兼炎症研究中心主任陈志坚“James”陈。德克萨斯大学西南医学中心 (UTSW)。&lt;/p>;&lt;p>;陈是第六位获得拉斯克奖的华裔科学家。他也是继 1962 年生物化学家卓浩力获奖后 60 多年以来第二位获得基础研究类别奖项的中国人。&lt;/p>;&lt;p>;拉斯克奖成立于 1945 年，通常被称为“美国的诺贝尔奖”该奖项表彰四个类别的医学和生物医学研究领域的重大成就。它们有时被视为诺贝尔科学奖的预兆，因为许多拉斯克获奖者也赢得了这一享有声望的奖项。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年诺贝尔医学奖获得者中国的屠呦呦获得了2011 年，她因发现青蒿素及其在治疗疟疾中的应用而获得拉斯克-德贝基临床医学研究奖。&lt;/p>;&lt;p>;中国著名生物科学家、北京首都医科​​大学校长饶毅发表了有关拉斯克的文章社交媒体上的奖项。拉奥在其微信公众号上发表的一篇文章中表示，基础研究类别的拉斯克获奖者比临床医学研究类别的获奖者更有可能获得诺贝尔奖。&lt;/p>;&lt;p>;陈是该领域的领先研究员先天免疫，研究人体对病原体的反应及其快速识别和破坏受攻击的细胞和组织的能力。&lt;/p>;&lt;p>;拉斯克奖表彰他对 cGAS 酶的发现，该酶可感知入侵的病原体并触发人体免疫系统。陈的实验室于 2012 年发现了这种酶，解开了一个关于 DNA 如何刺激免疫和炎症反应的百年医学谜团。&lt;/p>;&lt;p>;这种酶“为多种人类疾病提供了药物靶点，并且……有望对抗传染病”基金会表示。&lt;/p>;&lt;p>;这一发现已经为陈赢得了多项奖项。 2018年，他荣获世界最大科学奖——生命科学突破奖。该奖项由 Meta 的马克·扎克伯格和中国科技巨头腾讯的马化腾等大亨赞助，获奖者每人获得 300 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;UTSW 校长 Daniel K. Podolsky 在该研究所的新闻稿中表示，陈的研究成果“阐明了我们的身体抵抗侵入性病原体（包括病毒、细菌和其他微生物）的过程”。&lt;/p>;&lt;p>;“对这一信号通路的深入了解为治疗癌症和自身免疫性疾病的新方法奠定了基础以及疫苗开发。”波多斯基说。&lt;/p>;&lt;p>;俄亥俄州立大学病毒学教授刘山禄也表示，陈的发现为了解自身免疫性疾病“开辟了新途径”。&lt;/p>; &lt;p>;刘说：“陈博士的工作不仅增强了我们对免疫机制的理解，还为治疗与免疫失调相关的疾病提供了潜在的策略。”&lt;/p>;&lt;p>;陈，58 岁，出生于农村地区位于中国东南部的福建省。 1985年毕业于福建师范大学生物学学士学位，后获得海外奖学金前往纽约州立大学布法罗分校，并于1991年获得生物化学博士学位。&lt;/p>;&lt;p>;他创办了1997年在UTSW举行的一个实验室，并于2014年当选为美国国家科学院。他的其他荣誉包括2015年美国生物化学和分子生物学学会的默克奖和2018年的Lurie生物医学科学奖。&lt;/p >; &lt;p>; Chen是获得Lasker奖的第四任UTSW教职员工。前三名获奖者都是诺贝尔奖获得者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/09/20/20/20/20 /C2155A0A-8EBE-436C-A387-BBDF7B1F8B9E_27BD1824.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; tu youyou在2015年诺贝尔奖颁奖典礼上获得了她的奖牌， 2015年12月。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他今年是六名Lasker接受者之一，为基础研究，临床研究和公共服务方面的重大贡献。每个类别的获奖者都有25万美元的酬金。&lt;/p>; &lt;p>; lasker-Debakey临床医学研究奖授予了三名科学家，因为他们在GLP-1上的工作，这是导致毒品开发此类药物的激素作为改变肥胖治疗的Wegovy。获奖者是哈佛大学医学教授乔尔·哈贝纳（Joel Habener）；洛克菲勒大学研究副教授Svetlana Mojsov；全球医疗保健公司Novo Nordisk的首席科学顾问Lotte Bjerre Knudsen。 &lt;/p>; &lt;p>;该奖项将于周五在纽约举行的盛大仪式上提出，以开发挽救生命的方法来预防和治疗艾滋病毒感染。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why rate cuts won’t save cash-strapped Hong Kong tycoons and their luxury properties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3279243/why-rate-cuts-wont-save-cash-strapped-hong-kong-tycoons-and-their-luxury-properties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.21 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/20/410B6E38-3566-4BE2-88EC-39E9E917786957_44882249.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; cretit P>;在两部分系列的第一个系列中，Salina Li，Aileen Chuang和Jiaxing Li探索了高利率对城市大亨及其奖杯房地产持有的影响。&lt;/p>; &lt;p>;在稀有空气中在峰顶上，奥洛斯香港开发项目的顶层公寓的所有者（被称为城市最昂贵的公寓楼）出现了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该市一些最富有的居民擦拭肩膀在这里。但是，很少有12层建筑物的单元向上旋转，它是由著名的建筑师弗兰克·盖里（Frank Gehry）设计的，弗兰克·盖里（Frank Gehry）（他在亚洲的第一个住宅项目）将出售二手销售。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;顶层公寓属于亨格利投资董事长大亨陈·长威，他在中国开发了住宅和商业项目，并在香港，伦敦和大陆的托管物业。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/e39eecd4-202d-4e83-a41d-a41d-3f5769e2a6e2a633333_29860249.jpg div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;弗兰克·盖里（Frank Gehry）设计的Opus Hong Kong Building。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2015年5,444平方英尺的单位以5.09亿港元（6,530万美元）的价格易手，陈提供了另一笔陈的资产堤道湾珍珠城豪宅的一些底楼商店。据熟悉此事的人们称，他于2021年以11亿港元的价格从新世界开发项目中购买了它们。&lt;/p>; &lt;p>;陈的急于兑现，因为亨格利和基于香港的私人股权公司GAW Capital上个月寻求在五年前以150亿港元的市场峰值购买了两年前在香港岛东部的两级办公楼。&lt;/p>; &lt;p>;办公室市场的不利条件触及了GAW的103亿港元的贷款亨格利（Hengli）取出了建筑物的支持。知情人士称，租金收入不足以支付利息，因此两家公司不得不向贷款借款实体注入股权以弥补缺口。人民说，亨格利（Hengli）自去年下半年以来就一直没有支付其份额。&lt;/p>; &lt;p>;这说明了更广泛的趋势。在香港各地——从太平山顶到南岛以及其他地方——高净值人士发现自己陷入了两难境地：他们的豪华、杠杆过高的房产和快速耗尽的流动性池之间。这是因为他们的业务正在放缓，借贷成本很高，财务压力也越来越严重。分析师说，高利率已导致开发商借贷成本飙升，因为贷方将优质利率提高了五次（总计87.5个基点），至2007年以来的最高水平。&lt;/p>; &lt;p>;最重要的是，债权人是随着财产价值的下跌，偿还款项时，变得更加要求，其条款更加严格。&lt;/p>; &lt;p>;以及那些祈祷美国美联储削减税率的债务人将洗净它们并扫除他们的现金问题 - 具有快速修复，有利的修订条款 - 可能会感到失望。这是因为华盛顿发生的任何事情，这里的银行不愿意给予新的抵押贷款，而今年的奢侈品房价前景正降低。结果，高端火力销售可能会继续。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“由于流动性问题，大多数苦恼的资产所有者都在迫切需要销售，”露西亚·李（Lucia Leung）说。骑士弗兰克（Knight Frank）的大中国研究与咨询主管。&lt;/p>; &lt;p>;最近的数据证明了这是事实。根据CBRE的数据，今年上半年的高端豪华交易中约有75％的高端奢侈品交易涉及财务压力。顾问说，住宅资产已经上升，在峰，太极和南部地区等地区，其中一些奖杯的价格至少从高点下降了30％。&lt;/p>; &lt;p>;今天，峰Savills说，有100多个房屋出售市场（无论是初级还是中学），而报告财务紧迫性的卖方数量已增加了两位数。&lt;/p>; &lt;p>;一年前，陈Opus的邻居遇到了麻烦。中国大亨陈香港的五楼单位于2023年9月被接管人以4.18亿港元的价格出售，低于市场价格39％ - 在他拖欠了5亿港元的财产抵押贷款后，这是银行扣押的三个资产之一。 。他的其他两个物业中的两个 - 山顶高夫山路15号的9,212平方英尺的房屋，以及Hung Hom的Harbourgate East Tower的一间 - 也被放置在市场上。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https：https：https：https：https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/20/c7c0e952-6777-461b-8fa5-c72cf3e02cf3e022e_dfc6e e_dfc6e02d.02d.jpg style =“颜色：＃999;”>;山顶上的高夫山路15。照片：SCMP/May TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“持续的高利率从过去两年开始烧毁了业主的资本，但是没有新的收入，因为真正的收入房地产市场一直处于下降趋势。” JLL香港董事长约瑟夫·坦（Joseph Tsang Fell，由于流动性 - 广场所有者无法偿还的市场，这导致市场投入更多的资产。&lt;/p>; &lt;p>;使这些借款人更加复杂的是，从美国联邦储备中降低了税率立即使事情变得更容易。&lt;/p>; &lt;p>;本周早些时候，美联储削减了半点，这比某些分析师预期的要积极进取。纽约市的事实上的中央银行，香港货币管理局（HKMA）遵循，将基本利率降低到5.25％。这些举措开启了一个循环，将降低融资成本并帮助当地企业和抵押贷款借款人。美联储之前已经放松了很多：它从2022年3月到去年7月提高了目标率11次，以驯服美国的价格。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国银行（香港），Hang Seng Bank，Standard Chartered和East Asia（BEA）的Holdings都能够在近五年内首次将其主要利率降低了四分之一点。财政部长保罗·陈·莫普（Paul Chan Mo-Po）表示，降低的降低“对当地企业将是积极的，并支持我们的资本市场”，因为“在美国一夜之间降低的税率已经开始了新的一轮速率削减周期”。&lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;，即使到年底之前，尽管预期的半点还会减少，但行业专家也预计当前情况很少发生变化，到今年年底，市场泛滥成灾。因此，减少周期的开始可能不是一个快速的解决方案，但至少开始宽松。 CBRE香港执行董事兼资本市场负责人Reeves Yan说：“ &lt;/p>; &lt;p>;” &lt;/p>; &lt;p>;” &lt;/p>; &lt;p>;”，由于非 - Yan说：“执行他们正在销售的资产或不良资产，因此银行正忙于处理或解决这些问题。去年第二季度，房地产开发和投资贷款总额开始下降。根据HKMA的数据，最近第二季度的贷款水平是自2020年以来最低的。房地产私人信贷公司Pacific Aegis Capital Management Group（PACM）董事总经理兼首席投资官Francis Ng说：&lt;/p>; &lt;p>;专家还表示，削减税率将会将于&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”财产估值的现金流量不断下降。” “除非估值篮板，否则这些苦恼的所有者将获得一些空间，这不会立即发生，我们必须等待一段时间。”根据评级和估值部门的数据，七月继续下降，将正式的基准拖到了近八年来的最低点。该定价指数从2021年的峰值下降了近30％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;所有者受到标记估值和繁重利率的压力，通常被迫降低价格快速卸载其财产资产。苦恼的大陆开发商敏捷集团（Agile Group Holdings）上个月出售了一座物业，上个月在该市的九龙Tong附近出售了一家物业，不到他六年前付款的一半。这是在总部位于广州的开发商（因现金而陷入现金）在2025年成立4.83亿美元的债券的利息。&lt;/p>; &lt;p>;在向香港证券交易所提交的文件中，Agile表示“威尔由于流动性压力，无法履行其离岸债务下的所有付款义务。实际上，他们通常在持续最尖锐的调整处处于最前沿。” >; &lt;p>;“随着利率降低，我们正试图锁定一些较高的利率，”香港财富经理卡雷特私人资本的管理合伙人肯尼·霍（Kenny Ho）说。 “这是关于多元化到更多固定收益和更高利率的锁定。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们正在关注利率如何影响商业房地产。然而，我们并不太担心利率下降会影响收益率，因为我们着眼于整体投资组合，而不仅仅是单一资产类别。” Ho补充说，公开交易的债券的收益率约为5％至7％，私人信贷交易的收益率可能为7％至15％。 &lt;/p>; &lt;p>;作为资产类别，亚太地区的私人信贷在2023年达到993亿美元，预计今年年底将超过1000亿美元。在Topaz家族办公室。他的公司和卡雷特（Carret）在私人贷款上投资了有限合伙人，这些私人贷款将城市的财产用作抵押品。针对香港物业的信用贷款。”张说。 “豪华房产将有其目标买家，一群超高净值人士。不必担心无法兑现。陈香港在高夫山路15号的21亿港元的房屋已延长到年底，直到去年8月首次投放市场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” https：/ https：// /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/20/f8bd04bd-52-52dd-4336-bfcc-0c7566631b6c1b6c1_49e0d9e0d9d9d9d6.d6.jpg = =“颜色：＃999;”>; 2016年的陈香港人。照片：SCMP/Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在当前情况下，买家非常谨慎&lt;/p>; &lt;p>;的周转和重组领导者。&lt;/p>; &lt;p>;“确实确实有一些货运，财务上健康的买家希望在市场上捕捞市场，但他们通常更喜欢那些真正独特且稀有的财产，”他说。 /p>; &lt;p>;有一些希望，尽管它们可能是沿途的道路。市场专家表示，降低利率最终将成为改变情绪的催化剂。尽管银行不愿意借给房地产市场和估值下降，但投资者对承保资产经理有信心，并且对宏观图片似乎很乐观，PACM的NG表示。&lt;/p>; &lt;p>;此外，还有更多的询问CBRE的Yan说，来自具有技术和制造背景的大陆买家。 。鉴于最糟糕的实际资产估值可能已经结束，对香港的房地产市场谨慎乐观。 feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sri Lanka votes in first poll since economic collapse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3279415/sri-lanka-votes-first-poll-economic-collapse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.21 11:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/21/b41E1560-14E8-43EF-A306-930C300D0BA2_99B444686.JPG“ alt =”>;在周六投票后。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;现金短缺的斯里兰卡开始于周六在下一任总统上投票，在该岛国家前所未有的金融危机之后制定的一项不受欢迎的国际货币基金紧缩计划进行有效的全民公决。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;总统Ranil Wickremesinghe正在为一项新的授权而奋斗，以继续采取紧身的措施，以稳定经济，并结束了几个月的食物，燃料和医学短缺。&lt;/p>; &lt;p>;他的两年在2022年低迷刺激的内乱刺激后，办公室恢复了镇静，在2022年的衰退中，成千上万的人袭击了他的前任的大院，他迅速逃离了该国。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须继续进行改革，以结束破产，”威克雷姆辛格·威克雷姆辛格， 75，在本周在科伦坡的最后一次集会上说。&lt;/p>; &lt;p>;“决定您是否想回到恐怖时期或进步时期。根据29亿美元的IMF纾困条款实施的措施，使数百万努力挣扎。&lt;/p>; &lt;p>;他被提议输给包括Anura Kumara Dissanayaka的两个强大的挑战者之一，包括Anura Kumara dissanayaka。一个曾经是马克思主义的党派因其暴力过去而破坏的马克思主义党。&lt;/p>; &lt;p>;斯里兰卡的危机证明了这位55岁的Dissanayaka的机会，他基于他的承诺改变了岛屿的承诺，他的支持激增了“腐败”的政治文化。&lt;/p>; &lt;p>;反对派领导人萨吉斯·普雷帕萨（Sajith Premadasa）是1993年在该国长达数十年内战期间被暗杀的前总统的儿子，也有望在强烈的表现中表现出来。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“有大量选民试图发送强烈的信息……他们对这个国家的管理方式感到非常失望，”智囊团倡导者的Murtaza Jafferjee告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;超过1700万人有资格在选举中投票，部署了63,000多名警察来保护投票站和计数中心。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/21/528f4f4f4f4f4d3a-f67c-45c-45c2-a79b-68b170505fcb78_a3439439fa8.a3439fa8.jpg， =“颜色：＃999;”>;人们在周六在斯里兰卡总统大选期间在警察局的情况下等待在警察面前进入一个投票站。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“如果有任何麻烦，我们也有反车队的待机小队，但是到目前为止，一切都和平，”警方发言人Nihal Talduwa说。&lt;/ p>; &lt;p>;“在某些地区，我们不得不部署警察以确保投票站免受野生动物的侵害，尤其是野生大象。 &lt;/p>; &lt;p>;预计将在周日举行一个结果，但是如果比赛结束时，可能会延迟官方结果。&lt;/p>; &lt;p>;学校在周五关闭，将其转换为投票车站将由部署的200,000多名公务员组成，以进行投票。&lt;/p>; &lt;p>;经济问题主导了为期八周的竞选活动，公众对自危机高峰两年以来所经历的艰辛而广泛存在&lt;/p>; &lt;p>;官方数据显示，斯里兰卡的贫困率在2021年至2022年之间增加了一倍，达到25％，增加了每天不到3.65美元的人的250万人。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。 P>;专家警告说，斯里兰卡的经济仍然很脆弱，自2022年政府违约以来，该岛的460亿美元外债还需要恢复。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;表示，国际货币基金组织表示，威克雷梅辛格政府颁布的改革开始开始回报，增长慢慢返回。树林的。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fed’s rate cut no panacea for China’s pain, but it helps take the edge off: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3279345/feds-rate-cut-no-panacea-chinas-pain-it-helps-take-edge-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.21 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/20/9006C143-3A3A-4C3F-9944-9A7989E0E0E7EA_BADF3C2C.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; colory：＃999;”>;在北京的折扣服装店购物。内需不足已成为中国经济增长的绊脚石。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;要阻止弱化的经济势头，中国需要国内政策的更有意义的支持，再加上更有利的外部宏观环境。 &lt;/p>; &lt;p>;关于其潜在影响的辩论。&lt;/p>; &lt;p>;，他们说，仅美联储就不是对中国经济的治疗方法。&lt;/p>; &lt;p>;“中国经济和资本的发展市场仍然取决于稳定的国内需求，并且无法通过依靠美联储降低税率或进一步的国内货币政策来解决中国内部增长势头的复苏。 &lt;/p>; &lt;p>;“对于中国，美联储转移到削减速率的周期会缩小两国之间的政策差距，并减少了利率差异，扩大了国内货币政策的空间。”美国经济增长放缓对中国对外贸易的负面影响不容忽视。&lt;/p>; &lt;p>;国内需求的障碍已成为中国的绊脚石，因为它已经耗尽了时间，无法达到其年度增长目标“大约5％”，随着居民的削减消费和企业的规模缩减生产。&lt;/p>; &lt;p>;出口是最近经济数据中少数几个亮点之一，已经面临着新的障碍，以增加美国关税的形式&lt;/p>; &lt;p>;“中国是如此巨大的经济，它受到国内动态的影响更大，”经济学家情报部（EIU）的中国高级经济学家Xu Tianchen说。&lt;/ p>; &lt;p>;“我要说的是，美联储的削减至少会减轻中国面临的一些压力，尤其是资本流动，但仅凭它们不会为中国扭转局面。”徐补充说。 “希望中国能够提供更具侵略性的缓解，因为过去的零碎削减并没有真正帮助稳定经济。保持弹性。” &lt;/p>; &lt;p>;美国美联储在周三宣布将其基准借贷率降低了半个百分点，鉴于通货膨胀的进展，其范围在4.75％至5％之间根据联邦公开市场委员会的说法。削减被视为普遍期望中国和其他亚洲经济体的削减速度周期的开球，这为政策放松的空间提供了更多的空间，以提高增长。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，分析人士说，鉴于已经低落的国内利率和银行利息利润率的缩小，中国大幅降低利率的可能性和空间是有限的。&lt;/p>; &lt;p>;周五，中国让市场惊讶尽管经济放缓的通缩压力，但与抵押贷款有联系的贷款利率不变，以帮助恢复危机危机的房地产市场。 Dragonomics在周五的一份报告中补充说，尽管有一系列令人失望的经济指标，决策者并没有急于支持增长。 - 政治关注技术和工业政策，”中国经济学家说。 “与其努力提高总体增长，不如试图将信贷重新分配给像制造业这样的受欢迎的部门。” &lt;/p>; &lt;p>;美联储削减速度的削减不足以促进中国的国内经济或吸引外国资本，但是他们总部位于上海的对冲基金的GRAD Investment Group的首席经济学家Hong Hao说：&lt;/p>; &lt;p>;“一个更强大的人民币，资本流入和市场反弹都可以帮助恢复信心，”洪说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Feminist author warns of abortion disaster if Trump wins US election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279414/feminist-author-warns-abortion-disaster-if-trump-wins-us-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.21 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/21/968F46A6-DA71-4A57-925F-AE643B9534FD_678B73D5.JPG“ ALT =”>;美国堕胎权利。档案照片：女权主义作家杰西卡·瓦伦蒂（Jessica Valenti）的ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;，最初是在2022年美国最高法院推翻长期以来长期的堕胎权之后，以追踪禁令和恐怖故事的个人努力。 &lt;/p>; &lt;p>;她的替代通讯“每天堕胎”迅速成为组织“我自己大脑中的混乱”的一种方式。现在，它是美国妇女为争取生殖自由而战的每日编年史。&lt;/p>; &lt;p>;在她的最新著作《堕胎：我们的身体，谎言和我们用来获胜的真理》之前的采访中， 45岁的纽约客敦促进步人继续进攻，她强调了美国人的赌注，因为下次选举迫在眉睫。瓦伦蒂（Valenti）在布鲁克林的家中说：&lt;/p>; &lt;p>;前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的首次行动之一，瓦伦蒂（Valenti）警告说，国家堕胎禁令也不是正式的。和药物管理局（FDA）并限制了堕胎药的机会，这可能是通过撤销现在允许它们邮寄的规则。&lt;/p>; &lt;p>;保守的法律学者走得更远，表明未来的政府可以解释19世纪的淫秽法律阻止对所有与堕胎相关的用品的访问 - 不仅是药丸。&lt;/p>; &lt;p>;，即使在保持合法的州，也可以有效地结束该程序。&lt;/p>; &lt;p>;确实很牵强？瓦伦蒂回忆说，警告罗伊可能会跌倒的女权主义者被视为歇斯底里。&lt;/p>; &lt;p>;“我们再次被告知这永远不会发生，”她说。 “同一专家拒绝确认我们可能会再次正确。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/帆布/2024/09/21/72C8ECBA-4A02-4F0E-843C-0C89DEF0FD62_5E5E5E5DF818.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;她在11月的选举中强调了美国人的股份，因此对堕胎权利的进攻。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自从最高法院的保守派多数（包括三名特朗普任命）裁定以来，有22个州已禁止或严格限制了堕胎。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一些州允许强奸或挽救女人的生命例外，但事实证明，这些州迫使一些妇女越过国家挽救生命的护理。&lt;/p>; &lt;p>;这一切都不是偶然的，瓦伦蒂认为 - 这样旨在使禁令看起来不那么苛刻，即使使堕胎几乎无法获得。&lt;/p>; &lt;p>;她的最新书籍是ProPublica报道的关于佐治亚州两名黑人妇女死亡的死亡 - 可能避免的死亡 - 如果没有的话为了将堕胎中常用的扩张和策展人定罪（D＆C）的程序（D＆C）。 &lt;/p>; &lt;p>;她认为，最好将美国的反堕胎运动理解为一个厌恶女性的，白人基督教至上主义者的项目，试图将时钟转移到数十年中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;与许多女性一样，自治不仅是政治上的，而且是个人的。&lt;/p>; &lt;p>;她在与丈夫见面前三个月结束了第一次怀孕。两年后，他们有了一个女儿。&lt;/p>; &lt;p>;尽管她渴望另一个孩子，但随后的怀孕中的并发症给了她50％的造成致命疾病的机会。&lt;/p>; &lt;p>;“当然，没有真正的决定，”她说。 “我做出了一个父母的决定，”选择终止以确保她的孩子不会被遗忘。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;媒体经常专注于妇女失去生育能力或生命的“恐怖故事”  - 禁令，瓦伦蒂（Valenti）强调，“每一次堕胎都是悲剧。” &lt;/p>; &lt;p>;有时人们只是“不想怀孕，这很好 - 这对您在身体上的自由，生活，生活，生活，这是至关重要的和您的未来。” &lt;/p>; &lt;p>;从战略上讲，瓦伦蒂敦促民主党不仅提倡堕胎是“安全，合法和稀有”的，而要专注于加强法律保护。&lt;/p>; &lt;p>;“我们&#39;她说，在堕胎比以往任何时候都更受欢迎的时刻。瓦伦蒂补充说，或州法院的比赛是“任何堕胎发挥作用的选举，堕胎权的权利都占了上风。”与美国总统乔·拜登（Joe Biden）更加谨慎的情况相比，感觉“更有希望”。但是，共和党人特朗普（Republan Trump瓦伦蒂警告。&lt;/p>; &lt;p>;“我仍然担心。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 10:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>