<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Canada sanctions 8 Chinese officials, citing human rights violations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290227/canada-sanctions-8-chinese-officials-citing-human-rights-violations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.11 01:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/11/d73451b5-d1a9-45ef-b60e-26032df1d4ec_644536c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大外交部长12 月 2 日，梅兰妮·乔利 (Melanie Joly) 出席在拉脱维亚里加举行的新闻发布会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大周二对 8 名前任和现任中国高级官员实施制裁，理由是涉嫌国家主导新疆地区、西藏以及针对法轮功信徒的侵犯人权行为。&lt;/p>;&lt;p>;“加拿大对有关中国自 2017 年以来在新疆任意拘留超过 100 万人的报道深表关切，许多人外交部在一份声明中表示，其中一些人被关押在难民营中，面临心理、身体和性暴力。&lt;/p>;&lt;p>;时任联合国人权事务负责人 2022 年的一份报告称，中国对待维吾尔人（主要是穆斯林）的方式位于该国最西部的新疆少数民族可能构成危害人类罪。北京否认这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大的目标包括前新疆地区党委书记陈全国和2016年至2021年间担任西藏自治区党委书记的吴英杰。&lt;/p>;&lt;p>;行动通过禁止加拿大人从事房地产相关活动或提供金融服务，对目标官员实施资产冻结。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们呼吁中国政府结束这种行为系统的外交部长梅兰妮·乔利（Melanie Joly）在声明中表示：“中国驻渥太华大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;制裁是在乔利访问北京并会见中国外交部长王毅几个月后实施的。北京表示，他与她讨论了关系正常化的问题。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，中国电信公司华为技术有限公司首席财务官孟晚舟在加拿大被拘留，中国随后在加拿大逮捕了两名加拿大人，之后加中关系变得冰冷。中国。&lt;/p>;&lt;p>;三人后来都被释放，但渥太华指控中国政治干预加拿大，导致两国关系紧张。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大驻北京大使今年早些时候访问了新疆并表达了担忧直接向当地领导人通报侵犯人权问题。&lt;/p>;&lt;p>;美国、英国和欧盟也对新疆涉嫌侵犯人权的行为实施了制裁。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Dec 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s ex-defence minister formally arrested over martial law imposition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290225/south-koreas-ex-defence-minister-formally-arrested-over-martial-law-imposition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.11 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/11/0c786fad-48db-421b-8f63-8fe5e12a93c1_53fdf4d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国时任国防部长金正恩10 月，容贤在华盛顿五角大楼举行的安全磋商会议期间的新闻发布会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国前国防部长因涉嫌与韩国总统尹锡烈等人勾结上周实施戒严令而于周三被正式逮捕，当局正在调查他们的行为是否属实。 &lt;/p>;&lt;p>;40多年来的首次戒严只持续了大约六个小时，但却引发了国内风暴和大规模街头抗议。尹及其同伙面临刑事调查和弹劾企图。&lt;/p>;&lt;p>;司法部已禁止尹和其他八人离开该国，因为当局将他们视为戒严案件的关键嫌疑人。这是韩国现任总统首次收到旅行禁令。&lt;/p>;&lt;p>;首尔中央地方法院表示，以叛乱和虐待罪名批准了对前国防部长金容贤的逮捕令权力。&lt;/p>;&lt;p>;金自周日以来一直被拘留。检察官有最多 20 天的时间来决定是否起诉他。叛乱罪名成立最高可判处死刑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;金成为因该案被捕的第一人。他被指控向尹推荐戒严令，并派军队到国会阻止议员投票。&lt;/p>;&lt;p>;最终有足够多的议员成功进入国会会议厅，一致拒绝尹的命令，迫使内阁12 月 4 日黎明前解除。&lt;/p>;&lt;p>;金在周二的一份声明中表示，他“对造成严重焦虑和不便深表歉意”。他表示，实施戒严令的所有责任均由他承担，并恳求对部署执行戒严令的士兵宽大处理，称他们只是听从了他的命令。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，检察官指控金正恩在这起事件中发挥了关键作用。与尹某及其他军警勾结，煽动骚乱，破坏宪法，构成叛乱和滥用权力。首尔检察官办公室无法立即证实这些报道。&lt;/p>;&lt;p>;反对派控制的议会周二通过了一项法案，任命一名独立特别检察官，就实施戒严令对尹和其他高级军事官员进行调查。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;主要反对党民主党主张进行特别检察官调查，认为不能相信检察官对前总检察长尹某进行彻底调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/11/484a6e49-bb23-4131-a244-ff3a595a2ee7_03b6fb22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尹石烈9月，韩国总统（左）在首尔总统府向时任国防部长金容贤颁发任命书后站在他旁边。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周二的议会听证会上，部队被派往议会的陆军特种作战司令部司令郭钟根作证说，他收到了来自国会的直接指示。金容贤阻止议员进入国会大厅。&lt;/p>;&lt;p>;郭表示，金容贤的指示目的是阻止由 300 名议员组成的国会获得推翻国会所需的 150 票。尹的戒严令。&lt;/p>;&lt;p>;郭说，尹后来直接给他打电话，要求部队“迅速摧毁大门，拖出里面的议员”。&lt;/p>;&lt;p>;郭说，他与现场指挥官讨论了尹的命令，他们得出的结论是无能为力，排除了通过射击空弹或切断电力来威胁立法者的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;在同一次听证会上，高级官员金警官军方反情报机构的 Dae-woo 表示，他的指挥官 Yeo In-hyung 问他，在实施戒严令后，首尔的一个陆军掩体是否有空间拘留政界人士和其他人物。&lt;/p>;&lt;p>;Yeo被认为是金容贤的亲密伙伴。上周，该国间谍机构副主任洪长元 (Hong Jang-won) 表示，尹命令他帮助杨的指挥部拘留他的一些政治对手，但他无视总统的命令。&lt;/p>;&lt;p>;郭和杨与尹和金一起面临反对派提出的叛乱指控，国防部上周将他们停职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;反对党和许多专家表示戒严令该法令违宪。他们说，根据法律，总统只有在“战时、类似战争的情况或其他类似的国家紧急状态”下才可以宣布戒严，而韩国则没有这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;他们认为，部署军队封锁国会以暂停其政治活动相当于叛乱，因为韩国宪法不允许总统在任何情况下动用军队来暂停国会。&lt;/p>;&lt;p>;保守派尹在其戒严令声明中强调需要通过消除“无耻的朝鲜追随者和反国家势力”，指的是控制议会的自由派竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;在大多数执政党议员抵制国民议会的全院投票后，尹在周六避免了弹劾。&lt;/p>;&lt;p>;尹在周六避免了弹劾。 p>;&lt;p>;民主党表示将准备周六就尹恩惠的弹劾案进行新的投票。该党周二还提交了弹劾尹正的警察局长和法务部长官的动议。它推动弹劾金容贤和安全部长，但他们在议会投票之前辞职。&lt;/p>;&lt;p>;如果尹被弹劾，他的总统权力将被中止，直到宪法法院决定是否恢复他的权力或将他免职。如果投票赞成罢免，则需要举行新的总统选举。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Dec 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Students prepared to raise their game with the Sinopec-donated training hub]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/sinopec-training-hub/article/3290136/students-prepared-raise-their-game-sinopec-donated-training-hub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.11 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12 /10/7G7A7635.JPG&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国石化训练中心是首个综合性体能训练中心在香港航海学校78年的历史中，&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;由中石化资助，经过几个月的筹划，吸引师生参与，全新的、定制的在最近举行的落成典礼上，位于香港航海学校的中石化培训中心迎来了数百名嘉宾。&lt;/p>;&lt;p>;这个占地 400 平方米的培训中心位于学校多功能附属建筑的底层。它拥有多功能配置，容纳约三打设备，可以为学校的 700 名学生提供服务。这些设施一次最多可容纳 50 名学生，并有体育老师的看护。中石化训练中心是学校78年来首个综合性体能训练中心。&lt;/p>;&lt;p>;由位于赤柱海滨的香港航海学校主办，为答谢中石化的支持，举行吉祥仪式由中国香港体育协会暨奥林匹克委员会副主席郭家强博士主讲，香港特别行政区政府各部门，包括海事处、香港海关及海关总署的主要官员出席。税务局、香港消防处、香港警务处、香港惩教署和教育局。 &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/12/10/In-article-1.JPG?itok=dCWCOSkQ &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国石化培训中心揭牌仪式吸引了数百名来自各政府部门、体育界和体育界人士的嘉宾中国石化香港。&lt;/small>;&lt;/div>;中国香港体育总会暨奥林匹克委员会成员、香港航海学校法团管委会、中国石化香港管理层及员工出席仪式孔. &lt;/p>;&lt;p>;中国石化集团副总经济师、中国石化驻香港代表处首席代表蒋振英在仪式上致辞，对香港海洋学校的贡献表示赞赏，表示学校为香港培养人才跨行业、跨领域的香港。蒋说，几十年来，学校作为该市航运业、政府各纪律部队、当地体育界和各行业的可靠人才库，赢得了当之无愧的声誉。 &lt;/p>;&lt;p>;中石化驻香港高管也高度评价学校致力于为低收入或贫困家庭的年轻人提供良好的学习机会，培养他们发光发热、贡献力量的能力和技能。社会。 &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/12/10/In-article-2.JPG?itok=xdvCkZbd &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;江振英（中）赞扬香港航海学校致力于提供优质学习&lt;/small>;&lt;/div>;他希望中国石化培训中心能够协助学校制定科学、系统的体育训练制度，提升学校体育教学水平，促进学生健康，更好地发展体育事业。让他们为未来的努力做好准备。展望未来，江发誓将与更广泛的社会携手并进，支持贫困学生。 &lt;/p>;&lt;p>;校监赵先生感谢中石化香港的慷慨捐赠。 “作为一所注重培养学生体质的中学，香港航海学校一直渴望建立一个综合性的室内体能训练中心，让学生可以将宝贵的时间和精力用于系统的体能训练。”他回忆道中石化推动实训中心建设的消息传来，师生们欢欣鼓舞。&lt;img src =“https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/12/10/In-article-3.JPG?itok=PIK6-Acj &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学校督导赵俊先生（左）、江振英先生（左二）、Karl博士主持开幕郭博士（右二）与校长陈德培先生合影，中石化培训中心位于学校多功能附属建筑底层。&lt;/small>;&lt;/div>;同时，郭博士赞扬中石化的捐赠商业和教育部门之间合作的一个很好的例子。 “中国石化的贡献促进了学校的愿景，让学生受益，他们也将更好地服务香港乃至世界的未来。”郭先生希望这样的双边合作能够继续对香港教育界和青年发展产生积极影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国石化长期以来致力于青年发展。它与香港中小学及高等教育机构的各个教育机构和非政府组织保持着密切的合作伙伴关系，以支持下一代的发展并培育他们的成长。 &lt;/p>;&lt;p>;这些举措符合世界500强企业、全球最大的能源和化工企业之一中国石化集团的承诺。  &lt;/p>;&lt;p>;中石化长期以来一直是香港航海学校的坚定支持者。中石化培训中心在学校落成是其参与的最新例证。此前，去年夏天，中石化香港曾赞助香港航海学校约50名学生前往北京总部进行文化之旅。此外，还向学校全体学生捐赠了700套冬季校服，为他们提供温暖和支持。&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles /660w/public/d8/images/2024/12/10/In-article-4.JPG?itok=hV750Pmm&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;多功能的中石化培训中心拥有约三打培训设备。图中所示的是注重增强力量、耐力和灵活性的忍者系统。 &lt;/small>;&lt;/div>;中国石化训练中心配备了齐全的健身器材，适合专门的体育机构使用。除了能够详细了解人体成分各个方面的机器外，还有专门用于增强心血管功能、发展核心力量和稳定性、增强肌肉力量和改善运动姿势的物品。如果这还不够，该中心还配备了连接设备，以便学生可以在中心本身或世界上任何其他拥有类似连接设备的地方与同伴进行体力比赛。&lt;/p>;&lt;p>;当天同学们兴高采烈的表现表明，有中国石化的支持，香港航海学校的同学们一定会珍惜体能训练可以科学、系统、有趣。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Dec 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s export boom not bust despite November dip: 5 takeaways]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3290162/chinas-export-boom-not-bust-despite-november-dip-5-takeaways?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.11 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/0c509ccd-02f7-4c08-964d-934111200a37_df8ddedb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡车司机准备带着货物出发来自洛杉矶港的海运集装箱。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;11月份中国出口增速放缓，不及预期，同比增长6.7%至3123.1亿美元。&lt;/p>;&lt;p >;凯投宏观中国经济学家黄子春估计，出口量增速也大幅放缓，考虑到出口价格变化和季节性因素后，他预计出口量也将放缓。&lt;/p>;&lt;p>;“出口增长” -运行关税。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;高盛分析师表示，出口增长放缓可能是由于包括拉丁美洲和欧盟在内的一些贸易伙伴的外部需求疲软。&lt; /p>;&lt;p>;他们说按主要类别和环比计算，11 月份金属出口额下降幅度最大（受钢铁出口下降的推动），其次是汽车和家用电器。&lt;/p>;&lt;p>;不过巴克莱银行的分析师表示，与年初至今 5.4% 的增长相比，11 月份 6.7% 的增长“仍然相当强劲”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国进口同比下降 3.9% 11 月初，与 10 月份下降 2.3% 相比。&lt;/p>;&lt;p>;在考虑了出口价格和季节性变化后，凯投宏观的黄表示，进口量也环比下降。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“上个月进口量有所下降，但随着财政支出的加速提振工业大宗商品的需求，进口量可能会在短期内回升，”凯投宏观的黄补充道。&lt;/p>;&lt;p>;高盛分析师萨克斯称进口下降各国普遍存在这种情况，这与今年 11 月的工作日比去年同月减少是一致的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为进口连续第二个月下降，而且弱于预期。巴克莱分析师表示：“消费者价格指数显示，近期内需复苏仍然太浅且太弱。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国 11 月份贸易顺差为 974.4 亿美元，与相比10月出口额957.2亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国对美国出口增长8%，对欧盟出口增长7.24%。&lt;/p>;&lt;p >;11月份对东南亚国家联盟的出口同比增长14.9%，而对俄罗斯的出口则下降2.54%。&lt;/p>;&lt;p>;“细分数据显示，高盛分析师表示：“对美国和东盟的出货量表现优于整体增幅。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;品点资产管理公司首席经济学家张志伟表示11 月的贸易数据显示了与前几个月类似的信息，出口继续增长，而进口由于国内需求疲软而保持疲软。&lt;/p>;&lt;p>;但他指出周一的政治局会议，其中出台了一系列“更加积极”的政策曾是承诺在2025年扩大内需。&lt;/p>;&lt;p>;“市场正在焦急地等待政府具体行动的细节。希望中央经济工作会议能带来更多启示，特别是在财政政策方面。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观的黄表示，他预计中国的出口“可能”不久就会反弹。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管美国关税可能会使出口量减少约 3%，但可能要到明年年中才能感受到。从短期来看，随着美国公司因预期关税而增加订单，它们甚至可能刺激出口。”黄还表示，进口应该会恢复，最近的迹象包括政治局的报告表明财政政策明年赤字将扩大。&lt;/p>;&lt;p>;“强劲的财政支出，其中大部分可能用于投资，应该会在未来几个季度提振对工业商品的需求，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;并且巴克莱分析师预计由于出口商提前发货，中国的出口至少在 2025 年第一季度将保持弹性。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，随着关税上调的实施，我们对后续的回报感到担忧。我们认为进口的进一步收缩表明近期国内需求的复苏仍然太浅。”他们表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Dec 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump mocks Trudeau as ‘governor’ of ‘state’ of Canada]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290218/trump-mocks-trudeau-governor-state-canada?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.11 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/4dbd197c-ef20-4080-a4a2-c29c8dd158b8_c29c84d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普（左）和加拿大总理贾斯汀·特鲁多于 2019 年 12 月 4 日在英国赫特福德郡沃特福德举行的北约圆桌会议之前发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普周二嘲笑加拿大的贾斯汀·特鲁多一个州的“州长”，而不是美国这个巨大邻国的总理。&lt;/p>;&lt;p>;“前几天晚上很高兴与这个伟大州的州长贾斯汀·特鲁多共进晚餐午夜过后不久，特朗普在他的真相社交平台上发布了加拿大的消息。&lt;/p>;&lt;p>;“我期待很快再次见到总督，以便我们可以继续就关税和贸易、关税和贸易的结果进行深入的谈判。这对所有人来说都将是真正壮观的！”&lt;/p>;&lt;p>;有报道称，特朗普在佛罗里达州与特鲁多讨论时建议让加拿大成为美国第 51 个州，此前特朗普曾威胁在上任后征收巨额贸易关税。 1月。&lt;/p>;&lt;p>;福克斯新闻的报道称，特朗普告诉特鲁多，如果加拿大无法承受他威胁对所有加拿大进口产品征收25%的关税，那么就应该将其纳入美国。&lt;/p>;&lt; p>;这个想法长期以来一直被拿来开玩笑，特朗普有发表挑衅性言论的习惯，尤其是在社交媒体上，这些言论可能被解读为笑话或恐吓。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/37eb9378-90ea-4c92-a8f4-0b4dcdb7924e_03a70d1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普发布了人工智能生成的图像他自己站在一座山上，旁边有一面加拿大国旗，上面写着“噢，加拿大！”。照片：Truth Social/realDonaldTrump&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普在第一任期内多次讨论从丹麦购买格陵兰岛。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为什么要补贴这些国家？”特朗普在周日播出的电视采访中提到墨西哥和加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们要补贴他们，就让他们成为一个州，”他告诉 NBC。&lt;/p>;&lt; p>;特朗普和特鲁多在公开场合表示，他们在当选总统海湖庄园的会面进展顺利。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普指责美国主要贸易伙伴加拿大和墨西哥没有采取足够措施阻止非法移民的流动。移民和毒品贩运。&lt;/p>;&lt;p>;他威胁要对这两个国家征收关税，尽管这两个国家都是与美国签订的三边自由贸易协定的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达晚宴结束后，特朗普表示这是“一次非常富有成效的会议”，而特鲁多则表示他进行了“一次精彩的谈话”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Dec 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong no money-laundering hub, officials tell forum on tackling organised crime]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290220/hong-kong-no-money-laundering-hub-officials-tell-forum-tackling-organised-crime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 22:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/6abf0b34-5b5e-4465-b338-7cf174d6932f_c7d13db7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）俊彦亚太地区情报联络办公室主任大泽先生、司法部长林郑月娥、海关关长何超人及保安局局长邓炳强为打击洗钱及跨国有组织犯罪国际论坛开幕。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港司法部长和海关关长驳斥了香港正在成为洗钱中心的说法，同时强调了国际合作打击跨国有组织犯罪的重要性。&lt;/律政司司长林定国周二透露，应东亚国家的要求，该市已冻结涉嫌欺诈收益的价值 2000 万美元的加密货币。最近，它还与外国司法管辖区合作，扣留了一名印度尼西亚欺诈受害者超过 800 万美元的资产。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥利用反洗钱国际论坛的开幕机会，回击了&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有义务、也没有实施任何外国实施的违反国际法和国际关系基本准则的单边制裁，”林&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，香港一直在执行联合国安理会的惩罚性行动，以履行其国际义务。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥发表此番言论的两周前，美国议员敦促美国财政部长珍妮特耶伦将重新评估国家对香港银行的待遇，并指责香港成为洗钱中心并帮助威权国家逃避制裁。&lt;/p>;&lt;p>;立法者表示，香港已成为“全球领导者”诸如向俄罗斯进口和再出口被禁止的西方技术、购买被禁止的伊朗石油、促进俄罗斯黄金贸易以及管理与朝鲜非法贸易的“幽灵船”等做法。&lt;/p>;&lt;p>;林指出，自2022年以来，香港已提出23项司法协助请求，主要涉及洗钱、走私、腐败和欺诈，同期收到652项司法协助请求。&lt;/p>;&lt;p>;他的评论得到了海关关长的回应何佩珊税务师的部门主办了为期三天的论坛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/12/10/d5ac64ce-8896-45f7-b7d1-142c483125ec_fd181cc0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关关长何超仪表示，执法机构必须并肩工作，识别风险。摄影：谭秀娜&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;何表示，海关一直根据风险评估和情报，对出境货物进行突击检查。&lt;/p>;&lt;p>;“香港海关全面实施战略物资进出口管制，有效防止香港被用作扩散大规模杀伤性武器的渠道。&lt;/p>;&lt;p>;她的部门签署了一份备忘录周二与香港大学就开发工具达成谅解打击洗钱案件。&lt;/p>;&lt;p>;何警告说，世界各地金融体系之间日益增强的互联性和技术的快速进步使社会更容易受到洗钱的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“反对这一点在此背景下，执法机构必须并肩工作，识别风险，调整共同目标，并制定有效的解决方案，以破坏跨国有组织犯罪产生的金融增长。”何在论坛上的演讲中表示。 /p>;&lt;p>;大学及系还将根据新的伙伴关系，为亚太地区的海关官员提供有关反洗钱知识和区块链等最新技术的课程和讲习班。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是加强区域成员的何补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Syrian rebels name Mohammed al-Bashir head of transitional government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290221/syrian-rebels-name-mohammed-al-bashir-head-transitional-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 22:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/aa406db5-b79b-4614-be61-31a589be97a8_2e111fb2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚叛军已任命穆罕默德巴希尔担任过渡政府首脑，任期至 3 月 1 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;推翻总统巴沙尔·阿萨德 (Bashar al-Assad) 并在叙利亚掌权的叛军任命了一名一份声明称，过渡政府首脑周二将管理国家直至 3 月 1 日。&lt;/p>;&lt;p>;“总司令部责成我们管理过渡政府直至 3 月 1 日，”穆罕默德·阿尔-的一份声明称。巴希尔在国家电视台的 Telegram 账户上，称他为“新任叙利亚总理”。&lt;/p>;&lt;p>;周日，伊斯兰领导的叛军联盟席卷首都大马士革，结束了叙利亚长达 5 年的残酷统治，阿萨德逃离了叙利亚。领导了迫使阿萨德下台的伊斯兰主义领导人阿布·穆罕默德·乔拉尼 (Abu Mohammed al-Jolani)，他宣布就权力移交进行谈判，并发誓要追究对酷刑和战争负有责任的前高级官员&lt;/p>;&lt;p>;他的组织沙姆解放组织 (HTS) 植根于叙利亚的基地组织分支，被许多西方政府列为恐怖组织，尽管该组织一直试图缓和其言论。 &lt;/p>;&lt;p>;联合国叙利亚问题特使表示，迫使阿萨德逃离的组织必须将其“良好信息”转化为实地行动。&lt;/p>;&lt;p>;“他们一直在发出团结、团结的信息。包容性，”Geir Pedersen 说道，并补充说，在阿勒颇和哈马，“我们也看到了......实地的令人放心的事情”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/5923a53e-326c-4af6-aace-0c0fe9638b38_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反对派战士坐在市场的一家餐厅里12 月 10 日，叙利亚大马士革古城墙内。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是“我们当然不需要看到的是好的声明和我们的所作所为”从一开始就看到，在我们未来的几天和几周内，这并没有在实践中得到落实。”&lt;/p>;&lt;p>;阿萨德被推翻，他维持着一个复杂的监狱和拘留中心网络，防止叙利亚人偏离复兴党这条线引发了全国各地和世界各地侨民的庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;导致该线的内战造成 50 万人死亡，迫使该国一半人口逃离家园，数百万人在国外寻求庇护。 &lt;/p>;&lt;p>;在一个掌管日常生活方方面面的政府垮台后，这个国家现在面临着深刻的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;乔拉尼现在使用他的真名艾哈迈德·沙拉，他发誓： “我们不会不愿追究参与折磨叙利亚人民的罪犯、杀人犯、安全和军官的责任。”&lt;/p>;&lt;p>;乔拉尼周一与即将卸任的总理穆罕默德·贾拉利举行会谈，“协调权力移交，保证据 Telegram 上的一份声明称，“向叙利亚人民提供服务”。&lt;/p>;&lt;p>;阿萨德的倒台引发了数万名被关押在他的安全部门监狱中的人的家人的疯狂搜查。拘留中心。&lt;/p>; &lt;p>;随着他们前往大马士革的前进，叛军释放了数千名被拘留者，但还有更多人失踪。&lt;/p>; &lt;p>;周一在Saydnaya监狱外面聚集了一大群人，同义词是最糟糕的阿萨德统治的暴行，寻找亲戚，其中许多人被囚禁了数年。&lt;/p>; &lt;p>;“我在寻找自2013年以来一直在失踪的兄弟。对他来说，我们认为他在Saydnaya中，” 52岁的Umm Walid说。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;释放囚犯人群徘徊在大马士革的街道上，许多人因酷刑而遭受酷刑，被疾病削弱并因饥饿而瘦弱。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;邻近的黎巴嫩和约旦欢迎在叙利亚被拘留了数十年的被拘留者。&lt;/p>; &lt;p>;联合国说，最终在叙利亚执政的人必须将阿萨德和他的中尉持有帐户。&lt;/p>; &lt;p>;被罢免的领导人如何面对正义的方式尚不清楚，但是联合国调查人员多年来一直收集了被称为“改变游戏改变游戏的”的可怕犯罪证据，因为他们现在将能够访问“”犯罪现场。 &lt;/p>; &lt;p>;对宗派暴力行为的担忧也浮出水面，尽管HTS试图使宗教少数群体在新叙利亚确保他们将是安全的。&lt;/p>; &lt;p>;进一步使叙利亚前景更加复杂，这是人类的叙利亚天文台。权利表示，自从阿萨德（Assad）摔倒以来，它已经在该国进行了300多次以色列罢工。停止。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们继续看到以色列的运动和轰炸进入叙利亚领土。这需要停止。这是非常重要的。”他说。以色列说，它击中了“剩下的化学武器或远程导弹和火箭，以免它们落入极端分子的手中”。罢工有该组织说：“摧毁了叙利亚最重要的军事遗址”。据报道，在港口城市拉塔基亚，烟雾仍在周二从海军船只的残骸中升起。最近在叙利亚“破坏威胁以色列国的战略能力”的日子。 2024/12/10/CC1CE627-40A9-4849-95AF-2C8C4CC2D9B4_1126E908.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个人在叙利亚旧城墙城市大马士革市内的一个市场上出售反对派旗帜。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“海军昨晚运营以取得巨大成功摧毁叙利亚舰队，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;以色列，与叙利亚接壤的以色列国防部长还派遣部队进入以色列犹太人高地以东的未经宠儿的缓冲区。&lt;/p>; &lt;p>;国防部长说，军方有命令“在叙利亚南部建立一个没有武器和恐怖分子威胁的无菌国防区，没有永久的以色列&lt;/p>; &lt;p>;以色列支持者美国表示，在联合国表示以色列违反了1974年停战。&lt;/p>; &lt;p>;阿萨德花了多年的时间使用一切使用一切，以他的手段，包括空袭甚至化学武器，但最终在持续不到两周的闪电攻势中被罢免。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China needs allies in the next mining frontier – the ocean floor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290163/why-china-needs-allies-next-mining-frontier-ocean-floor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.10 23:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/10/662a6f16-fabc-423e-8fea-8fea-3c5686db1686db1666db1666666666666 _c691f0c5.jpg.jpg.jp5 &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;海底拥有许多矿物质国家热衷于利用。照片：ShutterStock Images &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国应与亲密的采矿国家建立联盟，以控制和提取世界上未开发的海洋深度中的大量关键资源。&lt;/p>; &lt;p>;一群研究人员在自然资源部的太平洋杂志上发出呼吁，认为美国和其他西方国家反对海底采矿，因为他们担心它会扩大中国在深海中的影响力，并在矿产供应方面具有更大的优势连锁店。&lt;/p>; &lt;p>;“ [中国应该]加强亲发展倡导者之间的战略共识；加强中国，俄罗斯，韩国，日本和印度等国家之间的科学交流和技术创新；并在深海领域建立跨国合作平台。他们补充说，非洲和太平洋岛国激发了该地区的兴趣。镍，铜，钴等矿物质&lt;/p>; &lt;p>;这些矿物质用于电池电池，手机，太阳能电池板和其他电子设备，但可能容易受到供应链破坏的影响。&lt;/p>; &lt;p>;支持者争辩说，从海床上提取金属和矿物对于全球能量过渡至关重要，并且它会造成比在陆地上开采的挖掘少得多的环境干扰。&lt;/p>; &lt;p>;，但批评者说，海底采矿将不可避免地具有破坏性，可能会消除动物和植物这些领域。&lt;/p>; &lt;p>;商业采矿仍然是一种前景，而不是现实。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最常见的采矿方法之一涉及将巨型机器人发送到海床从支撑船到胡佛成一团金属，被称为结节，然后通过管道将其送到船上或岸上处理。&lt;/p>; &lt;p>;国际海床当局，一个拥有权威的联合国机构根据《联合国公约》国际水域的海床关于海洋法（UNCLOS），已授予31个探索许可证 - 其中有5个是给中国的，希望在明年开始开采。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Pacific Journal文章，上海何陶大学的研究人员说，海底采矿是北京扩大其国际影响力的机会。参与全球海洋治理的战略方法，从而扩大其国际影响力&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但中国仍然在海床采矿设备和技术中落后于美国，日本和欧洲，尤其是在开发环保提取和运输设备方面，中国仍然滞后于美国，日本和欧洲，他们说。&lt;/p>; &lt;p>;中国是ISA的最大捐助者之一，这是最终确定剥削法规。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尚未批准UNCLOS的美国是一个观察家国家，但没有投票，无法获得海底开采勘探合同或通过组织的剥削。&lt;/p>; &lt;p>;担心中国参与和潜在的海床采矿的控制已经到达美国立法机关，去年有31名共和党国会议员敦促国防部长审查这一问题。&lt;/p >; &lt;p>;“我们无力将另一个关键的矿产资源归给中国，”立法者在给秘书的一封信中说。 “美国，特别是国防部应与盟友，合作伙伴和行业互动，以确保中国不抓住对深海资产的不受限制的控制。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/c1c34057-0c30-45df-8ed7-5fb7d7d72556_6aedd886.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;先锋II是中文深海重型采矿车。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京和华盛顿卷入了一场没有显示迹象的技术战争中。上周，中国在华盛顿公布了对中国半导体行业的新限制之后的一天，中国禁止向美国关键矿物镀币，锗和锑的出口。&lt;/p>; &lt;p>;超过30个国家已经在国际上采取了针对海底采矿的位置根据深海保护联盟的说法，沃特斯要求停顿或禁令，这是国际组织的倡导者联盟。&lt;/p>; &lt;p>;该清单包括巴西，智利，多米尼加共和国，巴拿马和巴拿马和巴西等拉丁美洲国家太平洋包括斐济，萨摩亚和帕劳在内的岛国国家。他们说，“中国威胁”。&lt;/p>; &lt;p>;北京应“坚决抵制海底采矿和集体形成的地缘政治政治化”，并在ISA中发挥建设性作用。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Messi, Kowloon Walled City film and ‘playing badminton’: what Hong Kong googled most in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290222/messi-kowloon-walled-city-film-and-playing-badminton-what-hong-kong-googled-most-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.10 23:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/a761f81d-dee2-44cc-8787-2fbaecf3362c_f2b00c50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;莱昂内尔·梅西（Lionel Messi）在长凳上看到二月份的友好比赛。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;足球传奇人物莱昂内尔·梅西（Lionel Messi）今年早些时候在城市造成了媒体风暴，因为他坐在一场期待已久的游戏中，成为了最受欢迎的本地新闻主题根据互联网巨头的说法，香港人于2024年在2024年。&lt;/p>; &lt;p>;梅西在他在友好的比赛中未能参加比赛后于2月访问香港的几天内，在短短几天内转变为愤怒的对象。反对从香港英超联赛中选择球队。&lt;/p>; &lt;p>;梅西（Messi）当时与迈阿密（Inter Miami）在一起，坐在整个比赛中，引发了付出了付费看到他玩耍的球迷的愤怒。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;争议升级时，人们透露了公共资金已被用来组织活动，促使呼吁退款和更严格的标准为未来的大型事件提供资金。&lt;/p>; &lt;p>;同时，美国总统大选，赢得了胜利唐纳德·特朗普（Donald Trump）是最流行的关键字根据Google的说法，今年在香港进行搜索。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/10/d50b22e3-edea--Edea-442d-87da-9ba7da-9ba7ba7ba7ba7ba7ba8884428444428_55278aa0a and and &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;勇士暮光之城的场景：围墙 在。照片：娱乐能力有限席卷了票房，成为香港票房第二高的国内电影。&lt;/p>; &lt;p>;它成为超过1亿港元的本地制作的两部电影之一（1286万美元）今年的票房收入。&lt;/p>; &lt;p>;“玩羽毛球”是趋势slang词图表中的第二个头号项目。&lt;/p>; &lt;p>;该术语成为洪恩的流行语今年的孔，源于教育局新的性教育指南中有争议的建议，该局建议年轻人打羽毛球以遏制性欲并避免性行为。存在它与公众失去联系。&lt;/p>; &lt;p>;每年最受欢迎的关键字反映了时代的脉搏和社会的不断变化的兴趣。</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US targets Uniview and Beijing Zhongdun for aiding China’s human rights abuses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290224/us-targets-uniview-and-beijing-zhongdun-aiding-chinas-human-rights-abuses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.10 23:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/10/a65cbaea-107b-4f8a-bb3b-02ab3b-02a709fd537_cc0e591e.jpg gl &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国和中国旗帜在2022年2022年2月，冬季奥运会，在中国的张吉亚库。中国。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国周二在贸易限制清单中添加了两家中国公司，因为据称在乔·拜登（Joe Biden）总统在他的衰落时代施加压力时，涉嫌侵犯人权行为监督出口政策的商务部&lt;/p>; &lt;p>;将Zhejiang Uniview Technologies Co.，Ltd。添加到实体列表中，“因为它启用了侵犯人权行为，包括针对普通人群的高科技监视，Uygurs，以及其他种族和宗教少数群体的成员该机构在提交文件中表示，&lt;/p>; &lt;p>;中国的北京北京安全技术集团有限公司有限公司出售“使中国的公共安全机构能够执行人权行为”。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>; Uniview没有立即回应置评请求。无法联系北京宗顿安全。 10/2E082BC1-F539-4221-A6E2-D41980026AEE_82142AC8.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;华盛顿特区的Herbert C. Hoover大楼，商务部所在的地方。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;近年来，美国使用该实体列表来惩罚中国公司，指控它协助中国镇压Uygur和其他少数群体，包括中国视频监视公司Hikvision在2019年。&lt;/p>; &lt;p>;被添加到实体名单中，迫使目标公司的美国供应商在运送给他们之前获得难以获取的许可。周二还增加了俄罗斯和缅甸的其他六个实体。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong MTR passenger arrested over alleged assault after station employee kicked]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290217/hong-kong-mtr-passenger-arrested-over-alleged-assault-after-station-employee-kicked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.10 22:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/10/9d188cd1-2e26-4eb6-4eb6-8b6-8b6c-5b0eed6c-5b0eed693333c1_fa123167.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;据称是一个屏幕截图事件发生在Sham Shui Po Mtr站。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察逮捕了一名男子，据称涉嫌在火车站殴打两个人，其中包括一名59岁的工作人员，他们在介入情况后摔伤了右肋骨。车站。&lt;/p>; &lt;p>;另一位男乘客试图提供帮助，但被踢了五到六次，被强行推开。平台，阻碍了火车门的关闭。”内部人士说。 “这一事件导致火车服务延迟了10分钟。 ，导致骨折。&lt;/p>; &lt;p>;一名下班警察和消防员目睹了这一事件，并制服了后来被捕的那个人。头痛，被带到Caritas医疗中心的治疗中心。该案被归类为受伤，并被分配给部队的地区刑事调查小组进行调查。&lt;/p>; &lt;p>;据称，在线流传的视频表明，嫌疑人在火车马车和The The The The Pright携带一杯软饮料平台。当两名MTR的工作人员接近他时，他撞到并踢了腹部的女雇员，她痛苦地哭泣，抓着受伤的地区，同时靠在栏杆上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该男子再次忽略了马车，无视一个试图阻止他的男性乘客，促使乘客迅速逃跑。&lt;/p>; &lt;p>; MTR Corp说，Sham Shui Po Station的一名员工已收到乘客的帮助，表明平台上的某人感到不适。该公司表示，一名员工做出了回应，发现该男子表现出情感困扰的迹象，而另一位男性乘客则报告遭到袭击。一位女性工作人员在处理情况时受伤。”发言人说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 22:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>