<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Risk is high’: UN ship arrives in Yemen to prevent catastrophic oil spill from decaying tanker]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3227921/risk-high-un-ship-arrives-yemen-prevent-catastrophic-oil-spill-decaying-tanker?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 01:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/2cc521e0-8d51-4aa4-88f2-f6ba280cc375_5f3ecf6d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，一艘联合国拥有的船只抵达饱受战争蹂躏的也门进行危险行动从一艘腐烂的油轮中抽出超过一百万桶石油并防止灾难性泄漏。&lt;/p>;&lt;p>;经过联合国、也门胡塞叛军和国际公认政府之间多年的紧张外交，诺蒂卡号进入也门水域中午，预计很快将停泊在红海生锈的超级油轮 FSO Safer 旁边。&lt;/p>;&lt;p>;将 114 万桶马里布轻质原油转移到联合国购买的 Nautica 号上的微妙操作该行动预计将在下周末开始。&lt;/p>;&lt;p>;尽管进行了严格的安全检查，但仍然担心泄漏或爆炸。 Safer 运载的石油量是 1989 年阿拉斯加埃克森·瓦尔迪兹号灾难中泄漏石油量的四倍。&lt;/p>;&lt;p>;“风险很高。风险非常高，”联合国开发计划署 (UNDP) 船舶 Safer 项目经理穆罕默德·穆达维 (Mohammed Mudawi) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们希望随着该项目的完成，这种情况将得到消除。” &lt;/p>;&lt;p>;由于也门战争，Safer 号的维护工作于 2015 年暂停，联合国开发计划署多年来一直警告它可能“随时爆炸”。&lt;/p>;&lt;p>;重大泄漏可能会导致生态灾难，摧毁也门渔业社区，并关闭生命线港口和海水淡化厂。&lt;/p>;&lt;p>;潜在的泄漏 - 清理费用可能超过 200 亿美元 - 可能会到达沙特阿拉伯、厄立特里亚、吉布提和索马里，联合国警告称。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的胡塞武装于 2014 年占领也门首都萨那，自 2015 年 3 月以来一直与沙特领导的联军作战，这场冲突造成数十万人丧生，并离开了也门。大多数也门人依赖援助。&lt;/p>;&lt;h3>;也门踩踏事件：斋月现金发放激增导致数十人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;炎热的夏季气温、老化的管道和潜伏在周边水域的水雷都对行动构成威胁私人公司 SMIT Salvage 的专家自 5 月下旬以来一直在准备该项目。&lt;/p>;&lt;p>;该团队检查了该船，布置了输送泵和软管，并向货舱泵入惰性气体，以降低发生事故的风险。联合国也门驻地协调员戴维·格雷斯利 (David Gressly) 周一向安理会表示，发生爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;在盛夏工作，甲板上的温度飙升至 50 摄氏度（122 华氏度）以上，该项目的高级顾问尼克·奎因 (Nick Quinn) 表示，这是一个额外的危险。&lt;/p>;&lt;p>;奎因说：“天气变得非常热、非常快。”他指出，这会增加人们“滑倒、绊倒和跌倒”的几率。供穿戴重型个人防护装备的工人使用的甲板。&lt;/p>;&lt;p>;拥有 47 年历史的 Safer 自 20 世纪 80 年代以来一直停泊在也门海岸附近，当时它被改造成浮动储卸装置。&lt;/p>;&lt; p>;Nautica号周六从吉布提出发，周日中午之前抵达也门海域。&lt;/p>;&lt;p>;登上这艘新船的格雷斯利告诉法新社，当地官员周日外出查看了这艘船.&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在对这件事的进展非常有信心。格雷斯利说：“通过我们收到的所有声明以及私人和公开的保证，我们相信转移将会完成。”&lt;/p>;&lt;p>;过去的红树林站和其他载有天然气和谷物的油轮， Safer 所在的位置距荷台达港约 50 公里（30 英里），这里有丰富的野生动物，这些野生动物可能会因泄漏而受到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;当法新社周六访问 Safer 时，海豚在船的视线范围内，可以看到鸬鹚在舵上闪烁着它们的鳍，它们已经在舵上安家多年了。&lt;/p>;&lt;p>;穆达维表示，人们对安全号基础设施的担忧挥之不去，需要在航行期间开始抽油。一天，至少在日落前 10 小时，以确保所有连接都安全，并且工作人员可以监控泄漏。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国签署协议，从也门附近的油轮上打捞搁浅的石油&lt;/h3>;&lt;p>;一旦这样，联合国官员预计将石油从 Safer 号转移到 Nautica 号大约需要三周时间。&lt;/p>;&lt;p>;然而，传奇故事不会就此结束，因为谁拥有石油的问题仍然需要解决。由也门交战派系解决。&lt;/p>;&lt;p>;Nautica 号将很快更名为也门，并将留在该地区，因为所有权谈判仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦我们转移石油，我们就必须然后照顾这艘新船，”胡塞武装任命的也门石油和天然气公司 SEPOC 执行总经理艾德里斯·沙米 (Edrees al-Shami) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;沙米的任命并未得到国际公认的政府的认可，该公司已任命了自己的 SEPOC 负责人。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们将问题从一艘较旧、老化的船舶转移到了一艘较新的船舶上，”Shami 说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是海况非常严重粗糙，如果你一段时间不维护它，那么你就会回到同样的问题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Debate on data privacy and Chinese apps could do with a dose of honesty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227762/debate-data-privacy-and-chinese-apps-could-do-dose-honesty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/8a940fec-47c4-46b5-abd7-977e8aa3ff04_db899cd9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上周，澳大利亚参议院特别委员会就外国干涉的可能性举行了听证会通过社交媒体的澳大利亚政治。来自 Meta、Twitter、TikTok 和 Google 的高管受邀出席，但中国巨头微信拒绝参加。&lt;/p>;&lt;p>;对华鹰派澳大利亚自由党参议员詹姆斯·帕特森 (James Paterson) 表示，腾讯旗下应用程序决定不参加可能会被解读为“蔑视”，尽管他承认微信高管不能被迫出庭，因为该公司在澳大利亚没有代表。&lt;/p>;&lt;p>;Meta（前身为 Facebook）告诉参议院其计划进行的调查在其新的类似 Twitter 的平台 Threads 上标记政府附属媒体帐户，并建立一个事实核查系统——尽管它没有具体说明何时准备就绪。&lt;/p>;&lt;p>;这一切都不应该引起争议。一个国家争论哪些内容可以在其境内消费、哪些内容不能在其境内消费是很正常的，目的是阻止错误信息和可能违反公共道德或导致不稳定的材料。纵观历史，每个国家都有自己的审查制度。&lt;/p>;&lt;p>;北京不太可能抱怨，因为它长期以来一直将其互联网与外国干涉隔离开来，近年来旨在阻止犯罪活动的严格内容政策支撑了这一立场，错误信息、诽谤，以及最后但并非最不重要的，不符合国家价值观的信息。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这场辩论应该与数据隐私的讨论完全分开 - 字节跳动的 TikTok 和其他中国应用程序已经看到了数据隐私的讨论包括微信在内的微信最近在美国陷入了政治泥潭。&lt;/p>;&lt;p>;3月下旬，美国立法者就中国对该平台的潜在影响力向 TikTok 的新加坡首席执行官大肆宣扬，并表示其短视频正在损害儿童的心理健康。周受子否认该应用程序共享数据或与中国共产党有联系，并表示正在尽一切努力确保美国用户的安全。他的抗议却被置若罔闻。&lt;/p>;&lt;p>;同样，三年前，特朗普政府表示正在加大力度从美国数字网络中清除“不可信”的中国应用程序，并称 TikTok 和微信为“重大威胁”。美国总统乔·拜登后来撤销了这一行动，但不信任依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果美国参议员担心中国应用程序收集美国公民的数据，为什么他们对美国科技巨头收集相同数据没有同样感到震惊不仅来自美国人，还来自世界各地的人们，并将其用于商业目的？&lt;/p>;&lt;p>;这个卢比孔河很久以前就被跨越了，这有助于解释谷歌和 Meta 等公司的迅速崛起。当已故犹他州参议员奥林·哈奇 ​​(Orrin Hatch) 在 2018 年询问马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 如何维持用户不付费的商业模式时，这位 Facebook 创始人兼首席执行官面无表情地回答道：“参议员，我们运营广告”。&lt;/ p>;&lt;p>;社交媒体巨头的成功建立在他们跟踪用户数据、识别个人兴趣和他们消费的内容类型以及更好地瞄准广告支出的能力之上。字节跳动也不例外，其推荐算法的“秘密武器”为 TikTok 及其中国新闻聚合平台今日头条奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;扎克伯格在 2018 年因数据隐私问题和对潜在风险的担忧而受到国会盘问。 Facebook 上的俄罗斯虚假信息。该公司后来因英国咨询公司 Cambridge Analytica 未经同意收集数百万 Facebook 用户的个人数据而侵犯隐私，被美国联邦贸易委员会罚款 50 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;此类担忧导致监管更加严格。 ，例如欧盟 2018 年《通用数据保护条例》，该条例对收集、存储或持有欧盟公民个人数据的组织制定了严格的规则。美国和中国也加强了法律，但世界各地的科技巨头仍然使用个人数据来增强和完善为用户和广告商提供的服务。&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 禁令并不能解决对中国数据的担忧安全&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿希望打击 TikTok 和微信等中国应用程序的真正原因是因为它们起源于中国，这与北京希望保持其互联网与西方隔绝的原因相同 - 这是一个政治目的决定。&lt;/p>;&lt;p>;美国将自己视为民主和资本主义蓬勃发展的自由世界的领导者。另一方面，中国是一个由共产党统治的一党制国家，经济活动受到更严格的控制。&lt;/p>;&lt;p>;当中国的经济实力不断上升且北京方面变得更加自信时，这并不奇怪华盛顿已经被搅动了。但让我们诚实地承认这一核心政治差异，而不是出于虚假原因迫害中国公司。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Legco members say Hong Kong government not doing enough to ensure good medical care for city retirees across the border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3227918/legco-members-say-hong-kong-government-not-doing-enough-ensure-good-medical-care-city-retirees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 00:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/b4115a81-78cf-4374-9dd1-fe6266bbee8c_23caaee0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港立法会议员呼吁政府加强对长者的医疗支援已经搬到中国大陆的城市，因为他们表示跨境退休人员最大的担忧是缺乏负担得起的医疗保健。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员周日在参观一所老人之家时发表讲话。福州会见离港退休的闽籍人士。&lt;/p>;&lt;p>;“立法者非常关心福州敬老院的日常生活和医疗需求，将提出他们的意见。”立法会主席梁君彦在参观后表示：“我们将把意见反馈到立法机关，帮助政府制定更精准的养老政策。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会主席梁君彦补充说， &lt;/p>;&lt;p>;他表示，代表团稍后会在立法会讨论福建当局提出的一系列关切。 &lt;/p>;&lt;p>;立法会议员向《邮报》表示，香港的医疗服务匮乏，并呼吁政府建立渠道，让香港长者能够在内地医院使用城市医疗券或购买医疗券&lt;/p>;&lt;p>;立法会探望的许多老人都是根据福建计划留在该省的2,000名香港人之一，居住在该地区的65岁及以上的人仍然可以获得政府的老年人补贴。 &lt;/p>;&lt;p>;65 岁以上有经济需要的人士每月可领取 4,060 港元（520 美元），70 岁以上人士每月可领取 1,570 港元，无合资格收入或资产限制。&lt;/p>;&lt;p>;福利界别立法会议员狄志远批评政府在支持内地老年人方面做得不够。&lt;/p>;&lt;p>;狄志远表示，福建官员对有关香港人需求的建议持开放态度，并表示欢迎香港老年人参与&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，退休人员批评香港政府缺乏医疗支持，有些人不得不每六个月飞回香港接受治疗。&lt;/p>;&lt;p >;蒂克说：“政府在整个计划中处于被动地位，只为公民提供经济援助，而不关心他们的生活条件。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法会议员开始为期5天的福建之旅，旨在加强联系&lt;/h3>;&lt;p>;他强调了另一项针对移居广东省的老年人的政府补贴计划，并表示应扩大城市医疗券以覆盖内地医疗服务。&lt;/p>;&lt;p>;“ “[广东计划]更全面，至少可以在港大深圳医院使用医疗券。”Tik解释道。&lt;/p>;&lt;p>;政府统计数据显示，常住广东省的香港人有557,900人到2020年底，其中65岁或以上的人数为91,800人。&lt;/p>;&lt;p>;65岁或以上的人士可在香港城市享受高达2,000港元的免费初级医疗服务，包括门诊预约和物理治疗。 &lt;/p>;&lt;p>;香港工联会立法会议员黄郭向《邮报》表示，跨境医疗支持不足将阻碍香港老年人在内地退休。 &lt;/p>;&lt;p>;“这不是技术问题，而是政府的政策必须更强、更快。我们的政策太慢了。”黄说。&lt;/p>;&lt;h3>;健康图景：湾区香港人的医疗困境&lt;/h3>;&lt;p>;黄建议政府补贴退休人员在福建的医疗预约或扩大范围长者医疗券计划覆盖内地三级医院服务，甚至允许购买内地居民医疗保险。&lt;/p>;&lt;p>;民建联主席李惠琼表示，她将推动国家最高立法机关和中央政府在医疗政策方面的跨境合作。&lt;/p>;&lt;p>;李是该市全国人民代表大会常务委员会的唯一代表。立法机构表示，该市的私人医疗团体告诉她，药品和设备跨境运输的困难使得在大陆建立更多医院变得困难。&lt;/p>;&lt;p>;由 34 人组成的代表团已代表团还参观了福州一处明代建筑遗址，以及一家领先的互联网公司。&lt;/p>;&lt;p>;代表团预计将于周一启程前往厦门，参观一所大学、生物医药公司和自由贸易区。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 00:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin signs decree for Russia to seize shares of Carlsberg and Danone subsidiaries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227919/putin-signs-decree-russia-seize-shares-carlsberg-and-danone-subsidiaries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 00:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/ed98ce9f-3b05-45f6-964f-8b46e8837603_f34c8272.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据一家公司称，俄罗斯控制了法国农业企业达能和啤酒制造商嘉士伯的股份周日发布的法令。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京签署的法令称，俄罗斯国家将“暂时”管理达能俄罗斯公司和嘉士伯旗下的 Baltika 的股份。&lt;/p>;&lt;p >;Baltika 是俄罗斯领先的啤酒公司，拥有约 30% 的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;嘉士伯于 3 月份宣布将出售其在俄罗斯的全部业务，该公司在俄罗斯拥有 8,400 名员工。&lt; /p>;&lt;h3>;普京表示，俄罗斯拥有“充足的集束炸弹库存”，必要时将使用它们&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，这家跨国啤酒制造商表示已为该业务找到了一位未透露姓名的买家，合作时间已超过一年法国农业企业达能 (Danone) 因乌克兰冲突宣布退出市场。&lt;/p>;&lt;p>;法国农业企业达能 (Danone) 是自攻势开始以来留在俄罗斯的少数跨国公司之一，计划从大部分市场撤出。其业务。&lt;/p>;&lt;p>;达能随后表示将放弃在俄罗斯的乳制品和植物性业务，仅保留其婴儿营养品业务。&lt;/p>;&lt;p>;此举可能会导致冲销据称，这一数字高达 10 亿美元（9.8 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;自从莫斯科去年 2 月发起乌克兰攻势以来，大量西方大型公司纷纷撤离俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 00:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iraqi premier makes rare visit to Syria amid Arab normalisation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3227917/iraqi-premier-makes-rare-visit-syria-amid-arab-normalisation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 23:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/ea6e3a93-82c3-4915-b928-d87f770cbba3_93051720.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;伊拉克总理穆罕默德·希亚·苏达尼周日访问邻国叙利亚，标志着日益增长的阿拉伯国家与叙利亚总统巴沙尔·阿萨德政府实现正常化。&lt;/p>;&lt;p>;这是十多年来伊拉克总理首次对饱受战争蹂躏的叙利亚进行正式访问。&lt;/p>;&lt;p>;Al-苏丹尼会见了阿萨德，后者表示这次访问将标志着两国关系的“实际飞跃”。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年中期，伊斯兰国极端组织占领了伊拉克北部大片地区。此后不久，强硬的圣战分子宣布建立哈里发国，其中也包括他们在叙利亚控制的地区。&lt;/p>;&lt;p>;但尽管该武装组织后来失去了领土，但它仍然活跃在叙利亚和伊拉克。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;经过多年的孤立，叙利亚阿萨德在阿拉伯峰会上受到热烈欢迎&lt;/h3>;&lt;p>;伊拉克总理周日表示，安全仍然是两国的主要关切。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要他在大马士革与阿萨德举行的联合新闻发布会上表示：“安全机构层面需要加强协调，特别是在边境地区。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，巴格达支持叙利亚政府将所有其统治下的国家主要关系到伊拉克的安全。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克是叙利亚重返阿拉伯联盟的催化剂。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，叙利亚重新加入阿拉伯联盟，此前该联盟已被批准加入阿拉伯联盟。 2011 年，由于阿萨德政府残酷镇压一场演变成内战的民主起义，该组织被逐出这个由 22 名成员组成的组织。&lt;/p>;&lt;p>;阿萨德周日称赞伊拉克“强烈反对对叙利亚进行一切形式的侵略。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他们还讨论了打击跨境毒品走私的合作。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚被视为贩运毒品的中心。非常容易上瘾的 Captagon。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From AI to self-sufficiency: 5 things to know about a possible new US ban on investment in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3227717/ai-self-sufficiency-5-things-know-about-possible-new-us-ban-investment-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/27d53ee3-0220-4183-ad8f-fe04f19317ab_cd88d77c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦本月对中国进行为期四天的访问，带来了喘息的希望世界两大经济体之间的关系经历了多年的动荡。&lt;/p>;&lt;p>;但耶伦和美国国家安全顾问杰克·沙利文自 4 月份以来就暗示，华盛顿将停止美国在中国的投资，特别是在高科技领域，以保持美国在中国的投资。投资者准备迎接“正在开发中的一种新的、极具争议性的工具，它将限制美国在中国对具有重大国家安全影响的特定敏感技术的某些投资”，彼得森国际经济研究所于 5 月表示。&lt;/p>;&lt;p>;但对于新限制，您需要了解哪些信息？&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;耶伦于 4 月表示，华盛顿将考虑计划限制与国家安全相关的敏感技术的对外投资。&lt;/p>;&lt;p>;香港环球资源合作伙伴公司(Global Source Partners)的中国经济学家安德鲁·科利尔(Andrew Collier)表示，云计算和人工智能(AI)都涉及国家安全。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我可以看到与人工智能和云计算相关的出口受到限制，这两个领域高度敏感且关系到国家安全，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;美国法律已经禁止向中国转让先进技术，尤其是半导体领域的技术，并要求外国公司在美国开展业务时遵守同样的规则。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部的实体名单还列出了阻止约 600 家中国公司在美国开展交易，以保护“敏感”国内技术免遭中国军事用途。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;耶伦表示，她在访问期间告诉中国官员，任何投资华盛顿议员道格拉斯·巴里 (Douglas Barry) 表示，华盛顿基本上希望继续允许民用技术销售，同时切断军事转让。跟踪中美贸易趋势的顾问。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普在 2018 年引发了一场影响广泛的争端——他认为北京方面的不公平贸易行为– 导致双方对总价值 5500 亿美元的商品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，客机、石油、煤炭、大豆、猪肉和高端计算机芯片的出口商都感受到了巴里补充说，这是最严重的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“在新常态的轮廓变得可见之前，还有许多繁重的工作要做，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，许多公司已经放慢或停止了新的投资.”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国官员对美国对贸易和投资的限制感到不满，今年早些时候，商务部发言人批评华盛顿可能使用“行政手段”实施限制破坏市场规则和国际贸易秩序”。&lt;/p>;&lt;p>;但中国正试图在技术上更加自给自足。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席 10 年前表示，中国别无选择，只能采取去年，政府向 190 家芯片公司提供了总计 17.5 亿美元的补贴，以提高该行业的自力更生能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[This is ‘just a start’: Taiwan’s ex-president Ma Ying-jeou welcomes mainland Chinese academic team]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227906/just-start-taiwans-ex-president-ma-ying-jeou-welcomes-mainland-chinese-academic-team?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/72a23cb4-1d9a-4931-a2cb-56012bd75b16_bd971c41.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾前总统马英九呼吁与大陆加强学生交流加强沟通，有助于降低两岸冲突的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;在此之际，台湾主要反对党国民党前主席马云周六欢迎来自五所大陆大学的学生和教师来到台北。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;由前北京大学校长、前教育部副部长郝平率领的这个由37人组成的小组是应马英九基金会的邀请来台的。马英九基金会是一个公共政策咨询机构。 2018年，台湾前领导人访问台湾。&lt;/p>;&lt;p>;31名学生和6名教职人员代表了三年来第一个大陆主要学术团体访问台湾。&lt;/p>;&lt;p>;马云设宴欢迎晚宴郝——现任北京大学党委书记——和团队其他成员抵达这里开始为期九天的旅行。&lt;/p>;&lt;p>;“马云告诉郝[他们的访问]只是一个开始，”基金会主任萧旭灿说。&lt;/p>;&lt;p>;根据萧的说法，马云告诉郝，他希望双方能够推动大学生之间更多的交流，“以增进他们的了解，这是帮助避免潜在的[交叉]的一种方式。” -海峡]冲突”。&lt;/p>;&lt;p>;对此，郝说，推动两岸年轻人之间更密切的合作和理解是他这一代人的责任，萧说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“作为北大的一员，[郝]表示将从明年开始尽最大努力推动此类交流。”&lt;/p>;&lt;p>;2008年至2016年马英九领导下的两岸关系升温但自从倾向独立的民进党蔡英文接任他之后，情况就恶化了。 2016 年当选总统的蔡英文拒绝接受北京和国民党之间关于“一个中国”的“1992 年共识”。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对台湾拥有主权，并誓言要控制台湾2016 年，如果有必要，甚至会使用武力暂停官方对话和交流。近年来，随着台北在蔡英文领导下与美国发展更紧密的关系，它还加大了武力威胁的力度，导致两岸紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;大多数包括台湾最大的非正式盟友美国在内的国家不承认台湾是一个独立国家，但反对任何单方面强行改变两岸现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;周六抵达后不久，大陆代表团参观了位于台北南部新竹的一家与全球最大代工芯片制造商台积电相关的博物馆。&lt;/p>;&lt;p>;周日，他们前往市中心台中参观一辆自行车博物馆由全球领先的自行车制造商捷安特自行车公司运营。&lt;/p>;&lt;p>;就在这三个多月前，马云以个人身份访问了多个大陆城市，并带着一群台湾学生以个人身份访问了多个大陆城市。 -海峡青年交流。&lt;/p>;&lt;p>;湖南大学学生孙鹏表示，3月份马云和台湾代表团访问湖南大学时，他见到了他们。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴能够见到马云和台湾代表团。”孙说。&lt;/p>;&lt;p>;马云从 3 月 27 日起开始访问大陆，成为台湾第一位访问大陆的民选领导人，并在中部省份向他的祖先致敬。湖南，与来自武汉大学、湖南大学、复旦大学的学生见面。&lt;/p>;&lt;p>;北大本科生陈士华表示，马云在周六的晚宴上与学生们进行了长时间的交谈，马云表示访问和交流的信息给她留下了深刻的印象。 “这是增进相互了解的好方法”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，台湾人很友善，很期待品尝当地的小吃。&lt;/p>;&lt;p>;大陆乒乓球传奇人物、三届奥运会选手金牌得主丁宁是代表团中的北京大学代表之一。&lt;/p>;&lt;p>;从周一开始，代表团将前往台北与国立政治大学、中国文化大学和国立台湾大学以及台北大学的同行会面。位于台湾东部花莲县的国立东华大学。&lt;/p>;&lt;p>;基金会称，他们还将参观几个主要旅游景点和夜市，然后于 7 月 23 日返回大陆。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin says Russia has ‘sufficient stockpile’ of cluster bombs and will use them if necessary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227914/putin-says-russia-has-sufficient-stockpile-cluster-bombs-and-will-use-them-if-necessary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 22:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/a90346b5-50ba-4cdf-a09d-dba6b8a9b389_c36cac40.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在周日发表的采访中表示，俄罗斯“有足够的资源”俄罗斯“保留”“储存”集束弹药的权利，并警告说，如果乌克兰使用这种有争议的武器，俄罗斯“保留采取对等行动的权利”。&lt;/p>;&lt;p>;普京在首次就美国向乌克兰运送集束弹药发表评论时表示，俄罗斯迄今尚未在乌克兰战争中使用过集束炸弹。国际人道主义组织广泛记录了俄罗斯和乌克兰使用集束炸弹的情况，并且在俄罗斯袭击后发现了集束炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，我们还没有这样做，我们普京说：“我们没有使用过它，我们也没有这样的需要。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯电视台记者帕维尔·扎鲁宾(Pavel Zarubin)在周日晚上预定的播出之前，在他的 Telegram 频道上发布了采访摘录。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;五角大楼周四表示，美国提供的集束弹药已抵达乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;这些弹药是在空中打开并释放大量小型炸弹的炸弹。美国向基辅提供急需的弹药，以帮助加强攻势并突破俄罗斯前线。在乔·拜登总统上周做出最终决定之前，美国领导人就这个棘手问题争论了几个月。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰发誓不会在俄罗斯使用集束弹药&lt;/h3>;&lt;p>;集束炸弹长期以来一直受到批评人道主义组织和一些美国盟友都使用这种炸弹，因为在以前的冲突中使用的炸弹“哑弹率”很高，这意味着它们经常会留下未爆炸的炸弹，这些炸弹可能在战斗结束很长时间后仍然伤害平民。&lt;/p>;&lt;p>;支持者认为，俄罗斯已经在乌克兰使用集束弹药，而美国提供的武器已经得到改进，留下的未爆炸弹药要少得多。乌克兰承诺仅在远离人口稠密地区的地方使用它们。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军方在周日上午的定期更新中表示，在过去 24 小时内，俄罗斯发射了两架伊朗制造的 Shahed 爆炸无人机、两枚巡航导弹和两枚防空导弹，此外还进行了 40 次空袭和 46 次多管火箭发射器攻击。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总参谋部写道，俄罗斯继续集中精力在乌克兰工业东部进行进攻行动。顿涅茨克地区州长帕夫洛·基里连科周日表示，周六该地区有两名居民被杀，另有一人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国防部副部长汉娜·马利亚尔周日表示，乌克兰东部的战斗“有所加剧” ”，乌克兰在缓慢的反攻中取得了小幅领土收复。&lt;/p>;&lt;p>;她在 Telegram 上撰文称，俄罗斯已连续两天向哈尔科夫地区东北部的库皮扬斯克方向“积极进攻” ，乌克兰军队在该地区“处于守势”。&lt;/p>;&lt;p>;“战斗非常激烈，双方的阵地每天都会动态变化好几次，”她写道。&lt;/p>;&lt;p >;马利亚尔写道，乌克兰军队正试图坚守被摧毁的巴赫穆特市周围北翼的阵地，但报道称乌克兰军队正在南翼“每天前进”。 Ukraine has been trying to encircle the city since losing control of it to Russia in May.&lt;/p>;&lt;p>;Putin claimed that the Ukrainian counteroffensive had been futile, in another excerpt published by Zarubin.&lt;/p>;&lt;p>;“All attempts by the enemy to break through our defences … they were unsuccessful during the entire offensive. The enemy is having no success!” Putin said.&lt;/p>;&lt;h3>;Ukraine and Russia accuse each other of shelling civilians in Zaporizhzhia&lt;/h3>;&lt;p>;Elsewhere in the country, two boys, aged eight and 10, were wounded when an explosive device left by Russian forces detonated in the southern region of Kherson on Sunday, according to the Ukrainian Prosecutor General&#39;s Office.&lt;/p>;&lt;p>;Regional Governor Oleksandr Prokudin said that Russia had launched 69 shelling attacks against Kherson region. A 59-year-old man died on Saturday when attempting to disarm a round in the regional capital, also called Kherson.&lt;/p>;&lt;p>;Yurii Malashko, governor of the neighbouring, partly occupied, Zaporizhzhia region, said Russia had attacked 13 populated areas in the region, wounding seven people in the town of Stepnohirsk.&lt;/p>;&lt;p>;Moscow-installed authorities in Russian-occupied Crimea on Sunday reported “a massive and prolonged” drone attack overnight targeting Sevastopol, the peninsula&#39;s largest port, which hosts Russia&#39;s Black Sea Fleet. According to Moscow-installed Sevastopol governor Mikhail Razvozhaev, air defence shot down all of the drones and there was no damage.&lt;/p>;&lt;p>;Vyacheslav Gladkov, the governor of Russia&#39;s Belgorod region, said a woman was killed on Sunday by shelling in the town of Shebekino near the border with Ukraine.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sixties ‘wildchild’ actress, singer and Hermes’ handbag inspiration Jane Birkin dies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227909/sixties-wildchild-actress-singer-and-hermes-muse-jane-birkin-dies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/16/b26286b9-c74f-494b-807d-a012e64196a4_995e75cd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;British-born actress and singer Jane Birkin, a 1960s wildchild who became a beloved figure in France, has died in Paris aged 76, the French Culture Ministry said on Sunday.&lt;/p>;&lt;p>;French media reported she had been found dead at her home, citing people close to her. Birkin had a mild stroke in 2021 after suffering heart problems in previous years.&lt;/p>;&lt;p>;Birken was best known overseas for her 1969 hit in which she and her then-lover, the late French singer and songwriter Serge Gainsbourg, sang the sexually explicit Je t&#39;aime...moi non plus.&lt;/p>;&lt;p>;She had lived in her adopted France since the break-up of her marriage to British composer John Barry in the late 1960s. Apart from her singing and roles in dozens of films, she was a popular figure in France for her warm nature, stalwart fight for women&#39;s and LGBT rights.&lt;/p>;&lt;p>;“This departure is so sad. She was a beautiful person,” former Culture Minister Roselyne Bachelot said.&lt;/p>;&lt;p>;Jane Mallory Birkin was born in London in December 1946, daughter of British actress Judy Campbell and Royal Navy commander David Birkin.&lt;/p>;&lt;h3>;Fashion victims: Jane Birkin asks Hermes to change &#39;her&#39; handbag&#39;s name, citing cruelty to crocodiles&lt;/h3>;&lt;p>;Before venturing across the Channel aged 22, she achieved notoriety in the controversial 1966 Michelangelo Antonioni film Blow-Up, appearing naked in a threesome sex scene.&lt;/p>;&lt;p>;But it was in France that she truly shot to fame, as much for her love affair with tormented national star Gainsbourg, as for her tomboyish style and endearing British accent when speaking French, which some said she cultivated deliberately.&lt;/p>;&lt;p>;She had a daughter, Charlotte, with Serge Gainsbourg.&lt;/p>;&lt;p>;Following the breakup of that relationship in 1981, she continued her career as a singer and actress, appearing on stage and releasing albums such as Baby Alone in Babylone in 1983, and Amour des Feintes in 1990, both with words and music by Gainsbourg.&lt;/p>;&lt;p>;She wrote her own album Arabesque in 2002, and in 2009 released a collection of live recordings, Jane at the Palace.&lt;/p>;&lt;p>;Jane Birkin was also the inspiration for her namesake luxury Hermes handbag design The Birkin. Then-Hermès president Jean-Louis Dumas designed the bag for actress in 1984 when she couldn&#39;t find one that would fit all of her travel essentials.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting SCMP.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s military pays tribute to AI war games ‘pioneer’ Feng Yanghe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3227877/chinas-military-pays-tribute-ai-war-games-pioneer-feng-yanghe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/16/fde73462-0ead-4c81-8fe3-d6b214522b68_d9722ba3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China&#39;s military has bid farewell to one of its young leading lights in artificial intelligence with a funeral at Beijing&#39;s elite Babaoshan Revolutionary Cemetery on Saturday.&lt;/p>;&lt;p>;Colonel Feng Yanghe, one of the driving forces behind the AI software used in the country&#39;s military simulations, died in Beijing early on July 1 on the way to “a major mission”, according to profiles posted online. He was 38.&lt;/p>;&lt;p>;The profiles did not specify a cause of death.&lt;/p>;&lt;p>;Feng&#39;s funeral committee said the ceremony was held at Babaoshan on Saturday morning, indicating he would be interred at the cemetery as a military “martyr” who died in the line of duty.&lt;/p>;&lt;p>;It is very unusual for a mid-ranking officer to be granted such status but Zhou Chenming, a researcher with the Beijing-based Yuan Wang military science and technology think tank, said it appeared to be in recognition of Feng&#39;s contribution to AI in the military.&lt;/p>;&lt;p>;Zhou said Feng was a pioneer in the field and the technology was now widely applied in Chinese war games.&lt;/p>;&lt;p>;“He died so young – it&#39;s a big loss to the People&#39;s Liberation Army,” Zhou said.&lt;/p>;&lt;p>;Feng was an associate professor at the National University of Defence Technology (NUDT) in Changsha, Hunan province, and led the teams behind the development of the “War Skull I” and “War Skull II” AI programs used by the PLA to simulate joint operation military war games, according to the university.&lt;/p>;&lt;p>;The programs took the top prizes in China&#39;s military simulation competitions from 2019 to 2021, NUDT reported earlier.&lt;/p>;&lt;p>;Born in Pingliang in the northwestern province of Gansu, Feng was recruited by NUDT in 2003 when he was only 18.&lt;/p>;&lt;p>;NUDT said he studied statistics at Harvard University and high-performance computing at the University of Iowa as part of a “joint training programme” from 2011 to 2013.&lt;/p>;&lt;p>;He returned to NUDT and completed his doctorate in 2014, staying on to teach, do research and be a doctoral supervisor.&lt;/p>;&lt;p>;NUDT said Feng published more than 60 papers and took charge of more than 30 national and provincial scientific research projects over the past decade.&lt;/p>;&lt;h3>;US, China, other nations urge &#39;responsible&#39; use of military AI&lt;/h3>;&lt;p>;A military insider, who declined to be named, said Feng was killed in a traffic accident when the taxi he was in hit a truck.&lt;/p>;&lt;p>;“He took a night flight from his workplace in Changsha to Beijing after receiving a call for an important mission,” the insider said.&lt;/p>;&lt;p>;“He called a taxi through a ride-hailing app as usual. Unfortunately, a fatigued taxi driver picked him up and hit a trucker who was also working overtime.”&lt;/p>;&lt;p>;The source said there was a lot of discussion online about why transport was not arranged for mid-ranking military officers carrying out major tasks.&lt;/p>;&lt;p>;In the PLA, only senior officers with the rank of major general or above are entitled to have private service cars and personal assistants.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 21:20:11 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Flying into a rage: world’s airlines grapple with rise in turbulent passengers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227907/flying-rage-worlds-airlines-grapple-rise-turbulent-passengers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 21:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/16/62478c5a-9954-4f9e-a040-f995ce32bdfd_99c79323.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Viral videos of vulgar, intoxicated and violent airplane passengers have become common, but it is not just a social media trend: statistics confirm cases are on the rise.&lt;/p>;&lt;p>;The surge in incidents comes as the aviation industry is bouncing back from the Covid pandemic, with airlines expecting to fly a near-record 4.35 billion passengers this year.&lt;/p>;&lt;p>;According to the airline industry trade group IATA, one in every 568 flights had an incident linked to an unruly passenger in 2022, compared to one flight in 835 flights in 2021.&lt;/p>;&lt;p>;“Although non-compliance incidents initially fell after the mask mandates were removed on most flights, the frequency began to rise again throughout 2022 and ended the year some 37 percent up on 2021,” IATA said recently.&lt;/p>;&lt;p>;The most common incidents involved passengers smoking or vaping in the cabin or toilet, refusing to buckle their seatbelt, failing to respect baggage limits and storage instructions and consumption of their own alcohol on board.&lt;/p>;&lt;h3>;Korean aircrew use lasso to restrain drugged-out man who tried to open exit door&lt;/h3>;&lt;p>;While incidents of physical aggression remain rare – only one flight in 17,200 in 2022 – that represents a 61 percent jump from the previous year.&lt;/p>;&lt;p>;The United States saw a tenfold rise in violent incidents from 2017 to 2021 to 6,000, with the politicisation of mask wearing during the pandemic responsible for many confrontations.&lt;/p>;&lt;p>;“This was a crazy time, people did a lot of strange things,” said JetBlue CEO Robin Hayes.&lt;/p>;&lt;p>;“That has come back down a lot since the masking rules went away, it&#39;s still slightly elevated compared to 2019 but it&#39;s largely back to normal,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;But Federal Aviation Administration data shows that in the first half of this year, incidents were nearly double the pre-pandemic rate. And this is despite the FAA&#39;s “zero tolerance” policy towards unruly passengers, imposing US$8.4 million in fines last year on passengers, who sometimes risked criminal prosecution as well.&lt;/p>;&lt;p>;For the European Aviation Safety Agency, the rate of incidents has fallen since peaking in the pandemic, but the seriousness of the issues “seems to have increased considerably”.&lt;/p>;&lt;p>;The reasons most often cited are the stress of travelling, less personal space on planes, smoking bans and alcohol abuse.&lt;/p>;&lt;p>;An Air Caraibes steward testified in a 2022 trial that he once confiscated 31 bottles of alcohol during boarding.&lt;/p>;&lt;p>;“We see a lot more angry passengers generally and that matches very much what the police services say they see in the wider population everywhere,” said EASA&#39;s head of safety promotion, John Franklin, during a recent webinar.&lt;/p>;&lt;p>;This “doesn&#39;t necessarily make us feel any better, but it&#39;s not just an aviation problem”.&lt;/p>;&lt;p>;Undercover officers often travel on routes where there are frequent problems, but for the most part, it is cabin crew who have to handle problem passengers.&lt;/p>;&lt;p>;They are trained in psychology to de-escalate situations, as well as self-defence.&lt;/p>;&lt;h3>;Woman slammed after confronting China Airlines crew for not speaking Japanese&lt;/h3>;&lt;p>;If dialogue and warnings fail, airplanes are equipped with plastic handcuffs to restrain uncontrollable passengers in their seats. As a last resort, the captain can divert the plane and make all passengers disembark.&lt;/p>;&lt;p>;Some countries like France are increasing the financial penalties for unruly behaviour.&lt;/p>;&lt;p>;Failure to obey the cabin crew&#39;s orders can incur a fine of €10,000 (US$11,200), or even double for repeat offenders. Putting the safety of the aircraft in jeopardy can result in a fine of up to €75,000, a four-year flight ban and a five-year jail term.&lt;/p>;&lt;p>;IATA wants changes that facilitate the prosecution of offenders on international routes.&lt;/p>;&lt;p>;Jurisdiction is determined by the registration country of the aircraft, which leaves the authorities of the country where the plane lands with no power to prosecute an unruly passenger.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 21:20:11 +0800</pubDate></item></channel></rss>