<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s factory activity returns to growth, but new export orders sound alarm: Caixin PMI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3276796/chinas-factory-activity-returns-growth-august-caixin-pmi-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 09:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/f4eb0f32-11f7-4f7c-a2d3-c54d0684427a_9955a95d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌兹别克斯坦客商在萍乡县一家童轮厂挑选零件在中国北部的河北省。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一的一项私营部门调查显示，随着新订单拉动生产，中国制造业活动在 8 月份恢复增长，支撑了就业并增强了对前景的信心。&lt;/p>; &lt;p>;然而，继7月份出口数据疲软之​​后，新出口订单八个月来首次下降敲响了警钟，加剧了人们对圣诞商品出货高峰开始后前景的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普8 月份全球制造业采购经理人指数 (PMI) 从上月的 49.8 升至 50.4，超过路透调查中分析师预测的 50。&lt;/p>;&lt;p>;该读数主要涵盖规模较小的出口以制造业为导向的企业，比周六的官方 PMI 调查更加乐观，该调查显示 8 月份制造业活动延续下滑。&lt;/p>;&lt;p>;新订单继 7 月份下降后上个月有所增加，推动产量连续第十个月增长财新调查显示。尤其是消费品和中间产品行业的企业引领了产出增长。&lt;/p>;&lt;p>;外部需求恶化导致新出口订单八个月来首次下降，且降幅为 2023 年 11 月以来最快。 &lt;/p>;&lt;p>;出口一直是近期的焦点，在国内消费减弱、房地产危机损害企业和家庭信心的情况下，出口支撑了世界第二大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;即使财新PMI数据回升财新智库经济学家王哲表示，“增长是有限的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“考虑到政府雄心勃勃的年度经济增长目标，经济增长面临的挑战和困难未来几个月的稳定增长将是巨大的。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;总体需求的改善导致人员配备水平在经历了 11 个月的下降后趋于稳定。&lt;/p>;&lt;p>;制成品库存传闻证据表明，出境运输的延误导致了后期生产库存的增加。&lt;/p>;&lt;p>;据小组成员称，由于供应和运输的限制，8 月份的交货时间加快了。从致命的洪水到酷热的极端天气扰乱了一些地区的物流。&lt;/p>;&lt;p>;平均投入成本五个月来首次下降，价格压力有所缓解。受访者将下降与原材料价格下降联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;反过来，生产商降低了售价，一些企业提供折扣以保持竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;制造商的乐观情绪升至最高自 5 月份以来，但仍低于长期平均水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong urged to better protect outdoor cleaners from heatstroke: NGO]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276758/hong-kong-urged-better-protect-outdoor-cleaners-heatstroke-ngo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/c0b60951-ad41-434c-a0ac-e2c5c3ffa234_d2351883.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乐施会警告说，高温期间户外工作的清洁工仍面临风险-炎热的日子。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一非政府组织敦促香港当局扩大措施，更好地保护户外清洁工免遭中暑，一项民意调查显示，超过86%的工人因中暑而中暑。不熟悉香港的警报系统。&lt;/p>;&lt;p>;香港乐施会还表示，正在与当局讨论试运行其与科技公司 WeWealth Electronic Innotech 共同发明的智能手表，该手表可以在炎热天气警告时提醒用户&lt;/p>;&lt;p>;劳工处于2023年5月启动了黄、红、黑三级警报系统，提醒户外工人或靠近热源的人员暂停工作或休息。当温度超过 30 摄氏度（86 华氏度）时，检测时间从 15 到 45 分钟不等。&lt;/p>;&lt;p>;由于可用性受到批评，该系统于今年 5 月进行了改进，检测时间从 30 分钟延长到一个小时，以更好地捕捉较长时间内的热压力波动并最大程度地减少重复警告。&lt;/p>;&lt;p>;但乐施会的研究团队指出，清洁工很少在工作时检查手机，因此往往不知道这些警告并携带&lt;/p>;&lt;p>;研究小组发现，去年接受采访的 200 名工人中有 172 名清洁工，其中约 86% 表示他们曾出现过中暑的情况。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们希望扩大该项目，并已与其他慈善机构和组织进行讨论，”乐施会香港、澳门和台湾项目总监黄石雄表示。&lt;/p>;&lt;p>;“接下来，我们希望能更进一步，将产品介绍给相关政府部门。”&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织在 3 月份向员工发放了 300 块智能手表，员工后来表示，他们对自己的休息时间有了更多的了解。以及由于设备发出的警报而需要补充水分。&lt;/p>;&lt;p>;自愿与乐施会探望工人的 Winnie Lee Kwan-wai 博士说，她注意到一些人没有意识到晕厥或抽筋是早期的症状之一。 &lt;/p>;&lt;p>;调查发现，大多数受访者年龄在56至70岁之间，其中一些是长期病患者。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;李警告说，高温对患有慢性疾病的人构成更大的风险，并可能引发中暑。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台使用湿球全球温度指数来测量高温水平并收集数据数据来自尖沙咀京士柏气象站和上水双鱼河沿岸另一个气象站的探测器。&lt;/p>;&lt;p>;预报员的计算依赖于气温、相对湿度、风速和热辐射，并考虑了其他因素考虑到该市的总体住院率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/01/ c71bd8cf-fb45-47e0-b9e6-a06a428ff20f_4bf73f84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科技公司 WeWealth Electronic Innotech 提供了智能手表和传感器，以帮助降低热应激风险清洁工之中。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该非政府组织研究及宣传经理梁明峰表示，这两台探测器未能准确捕捉到工人们在不同地区所经历的高温水平。 &lt;/p>;&lt;p>;为了收集更准确的数据，WeWealth Electronic Innotech提供了三个传感器，其指数公式与天文台相同，分别在观塘、荃湾和北区设立作为试验点。 &lt;/p>;&lt;p>;梁振英的研究结果显示，北区高温持续时间较天文台于7月16日至8月15日期间28个每日预报中的16个为长。&lt;/p>;&lt;p>;监测到的其中8个天文台记录显示，今年夏天，天文台并没有发出任何黑色警告。&lt;/p>;&lt;p >;梁振英表示，该非政府组织过去曾向劳工处提出过温差问题，但表示由于“技术困难”而未能做出改变。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我们已经自己进行了试验，向相关部门提供了数据，并希望推动[我们的建议]向前推进。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织计划安装更多探测器，覆盖全市18个区，并向政府提出进一步建议负责监管垃圾桶站的食物环境卫生署。&lt;/p>;&lt;p>;另外，香港工联会及职业安全健康会也访问了 739 名工人，发现一半受访者表示热应激警告已引起注意。没有改善他们的工作条件。&lt;/p>;&lt;p>;建筑部门抱怨说，尽管工人们在某些日子里测量到工地温度高达 40 度，但警告并未触发。&lt;/p>;&lt;p>;超过60%的受访者敦促政府重新审视《预防工作中暑》指南，以确保炎热天气下的安全。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s PLA found ‘shooting at drone swarms challenging’ in recent air defence drills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3276769/chinas-pla-found-shooting-drone-swarms-challenging-recent-air-defence-drills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/cc76f560-3336-4c88-ba07-79f41048b069_5685883a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合使用电子干扰系统、地对空据军事评论员称，导弹和自动步枪将能够提高对无人机群的命中率。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一直在测试其应对敌方无人机群攻击能力的中国军方承认，准确打击小型目标可能很困难。&lt;/p>;&lt;p>;据官方电视台中央电视台上周报道，在最近的一次中国人民解放军 (PLA) 训练演习中，针对无人机群发射的第一轮高射炮仅造成 40% 的伤害。&lt;/p>;&lt;p>;“向无人机群射击“由于速度快、体积小，而且能够改变飞行轨迹，炮手很容易丢失目标，这仍然是相当具有挑战性的。”解放军陆军第 77 集团军某团的段小龙说。 &lt;/p>;&lt;p>;中国是世界上最大的军用和民用无人机生产国之一。近年来，随着此类飞机在现代战争中发挥着越来越重要的作用，中国加大了对开发更智能、更快速的无人机和其他形式无人机技术的投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;作为中国的主要地缘政治对手，美国也加快了向其军队提供无人机的步伐，并正在制定无人机战略，以应对中国不断增长的防御能力。&lt;/p>;&lt;p>;解放军举行了最新的防空训练演习该团少校崔阳对央视表示，这是为了测试不同距离的无人机防御能力，并确定未来演习中需要解决的问题。&lt;/p>;&lt;p>;据一位军事评论员在微信上发帖称，中国的X-与社交媒体平台一样，演习中使用的火炮可能是 90 年代或 2000 年代的旧型号，这可能会影响伤害和成功率。&lt;/p>;&lt;p>;结合使用电子干扰系统、地对地干扰系统- 评论称，空中导弹和自动步枪将能够提高命中率。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰和加沙的冲突凸显了无人机在现代战争中的使用不断增加，无人机已成为这些地区的主要武器。不对称战争的关键特征。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰部署国内空中和海上无人机攻击俄罗斯关键基础设施，标志着潜在的战斗战术新时代的到来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;虽然乌克兰没有自己的军舰，但使用海上无人机使其能够通过破坏和击沉俄罗斯海军舰艇在水中站稳脚跟。&lt;/p>;&lt;p>;基辅还发射了针对俄罗斯石油的无人机炼油厂、桥梁和军事基地，试图削弱其基础设施和作战能力。&lt;/p>;&lt;p>;无人机群（大量无人机以机器人群的形式一起操作）对防御提出了特殊的挑战。中国研究人员在这一领域取得了创新突破，包括制造可在空中分离成多个飞行器的无人机，以迷惑防空系统。&lt;/p>;&lt;p>;美国的无人机探测和防御系统尚未做好充分准备来应对根据由美国国防部资助的国防大学的一份报告，可以同时跟踪和击落多架无人机。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管北京在建立无人机能力方面取得了重大进展训练演习可能表明，中国必须加倍努力开发新技术和战术，以加强其反无人机能力。&lt;/p>;&lt;p>;中国制造商被敦促加大力度生产更智能、更高效的反无人机能力。鉴于乌克兰和加沙的冲突，我们正在开发无人机武器，包括探索西方使用的技术，如电子干扰和激光。&lt;/p>;&lt;p>;解放军最近的报告表明，人们对在战场上实施反无人机技术越来越感兴趣，包括进行测试新设备的演习。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tycoons are using stock to borrow from private lenders as bank liquidity dries up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3276793/chinese-tycoons-are-using-stock-borrow-private-lenders-bank-liquidity-dries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/79d9d866-6aa6-496d-8a0a-6ea09c24e4e7_3dd63da2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港西九龙文化区和中环 (前景），2024 年 7 月 17 日于太平山顶拍摄。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;面对流动性挑战，香港和中国内地的富裕人士越来越多地转向私人贷款机构，并以股票作为融资工具借款抵押品。&lt;/p>;&lt;p>;由于公共资本市场尚未完全复苏，传统银行对放贷仍持谨慎态度。与此同时，房地产市场的困境仍在继续，使得股票成为一些超高净值人士 (UHNWI) 产生流动性的最佳抵押品选择。&lt;/p>;&lt;p>;“超高净值人士感受到的流动性限制是非常真实的，”总部位于美国的专业金融公司 Equities First Holdings 的亚洲首席执行官戈登·克罗斯比-沃尔什 (Gordon Crosbie-Walsh) 表示。 “房地产开发商是受打击最严重的客户之一，他们很难从投资银行和私人银行筹集融资。”&lt;/p>;&lt;p>;在香港陷入困境的开发商和富裕家庭的推动下，私人信贷到 2023 年，亚太地区的市场规模将增长至至少 1,240 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我们和其他私人信贷机构而言，为流动性受限的中国借款人提供股权融资的机会是巨大的，”香港表示克罗斯比沃尔什 (Crosbie-Walsh) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;贷款机构预计今年会有更多富裕人士以股票作抵押借款，因为利率预计将开始下降，这应该会提振股票表现。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到Crosbie-Walsh 表示：“他们希望获得更多需求，因为他们希望获得可用于其他目的的低利率融资选择。”&lt;/p>;&lt;p>;Equities First 根据质押股票数量（通常是香港上市股票）提供贷款，以固定利率（通常为 3.5% 至 4.0%）向中国借款人提供贷款。&lt;/p>;&lt;p>;中国占该公司亚太地区贷款部署的至少 65%，通过亚太地区的 45 笔交易总计约 3 亿美元。今年前七个月。由于私人信贷业务的加速发展，其亚太地区贷款组合在过去四年中增长了近 2.8 倍。&lt;/p>;&lt;p>;富人持有的股票也在增长。花旗私人银行关于家族办公室投资的报告显示，第二季度，亚太地区的家族办公室连续第三个季度增加了股票配置，达到全球最高比例，达到 40%。该报告调查了全球 1,200 多家净资产至少为 2.5 亿美元的单一家族办公室客户。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/050be306-1c41-44c8-b7a2-65d0f2cff3df_d406eb47.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;戈登·克罗斯比-沃尔什，Equities First Holdings 亚洲首席执行官。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为最大的私人银行之一，汇丰银行也看到富裕客户中以股票等有价证券为抵押的贷款活动重新兴起。&lt;/p>; &lt;p>;“最初，利率上升使得套利交易的利润降低，再加上股市价格下跌，导致去杠杆化，”汇丰全球私人银行亚太区信贷咨询主管 Jyrki Rauhio 表示。&lt;然而，由于美联储最近给出了迄今为止最强烈​​的暗示，表明政策即将发生变化，并且随着股市的改善，“客户再次放心地使用他们的股票作为项目融资的抵押品”，他说&lt;/p>;&lt;p>;美联储主席杰罗姆·鲍威尔于 8 月 23 日表示，美国决策者在自 2022 年 3 月加息至去年 7 月期间加息 11 次后，已准备好降息。&lt;/p>;&lt;p>; Rauhio 补充说，客户对利率保护结构越来越感兴趣，例如用于对冲利率变动风险的期权。&lt;/p>;&lt;p>;私人银行与私人信贷机构不同，要求仔细评估利率保护结构任何融资，无论是解决现金流需求、房地产融资、投资融资还是非流动资产货币化。&lt;/p>;&lt;p>;“除了支付贷款利息的成本之外，在高利率环境下，支付贷款利息的成本通常较高。瑞银全球财富管理亚太区伦巴第和抵押贷款主管 Stephen Pearce-Higgins 表示：“在利率环境下，客户应确保他们具有财务弹性，能够在任何此类融资的生命周期内支付所需的任何额外付款。” &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，投资和收入来源多元化，以及保持足够的缓冲以抵御市场波动，都是重要的考虑因素。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Swiss court jails 1MDB fraudsters over US$1.8 billion theft from Malaysia state fund]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276797/swiss-court-jails-1mdb-fraudsters-over-us18-billion-theft-malaysia-state-fund?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 10:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/b2b7e5de-623b-412a-9bd0-71f09c163a38_307aeb70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Patrick Mahony（左）和 Tarek Obaid（右）抵达上周在贝林佐纳的瑞士联邦刑事法院。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名日内瓦商人因参与诈骗马来西亚1MDB经济发展基金18亿美元的骗局而被瑞士法院判定犯有欺诈罪。&lt;/p>;&lt;瑞士联邦刑事法院发言人表示，塔里克·奥贝德 (Tarek Obaid) 被判处七年监禁，他的同事帕特里​​克·马霍尼 (Patrick Mahony) 被判处六年监禁，此前他们还因刑事管理不善和严重洗钱罪被定罪。&lt;/p>;&lt;p >; 法院在随后发布的一份声明中表示，考虑到“涉案金额非常高、犯罪活动的强度”以及被告的“自私动机”，多年监禁的判决是合理的。法院还下令这些人赔偿 1MDB 被转移的资金，归还部分被扣押的资产，并没收他们的部分资产。&lt;/p>;&lt;p>;法院在裁决后表示已拒绝检察官要求立即拘留两人，称没有足够的具体证据来确定他们有潜逃风险。&lt;/p>;&lt;p>;两人都可以在判决和判决生效之前提出上诉。奥贝德的律师米里亚姆·费尔-阿拉维 (Myriam Fehr-Alaoui) 表示，他们将上诉。她说：“辩方提出的许多基本要素没有得到考虑，我们对此表示遗憾。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/09/02/eafc0450-6b00-426f-aa22-b27688c7294d_802d08ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘特佐。检察官指控奥贝德和马霍尼与刘特佐合作欺骗 1MDB 高管。 （图片来源：Invision for the United Nations Foundation/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;判决结果“令人震惊”，马霍尼的律师劳伦特·拜里斯维尔 (Laurent Baeriswyl) 表示，他也将上诉。法院拒绝听取所有上诉拜里斯维尔表示，在没有提供正当理由的情况下，他对辩方证人进行了辩护，并做出了“没有考虑”证明他无罪的证据的决定。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这一决定对瑞士检察官来说是一场胜利，他们确保了瑞士检察官的判决2022 年瑞士信贷被定罪，并希望证明瑞士对白领犯罪并不手软。刘特佐是 1MDB 45 亿美元诈骗案的幕后黑手，目前仍逍遥法外。卷入丑闻，该银行支付了 25 亿美元，作为 2020 年与马来西亚政府就其角色达成和解的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;1MDB 董事会发表声明表示欢迎这一决定，因为这意味着双方“他们将因贪污和欺骗马来西亚人民而受到法律制裁”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续追捕那些对抢劫 1MDB 负有责任的人，并追回我们国家的合法资产，无论他们在哪里。” &lt;/p>;&lt;p>;马洪尼和奥贝德是日内瓦一所私立学校的同学，早在 2009 年就被指控创建了一家虚假石油勘探公司，通过该公司窃取了超过 18 亿美元的 1MDB 资金。检察官称，他们与刘特佐合作，成功欺骗 1MDB 高管，让他们相信他们的公司 Petrosaudi 有权代表沙特国王进行谈判，而他们从未拥有过这一授权，同时声称拥有他们从未控制过的里海油田的权利。&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong may issue No 1 standby signal on Tuesday as Tropical Cyclone Yagi nears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276798/hong-kong-may-issue-no-1-standby-signal-tuesday-tropical-cyclone-yagi-nears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 10:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/3d811383-566a-44ba-8388-4fcd1cd4cf39_cbd4cbfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8号台风信号下，人们在尖沙咀海滨长廊闲逛2023 年 10 月。预计预报员将于周二发出 1 号待命信号。摄影：Elson LI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于热带气旋八木预计将进入香港800公里（500英里）范围内，香港天文台可能于周二发出一号待命信号。&lt;/p>; &lt;p>;气象预报员周一表示：“是否发出较高级热带气旋警告信号，视乎八木的强度、环流大小以及与香港的距离而定。”&lt;/p>;&lt;p>;天文台表示会考虑在周二下午到夜间之间发出信号。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，截至上午 10 点，八木位于马尼拉以东约 190 公里处，预计将以约 18 公里/小时（11 英里/小时）的速度向西北偏北方向移动吕宋岛北部地区。&lt;/p>;&lt;p>;周二进入距离香港 800 公里范围内后，它将逐渐靠近中国南部海岸。&lt;/p>;&lt;p>;预报员称八木“ &lt;/p>;&lt;p>;根据风暴追踪系统，“八木”周四将成为台风，随后将进一步增强为强台风，并进一步加强。&lt;/p>;&lt;p>;周五进入市区400公里范围内。&lt;/p>;&lt;p>;本周后半段广东沿海天气将转差，风力增强。&lt;/p>;&lt;p>;有大狂风阵雨，天气转凉，气温27至32摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;周一、周二天气总体晴朗，市区白天最高气温33至34度。预计新界气温将升高数度。&lt;/p>;&lt;p>;将会有几阵骤雨及局部地区雷暴。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[If Deng Xiaoping were alive, he would worry about China’s shifting priorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3276103/if-deng-xiaoping-were-alive-he-would-worry-about-chinas-shifting-priorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/c5e8d501-7821-43c3-ab8a-e033c723e368_2c7fee34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;如果邓小平今天还活着，他会对中国有什么看法？自从8月22日我与数千万中国人一起纪念他的诞辰120周年以来，这个问题就一直萦绕在我的脑海中。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题既具有现实意义，也很重要，同时又充满感伤和修辞。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题既具有现实意义，又具有重要意义。&lt;/p>; >;&lt;p>;今天的中国人非常感谢这位身材矮小的改革派领导人，他结束了中国在 1970 年代末的自我孤立，并实施了改革，允许私营企业蓬勃发展，并向外国投资开放，为中国的经济腾飞铺平了道路-off。&lt;/p>;&lt;p>;现在，中国再次站在十字路口，人们普遍担心国家发展方向和经济状况，缅怀邓小平具有特殊的意义。&lt;/p>;&lt;p >;邓小平于 1997 年去世，享年 92 岁。如果他看到中国经济已成为世界第二大经济体，他一定会感到振奋，但并不感到惊讶，因为中国历任领导人都发誓要继承火炬并继承他的遗产。&lt;/p>; &lt;p>;8月22日，国家主席习近平率领高级官员举行隆重仪式，向邓小平致敬，盛赞这位中国改革开放总设计师、为世界和平与发展作出重大贡献的伟大国际主义者。他们发誓将继续推进邓小平发起的事业，并将他的理论应用于现实世界的问题。&lt;/p>;&lt;p>;但他会沮丧地发现，他的理论的一些关键原则已经被抛弃和遗忘。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/18596ae4-4f23-44e7-aac4 -3f67b9240b74_06c48927.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京的大屏幕显示习近平主席在纪念已故领导人诞辰120周年活动上的讲话邓小平，8 月 22 日。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;出于对毛泽东极端民族主义政策（包括阶级斗争）的破坏性后果的强烈警惕，邓提出了“不正论”这个词，或者“让我们放弃理论争论”，把关于社会主义与资本主义、使用西方技术或发展私营经济的持续争论放在一边，以便将共产党的注意力集中到实际发展经济上。&lt;/ p>;&lt;p>;继1989年血腥镇压学生示威之后，中国再次处于十字路口，极左情绪死灰复燃，有可能破坏邓小平以国家安全和防范西方影响为名的改革开放政策。 &lt;/p>;&lt;p>;邓小平随后于1992年开启了传奇般的“南巡”，当时他反复表示，追求经济发展应该是党的中心任务至少一百年。这种务实的做法确保了中国在短短30年内崛起为世界第二大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;唉，意识形态斗争和狂热，这些邓小平极力掩饰的毛泽东时代的永恒主题，现在已经成为过去式。卷土重来。&lt;/p>;&lt;p>;邓小平提出的以经济发展为党的中心任务的指导思想，30年来很少被提及，并且已经成为国家安全的次要地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;他的“实事求是”的口头禅，即“不管黑猫白猫，抓住老鼠就是好猫”的口号，早已被颠覆。相反，如今中国的政治和决策过程是由意识形态驱动的，这引起了中国的外国投资者和私营商人的相当大的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;在中国的国际关系上，领导层早已放弃了邓小平的另一项格言。 ”，“韬光养晦”，而不是公开与美国及其盟友跨越意识形态和价值观发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;领导层的支持者认为，中国的时机已经到来，现在是一个世界最大经济体的国家，在国际舞台上展示实力并强有力地保护自己的利益，不仅因为这个国家已经是房间里的大象，更不用说华盛顿不再认为北京是弱者和贫穷，而是”作为其最激烈的竞争对手或世界上最大的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这可能是真的，但邓小平不会赞同由狂妄自大驱动的新叙述，这听起来肯定是西方不可逆转的下滑轨迹，正如流行的那样“东方崛起，西方衰落”。&lt;/p>;&lt;p>;这句话让人想起毛泽东在 20 世纪 50 年代说过的类似言论：“东风压倒西风”风”，暗示社会主义的力量将压倒资本主义的力量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/27/e2d7c232-d8c1-4154-936f-655067e87f7d_e9ec0709.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;邓小平试戴赠送给他的牛仔帽1979 年 2 月 2 日，得克萨斯州西蒙顿的牛仔竞技表演。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种意识形态驱动的世界观很可能会让中国失去朋友并疏远世界各地的人们世界，尤其是西方国家。&lt;/p>;&lt;p>;说实话。当邓小平采取开放政策引导国家走上正确轨道时，中国基本上向西方国家开放，西方国家带来了投资和技术。&lt;/p>;&lt;p>;现在，中国作为世界上最大的贸易经济体，作为120个国家的最大贸易伙伴，西方国家仍然在投资和贸易中占据很大一部分。&lt;/p>;&lt;p>;在西方关于与中国脱钩的议论有增无减之际，北京正在明智地寻求更深层次地融入世界经济作为反动。过去一年，中国向西方贸易伙伴发出了采取和解方针的信号，以化解贸易紧张局势并安抚国内私营部门。&lt;/p>;&lt;p>;但中国领导层在国内外面临着越来越多的质疑，部分原因是该国的公共政策话语似乎仍然被极左主义叙事所劫持，这种叙事专注于以国家安全和爱国主义的名义防范外国影响。&lt;/p>;&lt;p>;邓小平是一位曾三度被清洗的实用主义者，他反复警告说，党应该主要是要防范极左倾向，同时也要警惕右倾。&lt;/p>;&lt;p>;如果邓小平的继任者能够听从他的警告，将注意力重新转移到发展经济和实现中国的目标上，那就没有什么比这更让邓小平高兴的了。现代化。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Heartbroken’ Thai trans woman seeks revenge by scamming 73 men out of US$880,000 over 13 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3276422/heartbroken-thai-trans-woman-seeks-revenge-scamming-73-men-out-us880000-over-13-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 09:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/1081b58c-2751-4df2-afbf-430ea9ba0418_961efe3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名来自泰国的跨性别女性诱骗了数十名日本男性13年期间巨额现金。照片：南华早报composite/Shutterstock/QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名泰国变性女子为报复日本前男友，在13岁多的时间里骗走了73名同胞近3000万泰铢（合88万美元）。几年。&lt;/p>; &lt;p>;警方发起了一项调查，一名日本男子最近访问泰国，报道说，一名跨性别妇女艾米（Amy）占了1500万泰铢中的妇女。&lt;/p>; &lt;p>;这位36岁的男子据泰国媒体店Thaiger说，一月份在泰国遇到了泰国的艾米，当时她成为了一名香港游客，她失去了护照和钱包。&lt;/p>; &lt;p>;她从他那里借了钱来为一家酒店付款，他们很快就付钱了交换联系方式后建立了亲密关系。&lt;/p>; &lt;p>;该男子约会了几次，并为保险和医疗费用借了钱，但她从不偿还他。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/08/29/877cd32a-1fce-488a-af68a-af68-edfd1b222222222224943_5d22d20248.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;泰国警察终于赶上了艾米，并说她有一个方格的过去。照片：Weixin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;艾米随后欺骗他为她买黄金，她在消失之前换了现金。&lt;/p>; &lt;p>; 8月4日，49--泰国跨性别妇女的真名是Uthai Nantakhan。 &lt;/p>; &lt;p>;她会声称自己失去了钱包，需要钱才能续签护照，或者假装签订了covid-nik-incor covid-in以获得治疗的现金。&lt;/p>; &lt;p>;她也是引诱受害者投资于假企业，后来声称这些项目已经失败并借助其投资资金。男友在几年前抛弃了，痛苦和痛苦使她转向犯罪生活。支付所有账单。我伤心欲绝。 >; &lt;p>;她的罪行的动机是否真实。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/08/08/29/1c045bfa-b36d-435a-872a-8726-fce19a54545455_a5fac8a.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;跨性别的女人从香港或台湾扮演游客来欺骗她的日本受害者。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在泰国，被判犯有欺诈罪的人可能会面临最高三年的监禁和最高罚款60,000泰铢（1,800美元）。&lt;/p>; &lt; P>;艾米的故事引发了社交媒体上的广泛讨论。&lt;/p>; &lt;p>;一位在线观察者在YouTube上写道：“艾米被日本男人欺骗的经历可能只是一个借口。她可能认为日本人温柔且易于欺骗。报仇的最好方法是成为一个更好的人。” &lt;/p>;说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: cash-rich buyers make most of Peak distress amid 50% price slump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3276731/hong-kong-property-cash-rich-buyers-make-most-peak-distress-amid-50-price-slump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/9db0be8b-2729-4e3c-a82a-60e78870abeb_17e8898d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港房地产市场的疲软对山顶的房价造成了不成比例的影响。照片：Roy Issa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据第一太平戴维斯周五的一份报告，香港超级豪华房地产领域的交易得到了机会主义、现金充裕的买家的支持，他们在市场情绪下降的情况下抓住了不良销售机会.&lt;/p>;&lt;p>;这家房地产咨询公司表示，大部分不良销售均发生在享有盛誉的山顶地区，其价格平均比新冠疫情时期的估值低 50%&lt;/p>;&lt;p>;“这种急剧下降报告称，价格下跌主要归因于几起不良销售事件，业主被迫出售以清偿未偿债务。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，第一太平戴维斯 (Savills) 促成了四栋豪宅以 46 美元的价格出售。种植园路以 11 亿港元（1.41 亿美元）的价格出售。这些房屋是香港房地产开发商何崇斌家族承诺作为 16 亿港元私人信贷贷款抵押品的几项资产之一。&lt;/p>;&lt;p>;第一太平戴维斯还担任经纪人。出售曾经属于中国恒大集团董事长许家印的一套房子。太平山顶的超豪华物业以8.38亿港元成交。&lt;/p>;&lt;p>;“由于资深投资者和业主开始面临财务困难，导致紧急出售该物业时大幅降价。” Raymond Lee，第一太平戴维斯香港、澳门及大中华区首席执行官。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/01/0ded7cea-23d9-4fc4-9d4c-197d90147973_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月份种植园路 46 号的四栋房屋以11亿港元。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，香港整体楼价自去年起已调整，尽管政府已撤回所有楼市降温措施，但今年仍持续下跌二月下旬。经济低迷也影响了商业地产，其租金和售价大幅下跌。&lt;/p>;&lt;p>;香港7月份住宅价格环比下跌1.9%，拖累官方基准价格差饷物业估价署的数据显示，该数字为近八年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;李说，大约10年前，银行在低息环境下很乐意批准投资者购买房产的贷款&lt;/p>;&lt;p>;他表示，直到去年年底，投资者才面临利率上升带来的严重困难，利率上升导致Hibor（香港银行同业拆借利率）升至5%以上，给抵押贷款还款带来压力。与此同时，商业楼宇和零售店铺的租金也下降了。&lt;/p>;&lt;p>;“由于这两个因素，[业主的]现金流受到了打击，影响了估值，”李补充道。说。 “银行开始向个人投资者收回贷款，这迫使业主以大幅降价出售资产。”&lt;/p>;&lt;p>;李和他的团队今年参与了香港的许多重大交易。&lt;/p>;&lt;p>;李和他的团队参与了香港的许多重大交易。第一太平戴维斯 (Savills) 高级副总监托马斯·西 (Thomas See) 表示：“我们早在 2022 年就开始针对一些陷入困境的公司和个人。” “山顶目前有超过100套房屋已挂牌出售，包括一手和二手，财务紧迫的卖家数量已上升至两位数。”&lt;/p>;&lt;p>;一些现金-他补充说，富有的买家正在热切地关注价格，目前价格已从高点回落至少 30%。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，第一太平戴维斯高管表示，在美联储宣布政策结束后，房地产市场可能会趋于稳定。降息。美联储主席杰罗姆·鲍威尔 (Jerome Powell) 最近在杰克逊霍尔 (Jackson Hole) 会议上发表讲话，明确表示最快将在本月降息。&lt;/p>;&lt;p>;市场可能只会稍微稳定，因为降息的影响可能会有所不同。李说，不会立即实现。&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，这次房地产市场的低迷并不比27年前的亚洲金融危机更严重。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是富有的业主这次可能会遇到困难，但楼市调整的深度和广度与1997年相当。&lt;/p>;&lt;p>;他预计，由于仍然有很多业主以大幅降价出售房产， &lt;/p>;&lt;p>;“房价的调整尚未结束。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Suffering from depression? Hong Kong team can help with AI and by looking into your eyes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276782/suffering-depression-hong-kong-team-can-help-ai-and-looking-your-eyes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/d8490a54-d60f-4060-8654-314c46d61c98_63320308.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;洪浩维博士（左）和钟耀兴教授。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国共产党七月三中全会确定了国家经济政策的长期方向，其中包括人工智能和生物医药等战略产业。鼓励传统企业借助科技转型。 《华盛顿邮报》着眼于香港崭露头角的科学家的创新，他们已经掀起波澜，甚至可能成为科技巨头大疆创新和商汤科技等下一个大赢家。&lt;/p>;&lt;p>;这是五部分系列的第二部分在人们对城市心理健康问题日益关注的情况下，向萨米 (Sammy Heung) 与研究人员交谈，利用人工智能来估计患抑郁症的风险。阅读第一部分。&lt;/p>;&lt;p>;学校恶霸让晓恩的生活变成了一场噩梦，她现在是一名插画家，从中一到五年级。她回忆说，当她向家人寻求帮助时，她被指控撒谎。&lt;/p>;&lt;p>;17岁时，一名同学在网上发布了她的照片并诽谤她，最终迫使她的家人，她的心理健康状况进一步恶化。带她去看医生。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经好几天没有洗澡了。我失去了吃饭的动力，甚至失去了对跳舞的兴趣，这是我最喜欢的爱好，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我也有自杀的念头。我想买很多药来服用。”&lt;/p>;&lt;p>;随着这座城市努力应对日益恶化的心理健康问题，香港中文大学的一组科学家发现了一种经济实惠的方法来估计人们患抑郁症的风险。人们通过利用人工智能（AI）分析视网膜图像，而不是通过研究大脑。&lt;/p>;&lt;p>;这一发现可能有助于像晓恩这样的年轻人在未来接受早期治疗。&lt;/p>; &lt;p>;该大学临床研究及生物统计中心主任徐仲英教授表示，基于人工智能的技术分析了市场上已有的专门相机拍摄的视网膜图像，并扫描了表明风险的视网膜特征&lt;/p>;&lt;p>;“在拍摄双眼照片后，机器会将其上传到我们的云服务器进行自动分析。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“将会生成一份报告，后来下载了。你可以打印报告来检查你是否有抑郁症高风险。&lt;/p>;&lt;p>;“整个过程只需要几分钟。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Zee说利用基于人工智能的分析技术的视网膜图像是评估人类大脑状况的有效方法，因为视网膜是大脑的延伸。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，最好将视网膜图像取出来。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在视网膜图像中，我们可以看到视网膜神经纤维和视神经盘。这意味着我们正在观察大脑的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“它捕获了活体大脑的状况，这比研究通过活检获得的样本更好。”&lt;/p>;&lt;p>;Zee表示，通过观察视网膜血管和神经的异常情况，研究小组能够在特殊统计方法的支持下预测大脑中可能出现的问题。&lt;/p>;&lt;p>;由于视网膜图像的差异过于复杂，无法预测。为了能够被人眼检测到，该团队使用人工智能或机器学习方法来识别抑郁症的视网膜特征。&lt;/p>;&lt;p>;如果这种方法——自动视网膜图像分析（ARIA）——可以广泛应用于Zee 表示，其成本可能会降低到非常实惠的价格。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他预计该工具将在 2025 年中或后期推出市场。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据医院管理局的资料，被诊断患有抑郁症或抑郁症并在公立医院及专科门诊接受治疗的精神科病人人数由2014-15年度的45,200人增加至2023年的69,400人-24.&lt;/p>;&lt;p>;验尸法庭2023年处理了近1,100起自杀案件，创16年来新高。自杀预防组织香港撒玛利亚防止自杀会发现，去年有 1,092 起自杀案件，为 2006 年以来最高，比 2022 年增加了 12 起。&lt;/p>;&lt;p>;Zee 表示，他希望该工具对&lt;/p>;&lt;p>;“未来，我们希望在人们确诊之前为他们提供心理健康评估，了解他们是否处于抑郁症高危人群，并让他们能够使用不同的方法来降低风险，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，去健身房后，抑郁问题是否真的减少了？我们现在还没有客观的答案。我们希望能够告诉患者他们是否做了正确的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;该工具还可以用于跟踪抑郁症患者的康复进度，他补充道。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/b53d93c5-a0d1-49e0-b93d-75643a181d0f_9ca1a7cf.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Benny Zee 教授（左）和 Harvey Hung 博士解释视网膜成像工具的工作原理。摄影：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该发明于4月在第49届日内瓦国际发明展上荣获两项金奖及一项特别奖。&lt;/p>;&lt;p>;重温这一发现Zee 向《华盛顿邮报》表示，这项技术是他的团队于 2021 年首次创建的，用于检测儿童自闭症风险，准确率高达 90%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然现有研究仅表明视网膜图像之间存在间接相关性。和抑郁症，团队正在进行更多研究，以证明两者之间的联系。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底，他们对屯门青山医院精神病院约 150 名抑郁症患者应用了 ARIA，并发现其中超过 75% 的人患有这种疾病的风险很高。&lt;/p>;&lt;p>;Zee 补充道，结果与大约 150 人的对照组进行了比较。&lt;/p>;&lt;p>;该团队还进行一项涉及中国大陆社区抑郁症患者和孕妇的研究，证明视网膜图像可用于评估风险。&lt;/p>;&lt;p>;青山医院副顾问医生洪祥发医生与青山医院合作Zee 表示，这项技术可以对抑郁症的治疗和进展提供客观的判断。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在如何监测患者在接受某些药物和治疗后的进展是相对主观的，依赖于患者的叙述、我们的Hung 说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该工具还可以帮助有心理疾病家族史的人监测他们的心理健康状况。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，双相情感障碍疾病患者也可能患有抑郁症。遗传因素与这种疾病的发病密切相关，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“除了通过现有的筛查方法之外，我们是否能够预测患者家庭成员患这种疾病的风险？” &lt;/p>;&lt;p>;Hung表示，这项技术未来可能会在社区得到更广泛的应用。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有些人对自己的心理健康有一些疑问，他们可能会使用该工具。 “这台机器相当紧凑，可以放置在普通门诊。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Zee表示，这项技术或许能够减轻医院的负担，改善公共卫生系统。&lt;/p>;&lt;p>;Zee表示，这项技术或许能够减轻医院的负担，改善公共卫生系统。&lt;/p >;&lt;p>;他说，在未来的研究中，他的团队可能会研究该工具检测到的风险在有效的药物或治疗后是否会降低。&lt;/p>;&lt;p>;“未来，抑郁症患者不太可能出现抑郁症。”康复后被贴上患者的标签，因为可能有客观的衡量标准。”&lt;/p>;&lt;p>;“它甚至可能改变心理健康的定义，这可能会成为精神病学领域的一个巨大讨论。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;协和互助俱乐部联盟是一个由精神病康复者成立的组织，旨在为患有心理健康问题的人们提供社区支持，该联盟的执行官关宜珍表示，ARIA可以作为一种补充工具供专业人士诊断抑郁症。&lt;/p>;&lt;p>;“诊断抑郁症可能需要一段时间的观察，”她说。 “拥有人工智能工具可能会提高人们对抑郁症的认识，但可能无法取代现有的评估。”&lt;/p>;&lt;p>;香港教育大学心理学副教授侯伟佳也表示ARIA 未来可能成为一个方便的工具，用于识别那些尚未主动寻求专业人士帮助的人。&lt;/p>;&lt;p>;“该工具可以与其他诊断方法结合使用，例如分析患者的病史、生活状况和健康状况。”他补充说，一些人工智能模型可以通过分析大脑图像来预测抑郁症的发作。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，如果 ARIA 的准确性得到保证，这可能是一种“具有成本效益的方法”。 ” 跟踪患者病情的方法，因为它可以节省进行深入访谈或其他评估的时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim Jong-un pushes for regional development with construction projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276790/north-koreas-kim-pushes-regional-development-construction-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 07:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/cc95be5d-6e60-4ca2-9f48-47724681d0c9_8fc84ee7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩视察一处建筑工地周末在朝鲜的秘密地点。图片来源：KCNA viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方媒体朝中社周一报道称，出于对经济的担忧，朝鲜领导人金正恩呼吁在工厂和农村地区发展卫生、科学和教育设施困难和恶劣的生活条件。&lt;/p>;&lt;p>;金正日在周六召开了一次高层会议，执政的劳动党寻求通过一项“新的重要决定”，以根据他的“区域发展20×10”加快农村发展据朝中社报道，“政策”旨在未来 10 年内每年在至少 20 个偏远县开设现代化工厂。&lt;/p>;&lt;p>;他一直在推动农业和农村社区的现代化，因为朝鲜经济严重依赖农业，但由于对其核和导弹计划的制裁以及自然灾害的季节性影响，继续与粮食短缺作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;金说，在城市和县建设卫生、科学和粮食管理设施是一项重要任务据朝中社报道，这是加速和改善地区发展的一项重要而紧迫的任务。&lt;/p>;&lt;p>;“仅在当地建设轻工业工厂……不足以为全国地区人民提供持续和改善的物质和生活条件。”朝中社援引他在会议上的话说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝中社称，金正恩下令，面对任何挑战，“必须”优先完成现代化医疗设施。&lt; /p>;&lt;p>;“他表示，建设市、县医院是他的第一志愿，这对于改善相对落后的地区卫生状况，促进当地群众的生活安全和健康做出了巨大的贡献。” ”它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;该国已经成立了一个新的军事单位，并在全国动员军队来推动建设计划，但韩国官员和专家质疑其可行性，理由是平壤长期以来缺乏资源。优先考虑其武器程序。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt; /a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>