<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Inspiring Change: Professor Jeffrey Sachs on Global Sustainability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/prof-sachs-global-sustainability/article/3249553/inspiring-change-professor-jeffrey-sachs-global-sustainability?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/01 /24/01.png&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jeffrey Sachs 教授，国际知名经济学家和可持续发展领域的领军人物。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;&lt;/p>;&lt;p>;2023年是气候危机、武装冲突日益严重、地缘政治紧张局势加剧的一年。 2024 年伊始，世界距离在 2030 年实现联合国可持续发展目标 (SDG) 的目标似乎比以往任何时候都更加遥远。我们迫切需要回到正轨并加快进展。&lt;/p>;&lt;p>;可持续发展目标是联合国可持续发展解决方案网络（SDSN）的责任。该网络在联合国秘书长的主持下开展工作，旨在通过教育、研究、政策分析和全球合作，促进实施可持续发展目标和《巴黎气候变化协定》的综合方法。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;国际知名经济学家杰弗里·萨克斯教授凭借深厚的知识和经验，担任哥伦比亚大学大学教授、可持续发展中心主任、联合国可持续发展网络主席。他是推进全球可持续发展议程的领军人物。他的杰出贡献得到认可并荣获众多奖项，包括2015年的蓝色星球奖、2022年著名的可持续发展唐奖以及2023年10月香港中文大学授予的荣誉社会科学博士学位。&lt;/ p>;&lt;p>;过去 25 年来，萨克斯教授在世界追求可持续发展的过程中发挥了关键作用。他曾担任三任联合国秘书长的顾问，参与制定实现联合国千年发展目标的战略，后来帮助设计和启动了可持续发展目标。在成为可持续发展的倡导者之前，他被认为是宏观经济学领域的领军人物，他将自己的专业知识用于为面临严重经济危机的国家服务。例如，他在 20 世纪 80 年代通过应用“休克疗法”为解决玻利维亚的恶性通货膨胀做出了贡献。冷战即将结束时，后共产主义国家呼吁他协助从计划经济向市场经济的过渡。他现在已为包括中国在内的世界各地的数十位世界领导人提供咨询。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;去年在接受《南华早报》采访时，萨克斯教授分享了这个好消息17 个可持续发展目标现已广泛纳入全球大多数政府的规划中。他们跟踪目标，建立实现目标的途径，并制定预算来促进目标。然而，他指出了他们如期取得成就的某些障碍。 “不幸的是，由于多种原因——财政不足、贫困、新冠疫情、战争、气候冲击、地缘政治——这些目标仍然偏离正轨，到 2030 年将无法实现。现在有一场强有力的运动将这些目标纳入其中，并更新了具体目标，纳入联合国即将制定的 2050 年议程，从 2024 年 9 月的未来峰会开始。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/01/24/02.png?itok=wTdHAIb7&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;萨克斯教授参观香港中文大学的可持续发展目标步骤。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;萨克斯教授还指出，香港有潜力发挥领导作用鉴于其作为地球上最繁荣和最具活力的地区之一的声誉，粤港澳大湾区在可持续发展中发挥着重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;“大湾区是 21 世纪科技的中心，拥有 7000 万人口，分布在世界多个地区。最具活力的城市。香港可以而且应该发挥领导作用，帮助全世界实现可持续发展。这种领导力应该在多个层面发挥作用：对于香港本身、对于大湾区、对于中国以及对于连接亚洲与世界其他地区。它应该通过企业、大学、民间社会和政府运作。联合国可持续发展解决方案网络香港分会（SDSN香港）已经在世界大学的背景下发挥着全球作用，”他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;为了实现可持续发展目标，萨克斯教授建议香港重点关注几个关键领域。 “在地方层面，香港应继续推动实现与内地相连的零碳能源系统、绿色空间、减少浪费的循环经济，以及有更多休闲和文化时间的更高生活质量。政策应旨在减少高收入和住房不平等。在区域层面，香港应该帮助大湾区在可持续发展技术、研发和融资方面成为世界领先者，甚至是世界领先者。在全球层面，香港应继续成为东西方在贸易、旅游、金融和文化方面的交汇点。” &lt;/p>;&lt;p>;s&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，萨克斯教授强调将和平作为全球首要任务。 “通过外交结束乌克兰和加沙的战争，然后加强美中之间的外交。两个大国应该在可持续发展目标解决方案上进行合作，而不是威胁战争，这将是一场难以想象的灾难。我们的目标应该是为全球合作和可持续融资制定新的基本规则，从 2024 年 9 月在联合国举行突破性的未来峰会开始。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/01/24/03.png?itok=SpYiPU6n&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;萨克斯教授强调，乌克兰和加沙的战争可以通过外交来结束。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，商界和学术界不应该等待政府。我们需要针对气候变化、贫困以及全民教育和健康等一系列全球性挑战提出新的政治、社会和技术解决方案。”他总结道。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p >;&lt;p>;2023年10月4日至5日，来自学术界和公共及私营部门的领导人亲临香港中文大学或通过网络参加全球可持续发展会议。这次会议是就实现可持续发展目标的挑战和机遇交换意见和促进合作的机会。萨克斯教授作为主讲人之一，发表了题为“2050年的世界”的演讲。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/01/24/04.png? itok=ivdhp0d1&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杰弗里·萨克斯教授在全球可持续发展大会上发表题为“2050年的世界”的主题演讲。&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;这次会议由SDSN香港主办，作为其首次国际活动，具有重要的里程碑意义。&lt;/p>;&lt;p>;Sachs教授今年一月返回香港，在会议上担任主讲嘉宾2024年亚洲金融论坛。论坛以“多边合作，共享明天”为主题，从亚洲视角讨论全球经济。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;2030年已过半，但仍有许多工作要做将在国家、区域和全球范围内开展。通过促进政府、企业、学术界和民间社会之间的跨部门合作，我们可以改变子孙后代的未来。 &lt;/p>;&lt;p>;现在是采取行动的时候了。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 00:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Presidential Election 2024: Trump-Biden rematch looms after New Hampshire win]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249659/us-presidential-election-2024-trump-biden-rematch-looms-after-new-hampshire-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/a262e690-d4c0-410f-b203-a0b21cf05e1c_fc48eda4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（左）和前总统唐纳德·特朗普似乎正处于白宫复赛的边缘。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为第二轮比赛做好准备：唐纳德·特朗普在赢得新罕布什尔州初选后将再次与总统乔·拜登争夺白宫席位，并承诺将面临为期 10 个月的异常紧张局势&lt;/p>;&lt;p>;共和党总统提名仅存的挑战者妮基·黑利 (Nikki Haley) 发誓要继续战斗，但周二的失败让她没有现实的机会追赶这位 77 岁的前总统.&lt;/p>;&lt;p>;特朗普发表了愤怒的胜利演讲，攻击海莉度过了一个“非常糟糕的夜晚”，甚至还猛烈抨击了她的着装，预示了 11 月悬而未决的选举中即将出现的分裂言论。&lt;/p>; &lt;p>;就连 81 岁的拜登也承认，“现在很明显”他将面临与特朗普的重赛 — — 民调显示许多美国人不希望这样 — — 并警告说，美国民主本身的未来取决于选举结果十一月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/24/1c065e62-94f7-4cba -8da7-27f1d5b777e5_356b206a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，唐纳德·特朗普在新罕布什尔州纳舒厄举行的新罕布什尔州总统初选守夜派对上做出手势。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黑莉原本希望东北部州会出现重大动荡，但特朗普——她在混乱的政府期间担任联合国大使时的前任老板——以约 54 票获胜特朗普在爱荷华州的第一轮投票中击败了对手，他表示，当初选到达黑莉的家乡南方州时，他的支持率从 10% 升至 43%，约 91% 的选票已计入。&lt;/p>;&lt;p>;二月的卡罗莱纳州“我们将轻松获胜。”&lt;/p>;&lt;p>;这位两次被起诉的前总统坚持他的极右翼信息，没有暗示要接触支持黑利的温和选民，一些人其中一些人对特朗普面临的 91 项刑事起诉感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普曾在黄金时段电视上宣誓，称美国是一个“失败的国家”，并在讲话中充满了有关移民和虚假信息的不祥警告。声称赢得 2020 年选举。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/24/64bc0789 -bd58-42cb-bccf-5a26130e127a_5160bf90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（右）和第一夫人吉尔·拜登在白宫南草坪上散步白色的房子。拜登正在对堕胎权进行新的推动，这是在共和党领跑者唐纳德·特朗普向党内提名迈进之际，加强与唐纳德·特朗普对比的更广泛战略的一部分。摄影师：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登总统回应说：“现在很明显唐纳德·特朗普将成为共和党提名人。”&lt;/p>;&lt;p>;“而我的信息对国家来说，赌注再高不过了。我们的民主。我们的个人自由——从选择权到投票权，”拜登在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他的竞选团队甚至开始销售复赛商品，其中包括一件印有口号的 T 恤：“我们将共同击败特朗普。再次。”&lt;/p>;&lt;p>;黑莉坚称竞选“远未结束”，并告诉支持者，民主党实际上想与右翼民粹主义特朗普竞争，因为他有制造“混乱”的记录。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们知道特朗普是这个国家唯一可以击败乔·拜登的共和党人，”52 岁的黑利说，她最近加大了对特朗普的攻击力度，称其有认知障碍的迹象。&lt;/ p>;&lt;p>;但是，没有一位共和党人在赢得两场开幕战的同时，也没有最终获得党内提名。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为现在特朗普和拜登之间是一场两人竞争，”退伍军人基思·纳希吉安 (Keith Nahigian) 说道。六次总统竞选活动的成员和特朗普过渡团队的前成员告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;美国媒体表示，新罕布什尔州的结果确实给拜登带来了希望，尽管最近的民意调查显示他在支持率上不分上下，甚至落后于特朗普。重赛。&lt;/p>;&lt;h3>;特鲁多准备“加拿大队”应对特朗普可能的回归&lt;/h3>;&lt;p>;尽管特朗普实际上是作为选民熟知的现任总统参选，但他不仅失去了近一半的共和党选票，而且他未能赢得独立选民和流动选民的支持，为民主党提供了帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“对于乔·拜登来说，这实际上是一个相当美好的夜晚，”特朗普的前新闻秘书凯利·麦肯尼 (Kayleigh McEnany) 告诉保守派福克斯新闻。&lt;/p>;&lt; p>;特朗普的回应是嘲笑麦肯尼为“RINO”（名义上的共和党人），并说：“把你的建议留给尼基吧。”&lt;/p>;&lt;p>;新罕布什尔州明显比她接下来要讨论的几个州对海莉更加友好。如果她留在家里，请面对。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/24/c7a3bba0- 909e-418d-9438-ff33ea6bd661_3549ca59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;妮基·黑利 (Nikki Haley) 在周二的新罕布什尔州击败竞争对手唐纳德·特朗普后，试图警告共和党选民远离她初选时，他表示提名这位有争议的美国前总统将意味着乔·拜登在 11 月份获胜。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近几个月来，曾经拥挤的 14 名共和党候选人的竞争范围逐渐缩小​​，在佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 退出后，竞争变成了一对一的竞争爱荷华州之后。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这对拜登来说将是一场惨败。 72 岁的支持者路易斯·费雷 (Luis Ferre) 从纽约赶来参加在纳舒厄酒店举行的特朗普选举之夜派对。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，拜登在新罕布什尔州举行的非正式民主党初选中轻松获胜。 ，给了他象征性的提振。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登猛烈抨击特朗普，称2024年的竞争对手希望股市崩盘&lt;/h3>;&lt;p>;在推迟日历的第一场初选后，他就没有出现在选票上到南卡罗来纳州，但东北部的州还是继续进行了投票。然而，选民们“写信”拜登获胜。&lt;/p>;&lt;p>;拜登正在关注包括堕胎在内的热点问题，并将特朗普描绘成对民主的威胁，因为他的经济信息未能引起受通货膨胀打击的选民的共鸣.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 00:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Iran push public diplomacy, but will Beijing’s soft power tactics work in the Islamic Republic?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249668/china-and-iran-push-public-diplomacy-will-beijings-soft-power-tactics-work-islamic-republic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 00:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/25/61e76d69-ac5a-4f2c-ba60-dff3fe557945_c12e3008.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗认为与中国建立更紧密的经济联系是逃避国际制裁的一条出路面对西方制裁，孤立无援。插图：刘家娟&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;梁伊娃一踏上伊朗首都德黑兰的街头，就知道自己在这个中东国家的冒险将与她所了解到的完全不同来自书籍、媒体和其他人的旅行故事。&lt;/p>;&lt;p>;在德黑兰、设拉子、伊斯法罕、卡尚和亚兹德的旅行中，她受到当地人的热烈欢迎，并被邀请拍照。随后经常有免费的茶和水烟聚会。&lt;/p>;&lt;p>;更令人惊讶的是，她看到伊朗人在咖啡馆和广场上公开讨论政治，并在手机上浏览 Instagram、WhatsApp、TikTok 等流行应用程序和外国新闻频道。 &lt;/p>;&lt;p>;“大家，一切都蒸蒸日上。 [伊朗]人们互相关心，他们谈论政治。这就像20到30年前的中国。”梁说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/25/3d6e209f-332f-43db-bdaa-5ceb039ab4ca_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在沙赫尔市的旧集市中看到-e Ray，德黑兰南部，1 月 8 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位中国公民补充说，她觉得自己祖国的人们似乎已经不再关心政治了他们对此感到沮丧，而且这离他们的生活太远了。&lt;/p>;&lt;p>;来自上海的 27 岁顾问梁在 Covid-19 限制放松后选择伊朗作为她的第一个旅行目的地，自2019年德黑兰免除签证要求以来，越来越多的中国游客到访该国。&lt;/p>;&lt;p>;该签证政策是北京和德黑兰推动文化、旅游、教育和人员往来的努力的一部分用伊朗总统易卜拉欣·莱西的话说，两国公民可以通过交流来“直接相互了解”。&lt;/p>;&lt;p>;这是在两国面临日益敌对的国际环境和来自西方的对抗之际进行的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;伊朗警察局长访问北京期间，中国与伊朗签署警务承诺&lt;/h3>;&lt;p>;然而，一些怀疑论者质疑中国公共外交对伊朗的影响，称北京的公共关系与其经济实力相比相形见绌。观察人士还表示，北京可能过于依赖官方渠道来推动软实力，这可能会疏远一些对政府举措持怀疑态度的伊朗人。&lt;/p>;&lt;p>;北京在该国的公共外交努力可以追溯到 2016 年，当中国国家主席习近平在对伊朗进行国事访问之前呼吁加强文化、教育、新闻、出版和旅游交流时。&lt;/p>;&lt;p>;七年后，莱西也表达了同样的观点。在2023年初访问中国之前，他写道，中国和伊朗应该促进人文交流，让两国人民能够“在新时代直接相互了解”，而不是“通过第三方了解”。 &lt;/p>;&lt;p>;根据《华盛顿邮报》收集的数据，自去年两国领导人会晤以来，两国高级官员之间至少举行了 10 次会议，重点讨论此类交流。&lt;/p>;&lt;p>;张4月，中国驻伊朗大使华春莹欢迎首个中国旅游团访问伊朗伊斯兰共和国。&lt;/p>;&lt;p>;10月，中国文化和旅游部副部长陆迎川签署了五年实施计划伊朗文化和教育交流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/25/ faa1a057-2ff0-4f9e-a17b-c5d794cb269f_933351c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗亚兹德老城的一家地毯店。图片：梁伊娃&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海外国语大学中东研究所教授范宏达表示，中国和伊朗加强公共外交的努力填补了尊重的空白&lt;/p>;&lt;p>;“中伊两国都面临不少发展困难，相互需求十分强烈。但在实际合作中，有一个突出特点，就是政府合作多，民间互动少。&lt;/p>;&lt;p>;北京和德黑兰的关系比以往任何时候都更加密切。尽管受到华盛顿的制裁，2023年上半年中国从伊朗的石油进口量同比猛增48%，使伊朗成为继沙特阿拉伯和安哥拉之后的第三大石油供应国。&lt;/p>;&lt;p>;德黑兰认为与北京建立更密切的经济联系是摆脱其所面临的国际孤立的一条出路。去年，中国帮助促成了伊朗和沙特阿拉伯之间的和平协议。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和伊朗承诺在金砖国家峰会前进行合作&lt;/h3>;&lt;p>;伊朗成为上海合作组织（SCO）成员北京领导的安全集团将于今年 7 月正式加入金砖国家。&lt;/p>;&lt;p>;范补充说，缺乏民间互动将限制政府合作的有效性。 “因此，两国都希望加强文化和教育领域的民间交流，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于华盛顿的中东研究所伊朗项目创始主任亚历克斯·瓦坦卡(Alex Vatanka)表示，两国中国和伊朗都渴望增强在彼此社会中的影响力，但出于不同的原因。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，对中国来说，在伊朗扩大影响力是北京在世界舞台上发挥更大作用的雄心和战略的一部分。中东。&lt;/p>;&lt;p>;瓦坦卡表示，至于伊朗，其在西方日益恶化的形象迫使德黑兰吸引中国的支持，特别是在旅游业方面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两者各国似乎正在朝着其目标取得进展。伊朗文化和旅游部副部长阿里·阿斯加尔·沙尔巴菲安 (Ali Asghar Shalbafian) 表示，2023 年前 7 个月，约有 5 万名中国游客访问了伊朗，而 2019 年同期则有不到 1,400 人次。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗旅行由于问题敏感而不愿透露姓名的该机构工作人员告诉《华盛顿邮报》，与西方国家相比，去年中国游客的数量大幅增加。&lt;/p>;&lt;p>;该工作人员补充说，大多数现在在伊朗的外国游客都是中国人，因为尽管 Covid-19 大流行已经结束，但来自其他国家的游客数量尚未反弹。&lt;/p>;&lt;p>;中国努力从经济伙伴转变为各方面的强大参与者伊朗也获得了回报，特别是在学术和教育领域。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在中东拓展软实力，汉语学习热潮&lt;/h3>;&lt;p>;在郑州就读的伊朗硕士生尼卡位于中国中部的一位官员称，该市约有 1000 名伊朗学生。疫情爆发前，这个数字只有50人左右。&lt;/p>;&lt;p>;尼卡表示，伊朗学生认为“中国大学相当不错”，而且费用也不算太高。他补充说，在中国的1000名伊朗学生中，大部分都是自费，因为“只有几十人”有奖学金。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人知道我在中国读书后都支持我，他们愿意来中国学习，” Nika 将于 9 月份在上海开始攻读博士学位。她补充说，她的大多数朋友和家人都认为“中国是一个非常发达的国家”。&lt;/p>;&lt;p>;上海研究中国历史的博士生 Saeideh Zarrin 表示，大多数在中国的伊朗学生都专注于中文，但越来越多的人选择医学等科学学科。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /25/f3be569f-d539-4111-bb27-3495611cfbf9_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女走过 Shahr-e Ray 集市。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;扎琳在伊斯法罕大学本科学习汉语，该大学是伊朗仅有的两所开设汉语专业的大学之一——另一所是德黑兰的沙希德·贝赫什蒂大学。此后，另外两所伊朗大学也开始开设汉语专业。&lt;/p>;&lt;p>;汉语学习热潮不仅限于该国的大学。伊朗将从2024年起将汉语作为中学选修语言。&lt;/p>;&lt;p>;莱西2023年初访问北京期间，两国同意在彼此国家加强汉语和波斯语教育。中国还同意为伊朗汉语教师提供国际奖学金。&lt;/p>;&lt;p>;不过，分析人士表示，这些交流并不一定能成功实现北京和德黑兰向彼此国家的普通民众树立积极形象的目标。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;“真相”：中国寻求通过文化反攻来建立软实力&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿中东研究所高级研究员、美利坚大学副教授约翰·卡拉布雷斯 (John Calabrese) 表示，伊朗人表示他们对中国的看法“差异很大”，这往往受到他们对伊朗政府立场的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人可能将中国的发展模式视为效仿的来源，并认为加强与伊朗的经济联系中国和其他亚洲国家非常受欢迎，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“其他人无疑对中国持谨慎态度，担心经济关系已经或可能变得不平衡。还有一些人可能对中国在‘兑现’经济承诺方面进展缓慢感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;“同样，我敢说，伊朗内部对中国的政治制度存在不同的看法。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;p>;上海博士生扎林表示，大多数伊朗普通民众“对中国的印象非常模糊”，其中一些人还持有外国媒体宣扬的负面观念。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;“[伊朗]人民受到国际新闻的影响。这不是因为中国，而是一些伊朗人对政府不满意，所以无论哪个政府与德黑兰关系良好，[他们]自然会不喜欢那个国家。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但瓦坦卡表示，中国的反驳伊朗其他言论的努力并未奏效。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为中国在公共外交中发挥重要作用。这在伊朗媒体上并不明显。当你上网时，你不会看到太多提及中国在公共外交方面所做的努力。因此，即使做了，也是悄悄进行的，这意味着它不是很有效。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管有政府限制，伊朗人民仍然可以轻松访问位于伦敦或华盛顿的国际波斯语媒体，例如 BBC 波斯语”，瓦坦卡说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们（西方媒体）是普通伊朗人观看的最受欢迎的节目。普通伊朗人不看中国的任何东西。这是中国可以尝试解决的问题。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗发射卫星是西方批评计划的一部分&lt;/h3>;&lt;p>;通过官方批准的渠道引导交流是中国在国际事务中面临的另一个障碍。上海的范表示，“在一些国家，政府和人民之间的关系不好，在这种情况下，人民往往会对政府产生怀疑——” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这种现象在伊朗存在，因此很难仅仅依靠政府与政府之间的沟通，或者政府主导的沟通来实现民众之间的相互认识。 ”&lt;/p>;&lt;p>;伊朗伊斯兰文化与关系组织高级研究员 Alireza Khoshrou 对此表示同意，并补充说，在两国优先考虑基于“科学原则”的公共外交之前，他们目前的做法仍将是“宣传性的”。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/25/0f0ebfbe-9122-4cfe-b40b-62328de498bb_5cb3260f .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德黑兰的伊朗人在已故伊朗伊斯兰革命卫队圣城旅指挥官卡西姆·苏莱马尼逝世四周年纪念日前传递一张海报。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“伊朗缺乏充分了解中国的必要基础，特别是在公共外交的科学领域以及民间交往方面交流。伊朗至少需要十年的时间才能形成这种认识。”&lt;/p>;&lt;p>;瓦坦卡认为，中伊两国必须加强合作基础，因为共同的反美反西方情绪是目前的主要矛盾。驱动力。&lt;/p>;&lt;p>;“这些实体的移动距离有多近存在固有的限制。他说，伊朗伊斯兰共和国和中国共产党是非常不同的实体，并补充说“反美主义和反西方[情绪]是使中国和伊朗团结在一起的重要因素。”&lt;/p >;&lt;p>;“从长远来看，这还不足以维持密切的关系，你需要让关系变得更深。你只能通过吸引伊朗公众来加深了解。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 00:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay group carries over 20 million passengers in 2023, with analyst estimating firm back at 56% of pre-pandemic levels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3249667/hong-kongs-cathay-group-carries-over-20-million-passengers-2023-analyst-estimating-firm-back-56-pre?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 23:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/8a5e219c-1c0a-4ede-b046-41d8f558048c_c06455f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该公司去年的业绩比 300 万增长了近七倍2022 年乘客数量。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国泰集团周三透露，该公司去年的乘客量超过 2000 万人次，一位分析师表示，这一数字占到了 2022 年乘客量的 56%。 2019 年疫情前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;该集团经营优质服务航空公司国泰航空和廉价航空香港快运航空，前者在 2023 年载客量为 1,800 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;独立航空分析师Brendan Sobie 估计香港快运载客量为 400 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;Sobie 表示，国泰航空集团的恢复率约为 56%，并解释说该公司 2023 年载客量为 2200 万人次，而 2019 年为 3900 万人次。&lt;/p >;&lt;h3>;香港航空旅客人数达到疫情前的75%&lt;/h3>;&lt;p>;他指出，统计数据显示该集团疫情后的复苏情况与香港国际机场的情况一致，后者录得39.5%到 2023 年，旅客吞吐量将达到 100 万人次，即 2019 年数字的 55%。 2019 年，该集团载客量为 7150 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;“该集团迄今为止的复苏与香港的整体复苏一致，这表明他们没有失去市场份额，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空2023 年的业绩比 2022 年的 300 万人次增长了近七倍。&lt;/p>;&lt;p>;首席客户兼商务官 Lavinia Lau Hoi-zee 表示，该集团去年在重建方面取得了“重大进展”。&lt;/p>; &lt;p>;“展望 2024 年，我们仍然致力于全面重建我们的航班，”她说道，并补充说她预计农历新年假期期间的需求将会强劲。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，巴塞罗那航线将于 6 月恢复。&lt;/p>;&lt;h3>;香港航空客运量达到疫情前的 75%&lt;/h3>;&lt;p>;国泰航空 2023 年全年货运量近 140 万吨，较 2023 年增加 16.6% 2022年。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空首席执行官林少波本月早些时候表示，航班数量已达到疫情前水平的70%。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空和香港快运航空已制定了今年恢复满载客运航班能力的目标。&lt;/p>;&lt;p>;但该集团不得不取消12月至2月的航班，以确保2月中旬农历新年假期期间的正常运营。&lt;/p>;&lt; p>;林为取消航班表示歉意，该组织将其归因于季节性疾病。&lt;/p>;&lt;p>;但在发给员工并被《华盛顿邮报》看到的一份备忘录中，该航空公司还承认许多飞行员已经到达或接近到达目的地连续 12 个月期间飞行时间不得超过 900 小时。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空的客户如何应对航班中断？&lt;/h3>;&lt;p>;该公司正面临经验丰富的人才短缺问题飞行员因与大流行相关的裁员和剩余机组人员减薪，导致数百人随后辞职。&lt;/p>;&lt;p>;代表国泰飞行员的香港空勤人员协会表示，客运航班的机长和副驾驶人数&lt;/p>; &lt;p>;在另一份备忘录中，&lt;/p>; &lt;p>;也是由邮报（Post）出现的，国泰航空机场总经理杰克·贝内特（Jack Bennett）周三宣布措施提高飞行员士气，包括增加上限从当前每年100,000港元到15万港元的符合条件的儿童的学校津贴。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” D8/Images/Canvas/2024/01/24/F7263228-EF5B-4190-A364-8C4543055CE4_E0CB9881.JPG“ ALT =”数量已达到流行前水平的70％。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他还说：“在这个关键阶段为我们的飞行员提供更多的确定性”，这是飞行时间的年度目标机制 - 过去修复小时的工资率 - 今年不会增加或2025年。&lt;/p>; &lt;p>;协会主席保罗·韦瑟尔特（Paul Weatherilt飞行员之间的争论来源。&lt;/p>; &lt;p>;他称这些变化为“国泰管理公司的录取，指出飞行员薪水仍然没有竞争”。在2023年，他们只需要增加船长的数量。从现在开始，他们必须增加第一军官和队长的数量。在帖子中，国泰航空发言人说：“我们将继续倾听并与我们的飞行员社区进行沟通，以在适当的情况下进行增强。”国泰航空的恢复速度比预期的要慢。他说。百分比低于2019年的水平。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU slows down de-risking plans for China in face of member state resistance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249663/eu-slows-down-de-risking-plans-china-face-member-state-resistance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 23:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/24/b7f4284c-8fb7-4283-a0f6-8cf7d08c6387_291dacb0.jpg“去年的计划。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟在周三与中国的关系降低风险的计划，揭示了其经济安全策略的最新消息，但最有争议的要素已得到缓和在成员国的推动下。&lt;/p>; &lt;p>;一位高级布鲁塞尔官员否认它被迫“降低计划”，并坚持认为欧洲委员会决心继续采取该战略。&lt;/p>; &lt;H3 >;欧盟公司不愿意对中国发表讲话，因为布鲁塞尔试图脱离风险&lt;/h3>; &lt;p>;委员会希望修改有关审查外国投资的规则，并制定有关学术合作的准则，以保护欧洲研究人员免受工业间谍和外国干扰。那时可能不是非法的。但问题当然是：这是可取的吗？这是我们想要的吗？私人公司的投资代替了在诸如中国等风险市场中的10个高科技领域的投资，布鲁塞尔将着手进行一系列监控练习，旨在在明年年底之前提出一项政策。实际上，任何提案成为法律可能要花很多年。 “我们在6月宣布的所有举措，我们都在与会员国和利益相关者协商。” &lt;/p>; &lt;p>;布鲁塞尔也一直在推动协调成员国的出口控制制度。一位不愿透露姓名的欧盟高级官员表示，这是为了降低“通过某些投资，在某些国家，技术可能会泄露、专有技术被传递并落入军事情报部门手中并被使用”的风险。 &lt;/p>; &lt;p>;反对我们”，但有些成员国不愿意将这些权力移交给委员会。因此，它没有提出法律，而是发表了一份白皮书，“面对地缘政治挑战，以评估目前的规则是否可以改善”。莱恩（Leyen）宣布了去年3月与中国脱离风险的计划，并在其核心进行了出站投资放映，该委员会已与法国和德国等强大的成员国陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>;对峙强调了对国家和经济安全汇合的担忧，在这个时代越来越难以区分土木和军事用途的产品。 ，希望扩大其责任来解决这些问题 - 这对Capitals的恼火。&lt;/p>; &lt;p>;它也可能面临艰苦的努力，以使成员国集中欧洲出口控制机构。&lt;/p>; &lt;p>; vestager说委员会试图避免与其成员进行“草皮战争”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们可以进行草皮战争，我们可以提出能力移动，然后我们会认为我认为非常冲突的讨论她说。 &lt;/p>; &lt;p>;虽然中国在出口控制的讨论中尚未命名，但布鲁塞尔消息人士私下承认，他们希望阻止欧洲技术，例如量子计算和人工智能加强人民解放军。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;欧盟和中国在关键问题上无法达成共识。这是否是“贸易战的秘诀”？&lt;/h3>; &lt;p>;想法是，欧洲化的出口控制权最终将与出站投资筛查协同起作用，以确保对某些国家出口的限制不会被削弱&lt;/p>; &lt;p>;该委员会建议“对多边出口控制制度未通过的新物品进行统一的欧盟控制措施，因为它们被某些国家封锁，尤其是俄罗斯，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;当前的系统“创造了我们无法负担的漏洞”，贸易总监Valdis Dombrovskis告诉记者。 “我们还看到了一些国家对某些国家实施的新兴和敏感技术的新国家控制的繁殖。” &lt;/p>; &lt;p>;也有决心释放美国对出口控制的域外使用。&lt;/p >; &lt;p>;去年，荷兰被迫在中国遵守美国的路线，这意味着欧洲最有价值的科技公司ASML必须停止向中国买家出售高端光刻机器。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/01/24/35c71da71da71da7-fb25-42ff-9926-ff-9926-4a57acb79 act >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;欧盟竞赛负责人玛格丽特·维斯塔格（Margrethe Vestager）说，布鲁塞尔不希望与成员国进行“草皮战争”。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新计划中唯一的立法提案是收紧对欧盟进行投资的筛查，这将要求所有成员审查外国收购确保它们与其安全利益保持一致。&lt;/p>; &lt;p>;集团已经具有外国直接投资筛查机制，该机制已被其除五名成员以外的所有成员所采用，并在很大程度上被引入是为了回应北京的战略欧洲战略科技公司。&lt;/p>; &lt;p>;，但布鲁塞尔担心，在统一之前，机器人技术，生物技术或航空航天等主要行业的公司可能会落入中国或其他专制权力的手中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该委员会将重点关注具有军事联系的部门的“风险交易”，或在去年命名的10个关键技术中。它还将扩展筛查以包括买家不是欧洲的欧盟交易。&lt;/p>; &lt;h3>;欧盟使节猛击中国的“国家安全痴迷”，质疑增长反弹&lt;/h3>; &lt;p>;该委员会的统计数据显示在现有机制下，在2022年审查的所有投资中，有32％是美国。中国人只有5.4％。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，人们对中国对欧洲战略基础设施的所有权的担忧已经上升。上周，欧洲议会通过了一项非约束力决议，要求欧洲关键资产（例如港口和运输网络）进行强制性筛查，以排除“可疑投资中国”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s first Chinese medicine hospital to showcase Western and TCM collaboration, city’s health minister says, ahead of late 2025 opening]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249665/hong-kongs-first-chinese-medicine-hospital-showcase-western-and-tcm-collaboration-citys-health?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 23:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/24/21F4A9A9A9A9ACE-41CA-AE4C-E00CB1A3CFB5_27E662DE.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; contressuction的中药医院。该设施将于2025年下半年开放。照片：张贴&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的第一家中药医院可以作为西方和传统方法之间的合作努力的展示部长表示，在该机构于2025年底开放之前。&lt;/p>; &lt;p>;政府资助的医院周三与广东省传统中药签署了一项协议，以在联合人才交流等领域合作，建立数据库并开发科学研究网络。&lt;/p>; &lt;p>;健康秘书长lo chung-mau表示，与州级机构的广东医院合作将使香港开发中医。 -479A-88E7-E80E973552C8_248D6F42.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“ “新高度”。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“随着[广东医院]的丰富经验和技术共享，我相信香港的中药医院将能够发起&lt;/p>; &lt;p>;他在签署仪式上说：“香港中药部门应该抓住机会利用我们的特征和优势……以证明传统中药的价值以及中国与中国之间的合作， &lt;/p>; &lt;p>;医院董事会还宣布了其管理团队的成员，任命了中医专家比安·Zhaoxiang（Bian Zhaoxiang）为首席执行官。&lt;/p>; &lt;p>;建设该医院始于2021年，定于2025年完成。预计该医院将于2025年下半年开始运营，并在第一年提供门诊服务，其次是第二年的住院服务。&lt;/p>; &lt;H3 >;香港TCM从业人员可以在主要医疗保健中扮演更大的角色&#39; ，每日病房90，儿科病房中有40个，临床试验和研究中心有20个。&lt;/p>; &lt;p>; bian表示，政府将为65％的服务提供补贴，而其余的35％将是由私营部门提供。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一家中医医院，但是将有许多西方医学检查设施，包括用于实验室测试，X射线和计算机化层析成像扫描，磁共振成像的设施&lt;/p>; &lt;p>;“和超声检查”。 Bian是香港浸信会大学中医开发副总裁，他说，管理中医医院可能会“具有挑战性”，因为该市只有经营西方医学医院的经验。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，他补充说曼城可以专注于为患者提供高质量的服务，而那些需要中风康复和疼痛管理的人将从医院的服务中受益最大。&lt;/p>; &lt;h3>;传统中医可以是治疗心脏病的关键吗？&lt;/&lt;/他补充说，H3>; &lt;p>;行政问题，例如人力计划和费用，在制定年度计划后将确定。医学说，他希望该医院能够利用中国和西药的优势。以前曾是柴万帕梅拉Youde Nethersole Eastern Hospital的副首席执行官。&lt;/p>; &lt;p>;医院将提供纯粹的中药服务和综合中国西方医学服务。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中医专业包括内科，外科医学，妇科学，儿科医学，骨科和创伤学以及针灸和莫西布斯蒂安。还将提供盟军的卫生服务以及培训和教育设施。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba’s South Asian platform Daraz names new CEO in latest executive reshuffling at the Chinese e-commerce giant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249650/alibabas-south-asian-platform-daraz-names-new-ceo-latest-executive-reshuffling-chinese-e-commerce?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/24/0CEE7DBC-A90B-48FB-A9D9-9F562D728849_249202D9.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” Daraz Group是由阿里巴巴集团（Alibaba Group）拥有的另一个在线购物平台，该平台为南亚提供服务，因为中国的电子商务巨头试图抵御不断上升的竞争。照片：&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Daraz Group是由阿里巴巴集团控股公司拥有的南亚在线购物平台Daraz Group，他任命了新任首席执行官，在继续在中国电子商务巨头的领导层中持续改组。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/达拉兹集团（Daraz Group）在周三的一份声明中说，P>; &lt;p>;已经任命了东南亚电子商务平台Lazada集团的James Dong被任命为该平台的代理首席执行官。他取代了达拉兹（Daraz）的创始人比贾克·米克尔森（Bjarke Mikkelsen）担任公司负责人，接管了他所有现有的职责。&lt;/p>; &lt;p>;达拉兹（Daraz）和另一家阿里巴巴子公司拉扎达（Lazada）长期以来一直具有“广泛的合作和协同作用”。据该公司说，董所的安装是为了“支持达拉兹的长期健康发展”，并带领两家公司朝着“更大的相互学习与协作”迈进。发帖。&lt;/p>; &lt;h3>;杰克·马（Jack MA），乔·泰（Jace Ma），乔·泰（JA.创始人米克尔森（Mikkelsen）在公司声明中说，“更加专注的战略和高效的商业模式”。&lt;/p>; &lt;p>; dong，44岁。在此之前，董曾是阿里巴巴全球化战略和公司发展主管。&lt;/p>; &lt;p>;新任命是阿里巴巴的最新任命，阿里巴巴一直在采取一系列举措，以改造其在面对其庞大的帝国加强来自外国和国内新兴球员的竞争。 2023年3月，它宣布了一项整个集体范围的大修，并计划将公司分为六个独立运营的业务部门，尽管自那以后启动其云计算单元的努力已被淘汰。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，电子商务剑圣改组了其最大的国内利润赚钱者（TTG）的最大排名，并安装了TTG主席Eddie Wu Yongming担任该集团的新首席执行官。&lt;/p>; &lt;p>;约会是两个星期在Pinduoduo所有者PDD Holdings以市值超过了阿里巴巴之后，该公司被视为该公司努力促进更加专注于更加“人工智能驱动”的努力，并以消费者为导向的竞争对手。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/ Div>; &lt;p>;阿里巴巴也一直在采取更多步骤来提高其国际业务，因为另一个PDD品牌的预算购物平台Shein和Temu迅速扩展。&lt;/p>; &lt;p>;该公司上个月向Lazada注入了6.34亿美元，自阿里巴巴于2016年收购以来，将新加坡总体上的现金注射总额提高到了74亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;在9月截至9月的三个月中，阿里巴巴的国际业务增长了53％，超过了53％在中国，经济疲软。技术领域的裁员。该公司于去年2月减少了其劳动力的11％，影响了约360人。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top lawmaker vows to share governance notes with Djibouti, deepen belt and road ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249649/chinas-top-lawmaker-vows-share-governance-notes-djibouti-deepen-belt-and-road-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 21:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/24/4CAB3AE6-368A-47A3-A874-6A502BBAD157_0FA49ED9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Zhao Leji迪利塔（Dileita）是吉布提国民议会议长，周二在北京举行。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国愿意与吉布提交换票据，以了解州治理，并在腰带和道路倡议下加深合作。中国最高立法机构的全国人民代表大会常务委员会主席莱吉（Leji）在周二在北京遇到吉布提（Djiboutian ]准备加深[与吉布蒂]在腰带和道路计划下的合作，加强战略一致性，并扩大港口，自由贸易园，投资和基础设施建设的合作。 p>; &lt;h3>;很小的吉布蒂（Pliny Djibouti）与香港公司（Spaceport）与香港公司（Spaceport）交往，中国投资者&lt;/h3>; &lt;p>; djibouti，这是一个面对油富的阿拉伯半岛的非洲小国家，在战略上很重要，因为其海上位置。它位于亚丁湾和红海的交汇处 - 通往苏伊士运河的门户，世界上有10％的油出口和所有商业商品旅行。&lt;/p>; &lt;p>;是这也是签署北京的万亿美元带和道路基础设施计划的50多个非洲国家之一，并且是该计划海上阶层的重要节点，试图将中国与亚洲以及非洲和欧洲连接起来。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“中国愿意与吉布提合作，以相互尊重彼此的发展道路和机构模式来加强州治理的经验，” 。 >;吉布蒂（Djibouti）是几个外国军事基地的所在地，包括中国唯一的海外军事基地 - 成立于2017年。非洲的任务，以及在也门和索马里沿海地区打击盗版 - 在这个地区长期以来一直是主要的外部安全行为者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;除了美国在非洲唯一的军事基地，非洲唯一的军事基地，吉布提（Jibouti新华社的报告说，&lt;/p>; &lt;p>;迪利塔（Dileita）谈到了从政治，经济，文化和人民生计的合作中获得的“富有成果的结果”。吉布提国民议会愿意与NPC“加强友好的交流”，引用了他的话。 /files/d8/images/canvas/2024/01/24/85F278A4-6129-4179-AFBC-794F809E4FDC_EAEE19911.JPG“韩郑总统和其他中国官员与吉布提立法发言人迪利塔·穆罕默德·迪利塔（Dileita Mohamed Dileita）及其在北京的代表团举行会谈。照片：Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Dileita还遇到了副总统韩Zheng，后者重申了北京对促进投资，融资和基础设施的合作的承诺，并承诺支持促进Djibouti促进2035年2035年的djibouti中国 - 非洲合作的愿景 - 两年前通过的框架。中国建造的埃塞俄比亚 - 迪吉布蒂标准轨距铁路，也称为亚的斯亚贝巴 - 迪吉布蒂铁路，是非洲的第一个电气化跨界铁路和旗舰腰带项目。运营始于2017年，一些员工培训仍在中国进行。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style = “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: fighting in Khan Younis leaves hundreds of patients stranded in main hospital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249653/israel-gaza-war-fighting-khan-younis-leaves-hundreds-patients-stranded-main-hospital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 20:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/24/3032fd3f-8e0a-4305-a3f2-dde6b456fce_17d307c9.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周一，以色列在可汗纽尼斯的纳赛尔医院轰炸了加沙地带。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列部队周三在加沙第二大城市的主要医院附近与巴勒斯坦武装分子作战，医生说数百名患者和成千上万的流离失所者无法离开由于战斗。联合国人道主义办公室表示，该地区是88,000个巴勒斯坦人的所在地，另外42.5万人通过战斗在其他地方进行了流离失所。&lt;/p>; &lt;p>;艾滋病组Medecins in Medecins sans Frontieres表示，其工作人员被困在纳赛尔医院内，约有850名患者和数千名患者。流离失所的人是因为周围的道路无法访问或太危险。该组织表示，纳赛尔医院是加沙南部仅有的两家仍可以治疗重症患者的医院之一。加沙卫生部还表示，医院已经隔离了。它说，飞机是当地行动的一部分，还针对加沙中部和北部的涉嫌武装分子。&lt;/p>; &lt;h3>;是以色列，美国和伊朗的盟友，更接近全战争？&lt;/h3>; &lt;p>;周二，成千上万的人从可汗尤尼斯（Khan Younis）逃往南部的拉法镇。联合国说，约有150万人（约占加沙人口的三分之二）被挤在拉法内的庇护所和帐篷营地，与埃及接壤。&lt;/p>; &lt;p>;甚至在那里，巴勒斯坦人也很少发现。安全，以色列定期在城镇及其周围进行罢工。巴勒斯坦目击者说，最近几天，以色列士兵和坦克已将穆瓦西的一部分推入了以色列沿海地区的沙质地区，以色列宣布了一个安全区，那里有成千上万的人居住在没有基本服务的帐篷里。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>;联合国难民局说，&lt;p>;总共约有170万人流离失所。大多数人逃离了北部，以色列的空气和地面攻势将整个社区减少到被炮击的荒原，这提出了一个问题，居民是否能够返回。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/24/b3d469ed-f-fa-fa9-ba9-ba555555555555-feddbc85a32c_eacebbe.eacebbe.acebbe3.jpg.3.jpg &lt;jpg“ =“颜色：＃999;”>;一个女人做出反应，而人们将巴勒斯坦人的尸体埋在以色列罢工中被杀害的巴勒斯坦人，在纳赛尔医院房屋中，因为巴勒斯坦人由于以色列地面行动而无法到达墓地。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据加沙卫生部的说法，过去24小时内至少有210名巴勒斯坦人在过去24小时内被杀，使战争的总死亡人数达到25,700。它的数量并没有区分平民和战斗人员，但它说大多数死者是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;p>;过去一天，另外386名巴勒斯坦人受伤，使总数增加到63,740，并增加了更多的压力，并增加了更多的压力。该部说，已经不堪重负的医院。联合国官员表示担心，甚至更多的人可能死于疾病，至少有四分之一的人口面临饥饿。&lt;/p>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu对哈马斯的战争，这场战争于10月7日在边境袭击中发动了战争，杀死了以色列约1200人，再绑架了250人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;p>;内塔尼亚胡说，以色列还致力于返回100多名人质，这些人质在大多数人被释放后被俘虏，以换取11月的停火期间释放巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>; &lt;p>;，但包括至少包括以色列人，包括至少包括以色列人内塔尼亚胡战争内阁的一位成员说，如果不与哈马斯达成另一项协议，那是不可能的。激进组织表示，直到以色列结束进攻后，它将不会再释放任何人质。&lt;/p>; &lt;p>;以色列和哈马斯在以色列人质和巴勒斯坦囚犯将是在加沙的30天停火方面取得了一些进步消息人士告诉路透社，以色列对南部加沙主要城市的袭击向前施加了攻击。战斗的休息，这也将允许更多的食物和医疗用品。&lt;/p>; &lt;p>;，但双方在如何永久结束加沙战争方面保持不一致，哈马斯坚持认为这是任何停火的一部分消息人士称，协议。白宫重申了加沙未来政府无法包括哈马斯领导人的坚持，促使哈马斯说，这不会让美国或其他任何人“执行我们自由人民的授权”。&lt;/p>; &lt;p>;白宫发言人约翰·柯比（John Kirby）说，美国会支持战斗中的暂停人质并允许援助，但没有给予时间范围，并说他不会将讨论称为“谈判”。&lt;/p>; &lt;p>;人质的家庭也在打电话对于一项协议，并在周一打断了议会委员会会议上，对以色列领导人进行了越来越积极的抗议。埃及和卡塔尔正在签订新协议，但官员们说，双方之间的差距仍然很大。&lt;/p>; &lt;p>;在以色列，在10月7日袭击事件发生后被搁置一旁出现，内塔尼亚胡面临着广泛的愤怒，并对未能防止袭击和人质的困境抗议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;哈马斯仍在攻击以色列部队，即使在一些最受破坏的地区，也向以色列发射火箭。周一在边境附近的一次袭击杀死了21名以色列士兵，因为他们正在准备炸药以拆除炸药。自10月7日以来，这是军方在一次袭击中丧生的最大丧生。来自加沙附近以色列社区的武装分子。两个电视频道播放了镜头在袭击发生之前，来自Planet Labs PBC的Planet Labs PBC的卫星图像引发了战争&lt;/h3>; &lt;p>;似乎显示了该地区建筑物和农业领域的统一破坏。&lt;/p>; &lt;p>;军事代言人没有使用“缓冲区”一词，但说部队正在边境附近撤下激进的基础设施，以为另一侧的以色列社区提供安全。&lt;/p>; &lt;p>;美国为进攻性提供了必不可少的军事和外交支持，曾表示，这是以色列试图缩小加沙领土的任何企图。&lt;/p>; &lt;p>;，但总统乔·拜登（Joe Biden）的政府还敦促以色列退缩军事行动，并促进更多援助 - 取得有限的成功。内塔尼亚胡（Netanyahu）完全拒绝了美国和国际大部分战后计划的呼吁，包括最终创建巴勒斯坦国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[6-month grace period under Hong Kong’s coming waste-charging scheme may be extended if necessary: environment chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249654/6-month-grace-period-under-hong-kongs-coming-waste-charging-scheme-may-be-extended-if-necessary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 20:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/24/110DAC7-AD4D-4312-81F5-CE8FFE9AA478_3EDE9483.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; tin hing hing街头垃圾收集点锡豪（Tin Hau）新的废物充电计划的开始日期已延迟到8月1日。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港环境负责人表示，当局将考虑延长六个月的宽限期under an impending waste-charging scheme if necessary.&lt;/p>;&lt;p>;Responding to questions from lawmakers on Wednesday, Secretary for Environment and Ecology Tse Chin-wan also said that the government had observed a 15 per cent increase in recyclables in recent months following the promotion of the scheme.&lt;/p>;&lt;p>;“At first, we set a six month adjustment period, which is not a short period of time,” Tse said. “Of course, our goal is to promote the scheme to let everyone learn and change their behaviour, so if we see there is really a need, we can consider extending the grace period.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/24/4a77dd01-569d-411b-98eb-48ade84d55a8_0e9cd866.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Designated bags for the waste-charging scheme displayed at a promotional event. Photo: Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The municipal waste-charging scheme will require residents to dispose of their rubbish using government designated bags.&lt;/p>;&lt;p>;The scheme was set to be implemented on April 1, but authorities on Friday announced they would further delay the launch to August 1, citing the need to educate the public amid widespread confusion over the plan.&lt;/p>;&lt;p>;Under the six-month grace period, residents who do not comply with the new rules will be mostly be given verbal warnings.&lt;/p>;&lt;p>;Once the period ends, people who fail to use the designated bags or labels will face a fixed penalty of HK$1,500 (US$191 ）。 Serious or repeat offenders could be prosecuted and face fines between HK$25,000 and HK$50,000, and up to six months&#39; jail.&lt;/p>;&lt;h3>;What you need to know about Hong Kong&#39;s coming waste-charging scheme&lt;/h3>;&lt;p>;Tse was responding to a question from lawmaker Chan Hok-fung, who expressed concerns that six months was too short for residents to familiarise themselves with the scheme.&lt;/p>;&lt;p>;In addition to possibly extending the grace period, Tse said a trial set to begin on April 1 at government offices and some residential buildings would serve as a demonstration and rehearsal of the scheme.&lt;/p>;&lt;p>;“I believe that an actual demonstration can let residents and people we are concerned about see how the scheme actually works,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Responding to another question by lawmaker Chan Siu-hung on the city&#39;s recycling facilities, Tse said there was a 15 per cent increase in the amount of recyclables in recent months following the promotion of the waste-charging plan.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong delays waste charging to August as leader decides more education needed&lt;/h3>;&lt;p>;“The speed of growth is quite fast, so we have demanded that the operators of the Green@Community service points be prepared to increase their manpower and recycling points when we implement the waste-charging scheme in the future,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Green@Community is a network of recycling facilities set up by the government, which include large-scale recycling stations, community-based recycling stores and weekly recycling spots on the street.&lt;/p>;&lt;p>;Tse said the government would consider making such services more convenient for residents and carry out discussions with their operators on extending hours and improving their mode of working.&lt;/p>;&lt;h3>;A mop and a pause on Hong Kong&#39;s waste-charging scheme&lt;/h3>;&lt;p>;Lawmaker Gary Zhang Xinyu, a member of the Legislative Council&#39;s panel on environmental affairs, said it was too soon to consider whether the adjustment period should be extended, adding that the government should focus on educating residents so that they would be motivated to follow the policy.&lt;/p>;&lt;p>;“If we can explain the scheme well and raise people&#39;s awareness on a fundamental level, we will not need to extend the adjustment period,” he said. “If we still can&#39;t explain it well after we reach six months following August, it will be very difficult for us to enforce this law.”&lt;/p>;&lt;p>;Fellow member and legislator Elizabeth Quat also agreed that it was too soon to discuss whether there was a need to lengthen the grace period, but said it was good that the government was open-minded about a potential extension as the scheme was complicated and many residents were still confused about it.&lt;/p>;&lt;p>;“If everyone needs more time to get used to it, then they will get more time to get used to it,” she said. “I think this is something that can be changed anytime.”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Primitive’: India activists criticise reversal of ban on bird and buffalo fights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3249652/primitive-india-activists-criticise-reversal-ban-bird-and-buffalo-fights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/24/62ac27ff-1054-4698-934e-14731e9633d3_1b8bf3b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Buffaloes lock horns during a fight in Assam, India. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;The tiny birds entered the ring as nearly 3,000 spectators applauded, some standing on trucks for a better view, while others clung to branches in trees.&lt;/p>;&lt;p>;After a nine-year hiatus, bird and buffalo fights are back at festivals in India&#39;s northeast after the Supreme Court ended a ban on the tradition.&lt;/p>;&lt;p>;Despite opposition from wildlife activists, animal fights were organised last week during Assam&#39;s Magh Bihu harvest festival, under a new state law that promises to make the contests safe for the animals.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/24/81b84742-6bc4-4ae4-b6b1-ac74291fdc65_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Two bulbuls fight during the Magh Bihu festival in Hajo, on the outskirts of Guwhati, on January 15. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;At a temple on the outskirts of the state capital, the bulbuls – songbirds about the size of a blue jay – fluttered up in the air and swooped down on their opponents, their owners holding a string tied around their legs. Some spectators made bets with each other.&lt;/p>;&lt;p>;Three judges watch the birds&#39; technique, and give the winner&#39;s owner with a cash prize of 3,000 rupees (US$36).&lt;/p>;&lt;p>;Dijen Bharali, an organiser, claimed the fights were safe for the bulbuls. “The small birds get tired after the fight that lasts around five to 10 minutes each, but they do not get injured,” he said. He said 50 families brought two birds each to the day-long festival.&lt;/p>;&lt;p>;India&#39;s Supreme Court stopped fights like these in 2014, along with other sports like bull cart races, under the country&#39;s 1960 Prevention of Cruelty to Animals行为。 But last year, it signed off on new laws made by some state governments that revived the custom while putting rules in place to protect the animals.&lt;/p>;&lt;h3>;Philippine cockfights grow in popularity, despite efforts to shut down sport&lt;/h3>;&lt;p>;Popular tradition dates Assam bird fights to the 18th century, when a king saw two wild birds fighting. It&#39;s a popular pastime at the January harvest festival, along with bonfires, feasts and other games.&lt;/p>;&lt;p>;Local people catch the wild birds ahead of the festival season, train them, and then release them after the game is over.&lt;/p>;&lt;p>;Mubina Akhtar, an animal-rights activist, called the resumption of the fights a step backwards.&lt;/p>;&lt;p>;“This is the age of AI.我们正在以传统的名义追求一些我认为非常原始或中世纪的东西。 It&#39;s a kind of torture for the animals as some of them get killed or injured,” said Akhtar.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/24/2009125f-db85-4ac1-9996-0fbc7e09812d_466451cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A man waits with his bulbul birds to participate in a fight held in Hajo town on January 15. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Assam&#39;s law requires that organisers provide food and water to the birds at the site of the斗争。比赛结束后，小鸟必须健康地被释放。 If organisers fail to follow the rules, the events will be banned for five years.&lt;/p>;&lt;p>;However, Akhtar regretted that the fights encourage people to catch the birds in the wild and force them to fight. “We have to conserve species which are declining or disappearing,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;The red-vented bulbul is not currently listed as a threatened or endangered species.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/24/f19e89b9-e929-4bd1-9545-1db251cfc71c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Buffaloes fight during the Magh Bihu harvest festival at Ahotguri village, east of Guwahati, on January 16. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;Buffalo fights have a shorter history in Assam, but they draw bigger crowds, with up to 10,000 people gathering in stadiums in Morigaon, Nagaon and Sivasagar districts, places with a 25-year history with the sport.&lt;/p>;&lt;p>;根据新法律的要求，兽医团队观察动物锁角的情况，准备应对任何医疗紧急情况。 The state government also banned trainers from giving the buffaloes opium or other performance-enhancing drugs.&lt;/p>;&lt;p>;Bharali said some buffaloes were wounded and lost blood in the fights but organisers are taking steps to reduce injuries.&lt;/p>;&lt;p>;People for the Ethical Treatment of Animals, an animal rights organisation, urged the state government to urgently stop buffalo and bird fights in the state.&lt;/p>;&lt;p>;In a letter to the state&#39;s top elected official, Peta argued that the fights violate the 1960 law.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>