<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indonesia’s reversal on sea sand export ban sparks backlash from threatened coastal communities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3280080/indonesias-reversal-sea-sand-export-ban-slammed-threatened-coastal-communities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/862a5262-9158-41e3-83f0-a1f4eef86038_5ec516ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘从印度尼西亚进口的疏浚船喷出的沙子填满了西部海域的海底新加坡于 2002 年，在印度尼西亚实施出口禁令之前。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;即将卸任的总统佐科·维多多(Joko Widodo)有争议地推翻了印度尼西亚长期禁止海沙出口的禁令，引发了环保人士和沿海社区的强烈反对，他们警告称此举可能会破坏海洋生态系统并危及小型生态系统。印度尼西亚绿色和平组织的海洋活动家阿夫迪拉 (Afdillah) 告诉《亚洲周刊》，禁令的撤销“增加了 [维多多] 的一长串环境罪恶，其好处无法与受影响社区感受到的环境、经济和社会损失。”&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，该国贸易部宣布，已修订禁止海沙出口的法律，以遵守维多多于 2017 年颁布的政府法规。去年五月，只要满足国内要求，矿商就可以出口。根据修订后的法律，贸易部将海沙归类为沉积物的一种形式，并声称清除海沙可以改善海洋生态系统的健康并防止航道中断。&lt;/p>;&lt;p>;“规范海沙出口可以优化海洋生态系统。”商务部外贸司司长伊西·卡里姆 (Isy Karim) 9 月 9 日在一份声明中表示：“利用海洋沉积物的结果，有利于沿海和海洋生态系统的开发和恢复。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/64745af1-ec3f-4ea7-8b9f-563ac8a58a74_f7e79487.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2007 年，新加坡一处建筑工地附近，一名工人正在将沙子装满独轮车。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚20 世纪 70 年代，新加坡是新加坡的主要海沙供应商，为新加坡大规模的填海造地项目提供了动力。据智库 Tenggara Strategys 称，从 1976 年到 2001 年，印度尼西亚的海沙使新加坡的土地面积扩大了 25%。&lt;/p>;&lt;p>;2003 年，时任总统梅加瓦蒂·苏加诺普特里 (Mekawati Soekarnoputri) 禁止海沙出口，以防止进一步破坏环境和小岛屿被淹没。 2007 年，前总统苏西洛·班邦·尤多约诺 (Susilo Bambang Yudhoyono) 重申了该禁令，此前巴淡岛附近的岛屿因运往新加坡的非法海砂开采的侵蚀而几乎被淹没。&lt;/p>;&lt;p>;在东南亚，马来西亚也于 2019 年禁止采沙，柬埔寨和越南在 2017 年也采取了类似措施。&lt;/p>;&lt;h3>;沙石恐慌&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚禁令的解除迅速招致批评，包括来自维多多在即将上任总统普拉博沃领导的政党 Gerindra 中的政治盟友的批评苏比安托将于 10 月 20 日上任。&lt;/p>;&lt;p>;“我建议，如果可能的话，暂时推迟出口海沙的计划，”Gerindra 秘书长艾哈迈德·穆扎尼 (Ahmad Muzani) 周六对记者表示。&lt; /p>;&lt;p>;“听到经济学家、生态学家和环保主义者的观点也很好。我们需要注意的是，如果这种活动继续下去，我们将来将面临……相当严重的海洋生态问题。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在爪哇北部海岸的 Banuharjo 村，居民 Tri Ismuyati 说她担心她的如果恢复挖沙，社区可能会遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;“我担心会出现磨损，然后我们的村庄就会下沉。我担心的是，海砂开采可能会对[海洋生态系统]造成损害。如果大海被毁了，我们还能从哪里得到鱼呢？这里的渔民不能进行捕鱼以外的活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/26/a5fe1847-3a20-4c42-8eca-589ef9797d81_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佐科·维多多总统在雅加达独立宫发表演讲2023 年。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;维多多否认他推翻了海沙出口禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是沙子。 [允许]疏浚的是阻碍船舶通道的沉积物。”9月17日，他告诉记者，并指出海洋沉积物也是沙质的，就像海沙一样。&lt;/p>;&lt;p>;前海事和渔业部长苏西·普贾斯图蒂(Susi Pujiastuti) 9月18日在X（前身为Twitter）上表示，“沙子或任何沉积物对我们的生存都非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们想疏浚沙子或海洋沉积物，用它来抬高北方爪哇地区，已被严重侵蚀，一些[地方]已被淹没。为我们人民开垦稻田。不[用于]出口！！”她说。&lt;/p>;&lt;p>;特里说，虽然她知道允许在她的沿海村庄附近水域开采海砂的新规定已经有一段时间了，但在她发现这一消息的几个月前，她注意到“一艘大船在我家后面停靠了将近一个月”。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的一些人决定登上这艘船，并询问他们每天晚上在该地点做什么。他们说，他们是在海里‘检查沙子’。”44岁的老人说道。&lt;/p>;&lt;p>;现在在村里水产养殖池塘集体工作的特里表示，村民此前曾抗议过非法采砂行为。 2012年在附近海滩活动。&lt;/p>;&lt;p>;“据我所知，这里的沙子非常好。它有铁砂，可以抵御洪水或磨损，”三个孩子的母亲说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我不同意[新规定]，不应该开采海砂。这里的渔民，如果不出海，他们的工作就只是修理设备，不能做其他的工作。如果我们搬到另一个村庄，我们要做什么工作？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;侵蚀导致村庄多次发生洪水，特别是在涨潮期间，她说。她说，采砂也会影响她的渔夫丈夫的收入，因为附近水域已经很少能找到鱼了。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，有很多鲭鱼、中上层鱼、带鱼、虾。” ……目前根本没有。如果几个月之内能钓到五六次鱼，那就好了。过去，渔民能够预测大鱼何时丰收，所有渔民都能享受到。现在他们不能了，”特里说。&lt;/p>;&lt;p>;“我丈夫现在在更远的地方钓鱼。通常他要钓鱼一周才能回家。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，众议院发布了一份关于挖沙造成的生态破坏的报告，其中包括“浑浊的海水”减缓了海底生物的游泳速度例如贝类、蜗牛、虾和蟹，因为它们试图逃离吸力容器。&lt;/p>;&lt;p>;环境组织 Walhi 估计，挖沙将增加群岛上 115 个小岛和 83 个最外围岛屿被淹没的风险。&lt; /p>;&lt;h3>;稀有矿产抢夺？&lt;/h3>;&lt;p>;海洋渔业部选定7个沙出口地点，其中包括中爪哇德马克、东爪哇泗水、东爪哇望加锡海峡海域加里曼丹和廖内群岛的纳土纳-北纳土纳海。这些地点的潜在沉积量总计 176.5 亿立方米，其中纳土纳沉积量占一半以上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/26/c01c9116-d8c2-4a93-810d-0cdfe6c34c73_a7e6f4ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚的一个沿海社区纳土纳群岛。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;渔业正义人民联盟 (Kiara) 秘书长苏珊·赫拉瓦蒂 (Susan Herawaty) 表示，选择纳土纳是因为它靠近新加坡。&lt;/p>; &lt;p>;“新加坡是最感兴趣的[印度尼西亚沙子买家]，因为他们想要扩建大士港，并且想要扩大他们的土地面积，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;赫拉瓦蒂还怀疑，解禁不仅是为了允许海沙出口，还包括海沙中的锆英石、独居石、钛铁矿等稀土矿物。&lt;/p>;&lt;p>;她预计国内填海工程需要4.21亿立方米。米，而其余的海沙将被出口，从而为国家带来 1,122 万亿卢比（741 亿美元）的收入。&lt;/p>;&lt;p>;“但是[收入]无法替代已采取的沙子，因为世界上没有任何技术可以代替沙子。珊瑚可以通过珊瑚移植来恢复，但没有沙子移植，”赫拉瓦蒂说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police launch lucky draws with HK$3 million in prizes to boost Scameter app downloads]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280058/hong-kong-police-launch-lucky-draws-hk3-million-prizes-boost-scameter-app-downloads?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/016c1081-e39d-430c-b203-cc136ed04379_7b48b03f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察高级助理处长兼犯罪和安全主任 Keith Yip (左）和网络安全及科技罪案调查科总警司林卓豪。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在诈骗案件激增的情况下，香港警方将推出价值 300 万港元（385,311 美元）的抽奖活动，鼓励居民下载反诈骗应用程序，还有一辆电动汽车可供抢购。&lt;/p>;&lt;p>;警方在向警方报告诈骗案件数量同比激增 12% 后，本周宣布了该计划，以帮助其 Scameter 应用程序获得关注。 2024 年前 7 个月超过 24,000 次。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的应用程序下载量已超过 570,000 次，但这低于我们的预期，因为它还不到香港人口的十分之一。”高级助理处长兼罪案及保安处处长叶运龙表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望以抽奖作为激励，吸引更多居民下载该应用程序。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望通过抽奖作为激励，吸引更多居民下载该应用程序。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;从 10 月 1 日开始，为期一个月的活动将发放超过 40,000 份奖品。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，除 400 个警察反诈骗玩偶外，所有奖品均由其他各方赞助。 &lt;/p>;&lt;p>;头奖为比亚迪海豚汽车一辆，标价为港币209,000元。其他奖品包括价值港币 10,599 元的 Honor Magic 6 手机一部，以及 20,000 张微信支付电子支付优惠券，每张港币 10 元。&lt;/p>;&lt;p>;居民必须下载 Scameter 并凭身份证登记才能参加抽奖。根据他们完成的任务，他们将有多次获胜的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“你使用该应用程序的次数越多，你获得的机会就越多，”网络安全部门主管 Baron Chan Shun-ching 说。 &lt;/p>;&lt;p>;Scameter 于 2022 年首次作为网站推出，并于 2023 年转变为应用程序，旨在帮助用户识别可疑的网络链接、手机号码和银行账户。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/70e341b8-02bc-4c16-aef4-cd46bc56d811_83d26c11.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总警司林峰表示，一些涉嫌诈骗的人使用虚假文件注册了电话号码。摄影：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当输入链接、数字或银行帐户时，应用程序会将输入内容与部队的数据库进行匹配，并告诉用户是否可能是&lt;/p>;&lt;p>;今年首七个月，香港共报告了 24,407 起诈骗案件，比 2023 年同期增加 12%。&lt;/p>;&lt;p>;损失攀升至 5.14 港元警方称，今年有超过 6,000 名嫌疑人因诈骗或相关活动被捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方归因电话诈骗案件急剧增加，一月至七月共接获4,594宗举报，较去年同期增加逾2.4倍。&lt;/p>;&lt;p>;受害人在此类诈骗中损失18.2亿港元，几乎是去年前七个月的五倍。&lt;/p>;&lt;p>;官员们将这一激增归咎于今年年初出现的客户服务诈骗以及诈骗者冒充政府官员的诈骗。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“在这些[客户服务]诈骗中，诈骗者冒充在线平台和支付平台的客户服务代理，声称受害者已订阅付费服务，并要求受害者提供[钱]，除非提供银行详细信息，”雷蒙德说警方网络安全及科技罪案调查科总警司林卓豪。&lt;/p>;&lt;p>;自2021年9月起，当局一直要求本地电话号码持有者登记SIM卡身份，以打击电话诈骗案件。 &lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，这项措施有效识别可疑号码，但警方发现部分涉嫌诈骗者以虚假文件登记号码。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会继续[与其他部门]合作”并继续努力在这一领域加强执法。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Chinese nuclear attack submarine sank during construction, US defence official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280121/new-chinese-nuclear-attack-submarine-sank-during-construction-us-defence-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 05:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/51b3804d-41fc-4adb-9b9d-54f0894aad4c_cc554b5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月份来自 Planet Labs 的卫星图像显示起重机位于6 月 15 日，中国武汉市武昌造船厂。照片：Planet Labs Inc / 路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卫星图像显示，中国最新的核动力攻击潜艇在建造过程中在码头附近沉没美国一名高级国防官员周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国第一艘周级潜艇很可能在 5 月至 6 月之间沉没，6 月份 Planet Labs 的卫星图像似乎显示武昌造船厂有起重机，潜艇所在的地方这位不愿透露姓名的官员表示，图像显示需要使用起重机将其从河底吊起。&lt; /p>;&lt;p>;中国一直在以极快的速度建设海军舰队，美国认为中国的崛起是其未来主要的安全担忧之一。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆周四表示， “不熟悉情况”，也没有信息可提供。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员表示，中国海军隐瞒这一情况“并不奇怪”。该潜艇目前状态未知。&lt;/p>;&lt;p>;《华尔街日报》首先报道了这艘潜艇的沉没情况。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Tremendous risk’: can Asean unity endure if US-China tensions erupt?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280064/tremendous-risk-can-asean-unity-endure-if-us-china-tensions-erupt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/fc51a022-633e-4f20-9be5-10f05cb7bdff_532d3592.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;东南亚在中国的投资和外交决策中发挥着越来越重要的作用，特别是在北京与华盛顿的竞争加剧之际。在关于中国与东盟关系的四部分系列的第二部分中，杜威·辛探讨了该集团面临的挑战以及它必须采取哪些措施才能保持影响力。&lt;/p>;&lt;p>;美国和东盟之间长期而激烈的竞争外交观察人士表示，随着成员国在对待超级大国的问题上分歧日益加大，中国可能会给东盟带来麻烦 — — 这种情况会暴露内部裂痕 — — 并给该地区集团带来“巨大风险”。&lt;/p>;&lt;p >; 赌注很高。他们表示，如果由 10 个成员国组成的东南亚国家联盟未能应对日益激烈的美中竞争，它可能在世界舞台上变得无足轻重。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿和北京之间的紧张局势一触即发时保持观望态度这是欧盟国家熟悉的领域，该地区的高级官员经常强调他们的国家不会选边站队。&lt;/p>;&lt;p>;但据该研究所研究员穆罕默德·瓦法·卡里斯马 (Muhammad Waffaa Kharisma) 称，这种惯例可能很快就会变得不那么站得住脚。雅加达战略与国际研究中心预测，东盟集团将越来越难以集体保持对美中竞争的“被动中立”。&lt;/p>;&lt;p>;“理想情况下，东盟应该坚持一种形式他说：“自主权和代理权与其不断增长的规模、预计的增长和重要性相称。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“但人们一直认为，由于[其]日益分裂，如何处理这个问题，这次可能没有足够的东盟想法或东盟方式能够足够迅速地做出反应，并且对不同形式的中美竞争具有足够的相关性。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，美国-中国的竞争 — — 特别是那些似乎更接近美国或中国的国家 — — 现在对“东盟的理想构成了巨大风险”，即成为可以为相关区域问题提供解决方案的首要区域平台。&lt;/p>;&lt;p >;在过去的一年里，其中一些国家已经表明了他们倾向于哪种方式。在总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 的领导下，菲律宾在南海面临着日益强势的中国，该国似乎偏向美国。&lt;/p>;&lt;p>;“如果东盟无法适应并且无法在问题上发出自己的声音这些都是为了东盟在该地区的机构的利益，然后随着美国和中国在不同领域之间的分歧，东盟内部建立共识的难度可能会扩大，”穆罕默德·瓦法说。&lt;/p>;&lt; p>;“如果东盟不断提出解决方案，它就会发挥重要作用，但如果它变得无关紧要，它就会继续停滞不前。”&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，东盟一直在寻求加深与两个大国的关系，同时培养与东盟的关系。总部位于华盛顿的威尔逊中心亚洲项目研究员普拉山斯·帕拉梅斯瓦兰 (Prashanth Parameswaran) 表示，该组织还“加深了对战略经济部门的关注”，同时试图管理在以下领域的分歧：南海和缅甸等更有争议的问题。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，美中竞争“使东盟长期以来在多样性中促进团结的追求变得更加复杂”，他指的是这个多元化集团的一个决定性特征。超过 6.5 亿不同文化、宗教和种族的人民。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德·瓦法 (Muhammad Waffaa) 指出，东盟对中美竞争的反应是基于“机构记忆[和]区域智慧”，并指出了过去的情况。东盟试图维护其权威。&lt;/p>;&lt;p>;一个例子是和平、自由和中立区——东盟五个创始成员国在 1971 年冷战最激烈的时期签署的一项宣言。该文件旨在实现地区安全，而不让“外部势力”介入该地区的国内和地区事务等。&lt;/p>;&lt;p>;当时，时任马来西亚总理阿卜杜勒·拉扎克认为，主要大国的介入才是原因为什么东南亚没有享受到和平。他说，需要一项政策来“确保该地区不再成为大国利益竞争的冲突战场”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟还一直在参与多边平台，例如东亚论坛（成员国与中国、印度和美国等其他大国举行对话）和东盟地区论坛（安全对话）。&lt;/p>;&lt;p>;“[东盟]有时会给出暗示穆罕默德·瓦法说：“我们正在努力提高其应对问题的外交灵活性能力，采取穿梭外交或三驾马车机制等临时举措，特别是针对东南亚政治局势。”&lt;/p>;&lt;p>;“但现在......问题是多方面的。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，东盟正在经历“多边主义精神的衰落”，随着成员国的增长，他们的偏好发生变化，支持或反对的态度也变得更加明显。&lt;/p>;&lt;穆罕默德·瓦法说：“谈判变得更加困难，因此最终达成的声明往往是最简单的、政治性较少的声明，或者仅仅是以不同方式重申。”他引用了2019年发表的《东盟印太展望》，以及去年东盟外长发表的有关地区海上稳定的声明，后者是在印度尼西亚担任主席期间推动的结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;在该声明中，东盟领导人重申了维护和平与稳定的承诺，并表示他们“密切[关注]南海的事态发展”。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，穆罕默德·瓦法表示，在中国和菲律宾之间紧张局势加剧之际发布的声明“只是重申原则，没有具体的[补救措施]或建议”。&lt;/p>;&lt;p>;“在其他时候，东盟没有发表任何提及他补充道：“我们对南海发生的事件以及中国在海上的行为进行了深入研究。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾、马来西亚和越南等多个东盟成员国与中国在争议航道上存在重叠的主张，这使得北京几乎对整个海域拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;这是东盟在南中国海问题上存在分歧的早期迹象，柬埔寨于 2016 年禁止提及国际法院的一项裁决，该裁决否认了北京对南海的全面主权主张。菲律宾和越南曾希望东盟在其公报中提及这一裁决。&lt;/p>;&lt;p>;在就新问题（例如环境问题和人工问题）制定标准时，东盟对美国也拥有“最小影响力”。穆罕默德·瓦法表示，“东盟成员国之间在规范和做法上的分歧变得越来越明显， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，灵丹妙药是一个在影响力上不受挑战、为东南亚提供安全保护伞的全球大国与一个愿意在东盟[投资]的地区大国的结合。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我不确定在不久的将来我们是否会再次同时看到这两件事。”&lt;/p>;&lt;p>;Sharon Seah，东南亚国家科学院的高级研究员-新加坡尤索夫伊萨研究所表示，东盟的反应是一致的，不想作为一个集体选择一方，“但在外交政策中，行动胜于雄辩”。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，她的研究所的“国家” “东南亚国家”的调查发现，当被问到有关选择立场的反问句时，50.2%的该地区受访者选择与美国结盟。当今年再次被问到这个问题时，50.5%的人选择了中国而不是美国。&lt;/p>;&lt;p>;“随着中美战略竞争的加深，该地区的反应在未来几年将继续波动，但很多人会选择中国。”也取决于大国在全球事务中的表现。”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然东盟拒绝选择可能是集体立场，但这并不意味着各国不能在其主权范围内采取行动来选择什么威尔逊中心的帕拉梅斯瓦兰（Parameswaran）也是一份名为《东盟旺克》（Asean Wonk）的区域发展通讯的创始人，他表示，东盟内部会有不同的观点，这是意料之中的，但成员国可以行使自己的代理权，如果他们有政治意愿，积极对外参与，并缩小内部分歧，就可以减轻地区分裂的风险。&lt;/p>;&lt;p>;不过，尽管华盛顿和北京都表示不会强迫各国选边站队，但分析人士认为表示这种情况可能会改变。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有不选边站队的说法，“东南亚官员知道美中竞争意味着两个大国将给各国做出自己选择的空间更少”，帕拉梅斯瓦兰指出。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“随着中美竞争的展开，我们可能会看到两国继续审查东南亚国家在半导体和关键矿产等战略领域的选择。”&lt;/p>;&lt;p>;同样，在前东盟秘书长王景勇和新加坡南洋理工大学社会科学学院副教授胡添文在 6 月发表的论文中指出，“东南亚国家可能会变得更加难以找到一个合适的解决方案”。随着竞争加剧，美国和中国之间的“最佳平衡点”。&lt;/p>;&lt;p>;他们警告说，全面爆发的中美冲突将给该地区带来可怕的后果。他们表示：“如果这场冲突导致压力，迫使东盟国家选边站队，该地区将承受不可避免的代价，例如破坏其团结。”&lt;/p>;&lt;p>;“这些潜在的影响意味着，即使大多数东盟国家各国基于问题领域和各自利益对中国和美国有自己的偏好和不满，他们不想在两个大国之间做出选择，或者被迫陷入这样的境地。”&lt; /p>;&lt;p>;那么东盟如何应对日益加深的超级大国竞争呢？ Ong和Hoo认为，东盟尽管在问题上并不总是一致，但在应对复杂的战略格局方面做得“相对较好”，但“它不应该满足于现状，可以做得更多”。&lt;/p>; &lt;p>;他们表示，东盟需要更加积极主动地制定战略潮流，并且“必须更多地掌握主动权”，包括巩固东盟成员国的经济一体化。&lt;/p>;&lt;p>;Seah 表示，东盟“别无选择” ”，但为了保持中立，并补充说“选择一方不是一种选择”。&lt;/p>;&lt;p>;但她也建议东盟可以选择第三方，并援引调查显示该地区一贯倾向于与欧盟、日本和印度等战略伙伴合作，“对冲战略竞争的不确定性”。&lt;/p>;&lt;p>;“除了这些传统伙伴之外，我认为东盟必须开始扩大其他地区间联系例如，海湾合作委员会、太平洋岛屿论坛、非洲联盟作为额外的缓冲层，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“东盟面临的真正有形风险实际上是贸易和投资领域的噩梦般的分歧。经济领域，特别是在该地区所属的全球供应链中。”&lt;/p>;&lt;p>;只有中美关系没有显着恶化，并且没有穆罕默德·瓦法表示，南海等地区的事件升级。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;只有中国表现出“持续愿意遵守地区规范和规则，这才会奏效” ”而且“美国没有出现有争议的过度行为”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果发生危机或公开冲突，情况将变得越来越困难，因为每一项行动都将被解释为支持或反对一方，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“东盟可能被迫在政治上、供应链、社会经济标准和实践上建立不同的集团。”&lt;/p>;&lt;p>;帕拉梅斯瓦兰表示，东盟的关键问题是，在面临一系列其他内部和外部挑战，包括国内政权压力和日益增长的全球保护主义的情况下，成员国是否可以利用其机构来维持东盟对中美竞争的反应。&lt; /p>;&lt;p>;“东盟对冷战期间诞生的大国竞争并不陌生，但其对管理美中竞争的多方面反应自然难以调整，因为它需要不同的国家集团同时扩大关系，促进增长并最大限度地减少分歧，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s planned China tariffs would hurt US economy and job growth: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3280118/donald-trumps-planned-china-tariffs-would-hurt-us-economy-and-job-growth-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 04:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/4b062014-f581-4843-9488-efe813c6bd9a_f8fe10f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、2024 年共和党总统候选人唐纳德·特朗普在演讲中讲话周三在北卡罗来纳州薄荷山举行的竞选活动。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 誓言要在美国迎来“制造业复兴”，他力图与未来有望成为民主党候选人的美国副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 区分开来。周二，在佐治亚州萨凡纳举行的竞选集会上，站在“美国制造”横幅前，这位美国前总统承诺抢夺“其他国家的工作”，并扇了耳光对外国制造的商品征收高额关税，以保护美国工业。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还在白宫竞选期间承诺打击“非法外国人”，并扩大总统在美联储决策中的发言权。&lt; /p>;&lt;p>;但彼得森国际经济研究所周四发布的一份工作文件警告说，如果特朗普的计划成为现实，将对世界上最大的美国经济产生可怕的影响。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，这家总部位于华盛顿的智囊团表示，经济增长疲软、通胀上升和失业将随之而来，预计到 2040 年将会受到一定影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/aef78ac7-e128-4b36-a97c-7465b4e8494c_035b3421.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国民意调查显示，副总统卡马拉·哈里斯和前总统唐纳德·特朗普之间的竞争势均力敌。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为总统，特朗普对价值超过3000亿美元的大陆进口商品征收关税，称此举将减少美国对华贸易逆差，同时促进美国就业增长。如果再次当选，他威胁将对所有外国商品征收 10% 的一揽子税，并对中国商品征收高达 60% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;PIIE 的研究分析了两种组合情景，以说明潜在结果如果特朗普同时实施他所承诺的几项政策。&lt;/p>;&lt;p>;在“低”情景下，130万无证移民将被驱逐出境，关税将被实施，但其他国家将不会对特朗普政府的关税进行报复，并且美联储的独立性将受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;在“高”情景下，同样的关税也会增加，但这次各国会进行报复，830万工人将被驱逐出境，美联储将被政治化。 &lt;/p>;&lt;p>;报告指出，“这两种情况都会导致巨大的通货膨胀冲动和美国就业率的大幅下降，特别是在耐用制造业和农业领域。”&lt;/p>;&lt;p>;这些情况“主要取决于它补充说，“对家庭、企业和整体经济造成的损害程度”。&lt;/p>;&lt;p>;PIIE 的预测是根据 2025 年至 2040 年间与美国基准线的偏差来衡量的，即年平均实际 GDP 增长率为 1.9%，每年就业增长率为1.5％，年度通货膨胀率为1.9％。一年之内 - 在低场景中，相对于基线的2.8％，在高场景中收缩了9.7％。&lt;/p>; &lt;p>;即使GDP此后恢复了“有点”，PIIE也发现。 ，预计它将保持到2040年的基线。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/09/27/771BB4FA-9559-4E84-8CF8-C2982A5DE0A3_3AEB65D0.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;加利福尼亚州。人们普遍认为，选民的通货膨胀问题将在确定谁在11月赢得美国总统大选方面发挥作用。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同样，到2028 。报告说，这再次指的是低和高场景。到2026年，到2026年的通货膨胀率将在2025年上升0.6个百分点。&lt;/p>; &lt;p>;，如果其他政府对10％的关税进行了报复，则通货膨胀率将高于基线高1.3个百分点皮伊说，由于这种贸易战的结果，2025年。 >; &lt;p>;去年，墨西哥超越了中国成为美国最大的商品出口商。根据美国经济分析局的数据，美国去年从中国进口了4.272亿美元，比前一年下降了近20％。&lt;/p>; &lt;p>;中国现在是第三大的出口市场在加拿大和墨西哥后面的美国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“您可以用一些假设来争论，但您不会改变迹象，”皮埃（Piie）的马库斯·诺兰（Marcus Noland）说报告。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有些观察者可能将关税视为“议价机制”，但他补充说：“美国的历史是，一旦您达到关税，很难将其拉动&lt;/p>; &lt;p>;此外，“国家可能害怕对美国进行报复”，诺兰德继续说道。 “也许这是真的。然后，看看没有报复的[场景]。 &lt;/p>; &lt;p>;在星期三，哈里斯在宾夕法尼亚州匹兹堡发表了将近40分钟的经济政策演讲。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;哈里斯宣布自己是“资本家”  - 对特朗普的指控是她是“共产主义者”，并承诺对以美国中产阶级为中心的经济采取“务实的”方法。&lt;/p>; &lt;p>;“我保证你我的做法将是务实的，”她说，她补充说，她将“寻求解决问题和实际评估的实用解决方案”。经济计划。尽管如此，他将她的竞选活动和特朗普竞选活动描述为“明确的明确分歧”。它不会签署一套一般的全面关税。” Posen说。 “特朗普竞选活动会说，如果当选。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Naomi Campbell barred from being charity trustee in England and Wales]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280119/naomi-campbell-barred-being-charity-trustee-england-and-wales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.27 04:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/b6109ffb-137d-48b3-9eca-e8abf07f2999999999999_0d6787f0.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; naomi Campbell在法国法国的Naomi Campbell，星期四在法国，法国法国。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国超模内奥米·坎贝尔（Naomi Campbell）被禁止成为英格兰和威尔士的慈善受托人五年后，她建立了将近二十年前的贫困慈善机构，被认为是周四被认为是&lt;/p>; &lt;p>;在对“时尚救济”的财务活动进行了为期三年的调查之后，“财务管理不足”。它发现了“多个不当行为和/或管理不善的实例”，并且该慈善机构的整体支出中只有8.5％在2016年的六年内获得了慈善赠款。&lt;/p>; &lt;p>;价值数千英镑的慈善资金用于为在法国戛纳的豪华酒店付款，用于坎贝尔以及水疗护理，房间服务甚至香烟。监管机构寻求受托人的解释，但表示没有提供任何证据来支持他们的解释，即捐赠者通常捐赠了慈善机构的酒店费用，因此不花钱。&lt;/p>; &lt;p>; Campbell，54岁，她说她说她说她说她说她说她说监管机构的调查结果“非常关注”，并且正在进行调查。 ”，她在法国文化部获得了著名的Ordre des Arts et des Lettres奖后说。 “我们正在调查，以了解我所做的一切以及我所筹集的每一分钱都将捐赠给慈善机构。”那个受托人比安卡·海尔米奇（Bianka Hellmich）获得了约290,000英镑（385,000美元）的未授权资金用于咨询服务，该资金违反了该慈善机构的宪法。她已被取消受托人资格九年。另一位受托人维罗妮卡·周（Veronica Chou）被禁止使用四年。专业调查和标准副主任。 “我们的询问发现，该慈善机构的受托人未能做到这一点，这导致了我们取消其资格的行动。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/46395F49-566C-43D4-B9E6-D6712168796E_1126E908.JPG” >;坎贝尔，右，法国文化部长拉奇达·达蒂（Rachida Dati）在周四在法国法国文化部门获得了“艺术和文书勋章”头衔的``Chevalier de l&#39;Ordre des Arts et des Lettres&#39;&#39;之后。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该慈善机构于2005年在美国新奥尔良的卡特里娜飓风之后成立于美国，美国已解散并从今年早些时。该慈善机构在其网站上表示，它在纽约，伦敦，戛纳，莫斯科，孟买和达累斯萨拉姆（Dar Es Salaam）介绍了时尚计划和项目，为世界各地的好事业筹集了超过1500万美元。&lt;/p >; &lt;p>;建立了该慈善机构，目的是通过向其他组织提供赠款并为全球灾难提供资源来使时装行业减轻贫困和改善健康和教育。&lt;/p>; &lt;p>;委员会说大约344,000英镑（460,000美元）已被收回，另外98,000英镑的慈善资金得到了保护。这些资金用于向其他两个慈善机构捐款，并解决未偿还的责任。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brics impasse at UN: Egypt and Ethiopia reject joint statement over Security Council bid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280120/brics-impasse-un-egypt-and-ethiopia-reject-joint-statement-over-security-council-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.27 04:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/521B7CD8-2F24-49EC-AFEA-658BD49019D1_F85FAA97.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”大会在纽约举行。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;自集团成立以来，第一次没有联合声明就结束了纽约的金砖四国外交大臣的会议，这反映了与新成员增加一致的困难去年。&lt;/p>; &lt;p>;会议在联合国大会的场外召集，预计将在包括中东冲突，公共货币计划和初步谈判的几个问题上发表52段文本关于将更多的金砖国家加入俄罗斯喀山的峰会。&lt;/p>; &lt;p>;，根据巴西新闻门户网站UOL的报道，该邮报独立确认，会议以僵局结束。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;印度和巴西外交官去年为该集团扩张设定的一种条件是，新成员支持印度，巴西和南非的愿望，在联合国安理会上永久席位。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/mages/canvas/2024/09/09983d22f-e4d4d4d4d4-e4d4-41b8-41b8-b76d-d9976d-d9971df322987979999999999997 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;然而，在周四的会议上，埃及和埃塞俄比亚拒绝签署公报，以争取该问题的理由没有达成共识，即哪个国家应成为非洲的国家联合国最高机构的代表。&lt;/p>; &lt;p>;巴西外交大臣毛罗·维埃拉（Mauro Vieira）主持了周四会议，他辩称，这两个国家都理解了去年被接受为金砖国家的条件。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;鉴于埃及人和埃塞俄比亚人的立场，他决定结束会议。&lt;/p>; &lt;p>;领导维埃拉（Vieira）通讯团队的乔尔·苏扎·普托尔·桑帕奥（Joel Souza Pinto Sampaio）证实，他证实了纽约的僵局，但避免了会议上会议的具体细节上的详细说明。&lt;/p>; &lt;p>;“这里没有共识，” Sampaio告诉《邮报》。 “我们的夏尔巴协作将继续努力达成共识，直到下个月在喀山举行。” &lt;/p>; &lt;p>;夏尔巴郡是负责在主要国际峰会或会议之前谈判细节的外交官。&lt;/p>; &lt;p>;创建的。&lt;/p>; &lt;p>; 2006年的金砖四国与巴西，中国，印度和俄罗斯作为其创始成员，在南非于2010年加入该集团之后出生。&lt;/p>; &lt;p>;更多地跟随... &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden administration blocks ‘second China shock’ with tariffs, US ambassador says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280116/biden-administration-blocks-second-china-shock-tariffs-us-ambassador-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 03:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/dfe15b58-aed4-4bb8-9e08-da88f025629b_363c8a68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯抵华出席巴内特-奥克森伯格六月，上海美国商会在上海一家酒店举办中美关系讲座。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国驻北京高级特使表示，美国不会容忍“第二次中国冲击”，并表示支持“全球抵制”中国电动汽车产能激增周四，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯在北京通过视频连线发表讲话，呼吁欧洲盟国共同解决中国的产能过剩问题，并支持俄罗斯对乌克兰的战争。他还警告说，如果北京不停止向莫斯科供应军民两用商品，将会实施更多制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，我们全世界每个国家的所有人都从这场大流行中吸取了教训，不要”关键材料不应依赖单一来源，”他在纽约大西洋理事会组织的跨大西洋地缘经济论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到[乔]拜登总统征收了 100% 的关税关于将中国电动汽车销售到美国市场的问题。我们这样做是因为中国人所做的事情在国际贸易中显然是不公平的，我们无论如何都不会容忍美国遭受第二次中国冲击。”&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯指的是2000 年代中国进口急剧增加是第一次冲击，他说这导致美国制造业失去超过 100 万个就业岗位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府已加大力度采取措施，通过提高电动汽车和太阳能电池板等中国新能源产品的关税来对抗北京推动该国电动汽车行业产能增加的举措，以阻止它们削弱当地制造商的竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯还表示，这是“引人注目的” ”以看到更多来自欧洲和南半球国家加入。&lt;/p>;&lt;p>;“这是全球的抵制，也是这里所有政府的信息。”&lt;/p>;&lt;p>;欧盟目前正在由于欧盟一直在采取类似的“去风险”方法来减少经济对中国的过度依赖，因此陷入了与中国的电动汽车争端。自 7 月以来，它已对中国电动汽车征收高达 37.6% 的临时关税，同时与中国和其他成员国就是否在 11 月将其永久化进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;包括土耳其在内的一些全球南方国家也已开始征收采取措施应对中国电动汽车进口急剧增加的问题。 7月，南非对所有进口太阳能电池板、电池和组件征收10%的关税，其中大部分来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯是在中国外交部长王毅举行一系列会议后发表上述言论的。易纲本周在联合国大会期间与西方外交官会面，强调美国和欧盟的“保护主义”对全球经济有害。&lt;/p>;&lt;p>;他还敦促美国周四，中国外交部通报称，“美国一些人始终无法客观地看待和接受中国的发展”。会见美国商人和学者。&lt;/p>;&lt;p>;“美国需要认识到中国也拥有发展权。中国的发展对美国和世界来说是机遇而不是挑战。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然伯恩斯称与中国的关系对于美国和欧洲的未来“至关重要”，但他也强调中国造成的地缘政治“风险”。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括北京与俄罗斯的关系，特使表示，“没有迹象表明中国会放弃与俄罗斯的‘无限制’伙伴关系” .&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年战争爆发以来，中国与俄罗斯加强的关系受到了西方国家的密切关注，特别是涉嫌向俄罗斯出售“军民两用产品”和军事硬件投入。&lt;/p>; &lt;p>;美国和欧盟都制裁了数十家被指控与莫斯科进行贸易的中国公司，伯恩斯警告称，可能还会有更多制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，我们没有看到中国的变化伯恩斯说：“我们认为中国将继续采取惩罚性行动，以明确表明我们不会袖手旁观，因为中国大力帮助俄罗斯增强其军备潜力及其国防工业基础。” /p>;&lt;p>;伯恩斯敦促欧洲国家继续“指出”中国“与俄罗斯挂钩”以及俄罗斯与朝鲜之间“鲁莽的关系”的问题，这不符合北京的利益。&lt;/p>; >;&lt;p>;他表示，美国“决心在印太地区与我们的盟友保持作为一支安全力量的领先地位”，并补充说，他意识到欧洲对该地区的战略思维“在某种程度上是以前从未有过的”。 &lt;/p>;&lt;p>;德国前外长西格玛尔·加布里埃尔在同一论坛上发表讲话时表示，面对中国及其合作伙伴的挑战，美国和欧洲应该“实现市场多元化，共同制定全球标准” 。</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 03:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Donald Trump to meet UK PM Keir Starmer in New York]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280117/donald-trump-meet-uk-pm-keir-starmer-new-york?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/e982294b-c582-4a15-a5ed-0fe9ab108f7a_784248f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，唐纳德·特朗普将于周四会见英国首相基尔·斯塔默，因为外国领导人在大选前争先恐后地与这位共和党总统候选人会面。 11 月 5 日美国大选。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，周四晚上在联合国大会上发表讲话后，斯塔默将于他位于曼哈顿的特朗普大厦会见美国前总统。由于特朗普的日程安排不详，该消息人士要求匿名。消息人士补充说，特朗普与阿拉伯联合酋长国总统谢赫·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬周三举行了单独会面，而后者被广泛称为“MBZ”。竞选活动没有回应置评请求，英国或阿联酋驻华盛顿大使馆也没有回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/998b2ef1-f4ca-4784-b05d-18fded3315a0_f02babf1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国 Prime周四，凯尔·斯塔默部长（左）在纽约联合国总部与联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯握手。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前尚不清楚特朗普与阿联酋领导人讨论了什么，也不清楚他计划与斯塔默讨论什么，两人都在美国第79届联合国大会。&lt;/p>;&lt;p>;英国工党领袖斯塔默在许多公共政策问题上与特朗普存在巨大分歧，但他表示有兴趣与任何赢得美国大选的人相处。 .&lt;/p>;&lt;p>;他于9月初会见了美国民主党总统乔·拜登，双方就是否允许使用西方导弹打击俄罗斯目标进行了会谈。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋是重要的地缘政治国家该国在从加沙撤离伤员方面发挥了作用，加沙是以色列和巴勒斯坦哈马斯武装分子之间持续战争的现场，这场战争给平民带来了灾难。&lt;/p>;&lt;p>;美国一直担心阿联酋与中国的友好关系，并限制了一些美国技术向该国的出口。一些国会领导人还对阿联酋一直在秘密支持苏丹准军事战士表示担忧，阿联酋否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;本周早些时候，阿联酋领导人会见了拜登，以及民主党总统候选人副总统卡马拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;总统候选人与外国领导人的会面在之前的选举期间也曾发生过。 2016 年，特朗普和民主党候选人希拉里·克林顿均在当年的联合国大会期间会见了日本、埃及和乌克兰领导人。&lt;/p>;&lt;p>;但此类会面仍然很敏感，因为法律限制候选人可以发表或讨论的内容&lt;/p>;&lt;p>;1799 年《洛根法案》允许政府以外的美国人会见外国官员，但这也限制了他们谈判美国争端的能力。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普选择不与一些人会面他取消了周末与波兰总统安杰伊·杜达在宾夕法尼亚州的联合露面，也没有按计划会见印度总理纳伦德拉·莫迪。他也不太可能会见乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基，尽管上周表示两人可能会在乌克兰领导人访问美国期间进行交谈。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[X requests it be reinstated in Brazil after complying with judge’s orders, source says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3280115/x-requests-it-be-reinstated-brazil-after-complying-judges-orders-source-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 02:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/1dd62016-f9f4-4b1d-9f1a-633ff6fc4dbb_a597fcd4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Elon Musk 的 X 帐户在移动屏幕上被屏蔽巴西电信监管机构暂停了马斯克在该国的 X 社交网络的访问后的插图。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位消息人士周四表示，亿万富翁埃隆·马斯克的社交媒体网站 X 已遵守巴西最高法院法官亚历山大·德·莫赖斯的命令，并要求在该国重新建立其服务。&lt;律师在周四提交的请愿书中表示，X 遵守了 de Moraes 的命令，封锁了平台上的某些账户，指定了该国的官方法律代表，并支付了因不遵守法院命令而处以的罚款，据熟悉该文件的消息人士透露。该消息人士要求匿名，因为他们无权公开谈论此事。&lt;/p>;&lt;p>;周六，德莫赖斯命令该平台提交有关其法律代表的额外文件以供法庭审查，消息人士称已经完成了。&lt;/p>;&lt;p>;X 于 8 月 30 日在这个拥有 2.13 亿人口的高度网络化国家被封锁。德莫赖斯在与马斯克就言论自由、极右账户和错误信息争论了数月后下令关闭。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/4f562241-1b87-4fb1-a81d-0de6eae598da_21f150d0 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西最高法院法官亚历山大·德·莫赖斯。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;奇怪的是，X 的代表正是 X 关闭巴西办事处之前担任该职位的人。这起事件发生在 de Moraes 威胁称，如果 X 不遵守封锁账户的命令，他将逮捕该人 Rachel de Oliveira Villa Nova Conceição。&lt;/p>;&lt;p>;巴西并不是第一个禁止 X 的国家，但采取如此严厉的措施该步骤通常仅限于独裁政权。&lt;/p>;&lt;p>;例如，该平台及其前身 Twitter 已在俄罗斯、中国、伊朗、缅甸、朝鲜、委内瑞拉和土库曼斯坦被禁止。巴基斯坦，土耳其和埃及等其他国家也暂时暂时暂停X，通常是为了平息异议和动荡。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href = “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Unsurvivable’ Hurricane Helene races towards Florida]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280113/unsurvivable-hurricane-helene-races-towards-florida?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 01:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/d9b9d116-ac73-4447-987d-10a725695de8_57bc5776.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女被卷入从墨西哥湾冲上岸的海浪中周四，飓风海伦在佛罗里达州圣皮特海滩经过墨西哥近海。周四晚些时候，海伦预计将成为一场重大飓风，可能会给佛罗里达州西海岸部分地区带来致命的风暴潮、洪水和破坏性飓风强度的大风。照片：法新社盖蒂图片社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国气象局表示，周四晚些时候飓风海伦袭击时，佛罗里达州部分地区面临“无法生存”的状况，警告呼啸的狂风将带来破坏性的波浪和风暴潮高达 20 英尺（六米），直达低洼海岸。&lt;/p>;&lt;p>;居民在大规模疏散命令下，在飓风即将来临之前逃离。&lt;/p>;&lt;p>;这场快速移动的风暴是一个类别迈阿密国家飓风中心 (NHC) 表示，周四上午 2 点，墨西哥湾温暖水域上空的风速达到每小时 105 英里（169 公里）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/b94ac9ea-97c0-429d-9f03-9d4a00c1b277_f34136c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飓风海伦继续向佛罗里达州大本德移动。照片：国家飓风中心/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家飓风中心表示，海伦是近几十年来最大的海湾飓风之一，预计将在佛罗里达州或附近登陆。晚上，大本德海岸可能会发展为 3 级或 4 级风暴。&lt;/p>;&lt;p>;坦帕和塔拉哈西机场已经关闭，佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯敦促居民在“恶劣”风暴到来之前抓紧做好准备。&lt; /p>;&lt;p>;这是一场“非常危险的飓风”，NHC 主任迈克·布伦南 (Mike Brennan) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计风暴潮会淹没上方 15 至 20 英尺（4.5-6 米）的地方地面，”他说。 “那是到二层建筑的顶部。再说一次，在佛罗里达州海岸线的这一部分，将会出现一种真正无法生存的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;“除了风暴潮之外，还会有破坏性的波浪作用，它会毁坏房屋、移动汽车，而且水位会迅速上升，”他说。 “风将深入内陆。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 27/8a9f5134-3349-44c8-8f1c-a827f75940dd_b26a3672.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;查尔斯·史达林 (Charles Starling) 是费舍尔队 (Team Fishel) 的线线工，他走路时被雨水淋湿周四，佛罗里达州村庄的一排电线卡车在田野上表演。照片：Orlando Sentinel / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;NHC 警告称，偏远地区降雨量高达 20 英寸（51 厘米），可能会出现危及生命的洪水，并且“大量”山体滑坡横贯阿巴拉契亚山脉南部，更深入内陆。&lt;/p>;&lt;p>;有几个州可能会发生滑坡。佐治亚州首府亚特兰大是一座拥有约 500 万人口的大都市，预计将遭遇热带风暴强风和高达 12 英寸（30.5 厘米）的降雨，当局警告称，这可能会引发山洪暴发。&lt;/p>;&lt;p>;大多数地区与佛罗里达州一样，佐治亚州也处于紧急状态，已进入洪水警戒状态，而距墨西哥湾沿岸 300 多英里（482 公里）的田纳西州正在为全州范围内的热带风暴做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，乔·拜登总统的政府“随时准备向佛罗里达州和风暴路径上的其他州提供进一步援助”。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯动员了国民警卫队，并部署了数千名工作人员，为可能的搜索做好准备以及救援行动和电力恢复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/2e633578 -1d8b-46a5-9628-db56ead43e15_f85f9a6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飓风海伦袭来时，日落公园附近张贴了关闭道路的标志周四，在佛罗里达州坦帕，前往佛罗里达狭长地带。照片：《坦帕湾时报》来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;飓风警报涵盖佛罗里达州狭长地带从坦帕湾到巴拿马城的 250 英里（202 公里）海岸线。&lt;/p >;&lt;p>;塔拉哈西地区可能会受到直接影响，到周三下午，该地区的沿海社区已经看起来像鬼城。&lt;/p>;&lt;p>;在克劳福德维尔，可能位于风暴的直接路径上，伊甸泉护理中心的居民和康复中心被巴士疏散。&lt;/p>;&lt;p>;其他当地人装载了汽油和物资，装满沙袋并用木板封住房屋和企业。&lt;/p>;&lt;p>;“我预计水会上涨，但不要这样做克利尔沃特海滩居民贾斯珀·麦克法兰 (Jasper MacFarland) 告诉法新社，“我不想让它进入房子。”他用沙袋筑起了一道屏障，“尽可能地将水挡在房子外面”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/400864e5-9085-4f6d-9b77-c4da05bf1f1d_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，墨西哥阿卡普尔科，热带风暴约翰有望再次成为飓风，海浪冲进海滩上的餐馆。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海伦可能成为一年多来袭击美国的最强大飓风。&lt;/p>;&lt;p>;3 级飓风“伊达利亚”袭击佛罗里达州西北部墨西哥官员表示，与此同时，飓风约翰周一袭击墨西哥，造成三人死亡，但随后消散，周四恢复飓风强度，预计将再次袭击该国太平洋海岸。 &lt;/p>;&lt;p>;NHC 表示，中午约翰距离米却肯州南部港口城市拉扎罗卡德纳斯 56 英里（90 公里），风速达到每小时 71 英里（115 公里/小时）。&lt;/p>;&lt; p>;近几周来，历史性的风暴袭击了全球多个地区。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，气候变化可能在风暴迅速加剧的过程中发挥了作用，因为温暖的海洋中有更多的能量可供风暴补充。 on。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色：橙色” target =“ _ blank”>; https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>