<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Expect same China policy from US if Kamala Harris wins the White House, or worse: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271456/expect-same-china-policy-us-if-kamala-harris-wins-white-house-or-worse-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 21:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/c292918d-9317-4883-af00-f6508f1ff723_282fd141.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;分析师预测，如果卡马拉·哈里斯获胜，美国对华政策几乎不会改变美国总统选举。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周日突然退出并支持副总统卡玛拉·哈里斯，这为总统竞选铺平了道路，如果拜登的对华政策基本遵循的话分析人士称，她当选。&lt;/p>;&lt;p>;但他们表示，由于她在政治职务上的表现参差不齐，因此她能否赢得民主党提名存在不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;Chong Ja Ian新加坡国立大学美中关系专家表示，预计哈里斯会遵循拜登制定的对华政策。&lt;/p>;&lt;p>;“哈里斯政府在对华政策上可能会更加一致和系统化。” [中国]……哈里斯一直公开支持[中国]和[中国共产党]认为至关重要的人权问题。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯被认为在香港、新疆人权以及华盛顿的印太战略等问题上采取强硬态度。她加强了与美国在该地区合作伙伴的接触，并承诺美国承诺帮助对抗中国在有争议的南中国海的军事活动。&lt;/p>;&lt;p>;她在洪都拉斯就职典礼上会见了台湾领导人赖清德总统希奥马拉·卡斯特罗 (Xiomara Castro) 于 2022 年当选总统，并没有因为美国对台湾的持续支持而退缩，同时也直言不讳地支持美国《芯片和科学法案》，以与中国的半导体行业竞争。&lt;/p>;&lt;p>;国际知名人士沉丁立驻上海的关系分析师表示，目前还不清楚哈里斯的外交政策将有何不同，因为她在国际舞台上大多呼应拜登的外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;但是，为了在激烈的竞选活动中增加她的机会，沉说，哈里斯可能会提出对中国采取更加强硬的政策，包括对中国产品征收更高的关税，类似于前总统唐纳德·特朗普所施加的关税。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在担任总统期间对价值 500 亿美元的中国进口商品征收了关税，并已威胁如果连任将对所有中国商品征收60%的关税，其中包括对中国电动汽车征收高达200%的关税。作为 5 月份对北京征收的价值 180 亿美元的关税的一部分，拜登领导下的中国电动汽车已经面临 100% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“[哈里斯]将比拜登做得更严厉，以与特朗普竞争......下一步，她将告诉他的听众和民主党，她可以比其他民主党候选人更严厉地针对中国，”沉说。&lt;/p>;&lt;p>;沉补充说，即使有哈里斯，他也不认为民主党能在 11 月获胜。他认为击败特朗普的机会比拜登更小。&lt;/p>;&lt;p>;“民主党面临两大危机：一是其政纲，二是其[缺乏]人才，”他说，并补充道哈里斯在上任时被任命负责解决美国边境问题，但她的努力因缺乏成果而受到批评。根据美国众议院国土安全委员会的数据，2023 财年有超过 240 万非法移民从墨西哥越过美国边境，比 2021 年增加了 40%。&lt;/p>;&lt;p>;高级官员埃纳尔·坦根 (Einar Tangen)总部位于北京的智库太和智库研究员表示，拜登退出是民主党提高选举机会的最佳方案，但他表示，由于国内记录不佳，他怀疑哈里斯是否能成为一名有能力的领导人。&lt;/ p>;&lt;p>;“她并没有真正引人注目……她并没有真正能够处理任何重大政策举措。她的背景并不出色，”坦根说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为（如果民主党）真的想击败唐纳德·特朗普……他们需要一个温和的共和党人。目前还不清楚她代表什么。”&lt;/p>;&lt;p>;2014 年担任加州总检察长期间，哈里斯批准了一项有争议的法律，将盗窃价值 950 美元以下的物品定为轻罪。她还对她的领导风格提出了质疑，据报道，2021 年有员工离开她的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;在对华政策方面，坦根表示，哈里斯作为副总统并没有表现出任何独特的政策愿景。她的观点与拜登的观点之间“没有任何区别”。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到之前有关她的幕僚“问题”的报道，唐根想知道拜登内阁中有多少人负责对华政策 — — 比如外交官安东尼·布林肯和库尔特·坎贝尔 - 希望与她合作。&lt;/p>;&lt;p>;虽然拜登周日很快支持哈里斯，但前总统巴拉克·奥巴马和众议院议长南希·佩洛西等民主党高层一直保持沉默。民主党将在下个月的全国代表大会上宣布总统候选人。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China could use ‘green cards’ to lure foreign scientists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271453/china-could-use-green-cards-lure-foreign-scientists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 20:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/38b7aa56-9eb3-455c-b80a-75eb3363ef97_27426dbf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正在努力吸引海外科学家，作为其努力的一部分推动国内研发。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在考虑改变移民制度，以吸引更多外国科学家，包括提供永久居留权。&lt;/p>;&lt;p>;在上周三中全会后发布的一项决议中，在一次重要的政策会议上，共产党表示希望“完善海外人才引进支持机制，打造具有国际竞争力的人才体系”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还将探索建立高素质人才移民制度的途径。”决议中写道。&lt;/p>;&lt;p>;国家主席习近平在周一发布的书面文件中表示，中国的“创新能力与高质量发展的要求不相适应”，并警告说，中国过于依赖科技创新关键和核心技术掌握在别人手中。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯裔法国理论物理学家、浙江西湖大学国际偏激学中心主任阿列克谢·卡沃金表示，他欢迎类似美国的中国产品绿卡计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴拥有一张中国绿卡。目前，我有居住证和工作证。 [更新]它们并不那么容易，”卡沃金说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他自己的经历凸显了外国人在中国面临的一些困难，例如工资延迟支付以及需要获得许可才能出境。 &lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他的资金可能会在没有警告或解释的情况下被冻结，而国际制裁意味着像他这样的俄罗斯公民无法将资金转移出境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;“中国的决策体系远不透明。行政官员常常避免对任何决定承担责任。请求无休止地从一个部门传递到另一个部门。规则和政策是为了处理具体情况而制定的，但很快就会被遗忘。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“外国科学家和行政官员之间更高的透明度和更便捷的沟通将有助于消除相互不信任。”&lt; /p>;&lt;p>;尽管存在这些障碍，卡沃金表示，“中国正在迅速成为科学超级大国，许多研究领域的进步是巨大的，成为其中的一部分是令人愉快的”。&lt;/p>;&lt;p>;科沃金说他于 2018 年移居中国，离开了他在英国大学担任了十多年的教授职位，但他被这里提供的“特殊研究机会”所吸引，其中包括 1 亿元人民币（1375 万美元）的资助.&lt;/p>;&lt;p>;“这种规模的资金在欧洲是不可能获得的。得益于这笔资金，我能够建立国际偏激学中心，这是我所在领域世界领先的研究中心之一。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对物理学家来说非常有吸引力，总的来说，由于良好的资助机会、众多设备齐全的实验室以及积极的学生。一旦官僚主义障碍被消除，它可能会成为物理学家的圣地，就像 20 世纪 50 年代至 1960 年代的美国一样。”&lt;/p>;&lt;p>;该决议还承诺“扩大国际科学技术”交流与合作，鼓励在华设立国际科技组织”，改善中国团体与外国同行之间的沟通。&lt;/p>;&lt;p>;它还表示，面对日益增长的发展，国家需要更加自力更生。面对来自美国及其盟国的压力，他表示：“我们将建立风险监测、预警和响应系统，维护科技安全，确保科技基础设施自给自足。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;北京航空航天大学能源与动力工程学院教授齐明镜表示，他担心国际交流“受到严重阻碍”，中国只能通过开放来跟上最新的技术发展。创新之门。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，美国一直为世界各地有抱负的科学家（包括中国科学家）提供最具吸引力的环境。&lt;/p>;&lt;p>;但浙江大学研究员范秀林此前曾居住在美国的他说，美国的许多科学设施与美国和欧洲的科学设施相当，甚至更好。&lt;/p>;&lt;p>;范说，低犯罪率是另一个潜在的吸引力。 “在美国生活了大约六年，我个人觉得[吸引国际人才]还有一个优势，就是在人身安全方面，美国比美国安全得多。”&lt;/p>; &lt;p>;但他也表示，聘用外国研究人员存在重大障碍，包括语言障碍。&lt;/p>;&lt;p>;该决议还承诺通过“识别、选择和培训年轻的创新者和”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还表示，“要完善相关制度，确保科研人员集中精力搞科研。”研究机构将比其他公共机构拥有更大的灵活性，赋予它们对资金和资源的更大控制权，并帮助培养具有“国家战略重要性”学科的年轻人才。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The crumbling of a fermented tofu brand: how Liu Ma Kee became a fallen Hong Kong icon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271452/crumbling-fermented-tofu-brand-how-liu-ma-kee-lost-trust-among-hongkongers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 20:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/c359c4bd-2fe6-4593-8056-837125e53244_f8d625ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该品牌因最近不良卫生报告而受到批评。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;六马记是香港油麻地社区的第四代企业，以其发酵豆腐产品而闻名，由于一场急剧升级的纠纷，自己陷入了深渊。上周。&lt;/p>;&lt;p>;这场长达数周的争议首先始于卫生当局的警告，称其样本中含有过量的蜡样芽孢杆菌。这家拥有近120年历史的老店对调查结果提出质疑，宣布突然关门，引来不少同情者。&lt;/p>;&lt;p>;直到周六，食品安全中心才爆出刘马记进口腌制食品的重磅炸弹。 &lt;/p>;&lt;p>;该店最终于周一承认，30年前一直从中国大陆进口豆腐乳，并致歉谴责当局对这一事件反应过度。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》揭开了这座城市知名家喻户晓品牌的衰落，并追溯了这一事件的展开过程。&lt;/p>;&lt;h3>;1.六马记以什么闻名？&lt;/h3>;&lt;p>;六马记成立于119年前，最初是一家销售发酵豆腐产品和豆芽等各种商品的商店。自 1971 年起，该公司决定专注于销售其最知名的产品——腐乳。&lt;/p>;&lt;p>;腐乳又名腐乳，是一种传统的中国调味品，通过将豆制品加盐加工和发酵而成，米酒和调味料。成品具有独特的辛辣香气和质地，类似于成熟的软奶酪。&lt;/p>;&lt;p>;这家家族企业甚至出现在香港旅游发展局 2021 年旨在促进香港旅游的活动中。通过聚焦遗产企业和隐藏的瑰宝来展示城市。产品还远销东南亚其他国家、美国及欧洲、澳大利亚。&lt;/p>;&lt;h3>;2．有何健康问题？&lt;/h3>;&lt;p>;7月4日，香港政府食物安全中心发出警报，称从西营盘零售商抽取的一批瓶装腐乳检测结果不合格&lt;/p>;&lt;p>;检测结果显示，样本中蜡样芽孢杆菌含量为每克13万个，安全食用门槛为每克10万个。廖马记按照指示回收受影响批次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /22/a5596d89-1566-4b05-89a4-c279cf7f7335_8628f625.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;样本测试结果显示蜡状芽孢杆菌含量不理想。图片：Facebook/六马记&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;7月16日，该中心随后于7月16日发布报告称，从一瓶六马记中提取的新样本发酵保质期为 2025 年 8 月 7 日的豆腐被发现每克蜡状芽孢杆菌含量为 1,300,000 个，是安全食用建议水平的 12 倍。&lt;/p>;&lt;p>;当局周六还透露工厂的卫生存在问题，工厂包装区发现灰尘和铁锈。一些稀释后的玫瑰酒还与其他杂物一起放在塑料桶中在室温下存放了三天。&lt;/p>;&lt;h3>;3。它是如何成为本地品牌危机的？&lt;/h3>;&lt;p>;食品安全部门首次对这些产品发出警告后，家族第四代杰·刘凤业的母亲刘女士联系了Scoop，无线电视播出的香港电视节目，表达了她对调查结果的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;她辩称，她的家族企业受到了不公平的攻击，并声称对另一个样本的第二次测试产生了令人满意的结果。&lt;/p>; &lt;p>;这一呼吁得到了一些人的支持，他们对一家当地小公司遭受政府报告的影响表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;他们中的一些人甚至将这一事件与另一起涉及该市消费者监管机构的事件进行了比较，该事件不久前，该公司就一份不准确的安全报告向该国最大的瓶装水公司道歉。&lt;/p>;&lt;p>;但事情在周六发生了转折，食品安全中心透露，它发现这家百年老店没有做到这一点。自己生产任何白腐乳，但只在从另一家大豆工厂购买的豆腐中添加了玫瑰酒和其他调味料。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息震惊了整个城市，引发了人们对诚信的质疑。廖马记已强调其产品是在香港生产的。&lt;/p>;&lt;h3>;4。家族企业如何捍卫自己？&lt;/h3>;&lt;p>;刘马记第四代传人刘杰对网民的批评进行了反击。&lt;/p>;&lt;p>;刘周一对公司采集的样本进行了辩解。食品安全部门最终发现蜡样芽孢杆菌含量是安全食用建议水平的12倍，实际上是根据当局的建议为该中心的工作人员“量身定做”的，因为该中心已经暂停了豆腐乳的生产。第一个警告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/27105e11-9d60- 47c4-844e-92f6aec00e13_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘马记第四代老板刘杰承认，该店被迫从中国进口豆腐大陆。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，当局建议在豆腐中加入120摄氏度的热水，这并不可行，因为豆腐会产生大量水蒸气。 &lt;/p>;&lt;p>;在广播节目中，刘还承认，由于未能遵守严格的污水处理规定，该店在过去30年里被迫从中国大陆进口豆腐，而不是自己生产。法规。但他仍然坚称产品是本地制造，并在其工厂进行添加。&lt;/p>;&lt;h3>;5.香港人对此有何看法？&lt;/h3>;&lt;p>;一些愤怒的香港人将矛头指向该店，指责该店向顾客隐瞒其生产的腐乳实际上是在内地生产的。&lt;/p >;&lt;p>;他们对自己认为缺乏诚信感到特别不安，这源于店主几年前在之前的采访中告诉媒体的内容，这表明刘马记是从头开始制作发酵豆腐的。&lt;/p >;&lt;p>;在介绍2022年营业的视频中，家族成员在接受采访时表示，店里的发酵豆腐坚持“手工”工艺，从浸泡黄豆开始，变成豆腐，然后发酵。&lt; /p>;&lt;p>;一位网友表示，特别不能接受的是，刘马记强调自己是“本土百年品牌”，这是在欺骗消费者。&lt;/p>;&lt;p>;但也有一些网友指出，跨境生产食品越来越普遍，他们仍然会继续支持该品牌。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Croatia ‘shocked’ by ‘savage’ shooting at elderly care home kills 5, suspect detained]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3271447/croatia-shocked-savage-shooting-elderly-care-home-kills-5-suspect-detained?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/b6ed54bf-f507-4f79-98a0-631131571098_ee39b11a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察在退休处旁边的警戒线后面站岗克罗地亚的家中发生枪击事件，造成至少 5 人死亡。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局和媒体报道称，一名武装袭击者周一闯入克罗地亚中部的一所老人疗养院并开枪，造成五人死亡、多人受伤。&lt;/p >;&lt;p>;Index 新闻门户网站称，五人立即死亡，其他人仍在接受医疗帮助。报告称，嫌疑人逃离现场，但警方很快在达鲁瓦尔镇设施附近的一家咖啡馆里抓获了他。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对敬老院五人被谋杀感到震惊克罗地亚总理安德烈·普连科维奇在 X 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们向遇难者家属表示哀悼，并希望伤者康复。”&lt;/p>;&lt;p>;警方表示周一上午 10 点后他们获悉，一名男子使用枪支在疗养院打死打伤数人。地区警察局的一份声明称，嫌疑人“处于警方监管之下”。&lt;/p>;&lt;p>;N1 地区电视台报道称，枪手出生于 1973 年，曾是 1991-95 年战争中的一名战士。克罗地亚和一名疗养院居民的亲戚。&lt;/p>;&lt;p>;这次袭击让这个安静的小镇感到震惊和悲伤。&lt;/p>;&lt;p>;达鲁瓦尔市市长达米尔·莱尼切克 (Damir Lnenicek) 告诉 N1，每个人都在对这起谋杀案感到震惊。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/3b5c270c-35ef -4ecf-8733-4d043adf6972_1a47e326.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，克罗地亚东部的一家养老院中至少有五人被杀。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“原因是什么、触发因素是什么，很难说。这将由调查决定。”Lnenicek 说道，并补充说，悲剧发生在一栋大约有 20 人的私人住宅中。他说这是一个很棒的家。&lt;/p>;&lt;p>;达鲁瓦尔是斯拉沃尼亚市的一个温泉小镇，人口8500人。&lt;/p>;&lt;p>;克罗地亚总统佐兰·米拉诺维奇表示他“感到震惊” “这是一个可怕的警告，也是对所有主管机构的最后呼吁，要求他们采取更多措施防止社会暴力，包括对枪支所有权进行更严格的控制，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当局正在调查袭击背后的动机。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CrowdStrike-Microsoft outage: China avoids disruption on back of cybersecurity drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3271451/crowdstrike-microsoft-outage-china-avoids-disruption-back-cybersecurity-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/03e4c667-664b-4278-8199-c78f0b921763_0d400bee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与其他行业相比，中国网络安全股票周一涨幅最大，由于美国公司 CrowdStrike 的软件更新错误导致微软云服务在全球范围内中断。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据业内人士称，在微软软件出现问题后，中国大陆在网络安全方面的自给自足推动了世界第二大经济体在全球云计算服务中断中毫发无伤。美国科技公司 CrowdStrike 的更新。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这次中断影响了全球 850 万台基于 Microsoft Windows 的设备，但中国仅对外国企业或其大陆当地办事处的“数万台”设备造成了很小的影响网络安全系统提供商 QAX 周日在北京发布的一份报告称，“政府、国有企业和大型私营企业 [CrowdStrike 网络安全产品] 的使用极少”。报告称。&lt;/p>;&lt;p>;从深圳上市公司 360 安全技术公司分拆出来的企业业务 QAX 表示，大陆的组织应该“优先考虑国内供应商”的网络安全软件，“特别是考虑到当前复杂的国际形势”。环境”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/e5aea912-45b5-408b -8cb5-5f6faed3f7a5_1bcb66cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;廉价航空公司亚航的一名员工在机场值机柜台用笔和纸记录乘客详细信息周六，香港国际机场出现全球性停电，影响了微软在全球范围内的云计算服务。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;引用北京自 2018 年以来推动开发本地网络安全替代解决方案的努力，QAX 表示：“[我们] 必须确保安全软件、工具和与操作系统一样重要的平台应该是自支撑和可控的。”&lt;/p>;&lt;p>;全球停电源于 CrowdStrike 的 Falcon Sensor 软件的最新版本，该软件旨在使其计算机系统通过更新其防御的威胁，客户可以更安全地抵御黑客攻击。然而，更新中的错误代码导致了近年来使用微软 Windows 操作系统和云计算服务的许多公司（包括银行和机场）最广泛的技术中断之一。&lt;/p>;&lt;p>;随后发生了 CrowdStrike发布信息以修复受影响的系统。&lt;/p>;&lt;p>;基本上没有受到全球技术颠覆的影响，这表明中国对“安全可控”计算系统的推动已获得回报，同时加快了国内网络安全解决方案的开发和部署。 &lt;/p>;&lt;p>;QAX 估计世界各地的许多组织需要“几周”的时间才能从中断中完全恢复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/b899f07d-4bfa-40fe-ad51-d8cf6503ee35_72008491.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;CrowdStrike 的 Falcon Sensor 软件更新中的错误代码导致许多使用 Microsoft Windows 操作系统和云计算服务的公司出现全球性中断。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据金融信息提供商 Wind 的数据，与其他行业相比，中国网络安全股票周一涨幅最大，平均涨幅为 4%。该指数涵盖了在上海和深圳上市的 40 多家该行业公司。&lt;/p>;&lt;p>;CrowdStrike 的中国竞争对手 360 Security Technology 上周五在社交媒体帖子中表示，其技术“更可靠、更稳定、更安全”。与美国公司相比，“全面、智能”。&lt;/p>;&lt;p>;“在选择终端安全软件时，要充分评估其防御能力，避免潜在的安全风险，确保业务连续性和数据安全。” 360 安全技术的帖子称。&lt;/p>;&lt;p>;在 CrowdStrike 将美国公司的网络安全事件归咎于中国之后的几年里，发生了大规模的技术中断。早在2015年，CrowdStrike就报道了多起中国针对美国科技和制药公司的网络攻击事件，但中国外交部予以否认。 CrowdStrike 在其最新年度报告中表示，2023 年“与中国关系密切的对手将越来越多地针对第三方关系”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/839822c6-cb00-45cd-9f6b-7ed845ad28cf_f427027a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全局技术中断影响了香港国际机场周末许多航空公司的运营。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港中国网络安全协会创会主席叶正扬表示，内地也不能免受干扰，因为有可能每个软件开发公司都会犯错误。&lt;/p>;&lt;p>;因此，叶说政府和企业必须拥有冗余系统。这意味着当主系统崩溃时，备份系统可以接管以确保运行的连续性。&lt;/p>;&lt;p>;中国的网络安全市场预计从 2022 年开始每年增长 13.5%，到 2027 年达到 230 亿美元，比全球增长速度更快根据科技市场研究公司 IDC 的数据，同期全球工业年增长率为 11.7%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国联邦贸易委员 Lina Khan 在 X 上的一篇帖子中写道，最近的中断“表明集中如何创造脆弱的系统”。她说：“集中生产可以集中风险，因此单一自然灾害或破坏会产生连锁效应。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong talent trawl ‘should focus on quality over quantity’ after China’s third plenum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271457/hong-kong-talent-trawl-should-focus-quality-over-quantity-after-chinas-third-plenum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 21:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/62b1a4c0-841f-41ad-bab2-5f32c36541b9_c8d7a6b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港在2022年推出了一系列政策，作为其一部分全球人才搜寻。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的人才搜寻计划应注重质量而不是数量，并寻求多元化的专业人才，以满足中央政府对香港成为国际人才中心的期望专家表示。&lt;/p>;&lt;p>;他们还呼吁地方当局为新移民提供更多支持，因为许多人面临着创业、找工作和安顿家庭等一系列挑战。&lt; /p>;&lt;p>;北京已经大力支持香港成为国际高端人才中心的努力，共产党上周在中共二十届中央委员会第三次全体会议上通过了一项决议。&lt;/p>;&lt;p>;北京已经大力支持香港成为国际高端人才中心的努力。 >;&lt;p>;该报称，中央支持香港全球人才网罗，同时也呼吁香港完善机制，更好地支持国家对外开放。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，香港现任行政长官李家超领导的政府推出了一系列措施，旨在吸引新鲜人才并帮助应对移民潮。&lt;/p>;&lt;p>;这些政策包括顶尖人才通行证计划，该计划向符合条件的候选人开放过去 12 个月收入超过 250 万港元（32 万美元），毕业生均为世界排名前 100 的大学。&lt;/p>;&lt;p>;该计划自推出以来已收到超过 85,000 份申请，其中 68,000 份获得批准2022年和今年5月。&lt;/p>;&lt;p>;结合其他政策，截至6月，该市已接待超过13万人，超过了政府三年内引进10.5万人的目标。&lt;/p>;&lt;p>; AMAC人力资源顾问董事总经理Alexa Chow Yee-ping表示，如果政府想吸引国际高端人才，就需要重新审视顶尖人才通行证计划的标准。&lt;/p>;&lt;p>;“顶尖人才的要求人才通行证计划很宽松……那些来自前100名大学且工作经验三年以下的毕业生肯定是年轻人才，但他们并不是很高端，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于大多数人才来说来自大陆，我们和大陆城市有什么不同？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/22/ed88e06f-3157-45b7-b49a-cbaa96101fd4_942ecbea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家呼吁地方当局提供更多支持新来者，因为许多人面临着广泛的挑战，例如创办自己的企业。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在该市人才计划录取的学生中，只有25%的成功候选人来自中国大陆以外。&lt;/p>;&lt;p>;对于顶尖人才通行证计划，超过90%的获批申请者来自跨境。&lt;/p>;&lt;p>;周先生敦促政府推出更多激励措施，吸引高收入者，而高收入者的比例不足30%她补充说，当局可以收紧针对年轻人才的政策要求，选择拥有硕士或博士学位而不是学士学位的候选人。&lt; /p>;&lt;p>;周表示，需要更多的激励措施来实现以大陆人为主的人才结构多元化。&lt;/p>;&lt;p>;“与世界其他地区相比，我们从疫情中的复苏速度较慢。我们需要更多的促销来告诉世界，香港仍然有潜在的和机会 - 这就是人才的需求。她补充说。他说，在城市中高薪工作几乎无法跟上人才涌入的需求。&lt;/p>; &lt;p>;他说，当局需要鼓励各种各样的公司在香港建立或扩展其业务&lt;/p>; &lt;p>;“为人才发光提供更大的舞台”。&lt;/p>; &lt;p>;他还观察到高收入人才的需求不断增长，以创业，因为他们正在努力寻找其他高薪工作，并且他们的专业知识也有&lt;/p>; &lt;p>;以电动汽车设计师为例。他们是纽约市的新手，需要更多的支持，从资金到办公空间。办公室。&lt;/p>; &lt;p>; shang敦促当局建立一站式服务，以支持各种规模的企业。&lt;/p>; &lt;p>;从长远来看，政府也应提供有关人才类型的更多详细信息它需要说，引用某些地方规定了他们想要专利持有人和国际认可奖项的获奖者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/22/22/23EF67BD-A7CA-4949-8996-52FBF5CA3328_E04140B7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>;鼓励各种各样的公司在香港建立或扩展其业务，以“为人才发光提供更大的舞台”。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;全球咨询集团董事总经理Armstrong Lee Hon-Cheung表示，政府可以为高端人才推出特定的激励措施，例如减税&lt;/p>; &lt;p>;李说，政府计划将新领土的一部分转变为北大都市大型项目下的创新和技术中心的计划可以用作高端专业人士的诱惑。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“北方都市将为这种才华创造丰富的工作机会……政府应在那里为人才建立更多的公寓，并与大湾地区的其他城市联系，以减少竞争所需的人才。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;湾区是指北京雄心勃勃的举措，将香港，澳门和九个大陆城市变成高科技到2035年。&lt;/p>; &lt;p>;劳工和福利局周一表示，政府说“受到决议深深地鼓励”，并承诺继续吸引，保留和培养足够的人才以保持香港的竞争力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;政府正在审查顶级人才通行证计划和其他录取计划，以确保他们有效地确保他们有效地发言人说，在谈到了该市的人员配备要求。社区。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A Trump-Vance ticket makes Reaganite Republicans’ job harder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3271364/trump-vance-ticket-makes-reaganite-republicans-job-harder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/22/a2765d91-eb8b-4461-9b5a-9829bad5e210_601256c4.jpg“ alt =” apt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>;共和党总统唐纳德·特朗普（共和党参议员JD Vance（右第二）及其妻子在7月18日在美国威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会的第四天结束时在舞台上做出反应。 >; &lt;p>;在美国前总统罗纳德·里根（Ronald Reagan）去世二十年后，共和党掩盖了他的遗产。&lt;/p>; &lt;p>;在上周的党大会上清楚地表明了这一点，后者正式膏了唐纳德·特朗普（Donald Trump）和JD Vance作为总统大选&lt;/p>; &lt;p>;该党围绕特朗普集会，&lt;/p>; &lt;p>;竞选副总统候选人。显然，乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）将他的国家的一部分割让给克里姆林宫。&lt;/p>; &lt;p>;尼克·海利（Nikki Haley）在她是特朗普的联合国大使时，迫使他们与俄罗斯同行对付俄罗斯同行，迫使他们与俄罗斯同行一起。对朝鲜的制裁 - 袭击了拜登白宫的标准共和党线，普京担心她的前老板而不是拜登。&lt;/p>; &lt;p>;即使这一论点是真实的，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，北约在贝登领导下的扩大将使普京成为傻瓜，如果是的话 - 我们在特朗普改变政党之前就知道的海莉将以警告克里姆林宫的警告，他们可以期望美国军方的全部体重可能在必要时停止俄罗斯进步。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;但是，像许多人一样，她现在就挥拳以确保自己的政治生存。对俄罗斯的所有直接批评都被特朗普尊重该国的一切都击败了，共和党对后来的里根曼特尔的任何参考都应被视为笑声。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;这就引出了一个问题：该党中其余的里奇尼奇人是否有希望，除了利兹·切尼（Liz Cheney），亚当·金辛格（Adam Kinzinger）和少数其他人之外，他们显然已经决定与该党的转变作斗争毫无意义？ /p>; &lt;p>;任何试图恢复共和党低下政府法规，自由全球贸易和面对全球独裁者决心的问题是三倍。&lt;/p>; &lt;p>;首先，气候危机消除了气候危机除非我们准备烘烤或被冲走，否则政府支持过渡到可再生能源的过渡。首先，特朗普上台。自由贸易现在是一个非常不受欢迎的想法。&lt;/p>; &lt;p>;第三，拜登加强了对莫斯科的国际联盟，现在必须与北约盟国在其北部边界上抗衡，这是里根以前从来没有这样做的。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/85205f0f-a33f-4453-bde6- 9070654F5439_FC4CF1A6.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）（左）在“乌克兰compact”的仪式上聆听乌克兰总统乌克兰总统Volodymyr Zelensky讲话7月11日在华盛顿举行的峰会。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这使老式的共和党人暂时离开了旷野。在上周大会的喧闹声中，其中最聪明的人必须知道，如果他获胜，他们的提名人将对执行权进行任何检查。&lt;/p>; &lt;p>;他们中有多少人想知道美国金融市场将如何保持在一项准备好的政府中，通过2025年项目的政府（从遗产基金会的新共和党政府的路线图）中似乎准备就绪 - 将政治注入每个机构，包括美国证券交易委员会（SFC）？&lt;/p>; &lt;p>;该计划称SEC必须“从根本上”进行改革，并应“在既有证券市场交易的证券”的蓝天注册，资格和持续报告要求外，还应进行。&lt;/p>; &lt;p>;任何人都可以在查看近年来美国资本市场的表现，是SEC需要进行基本改革。透明度和法规的结合，它为全球投资者提供了一定程度的保证。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/22/84785527-C25A-4E99-B985-5CD3CE5893_CF7B97767.JPGGG“ >;交易者在3月20日在纽约证券交易所的地板上的闭幕式后做出反应。美国银行，即使是一些共和党人 - 包括代表安迪·巴尔（Andy Barr），德克萨斯州共和党人 - 最近吹捧了立法，这将使该机构更加呼吸室。&lt;/p>; &lt;p>;我们也听说过一些共和党人最近在说话关于俄罗斯，包括中国众议院选拔委员会的俄罗斯，与对乌克兰无动于衷的信息相反。惯例，但他们在那里，表达了不同的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;在这些方面，他们前面的障碍是特朗普，而不是民主党人。如果他们知道特朗普的支持者正在为没有问题的金融市场提供解决方案，并且认为俄罗斯击败乌克兰的胜利对于美国而言是存在的，那么他们将需要从党内或加入民主党人来努力战斗。态“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers warned that cybercriminals seizing on IT outage to launch phishing attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271449/hongkongers-warned-cybercriminals-seizing-it-outage-launch-phishing-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/22/528CF7A3-23EC-4074-933F-3C8E5466E3B9_C69ED393.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”上星期。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;网络犯罪分子上周使用CrowdStrike的Botched软件更新触发的全球停电，以欺骗用户，骗子从网络钓鱼攻击到假冒客户服务人员到窃取信息，以窃取信息香港计算机安全局已警告。&lt;/p>; &lt;p>;香港计算机应急小组协调中心周一表示，它意识到犯罪分子使用停电来发起进一步的网络攻击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“ [中心]提醒公众意识到黑客使用网络钓鱼攻击来实施欺诈行为。” &lt;/p>; &lt;p>;该中心还意识到骗子摆姿势是独立网络安全研究人员，他们声称对解决方案有洞察力，并且随着恢复工具的分发，特洛伊木马恶意软件被伪装成。&lt;/p>; &lt;p>; Crowdstrike说。上周六它的博客意识到群体模仿了支持人员。这些组织向用户发送文件供下载，并承诺一旦打开，他们就可以修复崩溃问题。但是文件而不是包含恶意软件。&lt;/p>; &lt;p>; CrowdStrike为客户和合作伙伴提供安全软件，包括全球组织使用的许多云平台，包括Microsoft Azure，Google Cloud和Amazon的Web Services。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/207/22/5100E028-5255-46A3-46A3-A3-A49C-D9727E27E27E689EB4_C709B4_C7092B25.JPG” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;上周在IT中断期间，旅行者排队入住。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周广泛的停电命中了世界各地的媒体，零售商，银行和航空公司，影响了Windows设备，导致系统崩溃。 /p>; &lt;p>;在香港，机场管理局周五表示，五家航空公司受到影响。当航空公司手动处理旅行者时，服务放慢了爬行，使数百名旅客长期排队并迫使其中一些人过夜。&lt;/p>; &lt;p>;受影响的航空公司受影响Pacific Airways的预算单位HK Express，新加坡航空公司和亚航的踏板车。&lt;/p>; &lt;p>; CrowdStrike首席执行官乔治·库尔茨（George Kurtz）为IT小故障道歉，并表示软件错误在Microsoft的操作系统中造成了问题。&lt;/p>; &lt;p>;该中心周一表示，该中心尚未收到用户有关骗子受害者的报告，但它要求公众保持警惕，并建议受影响的用户采用CrowdStrike通过官方渠道提供的补救方法。&lt;/p>; &lt;p >;“ [用户应该]不单击未经信任来源的任何链接，例如来自未知发件人的电子邮件以及搜索引擎的广告。” &lt;/p>; &lt;p>;。在cyberdefender.hk上，以帮助确定欺诈和在线陷阱。&lt;/p>; &lt;p>;该职位已与警方联系。&lt;/p>; &lt;p>; francis fong francis fong po-po-kiu，香港信息技术联合会荣誉主席，说受影响的用户通常应该脱机，直到安装修复程序并恢复系统为止。&lt;/p>; &lt;p>; fong说，有关于骗子利用全球IT危机的新闻报道，可以将数据窃取或窃取系统。 &lt;/p>; &lt;p>;“在众多撞车事故引起的规模上，所有人都会感到绝望，”方说。 “黑客和网络犯罪分子会很高兴看到这一点。因此，最简单的事情是脱机，直到计算机系统修复为止。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s foreign minister Dmytro Kuleba to visit China for talks in search for end to war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271434/ukraines-foreign-minister-visit-china-talks-search-end-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 20:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/956AFE79-95E7-4EAF-8905-ACEBD6738617_EE219FBF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;周二。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰外交大臣杜米特罗·库莱巴（Dmytro Kuleba）将于周二开始对中国进行高风险访问，而该任务则着重于中国在恢复乌克兰和平方面的潜在角色。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“讨论的主要主题是寻找制止俄罗斯侵略的方法，以及中国在实现可持续和公正和平中的可能作用。”乌克兰外交部在一份声明中说，这两个国家也将讨论&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周一，中国外交部长王伊开始了为期四天的访问。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;库勒巴（Kuleba）在中国的微博上发表的视频演讲，他们将讨论“恢复和平，加深我们的双边对话，扩大贸易和经济合作”等问题。&lt;/p>; &lt;p>;这将是库莱巴的。自战争开始以来，首次访问中国作为外交大臣，并在上个月乌克兰第一任副外交大臣安德里·西比哈（Andriy Sybiha）上个月在北京举行的中国外国副士兵太阳魏登和安德里·西比哈（Andriy Sybiha）进行了会谈。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，乌克兰官员敦促北京派代表团参加上个月在瑞士的和平峰会。中国没有参加，并表示双方的参与是任何有意义的和平峰会的先决条件。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）曾公开批评北京试图劝阻其他国家参加和平会议。 /p>; &lt;p>;上周，Zelensky宣布，他的国家旨在在11月之前举行另一场和平会议，重点关注他在乌克兰和平的愿景，并敦促俄罗斯代表参加。&lt;/p>; &lt;p>; kyiv一直在寻求为了改善俄罗斯入侵乌克兰的沟通。库勒巴（Kuleba）表示，中国具有“巨大的潜力”，以帮助消除冲突，两国对彼此保持自信。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/5483cc8b-fa9d-459f-b658-69694721cf75_305a8574.jpg div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“： >;乌克兰和中国代表团于2023年5月与基辅会面。照片：EPA-EFE/乌克兰外交部王向他保证，中国在五月的欧洲巡回演出中，中国不会将任何致命的武器卖给任何一方。欧洲领导人北京不会向俄罗斯出售武器，并将控制双重使用商品流向俄罗斯军方。&lt;/p>; &lt;p>;北京强调，这在冲突中是中立的莫斯科和国际制裁。中国也没有谴责俄罗斯的入侵。&lt;/p>; &lt;p>;五月，中国和巴西提出了一项联合提议，以降级战争，呼吁举行国际和平会议，“在俄罗斯和俄罗斯认可的适当时间乌克兰在所有各方的平等参与以及对所有和平计划的公平讨论中。没有战斗的升级，也没有任何一边的挑衅。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hostages forum says 2 captives died while held by Hamas in Gaza: ‘should’ve returned alive’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271442/hostages-forum-says-2-captives-died-while-held-hamas-gaza-shouldve-returned-alive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 20:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/e0c02e8f-3958-4feb-a78b-a78b-3f4ef3706dfa_4fbe7373.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;呼吁达成交易并于4月9日在加沙裁定的人质。加沙去世了。&lt;/p>; &lt;p>; 35岁的Yagev Buchshtab的死亡和76岁的Alex Dancyg在10月7日袭击中被哈马斯绑架的76岁的Alex Dancy，这是“急剧提醒人质”，使人质回家了该论坛在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;它没有提供有关他们如何死亡的任何信息。&lt;/p>; &lt;p>;“他们的尸体由哈马斯恐怖组织持有，”以色列军事&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/images/canvas/2024/07/22/989DF41E-- A726-4A47-B0A5-F1157F080A32_90BE60DB.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; yagev buchshtab，以色列人，以色列人质，在10月7日致命的Paletinian Islamis Islamist Hamas袭击中被绑架的人质， 已经死了。照片：立即将他们带回家/通过路透社带回家&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“所有专业当局都在检查哈马斯囚禁的死亡情况。” &lt;/p>; &lt;p >; Buchshtab与他的妻子Rimon Buchshtab-Kirsht一起从他在Kibbutz Nirim的家中被绑架，该论坛在被囚禁50天后被释放。&lt;/p>; &lt;p>; dancyg。国际大屠杀纪念研究所Yad Vashem在那里训练了数千名向导。说。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/22/22/22da9-1225-4158-b5b9-ead999d99d99d542e76_976_97d0bdb6.jpg6.jpg6.jpg “颜色：＃999;”>;亚历克斯·丹希（Alex Dancyg）是一名以色列人质，在10月7日被巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯（Hamas）致命袭击中被绑架的人质已死。照片：立即带他们回家/通过路透社带回家&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“他们被囚禁的死亡是对谈判中脚拖拉的后果的悲惨反映，”它指的是&lt;/p>; &lt;p>;在10月7日的袭击中，哈马斯武装分子抓住了251名人质，其中116人仍在加沙，其中包括44名以色列军方和官员说死了。&lt;/p>; &lt;/p >; &lt;p>;根据以色列官方人物的说法，哈马斯的袭击导致1,195人死亡，主要是平民。来自哈马斯统治地区卫生部的数据。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could Kamala Harris’ India connection boost chances in US presidential race?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271445/could-kamala-harris-india-connection-boost-chances-us-presidential-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 20:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/319A7731-89C5-4592-8833-55091D815D48_DC9AC6A5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”可能。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乔·拜登（Joe Biden）决定退出美国总统大选，并认可副总统卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）成为他的继任者，这是印度裔美国政治影响力的关键时刻，并将构成重大挑战分析人士说，对唐纳德·特朗普的竞选活动。对他的年龄和健康的加深关注。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯（59岁）是美国历史上的第一位女性副总统，也是移民的女儿。她出生于印度的母亲和牙买加出生的父亲既是学者又是激进主义者。&lt;/p>; &lt;p>;尽管拜登的认可，哈里斯是否会成为她的政党的提名人，但她被广泛认为是被选为的前跑者。在8月19日至22日举行的民主党全国代表大会上的角色。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/帆布/2024/07/22/F8B3A872-2845-4147-AC3F-70A78CCED8DA_69A643B1.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999 2007年的农历新年游行。照片：卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;亚裔美国人传统上围绕民主党集会，但各种民意调查表明他们的水平表明他们的水平在拜登（Biden）的领导下，支持一直在减少。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候发布的2024年亚裔选民调查结果显示，亚裔美国人有46％的选民将投票支持拜登 - 从2020年的54％ - 下降。 NBC新闻在7月10日报道。&lt;/p>; &lt;p>;观察员认为，哈里斯的提名可以扭转这一趋势。她的[哈里斯]。拜登总统已经加紧努力，在下一个民主党的大会之前大约有一个月的时间。 P>; &lt;p>;哈里斯的母亲Shyamala Gopalan出生于印度南部，是乳腺癌研究员。她遇到了丈夫，经济学家唐纳德·哈里斯（Donald Harris），当时他们都是加利福尼亚大学伯克利分校的研究生。&lt;/p>; &lt;p>;小时候，哈里斯（Harris南亚和黑人身份。&lt;/p>; &lt;p>;上周，特朗普选择了JD Vance作为他的竞选伴侣和潜在的副总统。万斯有一个印度裔美国妻子乌萨·奇鲁库里·万斯（Usha Chilukuri Vance），他的起源本可以帮助他获得印度裔美国人社区的支持。&lt;/p>; &lt;p>;现在，该社区很可能会给哈里斯提供支持。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/22/03135edddddddd895-d895-4ef2-d895-4ef2-ab2f-2-ab2f-2f-2f-2f-2f-2f-2f-2f-2f-2f-2f-2f- 5924CB65FE84_8F6FB065.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;一个穿着“ Let&#39;s Go Go Kamala”衬衫的男人举着一个支持美国副总理Kamala Harris沿Pennsylvania Avenue的副总部的标志周日在华盛顿的白宫。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;应该在哈里斯获得提名，她将在总统竞赛的相对较晚阶段面对特朗普面临巨大的挑战。但是，分析师说，她违背赔率的往绩表明她可以完成任务。特朗普一直试图通过打高尔夫球来凸显与拜登的年龄差距。现在，民主党人有一个可以挑战年龄叙事的候选人。在年轻的选民中，因为它一直受到拜登（Biden）年龄的魔力。 。 “所有这些都会充斥社交媒体。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然特朗普在本月早些时候在一次公开集会上对他进行了暗杀企图，但米斯拉说：“米什拉说：“对于民主党人来说，哈里斯在黑人，青年和女选民中的受欢迎程度。 >;“现在，哈里斯在比赛中可能会成为50-50。她年轻，是加利福尼亚人，是最大的选举国家之一。 /d8/images/canvas/2024/07/22/105974CD-177D-177D-45AD-BD05-3A4CF8512815_A66CEC46.JPG“ ，德克萨斯州。分析师说，提供工作机会的经济愿景明确可以帮助卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）的总统竞标。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;哈里斯概述了拜登运动的几个主要主题，包括扩大医疗保健，降低药品成本和建筑基础设施。她已经成为政府对联邦和州一级堕胎权的重要性的领导声音。&lt;/p>; &lt;p>;，但她自己对其他关键问题的立场鲜为人知，分析师表示，她将需要解决这个问题。 &lt;/p>; &lt;p>;她将要关注的关键问题是移民，通货膨胀和将选民吸引到营地的​​生活成本的上升。&lt;/p>; &lt;p>;“她有明星力量。她可以加入[像米歇尔·奥巴马（Michelle Obama）和好莱坞精英一样的名人，他们可以来她的营地来帮助她。在包括移民和枪支管制在内的问题上付出努力。 Mishra说：“两者都是顽皮的问题，一个人并不是一个人解决问题。 ，特别是对于那些没有大学学位的人，可以帮助哈里斯的出价。那个右翼民粹主义者将与一项计划“以中等民族主义的言论包裹的坚实经济议程”而斗争。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>