<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[6-legged dog has surgery to remove extra limbs and adjusts to life on 4 paws]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249211/6-legged-dog-has-surgery-remove-extra-limbs-and-adjusts-life-4-paws?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.21 02:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/21/cff5d136-952f-4528-9005-77f6b565bbde_012e95c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在有了额外的四肢后，西班牙猎犬爱丽儿现在就像其他狗一样手术切除。照片：Vicki Black 来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一只出生时有六条腿的西班牙猎犬被发现被遗弃在超市停车场，在手术切除了多余的四肢后，它现在和其他狗一样了。&lt;/p>;&lt; p>;爱丽儿以小美人鱼角色命名，因为末端有两只爪子的附加附肢看起来像鳍状肢，周六她在草地上奔跑，适应了四足生活。&lt;/p>;&lt;p>;“她是兰福德兽医小动物转诊医院主任维琪·布莱克 (Vicki Black) 说，她周四在那里接受了手术。&lt;/p>;&lt;p>;这只患有多种先天缺陷的狗在彭布罗克市中心被发现，威尔士，九月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/5b5d9b12-8ebf -4d5b-b7f1-20fb0f5aae37_8ffefef6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，Ariel 在英国布里斯托尔进行手术前，看到她有六条腿。照片：Vicki Black，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Greenacres Rescue 收留了她，并为她的手术筹集了资金。&lt;/p>;&lt;p>;Black 说，该医院是该医院的一部分。布里斯托大学从未见过六足狗，也从未进行过这样的手术。&lt;/p>;&lt;p>;“Ariel 是一只复杂的小狗，”布莱克说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是一个致力于整个职业生涯的学习，并为能够创新和对待像 Ariel 这样的宠物而感到自豪。”&lt;/p>;&lt;h3>;葡萄牙 31 岁的 Bobi 可能不是世界上最古老的狗&lt;/h3>;&lt;p>;多余的腿在手术前拍摄的视频中，她从右后躯伸出，看起来毫无用处，摇晃着摇着的尾巴，走路有点笨拙。&lt;/p>;&lt;p>;周六出院时，她开始在医院外的草坪上，她像一只猎鸟犬一样，鼻子贴地，拉着皮带。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities to probe 42-storey hotel development after site found to have used steel bars meant for separate project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249209/hong-kong-authorities-probe-42-storey-hotel-development-after-site-found-have-used-steel-bars-meant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 23:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/d2337152-1517-4d92-9a73-e53feb26a367_b6a448d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;测试报告显示酒店29至39层建筑使用钢筋最初用于另一个商业建筑项目。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尖沙咀一栋 42 层酒店开发项目被发现使用了原本用于独立项目的钢筋，香港当局将对该项目进行调查。&lt;/p>; &lt;p>;在公共事务关注组织 Chinat Monitor 声称将前水手俱乐部改建为酒店的项目中存在施工行为问题后不久，屋宇署于周六公布了调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;“如果是的话屋宇署发现有人或注册承建商违反《建筑物条例》的规定，会严肃采取跟进行动，包括提出检控及/或采取纪律处分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/20/0a93e661-3d14-4e37-8335-4baae4b69c53_a5badeda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于尖沙咀中间道11号，俱乐部原有的50年历史建筑于2018年拆除，重建为综合酒店和聚会场所对于海员来说。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该署表示，自去年九月间接获有关该工程钢筋质量的投诉后，已通知该地盘的注册结构工程师提交相关检测报告。 &lt;/p>;&lt;p>;17批次钢筋检测报告均符合批准的计划和规定，质量“不存在异常”。&lt;/p>;&lt;p>;但有关部门表示，其中一批次钢筋的质量“不存在异常”。涉及酒店29至39层建筑的批次被揭露，原本是为葵涌打砖坪街工业大厦项目而建。&lt;/p>;&lt;h3>;香港豪宅4名业主面临法庭审判违例搭建物&lt;/h3>;&lt;p>;酒店建筑专业人士告诉政府，涉案酒吧已按照葵涌工地的建筑标准进行抽样测试，部分已运往尖沙使用徐工网站。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，仅凭测试报告不足以证明所使用的金条是通过测试的同一批次。&lt;/p>;&lt;p>;该部门补充说，正在考虑提出的一项建议项目管理人员随机拆开部分使用问题钢筋的浇注结构，以获取测试样本，以确定其是否符合批准图则及建筑法规。&lt;/p>;&lt;p>;位于尖沙中间道11号Tsui 是俱乐部所在的原建筑，已有 50 年历史，于 2018 年被拆除，重新开发为综合酒店和海员聚会场所。&lt;/p>;&lt;h3>;香港业主将获得现金补贴来制作维护手册&lt; /h3>;&lt;p>;由建筑公司老板 Jason Poon Chuk-hung 经营的 Chinat Monitor 周五指责俱乐部项目背后的管理层在缺乏钢筋质量信息的情况下仍继续进行工程。&lt;/p>;&lt;p>;对此，该项目的主要承包商华营建筑周六表示，保留对社交媒体上个人的“虚假言论”采取法律行动的权利。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的施工和建筑材料采购符合法律要求，”它说。 “我们一直在积极配合调查，并与有关部门合作。”&lt;/p>;&lt;p>;开发商帝国集团补充称，已指示一名注册结构工程师和主承包商全力配合该部门。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港红山 85 户住宅中的 70 户发现疑似违章建筑&lt;/h3>;&lt;p>;注册结构工程师刘志宏表示，项目使用来自香港的材料的情况“非常罕见”尽管香港的大部分建筑都使用相同类型的钢筋，但这是另一个工地。&lt;/p>;&lt;p>;“建筑专业人士必须向屋宇署解释情况，”他说。 “这是可以解决的，但会阻碍项目获得占用许可证。”&lt;/p>;&lt;p>;去年3月，香港当局表示，在一场大火吞没大楼后，他们正在检查工地的结构安全。九个小时后终于被扑灭。 4号警报火灾是前水手俱乐部建筑工地半年来发生的第二起有记录的火灾。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At Putin campaign HQ, soldier’s wife says bring him home, as Russia’s war in Ukraine drags on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3249207/putin-campaign-hq-soldiers-wife-says-bring-him-home-russias-war-ukraine-drags?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 23:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/d70f22ae-d34a-4d99-af75-513782d7d908_a855e5c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Maria Andreyeva，其丈夫于 2022 年 10 月被动员加入俄罗斯乌克兰战争期间，周六，她与其他妇女一起访问了莫斯科总统弗拉基米尔·普京的选举总部，要求她们的伙伴、儿子和兄弟从前线返回。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，一名俄罗斯士兵的妻子在弗拉基米尔·普京总统的选举总部对他从乌克兰回国发出了情感呼吁，这在一个公开批评俄罗斯的国家来说是一种挑衅的姿态。战争被禁止。&lt;/p>;&lt;p>;“弗拉基米尔·弗拉基米罗维奇·普京发布了一项法令，要求我的丈夫必须在那里（乌克兰）。我很想知道他什么时候会发布一项法令，要求我的丈夫必须回家。”玛丽亚·安德烈耶娃 (Maria Andreyeva) 在竞选工作人员的注视下说道。&lt;/p>;&lt;p>;她与一位告诉她的女士进行了激烈的交流。俄罗斯士兵在乌克兰保卫祖国，她应该为他们祈祷。&lt;/p>;&lt;p>;“那么接下来会发生什么？国防部已经花了钱了，现在我们需要榨干我们的人的一切，让他们最后一条命吗？那么他们回到我们身边就像树桩一样吗？”安德烈耶娃问道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们会把树桩给我吗？我会得到什么回报？一个没有腿、没有胳膊的人，是一个病人吗？你不知道那里正在发生什么吗？”&lt;/p>;&lt;p>;此次交流是在“回家之路”的一个小型代表团访问普京的选举基地期间进行的，该组织是一个由士兵妻子组成的组织，正在为她们的竞选活动进行竞选活动。从前面返回。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/20/9e2b7737-6129 -40ef-bfd7-2db25bd10492_1c4c6fc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六在莫斯科看到的玛丽亚·安德烈耶娃 (Maria Andreyeva) 是要求从前线返回的俄罗斯妇女之一他们的丈夫、儿子和兄弟。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;战争持续近两年，且仍看不到结束的迹象，一些士兵家属的愤怒和绝望由此可见一斑。&lt;/p >;&lt;p>;普京在 2022 年 9 月动员了 30 万名预备役军人，这一举动不得人心，他表示没有必要重复这一举动，因为还有数十万人自愿报名成为合同兵。&lt;/p>;&lt;p>;他最后告诉全国本月，俄罗斯在整个前线处于强势地位，并将继续推进实现他所谓的“特别军事行动”的目标。&lt;/p>;&lt;p>;普京上个月选择与士兵聚会，宣布他的计划计划在三月份的选举中竞选新的六年任期，支持者和反对者都认为他的胜利已成定局。&lt;/p>;&lt;p>;他还经常与士兵家属一起出现，包括那些士兵的亲属安德烈耶娃表示，她没有发现当局有任何紧迫感来解决士兵妻子的担忧，现在是时候加紧努力了&lt;/p>;&lt;p>;她告诉记者，由于父亲不在，她蹒跚学步的女儿言语发育迟缓。&lt;/p>;&lt;p>;“我家里的所有问题只能通过一件事来解决——我的丈夫正在复员。因为当她父亲回家时，她是一个完全不同的孩子。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rejoining EU customs union should be on the table, says London mayor, with UK-Brexit deal due for review]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249204/rejoining-eu-customs-union-should-be-table-says-london-mayor-uk-brexit-deal-due-review?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 22:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/1ec79b88-32c5-401e-a8c3-e5edec2c22bd_d1b88ed2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伦敦市长萨迪克·汗。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国反对党工党的高级人物主张英国脱欧后与欧盟建立更密切的关系，并表示应考虑重新加入关税同盟。&lt;/p>;&lt; p>;伦敦市长萨迪克·汗 (Sadiq Khan) 表示，当 2024 年与欧盟的脱欧协议接受审查时，重新加入贸易联盟应该被提上日程。&lt;/p>;&lt;p>;“让我们谈谈吧，”汗在问答中说道。周六在伦敦举行的费边社会议。&lt;/p>;&lt;p>;“我今天并不是说我们应该重新加入欧盟。我想说的是，（影子外交大臣）大卫·拉米（David Lammy）说我们应该与欧盟建立更密切的关系，他说得有道理。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，“这种极端艰难的经济代价英国脱欧影响重大”，他批评了“omerta”，即沉默协议，意思是“你不能谈论与欧盟关系密切、加入单一市场、加入关税同盟”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;汗还表示，总理里希·苏纳克（Rishi Sunak）政府正在利用卢旺达驱逐计划，“就像他们利用英国脱欧一样——来转移他们给我们国家造成的所有问题”。&lt;/p>; &lt;p>;他呼吁工党“大声疾呼”移民和多元化的好处。&lt;/p>;&lt;p>;北爱尔兰影子秘书希拉里·本(Hilary Benn)大力宣传在地缘政治不确定性日益增加的情况下与欧盟建立更强大联盟的好处。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，如果工党在今年晚些时候赢得大选，欧盟将“松一口气”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/20/d44d7dca-23d6-4448-b2c2-086d3581a7f0_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;英国新闻节目主持人、英国脱欧党前领导人奈杰尔·法拉奇于 1 月 15 日抵达爱荷华州得梅因市，参加共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在爱荷华州举行的党团守夜派对。照片：路透社&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;“欧盟有点厌倦了与英国的谈判，”他在智库活动的演讲中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我非常相信时间的疗愈品质。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，如果我们获胜……工党政府的到来......将在欧盟迎来一声长长的、听得见的松一口气。&lt;/p>;&lt; “我认为最终会有这样一个时刻，当我们隔着海峡互相看着对方时，我们会说‘你知道吗，我们仍然是重要的贸易伙伴，我们仍然是朋友和盟友，我们是在外交政策和安全方面进行合作，我们需要做更多的事情……所以建立更密切的关系不是有意义吗？&#39;”&lt;/p>;&lt;h3>;“显然这不起作用”：伦敦市长表示英国脱欧英国损失超过 1780 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，这对于经济和“在危险的世界中建立联盟”非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;工党前座议员指出了乌克兰、中东地区的冲突东部和苏丹、台湾问题的紧张局势、气候变化的威胁以及唐纳德·特朗普连任总统的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该与那些拥有共同价值观的人走到一起，在面临挑战时捍卫这些价值观。这些威胁，”他总结道。&lt;/p>;&lt;p>;“保护主权的最佳方式是与他人合作。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s three-legged race to fend off the 4 D’s of an economic apocalypse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249136/chinas-three-legged-race-fend-4-ds-economic-apocalypse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/2f9eb7b8-1d74-434b-80ca-f7ce430f3d43_7730461d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;分析师称中国经济不太可能出现“火箭筒式”今年的刺激政策是面对债务和风险的考虑。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国去年的国内生产总值 (GDP) 增长了 5.2%，尽管超出了年度目标，并且仍远远超过西方发达国家的增长速度，但尚未令人信服据观察人士称，市场认为世界第二大经济体一切顺利。&lt;/p>;&lt;p>;随着政策制定者努力应对四个令人痛苦的“D”（债务、通货紧缩、去风险）的后果，这场竞赛已经开始和人口结构——到 2024 年伊始，这些因素将继续使 126 万亿元人民币（17.67 万亿美元）的经济陷入困境。&lt;/p>;&lt;h3>;“增长没什么值得大书特书的”：中国经济数据的 7 个要点&lt; /h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;房地产以及家电、建筑和材料等相关行业曾经约占中国经济产出的四分之一。但近年来，支柱产业快速下滑，恒大、碧桂园等主要房地产开发商的债务危机就是明证，这些开发商欠小企业及其工人数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国房地产开发投资大幅下滑去年，房地产开发面积增长9.6%，施工面积下降1.5%，销售额11.66万亿元，下降6.5%。&lt;/p>;&lt;p>;房地产业增加值占全社会的5.8%政府数据显示，去年全国 GDP 创多年来新低。&lt;/p>;&lt;p>;“中国正在实现双轨复苏，”花旗集团大中华区首席经济学家于向荣在本月的一次网络研讨会上表示。 &lt;/p>;&lt;p>;他认为，技术创新、先进制造和现代化基础设施这三个新动力的贡献可能与房地产行业相近。但他警告说，要转向新的增长模式，供需双方都必须应对“深刻、深刻的变化和转型的阵痛”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;北京保持政策宽松立场，但预计 2024 年不会出现“火箭筒式”刺激措施。&lt;/p>;&lt;p>;自去年以来，当局已采取了各种政策支持措施夏季，包括针对私人和外国投资者的行动计划，随后于 10 月批准了价值 1 万亿元人民币的特别国债。然而，这些措施尚未转化为可持续的增长动力。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局的数据，2023 年第四季度经济增速从第三季度的 1.5% 放缓至 1%。统计数据（国家统计局）。&lt;/p>;&lt;p>;尽管地方当局努力推动各自经济实现强劲的经济开局，但出于债务和风险考虑，许多分析师预计将采取逐步宽松的做法。&lt;/p>;&lt;p>;市场研究公司 TS Lombard 的经济学家罗里·格林 (Rory Green) 写道：“政策正在朝这个方向缓慢推进，并将继续向这个方向靠近。” “不会有火箭筒，但全年将稳步增加债券发行和 PSL（承诺补充贷款）。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;北京已经谈论了很多支持私营企业并欢迎外国投资者——李强总理几天前在瑞士达沃斯世界经济论坛上发表的最新言论。&lt;/p>;&lt;p>;然而，国家统计局最新数据显示民间投资下降了0.4%去年。与此同时，商务部门的数据显示，2023 年中国对外直接投资 (FDI) 总额为 1.1 万亿元人民币，同比下降 8%。制造业的 FDI 下降 1.8%，服务业的 FDI 下降 13.4%。&lt;/p>;&lt;p>;分析师警告说，政府必须使其信息更加透明，行动更加果断。&lt;/p>;&lt; p>;“（中国）经济无法承受连续多年的信心危机，”经济学人智库高级经济学家徐天辰表示。&lt;/p>;&lt;p>;三中全会的推迟，本应是一个机会共产党领导解决国家长期经济问题，也引发了人们对中国政策方向的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;为了经济繁荣，中国必须“阐明、强化”私营部门的作用&lt;/h3>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;全国各地的地方当局现在都陷入债务困境，在中国疫情后复苏的第一年，税收收入下降和土地出让金下降，情况进一步恶化。&lt;/p>;&lt;p>;财政部数据显示，11月末，确认地方债务40.6万亿元，同比增长16%。&lt;/p>;&lt;p>;同时，地方政府融资平台债务规模合计根据瑞穗证券亚洲的数据，去年第三季度的投资额在 55 万亿元至 65 万亿元人民币之间。&lt;/p>;&lt;p>;开发商现在处于生存模式，等待政府提供资金来帮助他们摆脱财务低迷。根据摩根大通 12 月份的一份报告，过去两年，约 50 家内地开发商违约了价值约 1000 亿美元的离岸债券。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;12月份中国居民消费价格指数同比下降0.3%，连续第三个月下降。上游通货紧缩压力更加明显，12月份生产者出厂价格指数连续15个月下降，同比下降2.7%。人们越来越担心中国可能陷入日本式的经济停滞。&lt;/p>;&lt;p>;通货紧缩压力凸显了内需不足的顽疾，而在出口订单下降的情况下，这一问题更加严重。&lt;/p>;&lt;p>;北京大学国家发展研究院院长姚洋表示，尽管货币宽松，但通货紧缩压力意味着需求不足问题依然严重，供需不平衡。&lt;/p>;&lt;p>;这位经济学家称他上周在广州举行的一次研讨会上表示，需要进行需求侧改革，例如对消费者的直接补贴，以刺激需求，“过去三年几乎零增长”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;国家主席习近平周二在金融高层会议上发表讲话时表示，我国应对各类金融风险任务十分紧迫，监管部门要明确职责，携手并进。 “金融监管必须有力度，”他说。 “各地要立足一地、统筹全局，切实做好风险管理、维护稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;北京于3月成立了中央金融委员会，作为金融改革的一部分，以遏制风险。 &lt;/p>;&lt;p>;10月底召开的中央金融工作会议指出，防范化解金融风险是中央“永恒的主题”。&lt;/p>;&lt;h3 >;重组让中国58万亿美元金融资产牢牢掌握在党的手中&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国出生率下降速度加快，去年人口减少208万至14.097亿，比 2022 年令人震惊的 85 万下降幅度要大得多，这是 60 年来的首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，中国的出生人口下降了 5.6%，降至 900 万的历史最低水平。根据联合国的数据，中国已经将世界第一人口大国的头衔让给了印度。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，2023年约有1100万中国人死​​亡，将死亡率推至五年来的新高。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;尽管近年来北京有效地废除了所有节育规定，并为生育更多家庭的夫妇提供产前支持，但出生率下降仍在恶化。&lt;/p>;&lt;p>;人口减少的连锁反应人口迅速老龄化意味着中国长期吹捧的人口红利已经逐渐消失。预计这将对未来几年的劳动力供应、消费、社会保障福利和经济增长前景产生深远影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese foreign minister’s Brazil stop yields mutual visa deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249192/chinese-foreign-ministers-brazil-stop-yields-mutual-visa-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/f49a198e-7ddb-4361-b048-65eee8a225a9_30ff6ed7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西外交部长毛罗·维埃拉（右）向中国外长王毅致意周五，易建联在巴西巴西利亚的伊塔马拉蒂宫。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和巴西同意简化签证流程，以将两国之间的交流恢复到大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;该协议达成之际，中国王毅外长今年首个国际出访经停巴西利亚，表明巴西对中国的重要性与日俱增。&lt;/p>;&lt;p>;非洲传统上是中国外长新年的第一站，今年巴西也是如此据中国声明称，王毅和巴西外长毛罗·维埃拉在周五的会谈中承诺“重启各领域协调机制”，同时加强高层交往。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国始终把对巴西关系置于总体外交和对拉外交的优先位置……希望加强发展战略协调，拓展新领域合作，”王说。&lt; /p>;&lt;p>;此次会谈是2019年以来首次外长级全面战略对话。&lt;/p>;&lt;p>;王会后表示，签证也会更加“便捷”。&lt;/p>;&lt;p>;巴西外交部表示，该协议将允许两国领事机构发放有效期长达 10 年的签证，将目前最长授予期限延长一倍，以鼓励旅行、商业推广和旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;他们还同意加快巴西驻成都领事馆设立。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国是巴西最大的贸易伙伴，从南美国家进口铁矿石、大豆和石油。&lt;/p>; &lt;p>;两国一直在可再生能源、5G和汽车等领域扩大合作。&lt;/p>;&lt;p>;北京和巴西利亚也是金砖国家的一部分，金砖国家是主要新兴经济体的组成部分，预计金砖国家将今年，其成员数量从巴西、俄罗斯、印度、中国和南非这五个国家增加到九个国家。&lt;/p>;&lt;p>;“随着世界进入一个新的动荡和变革时期，中国和巴西这两个最大的国家王毅表示，东西半球发展中国家和新兴市场经济体代表应加强团结合作，共同应对全球挑战。&lt;/p>;&lt;h3>;力拓非洲矿能否减少中国对澳大利亚铁矿石的依赖，巴西？&lt;/h3>;&lt;p>;王毅周五还会见了总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦和他的顾问塞尔索·阿莫林，讨论了国际治理合作的议程。&lt;/p>;&lt;p>;“巴西和中国有着高度的合作关系。卢拉表示：“我们期待看到中国支持巴西主办多边会议……并与中国携手改善全球治理，提高全球治理水平。”发展中国家的集体力量和国际话语权。”&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平4月在北京会见卢拉，签署多项贸易协议。&lt;/p>;&lt;p>;两国自建交以来加强协调大约两年前，乌克兰爆发战争，以色列-加沙战争导致人道主义危机进一步恶化。&lt;/p>;&lt;p>;王和维埃拉去年年底在联合国安理会加沙问题会议期间会面。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海国际问题研究院外交政策研究所所长牛海滨表示，两国之间不断增长的合作可能会以多边机制为中心就像金砖国家和联合国一样，“几乎涵盖了经济和贸易的所有方面”。&lt;/p>;&lt;p>;牛表示，巴西的保护主义和关税等问题仍有改进的空间，但还不是主要问题。 &lt;/p>;&lt;p>;“随着金砖国家在全球化、安全、经济治理、气候变化等问题上发挥着越来越重要的作用，中巴之间的协调非常重要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他补充说，王维埃拉会晤“恢复”了两国之间的高层协调机制，并表明中国对南美洲的高度重视。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong officials urged to change tactics on promoting waste-charging scheme to convince anxious public about benefits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249201/hong-kong-officials-urged-change-tactics-promoting-waste-charging-scheme-convince-anxious-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 22:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/fa5ed80b-cabe-434f-b67f-05c7f24cfdc7_2779a619.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生在促销活动中展示垃圾收费计划指定的袋子本周早些时候的事件。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局被敦促利用该市推迟的垃圾收费计划生效前的四个月时间，让焦虑的公众相信其好处，而不是钻探&lt;/p>;&lt;p>;按量付费计划现定于 8 月 1 日开始，而不是 4 月 1 日，此前该市领导人决定需要再次推迟以更好地实施，周五出人意料地推​​迟了该计划。在公众混乱中推广。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将废物收费推迟至八月，因为领导人决定需要更多教育&lt;/h3>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云周六在一次闭门研讨会上表示政府需要更多时间，因为居民不熟悉执行细节。他还承诺将审查宣传工作。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 20 多年前首次提出，旨在通过要求人们向政府购买垃圾来鼓励人们更多地回收利用并减少他们扔出的垃圾量- 经批准的垃圾袋，有九种尺寸可供选择，每升 11 港分（1 美分）。大型或奇怪尺寸的商品还将出售指定标签。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/424b3020-62fe-41e7-897e-22b4adcbaf7d_0e9cd866.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府批准的垃圾袋将有九种尺寸可供选择方案。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前的宣传活动不乏解释该计划如何运作的视频。谢周二在博客中为促销活动辩护时表示，这些视频已被播放“数千次”。&lt;/p>;&lt;p>;在 12 月发布的一个社交媒体视频中，歌手兼演员张继伟试图看到一把椅子&lt;/p>;&lt;p>;清洁公司老板Catherine Yan Sui-han辩称，该信息标签的使用具有“误导性”，因为许多住宅区收集的大件物品将按卡车重量收费，居民可能会分摊费用作为管理费的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;拖把和暂停关于香港的废物收费计划&lt;/h3>;&lt;p>;“我已经为很多人回答过这个问题 - 除非你自己将物品带到垃圾收集点，否则你不需要标签，”说严先生是环境服务承包商联盟的召集人。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年 9 月以来，严先生一直受当局委托参与该计划，严先生表示，该行业已对政府指南提出了至少七轮修改，并且准备好应对业主在收费计划下可以使用的所有垃圾管理选项。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她希望当局能够利用额外的时间为八月份的启动传达正确的信息。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“政府未能与人民达成共识并说服他们接受垃圾费，”她说。 “他们才是支付费用的人。如果他们不清楚这个计划，他们就会很不情愿并反对。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然当局和立法者一致认为政府的推动力度是薄弱环节，但张新宇立法会环境事务委员会成员表示，官员们必须超越执行细节来解决叙述问题。&lt;/p>;&lt;h3>;官方对香港垃圾收费宣传力度的看法不一&lt;/h3>;&lt;p >;他说，一个不幸的巧合是，当很多人本月意识到废物收费安排时，财政司司长陈茂波也公开建议在预算案之前增加费用以解决公共赤字。&lt;/p >;&lt;p>;“一个更根本的问题是，许多居民根本不接受这项政策，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在许多人认为政府这样做是为了增加收入提高“垃圾税”。但这真的对环境有帮助吗？他们看不到连接。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/20 /4d323d0d-73d6-4af9-b966-24af34225d9b_ac6246d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该计划的目的之一是让人们减少用量他们扔掉的垃圾。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他建议当局不应只关注执行细节，而应更多地谈论减少废物的想法和改善回收设施使用的方法，因为许多回收设施尺寸奇特的物品不仅可以免费收集，“甚至可以赚取奖励积分”。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学公共行政系名誉教授约翰伯恩斯表示，官员们还需要重组准备机构&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是政府要把这项政策的实施作为重中之重，政府已经迄今为止未能做到这一点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“高度优先意味着高层关注协调关键参与者并向公众传达信息。”&lt;/p>;&lt;h3>;您需要了解的内容香港即将推出的垃圾收费计划&lt;/h3>;&lt;p>;有改变的迹象。民政事务总长麦美娟周六承诺，区议会和关怀团队将帮助居民更好地了解该计划和回收支持。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯同意全力推动上个月的“爱国者- “只有”区议会选举在某项政策处于高度优先地位时显示出一些“部分动员能力”，但他警告说，垃圾收费计划将需要政府“付出更多努力”才能为黄金时段做好准备。&lt;/p>;&lt;p >;“政府必须让香港的每一位居民参与进来，而不仅仅是爱国者和负责执行现已例行的地方选举的政府部门，”他说。 “即便如此，IT 系统在选举期间还是崩溃了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong-bound China Airlines plane makes U-turn, returns to Taipei airport after issuing emergency signal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3249200/hong-kong-bound-china-airlines-plane-makes-u-turn-returns-taipei-airport-after-issuing-emergency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/515dcd30-f633-4d81-bf5d-8543847a9d83_01b55a97.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中华航空航班最初飞往香港。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据媒体报道，中华航空一架飞往香港的飞机在周六晚上宣布进入紧急状态后被迫掉头返回台北机场&lt;/p>;&lt;p>;台媒报道称，CI919航班于周六晚从台北桃园国际机场起飞，随后发出“紧急情况”代码并安全返回机场。&lt;/p>;&lt;p>;飞行数据显示飞机已启动航班于下午 6 点 06 分起飞，并于晚上 7 点 35 分返回机场。&lt;/p>;&lt;h3>;在“醉酒”乘客咬伤机组人员后，飞往美国的飞机返回东京&lt;/h3>;&lt;p>;数据显示飞机飞行过程中掉头。&lt;/p>;&lt;p>;飞行大约一个小时后，在掉头之前，飞机在大约 37,000 英尺的高度上保持了六分钟，然后急剧下降到大约 10,000 英尺的高度。九分钟的窗口期。&lt;/p>;&lt;p>;根据航班跟踪网站，涉事飞机是一架空客 A330。中华航空的机队包括 18 架此类飞机。&lt;/p>;&lt;p>;香港国际机场截至晚上 9 点 20 分在其网站上列出该航班延误。&lt;/p>;&lt;p>;更多信息敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tenants of Hong Kong subdivided flats still plagued by unfair contractual arrangements and opaque charges, activist group says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249198/tenants-hong-kong-subdivided-flats-still-plagued-unfair-contractual-arrangements-and-opaque-charges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 20:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/86d58e05-b27b-4fb8-bcbb-8589e3af40d7_c15c0939.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对母女住在深水埗一间劏房。一个活动团体的成员敦促政府加强对不法房东的执法力度。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个关注团体表示，尽管两年前推出了租金管制计划，但香港声名狼藉的劏房租户仍然受到不公平合同安排和不透明收费的困扰。 &lt;/p>;&lt;p>;根据关注劏房联盟的数据，一项针对全市劏房租赁状况的调查发现，超过70%的受访者面临水电费过高的风险，而近一半的受访者没有签署任何实物合同。周六。&lt;/p>;&lt;p>;该联盟成员汤尚文表示，许多租户担心说出房东遭受的剥削行为。&lt;/p>;&lt;p>;“租户牺牲他们在租赁控制协议下的权利和保护，以换取较低的租金，”他说。 “我们对这种情况感到沮丧。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/20 /c53070a2-24a7-4d37-880f-f9afc0e4e540_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一项针对劏房住户租赁状况的调查发现，超过 70%活动人士表示，尽管采取了措施，但受访者仍遭受剥削。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据政府2022年的租务管制计划，劏房的业主和租户必须签署协议，列明租金、按金、水电费和违规费用。&lt;/p>;&lt;p>;后续合同的租金涨幅也上限为 10%，或根据差饷物业估价署制定的私人物业租金水平指数中规定的年度百分比变化。&lt; /p>;&lt;p>;房东也不得收取除水电费之外的额外费用。那些多收水电费的人将面临至少 10,000 港元（1,279 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;但调查发现，35% 的受访者自上次协议到期后没有与房东签订任何形式的合同，而8%只是通过口口相传确认了租约细节。&lt;/p>;&lt;h3>;香港首个政府“社区客厅”向劏房住户开放&lt;/h3>;&lt;p>;对于那些拥有房屋的人来说与房东签订的实际合同中，超过一半的人没有在合同上盖章，这意味着租户在将来发生纠纷时无法将其用作证据。&lt;/p>;&lt;p>;虽然政府的控制法案并未禁止这种行为该联盟表示，分间公寓采用口头合同，缺乏正式的租赁文件将使租户难以就租赁条件寻求补救。&lt;/p>;&lt;p>;调查还发现，大多数房东没有向租户展示收取公用事业费用时提供官方水电账单副本。&lt;/p>;&lt;p>;超过70%的受访者表示没有看到电费账单，近78%的受访者表示没有看到水费&lt;/p>;&lt;p>;该联盟成员袁安贞表示，根据租赁控制协议，这种不透明的做法是非法的。&lt;/p>;&lt;h3>;外展服务为居住在劏房的香港人提供健康检查和社会支持&lt;/h3>;&lt;p>;“合同通常不会列出如何收取水电费，房东在收取费用时必须出示实际账单，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;对于 69 年的业主来说-何姓老住户，在西湾河劏房住了15年，水电费不透明，又无合约，令人苦恼。&lt;/p>;&lt;p>;她不烧水，也不做饭在她的公寓里，因为担心造成停电。她的热水器、窗户和电源插座也有故障，但房东拒绝修理。&lt;/p>;&lt;p>;但何仍每月分别被收取 80 港元的水费和杂费，以及电费每千瓦时1.80港元起。&lt;/p>;&lt;p>;港灯为香港及南丫岛提供服务，收费为每千瓦时119.5港分。水务署统计，2020-2021财政年度香港住宅家庭平均每月水费为55港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将制定劏房最低标准：房屋署长&lt;/h3>;&lt;p >;“当我要求房东签署标准合同时，他告诉我，如果我不喜欢这种安排，我就应该搬出去，因为还有其他人愿意租我的公寓，”何说。&lt;/p>; &lt;p>;联盟成员敦促政府加强对房东的执法力度，并强制使用统一的纸质标准合同来保护租户。&lt;/p>;&lt;p>;仍有超过215,700人居住在劏房中在土地稀缺的香港，约有132,000户家庭正在排队等候公屋，平均轮候时间为5.6年。&lt;/p>;&lt;p>;房屋局局长何永贤在她的Facebook专页上写道周六，有17名业主因未能在60天内向政府提交载明租赁详情的文件而被罚款，每天共被罚款32,000港元，并补充说，自租赁管制法案生效以来，已有104名业主被定罪。&lt;/ p>;&lt;p>;“差饷物业估价署将继续采取坚决执法行动，打击任何违法行为。这将向分间公寓的房东发出强烈的信息，即他们必须遵守该法案的规定，以保护租户的权利。”部长写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the Non-Aligned Movement fits in with China’s global geopolitical ambitions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249189/how-non-aligned-movement-fits-chinas-global-geopolitical-ambitions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/ee35fbf4-9583-44a3-954c-d9e8f1c60a27_2aafae3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;二十多位国家元首参加了非-上周在乌干达坎帕拉举行的结盟运动峰会。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国可能不是不结盟运动的成员，但当该组织本周在乌干达首都坎帕拉举行峰会时，中国的存在是显而易见的。&lt;/p >;&lt;p>;除了北京向交通与会者捐赠的 70 辆车辆外，中国还派出政治局委员、国务院副总理刘国忠率领的代表团在活动中向二十多位国家元首和政府首脑发表讲话。&lt;/p >;&lt;p>;刘鹤也在坎帕拉参加第三次南方峰会，该峰会从周六开始将有 77 国集团国家和中国参加。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，北京出席会议反映了它对该运动支持能力的重视。在世界各地不断变化的地缘政治动态和冲突中，中国的全球野心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/d88dd6a5-9ea1-4f5d-b795-b1f954fdf19d_83ce3f4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国务院副总理刘国忠率团出席不结盟运动峰会坎帕拉。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙战争和推动全球政治和经济体系改革是不结盟运动峰会（由 120 个贫穷国家或发展中国家组成的论坛）上的演讲的主题。&lt;/ p>;&lt;p>;与中国外交部长王毅上周在开罗表达的观点相呼应，领导人呼吁加沙地带立即停火，近几个月来，该地区的战斗已造成超过 24,000 人死亡。&lt;/p>;&lt;p >;此外，领导人呼吁彻底改革多边全球治理架构，赋予全球南方更大的发言权，包括为发展中国家提供联合国安理会常任理事国席位。&lt;/p>;&lt;p>;中国将自己视为一个该运动的天然合作伙伴和全球南方的成员。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部本月早些时候表示，中国将“倡导平等有序的多极世界和普惠包容的经济全球化”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;南非国际事务研究所非洲治理和外交高级研究员古斯塔沃​​·德卡瓦略表示，对中国来说，这场运动的意义在于它“塑造其他发展中国家之间关系和政策的能力”。&lt;/p >;&lt;h3>;中国、印度在争夺领导发展中国家的竞争中向全球南方示好&lt;/h3>;&lt;p>;德卡瓦略表示，两国在以色列与哈马斯冲突上的相似立场可能会增强中国在与美国关系中的地位，强调西方对巴勒斯坦战争反应的双重标准。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，不结盟运动和中国的相似观点相辅相成，加强了解决冲突的努力，并确保首要责任是在此过程中保护平民。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;德卡瓦略表示，不结盟运动可以作为中国与这些国家协调外交政策的论坛。&lt;/p>;&lt;p>;“乌干达在双方的领导下2024 年不结盟运动和 77 国集团 — — 中国积极参与这一组织 — — 北京找到了一个战略地位来了解和影响全球南方国家对关键国际问题的看法，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;撒哈拉以南地区地缘经济分析师阿里-汗·萨楚 (Aly-Khan Satchu) 表示，中国正在实施非常复杂的、旨在建立共识的微妙外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列与哈马斯的战争是一个避雷针，分裂了世界，”萨楚说。 “中国只能袖手旁观。美国拿着手枪，正在把枪膛打空。&lt;/p>;&lt;p>;“北京正在将自己定位为新多极秩序的领导者。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在坎帕拉举行的不结盟运动峰会上，联合国大会主席丹尼斯·弗朗西斯同意该运动在“务实地指导我们的世界”方面可以发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;该运动代表了一半以上的人他说，全球人口及其“临界质量”意味着它可以帮助将地缘政治平衡从冲突和对抗转向外交。&lt;/p>;&lt;p>;乌干达总统兼不结盟运动未来三年主席约韦里·穆塞韦尼 (Yoweri Museveni) 也拥有多极国家信息，猛烈抨击西方国家，称这些国家不应强加“狭隘的单一意识形态取向”。&lt;/p>;&lt;p>;南非总统西里尔·拉马福萨，该国已将以色列告上国际法院，指控以色列在加沙表示，这场冲突显示了联合国，“特别是联合国安理会，在维护国际和平与安全方面的不足”。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是全球南方以及以色列与加沙的战争如何影响其发展&lt;/h3>;&lt;p>;日本同志社大学埃塞俄比亚全球事务教授 Seifudein Adem 表示，不结盟成员国与中国在巴以冲突问题上的重叠并不令人意外。&lt;/p>;&lt;p >;“但这肯定会加剧中国领导的正在缓慢但坚定地形成的世界新秩序与美国领导的欧美世界秩序之间的对比，”阿德姆说。&lt;/p>;&lt;p >;“从这个意义上说，不结盟运动的声明具有更广泛的地缘政治意义。&lt;/p>;&lt;p>;“不结盟运动等组织的决定对中国很重要，因为它们有时可以帮助中国评估其国际外交，并在以下情况下做出调整：阿德姆说。&lt;/p>;&lt;p>;中东研究所高级研究员约翰·卡拉布雷斯 (John Calabrese) 表示，北京将“利用这波亲巴勒斯坦情绪，利用并帮助推动与巴勒斯坦问题相关的反西方言论”。 &lt;/p>;&lt;p>;卡拉布雷斯认为，中国在 1955 年万隆会议上发挥了高调的作用，这次会议为不结盟运动奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;一些研究人员认为这次会议塑造了共产主义中国作为亚非世界成员的国家身份，声援寻求摆脱殖民统治束缚的国家和运动。&lt;/p>;&lt;p>;“中国与不结盟运动的接触也因为从某种意义上说，它参与和建立一系列主要由非西方发展中国家组成的多边组织，是重新点燃挑战美国/西方霸权并帮助塑造多极秩序的努力。” .&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，伦敦东方与非洲研究学院世界政治和国际关系教授史蒂芬·陈表示，整个“新兴大国”现象意味着不结盟运动的主要成员正在获得他们的权力。他说：“中国需要与他们站在一起，但像土耳其和印度尼西亚这样的大国也有自己的野心。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是，首先，考验这些是否具有影响力将取决于新兴大国能否在说服以色列接受巴勒斯坦作为一个被承认的国家方面发挥关键作用。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We’re strong’: New Zealand Maori meet to discuss response to government plans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3249193/were-strong-new-zealand-maori-meet-discuss-response-government-plans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 20:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/f83adfd3-e158-49a1-9a91-a15dcac6cd7a_fa88d900.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;木雕师在毛利人会议室的修复过程中发挥了至关重要的作用，这反过来又对毛利人的复兴起到了关键作用。新西兰政府的批评者表示，其目的是损害原住民权利，导致周六数千名毛利人聚集。资料图片：南华早报 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，一万多名新西兰毛利人聚集在北岛中部，讨论如何应对政府计划，许多土著群体认为这些计划损害了他们的权利和地位.&lt;/p>;&lt;p>;主办此次活动的毛利国王图赫蒂亚 (Tuheitia) 告诉与会者，他们的声音很重要，但这不仅仅是说说而已，而是需要一个解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;“但是今天出现，我们”我们发出了全世界都听到的强烈信息。人们正在注视着我们。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;10 月上任的新西兰中右翼联盟正计划废除前几届政府的政策，特别是那些提倡官方使用毛利语并寻求加强毛利语政策的政策。土著生活水平和权利。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称，这些誓言是毛利人权利几十年来最重大的倒退，一些人已经采取了法律行动。克里斯托弗·卢克森总理领导的政府表示，其计划解决了选民的担忧，旨在给予所有新西兰人平等的权利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/01/20/0850077d-4fa6-4c7a-aa08-2dbe4864f566_5f309052.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;毛利国王图海蒂亚 (Tuheitia) 于 2006 年加冕。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;毛利国王上个月号召全国各地的部落聚集在他的传统聚会场所或毛利会堂 (Marae)在奥克兰南部的纳鲁阿瓦希亚，讨论毛利人如何应对。&lt;/p>;&lt;p>;与会者参加了分组会议，其中包括讨论民族团结和毛利版《怀唐伊条约》的地位等话题。&lt;/p>; &lt;p>;1840 年条约是新西兰的建国文件，也是毛利人主权主张的基础。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在能做的最好的抗议就是做毛利人，做我们自己，践行我们的价值观，说出我们的言论（语言），关心我们的 mokopuna（年轻一代）、我们的 awa（河流）、我们的 maunga（山脉）。”Tuheitia 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/20/eaaa1839-02c4-411f-b348-ea4af1cf2b88_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;克里斯托弗·卢克森，新西兰总理。他的中右翼联合政府表示，其计划旨在给予所有新西兰人平等的权利。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“只要做毛利人，毛利人，每一天，每一天，我们都在这里，我们很强大，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一些政客也出席了该活动，但 Luxon 没有参加。总理本周早些时候会见了毛利国王，并表示他支持这次会议。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>