<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indonesia’s indigenous community, rights groups slam eviction threat over Nusantara project: ‘violation of rights’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3256658/indonesias-indigenous-community-rights-groups-slam-eviction-threat-over-nusantara-project-violation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/4d80f177-c3be-4f87-b2d1-dc97bb1d066e_35913130.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Titik Nol Nusantara（归零地 Nusantara）的路线，未来印度尼西亚首都，位于东加里曼丹省塞巴库。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;居住在努桑塔拉（目前正在东加里曼丹建设的印尼新首都）附近的土著社区正面临着被驱逐的危险，因为官员们表示他们将拆除该地区的房屋并接管&lt;/p>;&lt;p>;据矿业倡导网络 (Jatam) 东加里曼丹分部称，东加里曼丹 Sepaku 地区有数百户家庭，该地区属于 Nusantara 的核心政府区域本月早些时候收到新首都当局的信函，要求他们拆除房屋。&lt;/p>;&lt;p>;四个 Sepaku 村庄的建筑物“被认为不符合印度尼西亚首都的区域空间规划” ，信中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/991fa241-f9e7 -4923-b642-d96c4f2d75f0_1e0e24a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚东加里曼丹塞帕库区的巴利克部落首领参观该部落的墓地。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;驱逐威胁成为全国头条新闻，并迅速遭到维多多于 2019 年发起的 300 亿美元项目的权利组织和反对者的强烈抗议。 &lt;/p>;&lt;p>;“[Nusantara首都当局]的这封信不仅侮辱了Sepaku社区的权利，包括居住在那里的Balik部落的权利，而且使他们面临失去居住地的风险。此举侵犯了公民的宪法权利和国际公认的原住民社区土地权，”国际特赦组织印度尼西亚分会执行董事乌斯曼·哈米德在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“政府承诺建设的土地在哪里？没有驱逐的新首都，去吗？”&lt;/p>;&lt;p>;由 13 个民间团体组成的东加里曼丹民间社会联盟谴责了计划中的拆除行动，并在一份声明中表示“试图以借口强行驱逐原住民”违反新首都空间规划是对原住民的种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/25/b142fa6a-77d7-4ee2-a81b-e8506d55bf5a_4b7a15f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;正在建设中的新国家总统府2023 年 9 月，印度尼西亚佩纳占巴塞尔北的首都努桑塔拉。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;准备工作已在进行中，以便在年底前将国家政府所在地从雅加达过渡到努桑塔拉维多多的任期将于 10 月结束。&lt;/p>;&lt;p>;即将离任的总统于 2 月 29 日透露，他计划“6 月或 7 月在新首都工作，具体取决于机场和收费公路何时完工”。大约 6,000 名公务员计划于 7 月搬迁，为 8 月 17 日在那里举行的首次独立日仪式做准备。&lt;/p>;&lt;p>;但这种准备工作似乎是以牺牲该地区当地人的利益为代价的，他们说他们只有 7 天的时间来遵守当局信中的驱逐令。&lt;/p>;&lt;p>;他们还被邀请参加 3 月 8 日与政府官员的会议，讨论信中的内容。了解此次会议的环保人士和人权组织 Jatam 表示，约有 200 人参加了会议，抗议计划中的拆除活动，其中包括塞帕库的两个土著部落 Paser 和 Balik 的成员以及移民居民&lt;/p>;&lt;h3>;“我们拒绝与之合作！”：印度尼西亚人抵制该国的数字梦想&lt;/h3>;&lt;p>;对驱逐令的广泛抗议导致官员撤回这封信并取消了该计划目前计划拆除。&lt;/p>;&lt;p>;“没有[7天期限]。我们已经回忆起那封信了，所以我们不再谈论它了。斋月期间不会采取任何行动。如果有的话，我们将向社区伸出援手，”该机构负责社会、文化事务和社区赋权的副手 Alimuddin 于 3 月 14 日表示。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，施工将继续进行，“但居民的权利原住民受到保护，不会有任何任意举动”。受征地影响的当地居民将通过有偿、土地置换或安置等方式得到补偿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;官方的声明并没有缓解人们的情绪。当地居民的恐惧。 Elisnawati 是 Pemaluan 的居民，Pemaluan 是 Nusantara 第一环（核心政府区域的三环中的三环）内的一个村庄，她表示该项目对她的精神造成了影响，因为她仍然担心自己会被驱逐，并且不会获得土地证。&lt;/p >;&lt;p>;“我一直很焦虑，睡不好觉……心里还有负担，就像等待一颗定时炸弹，就等着它爆炸，我们就等着我们住的房子被毁掉。”这位 36 岁的家庭主妇兼巴利克部落成员告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Elisnawati 的邻居没有收到警告信，但她说她和她的母亲仍然留在家里被逐出各自房屋的风险。 9月，埃利斯纳瓦蒂和她的邻居向街道长询问他们对土地所有权的确定性，却被告知他们无法获得土地证，“因为我们的土地是新首都划定区域的一部分”，她说。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/0d8be2e0-4432-446f-bcd5-5f36e5198451_8f53a9eb .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 8 月，佐科·维多多总统和东加里曼丹省省长伊斯兰·努尔访问努桑塔拉所在地。照片：印度尼西亚共和国总统&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;村民要求当局解释新首都的划定，但埃利斯纳瓦蒂说，“政府甚至无法解释‘划定’是什么”。&lt;/p>;&lt;这位四个孩子的母亲已经在村里生活了三代，她表示不同意驱逐。 “无论给予多少补偿，它都无法与我的房子相比……重要的是我能留在我的村庄、我的房子里，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Elisnawati 说，如果她被驱逐，她将搬到她母亲位于 Riko 分区的 10 公顷土地，距离 Pemaluan 约 30 分钟路程。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在被告知她母亲的土地属于政府并将用于支持开发VVIP机场。官员计划将 Riko 和其他三个分区改造成 Nusantara 的卫星城市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/25/33144a8e-5372-48a6-bcee-9030aad575ec_320a3d16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nyoman Nuarta 于 2022 年 1 月发布的计算机生成图像显示位于东加里曼丹的印度尼西亚未来总统府的设计插图。照片：讲义/Nyoman Nuarta/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果国家首都项目......扰乱了我们的房屋和定居点，那么建设新首都还有意义吗？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Jatam East Kalimantan 发言人 Mareta Sari 敦促政府“停止开放所有数据和信息的项目”。&lt;/p>;&lt;p>;“当局还必须表明他们的立场。”空间规划以人为本，并使用对居住在那里的人们公平的机制。其次，政府必须保护当地社区。他们目前感到困惑和焦虑，是否在不久的将来会发生冲突并且驱逐会继续发生。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚是否试图“掩盖”外国投资者对 Nusantara 的兴趣？&lt;/h3>;&lt;然而，雅加达已表示，即使在政府更迭后，建设仍将继续。上周，当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 访问了新首都，检查其进展情况并讨论独立日仪式的准备工作。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年维多多宣布以来，Nusantara 的开发引起了争议。雅加达承诺仅开发 20 个项目其建筑成本的 % 将来自国家预算，其余部分将由外国或国内投资支付。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些外国公司已签署参与 Nusantara 开发的意向书，但总计据新首都当局称，截至 1 月份，该项目的投资额仅为 30 亿美元，仅占其总体预算的十分之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 08:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foreign firms in Hong Kong review operations after Article 23 legislation, but insiders say changes already made following 2020 Beijing-imposed law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3256663/foreign-firms-hong-kong-review-operations-after-domestic-national-security-legislation-insiders-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/67befa4c-893d-4dfa-97b2-c34f9094f32e_969e89d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在香港的外资企业大多是为国内国民做准备顾问和律师表示，安全立法。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自去年以来，在香港的外国公司一直在国内国家安全立法通过之前审查其运营，但在北京之后，他们已经做出了重大改变——公司律师和顾问表示，强制版本将于 2020 年生效。&lt;/p>;&lt;p>;市政府和中央当局已向国际部门保证，根据《基本法》第 23 条授权的新立法是香港的小宪法，不会扰乱他们的运营，并且有利于该市的商业环境。&lt;/p>;&lt;p>;但据说，尽管做了准备工作，一些公司仍然担心无意中违反法律的可能性。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;两位熟悉香港外国企业运营的内部人士告诉《华盛顿邮报》，几家公司已经预料到了这项立法，一些公司已经在一月底为期一个月的公众咨询期开始之前进行了额外的审查。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/3b5f4700-2fd1-4a10-9db9-ed68590258f8_6a8215d4.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局表示，上周六生效的新国内国家安全法将有利于国际商业。照片：讲义。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;风险咨询公司 Futurum Asia 亚太区董事总经理 James Ellender 表示，该公司的一些最大客户已要求进行员工筛选和尽职调查自 2023 年第三季度以来对供应商进行检查。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实看到上周的询问量有所增加，但自去年以来，香港规模大得多的公司一直认为这种情况很可能发生上周五，他解释道。距离为期一个月的公众咨询启动仅 50 天，在一系列马拉松式会议中。&lt;/p>;&lt;p>;一位驻香港的律师兼银行和重组专家表示，外国公司更担心新的“盗窃行为”。新法中的“泄露国家秘密”和“外部干涉危害国家安全”条款。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，一些公司已就新法相关合规事宜非正式地向他征求意见，或计划对现行法律进行审查。 &lt;/p>;&lt;p>;但这位不愿透露姓名的律师同意，预计不会产生重大影响，因为大多数重大变化都是在过去几年中发生的。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，一些跨国公司和会计师事务所——包括他所知道的至少三家银行和电信公司——在 2020 年法律生效后实施了额外措施。&lt;/p>;&lt;p>;该律师补充说，这些措施包括限制访问敏感信息&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是国际惯例，不公开，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港的外国商会采取观望态度。第 23 条法&lt;/h3>;&lt;p>;但他补充说，由于新的“窃取国家机密”罪，研究中国经济的会计或分析公司可能面临更高的风险。&lt;/p>;&lt;p>;该立法旨在发挥作用与香港 2019 年社会动荡后通过的四年前的北京法律一样，该法律涵盖了 39 种犯罪行为，分为五类：叛国罪；叛乱、煽动叛变和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干涉危害国家安全；窃取国家机密和间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超早在 2022 年竞选活动开始时就表示，第 23 条立法将是其政府的优先事项。&lt;/p>; &lt;p>;他去年 2 月为新法律设定了 2024 年的最后期限。&lt;/p>;&lt;p>;美国律师丹·哈里斯 (Dan Harris)，西雅图国际律师事务所 Harris Sliwoski 的创始合伙人，《中国法》的合著者博客表示，新法律“更多的是程度上的变化，而不是全新的事物”。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，不确定性仍然存在，企业不清楚如何根据国内立法处理机密信息。&lt; /p>;&lt;p>;哈里斯表示，人们还担心无意中违反国家安全的责任。&lt;/p>;&lt;p>;Kurt Tong，前美国驻香港高级外交官，现任华盛顿商业咨询公司 The 合伙人亚洲集团表示，对第 23 条立法的担忧主要围绕香港法律传统、营商方式的变化以及缺乏明确性。&lt;/p>;&lt;h3>;“如果美国不缓解担忧，香港可能会被孤立” ，欧洲关于第 23 条的法律”&lt;/h3>;&lt;p>;北京港澳事务办公室表示，该立法考虑到了香港作为国际金融和贸易中心的作用。&lt;/p>;&lt;p>;它补充了新的规定法律保障了商业咨询、市场研究等活动的正常开展，信息的自由流通不受影响。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学法学教授、前政协委员陈弘毅基本法委员会表示，香港的国内国家安全立法与大陆对国家秘密的定义相似。&lt;/p>;&lt;p>;但他强调，香港的法律使用了“狭义”的语言，并且也有公共利益的辩护，这不是陈说：“我认为香港企业无意或无意违反法律的风险非常低。”香港中文大学法学教授同意，一些人提出的担忧可能源于一种看法，即“大陆保护国家机密的限制性做法”被“移植”。&lt;/p>;&lt;p>;除了从该条例对国家秘密的定义来看，与内地的类似，从国防到经济社会发展等一些涉及领域也有相似之处。&lt;/p>;&lt;p>;但米切尔表示，由于香港普通法法律体系认为，“立法中与相关内地法律相似的方面最终将发挥相当明显的作用”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 08:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil’s Bolsonaro stayed 2 days in Hungarian embassy after passport seized]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3256699/brazils-bolsonaro-stayed-2-days-hungarian-embassy-after-passport-seized?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 06:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/37cc5508-85a5-4247-831b-00aea6a320fb_6c518326.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;匈牙利驻巴西巴西利亚大使馆。贾尔·博尔索纳罗的律师周一表示，贾尔·博尔索纳罗在大使馆“接待”了两天，否认他在那里避难是为了逃避正义。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西极右翼前总统雅伊尔·博索纳罗上个月在巴西利亚的匈牙利大使馆住了两晚，就在几天前，联邦警察没收了他的护照，并因涉嫌逮捕了两名前助手。博尔索纳罗的律师周一表示，他涉嫌策划政变。&lt;/p>;&lt;p>;博尔索纳罗于 2 月 12 日至 14 日在匈牙利大使馆逗留，最早是由《纽约时报》根据大使馆内部的安全摄像机镜头报道的。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这一事件引发了人们对这位前总统的计划的质疑，因为他在巴西面临多项刑事调查，其核心圈子的几名成员已经入狱。巴西警方无法逮捕住在外国大使馆的政客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/26/866b5b09-9b1f-4470-bc03-345e7f88e679_dac3260d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西前总统贾尔·博尔索纳罗被支持者包围3月16日，博索纳罗出席在巴西里约热内卢举行的竞选活动。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;博尔索纳罗的律师法比奥·瓦金加滕(Fabio Wajngarten)在社交媒体上表示，这位前总统在被关押了两天匈牙利大使馆“与友好国家的官员保持联系”并“获取两国政治格局的最新信息”。&lt;/p>;&lt;p>;“超出此处提供信息的任何其他解释显然都是虚构的，无关的Wajngarten 写道：“这与事实真相不符，实际上只是又一条假新闻。”&lt;/p>;&lt;p>;周一晚上，巴西外交部召见匈牙利大使，澄清博尔索纳罗留在大使馆的原因.&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利大使馆没有立即回应置评请求。 《纽约时报》称，博尔索纳罗的律师拒绝对他们的报告发表评论，但一位不愿透露姓名的匈牙利大使馆官员证实了接待前总统的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;巴西的博尔索纳罗因涉嫌造假而被起诉博尔索纳罗与极右翼领导人匈牙利总理欧尔班维克托关系良好。博尔索纳罗在 2022 年访问匈牙利期间称欧尔班为“兄弟”，两人今年在阿根廷新右翼总统哈维尔·米莱就职典礼期间在布宜诺斯艾利斯会面。&lt;/p>;&lt;p>;警方于 2 月 8 日扣押了博尔索纳罗的护照，指控他编辑法令草案以推翻 2022 年选举结果，向军事首领施压，要求其参与政变，并密谋监禁最高法院法官。&lt;/p>;&lt;p>;去年，巴西一家法院裁定博尔索纳罗没有资格因在 2022 年选举期间散布选举错误信息而被禁止担任政治职务至 2030 年。&lt;/p>;&lt;p>;两周前，巴西前陆军和空军负责人证实，博尔索纳罗曾讨论过旨在阻止大选后权力移交的法令草案。投票。&lt;/p>;&lt;p>;3 月 19 日，联邦警察还指控他在疫苗接种记录上存在欺诈行为，为刑事指控打开了大门。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and US battle, quietly but fiercely, on yet another tech front: patent applications]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3256671/china-and-us-battle-quietly-fiercely-yet-another-tech-front-patent-applications?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/9d4928a4-d3aa-488a-b536-e990a965d7d8_000cc105.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;在发明了一种对抗勒索软件的系统后，Paul Lewis 于 2019 年在美国新泽西州自家厨房的餐桌上创立了数据保护公司 Calamu。四年来，通过疫情和多轮风险融资，他获得了两项国际专利和多项美国专利，以保护自己的知识产权。&lt;/p>;&lt;p>;但他不禁注意到中国在人工智能领域的进步有多快、有多积极。技术。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是一种不同的动物，”他说。 “这是一场针对美国的战斗，这是一场在世界舞台上的创新争夺。”&lt;/p>;&lt;p>;根据 2023 年联合国数据，中国发明人连续第二年在国际专利申请中领先，比去年同期多出约 14,000 件。排名第二的美国，这两个巨头在技术、创新和全球吹牛的权利上日益对峙。本月早些时候，李强总理宣布将政府科技研究增加 10%，尽管美国国会在每一个预算项目上都存在党派分歧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/9836c0d0-d179-4a0f-85fb-51ece8a76009_74e91b32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;Paul Lewis，数据保护公司 Calamu 的创始人兼首席执行官。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国长期以来因注重专利数量而非质量以及对专利申请人提供大量补贴而受到批评，但它也在加大力度，清除抄袭的研究论文并减少不合格的论文&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，中国的专利申请确实反映了潜在的技术能力。如果我们否认这一点，我们就会变得愚蠢或像鸵鸟一样。”信息技术与创新基金会 (ITIF) 主席罗伯特·阿特金森 (Robert Atkinson) 表示，他曾在乔·拜登总统执政期间以及之前的四届政府经济委员会任职。&lt; /p>;&lt;p>;“我们还有一点时间，”他补充道。 “但到了本世纪末，如果我们还没有以非常全面和认真的方式做出反应，那就太晚了。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些分析师反驳说，中国经济低迷和人口迅速老龄化可能会削弱其创新轨迹，并看到动力转向美国。&lt;/p>;&lt;h3>;众议院委员会通过了对美中科学协定进行新审查的法案&lt;/h3>;&lt;p>;根据本月发布的数据世界国际专利组织（Wipo）数据显示，2023年，中国根据《联合国专利合作条约》提交了69,610件申请，略有下降，而美国则为55,678件，下降了5.3%。 1970 年的条约允许发明者同时在多个国家申请一项国际专利，从而避免了在多个司法管辖区申请专利的费用。&lt;/p>;&lt;p>;两个超级大国在日益激烈的技术争夺战中竞相衡量各自进展的基准，这是一个问题至高无上：排名差异很大，创新很难确定，包括专利申请与新产品、产业和经济活动之间的联系。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须保持谦虚，”产权组织首席经济学家卡斯滕·芬克说。监督联合国机构的全球创新指数。 “我不认为我们对创新衡量有最终决定权——创新衡量总是更多地是一门艺术而不是一门科学。”&lt;/p>;&lt;p>;Wipo 的 2023 年指数汇集了 80 个因素，将瑞士列为世界上创新能力最强的国家创新型国家，其次是瑞典和美国。中国在接受调查的 132 个经济体中排名第 12 位，但在中高收入国家中排名第一，其次是马来西亚和保加利亚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/e1e2a8e3-8fec-4835-878b-7c840b826646_980d7250.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高通去年是美国领先的国际专利申请者。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他指标有所不同。美国商会知识产权指数使用专利、商业化和效率等 50 项指标，在 55 个经济体中美国排名第一，中国排名第 24；根据包括研发、制造、研究和专利支出在内的六项指标，彭博创新指数将美国排名第六，中国在 50 个国家中排名第 22 位。&lt;/p>;&lt;p>;ITIF 的汉密尔顿指数显示，中国在其中的 7 个方面处于领先地位计算机、电子和化工等 10 个具有重要战略意义的行业，而美国在信息技术、制药和运输等三个行业中处于领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;“扭转美国先进行业命运的时间已经不多了，”ITIF 表示。 “这些行业争夺全球优势的竞争是一场零和竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;2023年，高通和微软是美国申请国际专利最多的企业，而华为技术有限公司和电池制造商宁德时代则领先。中国方面。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，专利是一件好事，也不清楚美国通过限制出口来减缓中国半导体进步的努力效果如何。虽然专利通过保护发明者免遭知识产权盗窃来鼓励创新，但它们也可以被武器化，阻止合作者基于现有技术进行开发。大多数量化创新的尝试也难以捕捉相对的无形资产，例如政府监管、商业模式、数据的质量和数量以及商业秘密。&lt;/p>;&lt;p>;所有国家都提倡专利申请，但分析人士表示，中国已将其带到了另一个领域。等级。批评者称，在中国制造 2025 路线图下，在不顾一切地追求创新、全球排名和基准的过程中，中国申请人可以获得超过申请成本的补贴，从而激励他们为同一发明申请多项专利以获得收入、荣誉和学术晋升。&lt;/p>;&lt;p>;专利申请者还获得了释放、令人垂涎的居留许可或户口以及较低的所得税等奖励，英国大学亚洲知识产权项目负责人马克·科恩 (Mark Cohen) 表示。加利福尼亚州伯克利法学院。&lt;/p>;&lt;p>;“很多时候，高额补贴会导致专利质量下降，”他补充道。 “中国的数据越来越好，但中国也对数据进行监管。它希望产生这些数字。”&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，与中国更注重国内和更宽松的标准相比，西方专利制度通常更注重表明发明在全球范围内具有原创性。他们补充说，这样做的原因之一是针对外国专利持有人因盗窃知识产权而提起的诉讼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/5a543ade-8407-47d7-9e4d-f4c51558dc1b_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华为技术有限公司是 2023 年申请国际专利的领先中国公司。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这并不是说[美国]公司没有战略性专利申请，”阿特金森说。 “在中国，他们进行更具战略性的专利申请，以获得正确的谈判地位......西方公司，一次只有一家公司。在那里，整个生态系统——整个国家——向前发展。”&lt;/p>;&lt;p>;但北京方面也一直在努力遏制过度行为，打击学术论文中的抄袭行为，并在 2023 年大幅减少两类未经审查的专利，同时国务院一月份的报告称，增加了严格审查的专利比例。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，即使北京的数字夸大了 10% 或 20%，趋势也是显而易见的。自1985年申请第一项专利以来，中国在海外经常被低估——缺乏创造力，发表的科学论文不够多，这些论文没有被广泛引用，被引用但未进入前1%——仅不断地给上行带来惊喜。科恩表示：“这表明他们正在向价值链上游爬行。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国有这种势头，但美国的创新之前就已经被淘汰了 — — 尤其是在 20 世纪 80 年代，面对崛起的日本 — — 只是为了增加随着硅谷的爆发而卷土重来。中国也面临着新的阻力。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的习近平希望科学研究做好市场准备，并特别指出了两个省&lt;/h3>;&lt;p>;尽管美国有所下滑，但 1960 年其研发支出为 69根据经济发展与合作组织的数据，到 2020 年，中国的研发支出将占全球研发的 30%，而到 2020 年，中国仍是最大的总支出国，每年支出 8,060 亿美元，而中国为 6,680 亿美元。&lt;/p>;&lt;p >;尽管人们普遍预计中国的总体研发支出将超过美国，但由于巨大的人口挑战、房地产危机、地方债务上升和经济增长放缓，这种情况迄今为止尚未发生。&lt;/p>;&lt;p>;美国与此同时，经济却出人意料地具有弹性，失业率较低，并且通过 2022 年《芯片与科学法案》新投资了约 2000 亿美元用于研发。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都在等着看这两条曲线什么时候出现白宫科技政策办公室主任阿拉蒂·普拉巴卡尔（Arati Prabhakar）在谈到美国企业研发的急剧增长时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/53993559-0ad4-4da3-82bd-22116a110c62_95f4fdd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 8 月 9 日，美国总统乔·拜登在华盛顿白宫南草坪签署《芯片与科学法案》成为法律。照片：Abaca Press/TNS&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;然而，其他人则更倾向于预期美国经济将继续下滑。华盛顿深刻的政治分歧和预算之争损害了推动私营部门创新的政府研发，其中包括今年美国国家科学基金会的预算受到了 8.3% 的打击。&lt;/p>;&lt;p>;他们指出，中国的治理体系使得更容易制定并迅速开展全国性运动。他们补充说，许多高层领导人都接受过工程师培训，而美国在冷战结束后已经失去了国家使命感。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多自我造成的伤害，”说科恩. “我们不能把这一切归咎于中国。”&lt;/p>;&lt;p>;Morrison &amp; Foerster 律师事务所合伙人、前世界知识产权组织成员詹姆斯·普利 (James Pooley) 表示，华盛顿的“小院子、高墙”战略——其呼吁脱钩、限制高科技出口和在美中国留学生以及不断加大双边投资限制都是短视的。&lt;/p>;&lt;p>;中国盗窃知识产权是一个严重的问题，普利说，但它需要与跨境合作的好处进行权衡。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该积极寻找并找出管理风险的方法，而不是强迫 TikTok 出售等表演性的事情，”他说。 “国会中的大多数人不了解知识产权，他们不了解创新……小院子变得相当狭隘。”&lt;/p>;&lt;h3>;专利推翻：中国修改规则以填补实验室与市场之间的差距推动高科技&lt;/h3>;&lt;p>;鉴于美中关系的敏感性，一位不愿透露姓名的知识产权律师表示，中国不断增长的专利实力未能唤醒美国科技界，部分原因在于其固有的分歧.&lt;/p>;&lt;p>;专利对于大型硬件公司很重要，有助于防止对有形设计进行逆向工程，但对于忙于生存的初创企业来说就不那么重要了。该律师表示，软件公司常常将它们视为“必要之恶”，在保护其秘密方面基本上无效，包括商业模式、数据的数量和质量以及商业秘密。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么，例如，尽管到2018年中国申请的人工智能技术专利数量是美国的2.5倍，但我认为这并不一定意味着美国在人工智能创新方面落后。”该律师补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国的重点专家表示，在创新方面的做法并非没有缺点，包括北京方面的扭曲补贴、市场微观管理和对安全的过分关注。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在文职和军队之间建立密切联系，这是一个错误，”卡罗琳·瓦格纳说，俄亥俄州立大学副教授。 “这吓跑了很多[国际]合作者。”&lt;/p>;&lt;h3>;英国最高法院规定，人工智能系统不能被命名为专利发明者&lt;/h3>;&lt;p>;卡拉穆的刘易斯 - 以他的黄金命名猎犬 – 17 岁时申请了他的第一项专利。他所在行业的大多数初创企业都避开专利，但他发现专利很有用，因为专利迫使他磨练策略、评估竞争对手并作为营销优势，使他与竞争对手区分开来。他补充说，美国专利申请过程似乎不必要地很长。他说。优点。&lt;/p>; &lt;p>;他的专利律师戴维·波西斯基（David Postolski）有其他客户与中国进行斗争，其中包括一些选择随着北京申请提交的申请而申请中国专利的一些客户。他说，这个数字是“如果您不能击败他们，加入他们”。 “我们的在哪儿？”他问。 “我们真的需要重新开始创新。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Spain, nuns pull pints of beer to quench pilgrims’ thirst and spread word of God]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256698/spain-nuns-pull-pints-beer-quench-pilgrims-thirst-and-spread-word-god?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.26 06:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/26/026DB424-3790-45CF-A38B-6DF05E5199E6_4E14E144DB2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周一，西班牙北部埃斯蒂巴利兹自由镇的埃斯蒂巴利兹保护区。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个天主教修女的会众重新开放了西班牙北部的一个古老庇护所的酒吧，拉了一品脱啤酒，希望将上帝的话传播给渴望的客人，拜访11日 - 中央罗马式的网站。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为很多人会认为这是不寻常的，因为他们从未见过。但是你知道，喝啤酒不是罪过。”出生的迈阿密姐妹瓜达卢佩（Guadalupe圣体圣事命令的朝圣者已从其先前的所有者，本笃会僧侣的干部（让当地协会经营酒吧）的巴斯克城市维托里亚（Vitoria）外的埃斯蒂比兹（Estibaliz）避难所的行动中接管了行动。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/03/26/9a1ac7a5-ad44f-4bc9-4bc9-9d666666-0511c97b85b85bdbd_ac7070707070707070707070707.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;修女在周一在西班牙北部的Villafranca de Estibaliz的Estibaliz Sanctuary的Amaren Etxea（母亲之家）酒吧提供啤酒。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;修道院兄弟自1923年以来一直住在那里，但由于数量疲软和老年，于2022年离开。&lt;/p>; &lt;p>;去年18岁修女 - 大多数哥伦比亚人 - 搬进来照顾庇护所及其朝圣者。修女以前被称为“ Pater”酒吧，将其更名为Amaren Etxea，或巴斯克的母亲的房子，是欧洲最古老的语言之一。&lt;/p>; &lt;p>;在酒吧重新开放后的第一个周末，这是重合的。随着圣周的开始，修女们穿着酒保围裙在他们的灰色和白人习惯上，因为顾客排队以下达命令。&lt;/p>; &lt;p>;“我喜欢它，因为我总是看到他们如此快乐，而且很高兴微笑，他们传达了很多和平与喜悦，”希望成为常规的玛丽亚·埃琳娜·萨兹（Maria Elena Saez）谈到修女。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s student housing woes won’t be solved by cutting visas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3256585/australias-student-housing-woes-wont-be-solved-cutting-visas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.26 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/25/3E9A0720-6E58-4909-8AEF-19C414B9E10D_7965C292.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;悉尼南威尔士州于2023年2月17日见到。澳大利亚政府已采取措施改革围绕学生签证发行的问题，但尚未解决负担得起的学生住房的严重短缺。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;每个财产部门都有其优点和劣势。目前，办公市场面临最大的问题，主要是因为疫情导致向混合办公的转变。另一方面，包括数据中心和生命科学公司实验室空间在内的“替代部门”对它们有很多影响。&lt;/p>; &lt;p>;，但它是“生活”部门 - 包括多户家庭或建筑至租金（BTR）物业以及专用的学生住宿（PBSA） - 这是商业房地产市场中最有弹性的领域，以及物流物业。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;太平洋地区，澳大利亚的PBSA领域享有一些最好的基本面。因素的汇合表现出了强劲的表现，但引人注目的是国际学生对学生住宿的猛烈需求。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚的大学对外国学生，尤其是来自亚洲的大学都有磁铁。高等教育国际学生入学比例远高于其他发达经济体。根据澳大利亚教育部的数据，在某些大学中，它在2022年超过40％。&lt;/p>; &lt;p>;在Covid-19-19-19-爆发之前，国际教育服务是该国第四大出口。尽管中国学生仍然是澳大利亚学习的外国学生中最大的份额，但近年来，来源市场已经大幅度多样化。&lt;/p>; &lt;p>;这是PBSA市场的福音，PBSA市场刚刚开始建立自己大流行时的重要部门。虽然临时高等教育签证持有人的数量在2020  -  21年暴跌，但在过去两年中，戏剧性的反弹已向学生住房市场带来了新的生活，同时加剧了该行业的严重供应限制。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/03/25/f86b0b4e-bc09-bc09-bc09-4caa-4caa-4caa-817c-e1011b-e101ab6b2b2b2b2b48_a66666666666666cececem =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; 3月11日在悉尼的戈登郊区。澳大利亚正在应对住房负担能力危机。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在本月早些时候发布的报告中，仲量联行指出，尽管未来五年的学生需求平均每年达到10,500张床，但平均年度供应仅为3500。这种急性的供求不平衡为该行业的强劲租金增长和高占用率提供了支持，这是使全球投资者在澳大利亚学生住房中部署资本之类的关键因素。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但还有另一个方面可以PBSA的故事，一个政府对租赁负担能力危机的辩论更为敏感。自2020年初以来，根据CoreLogic的数据，自2022年初以来，持平的租金已上涨了30.4％，并且自2022年初以来一直超过房屋租金。&lt;/p>; &lt;p>;激增的一个关键因素是海外迁移的净海外移民的急剧上升，去年，这是纪录的最高成绩，这在很大程度上是由外国学生到达的尖峰所驱动的。虽然海外学生是政府的主要收入来源，但他们也是一种政治负担，因为许多海外学生——尤其是那些参加职业、教育和培训（VET）课程的学生——以虚假借口来到澳大利亚，主要是为了找工作。签证系统通过对高风险应用程序进行审查，打击签证并提高英语要求的要求。&lt;/p>; &lt;p>;剪裁已经导致签证拒绝率的急剧上升。它还引起了国际教育大厅团体的激烈批评，国际学生教育代理协会指责政府“牺牲国际学生是一种展示其韧性的手段”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div >; &lt;p>;但是，一种冷静的评估显示出更细微的图片。首先，英语语言和职业教育与培训课程的签证批准量大幅下降，但大学课程的签证批准量仅略有下降。印度和巴基斯坦的学生从国外申请拒绝的首当其冲。&lt;/p>; &lt;p>;这是证明，如果需要的话，中国学生 - 经常被民粹主义政治家替代替代住房成本 - 不是不是问题。&lt;/p>; &lt;p>;第二，政府无力杀死黄金鹅。澳大利亚智囊团格拉坦研究所（Grattan Institute）指出，外国学生每年授予永久性熟练签证，最终提供了比大学学费的利润更大的收入来源，这使得让最优秀的学生能够让最好的学生留在澳大利亚。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;它建议急剧提高学生签证费 - 这不太可能阻止才华横溢的学生参加澳大利亚顶级大学，以帮助提高租金援助。 “另一种选择是学生签证的上限，这不会提供额外的收入来帮助租房者。”格拉坦学院移民和劳动力市场副主任特伦特·威尔特郡（Trent Wiltshire）说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/25/56b33c9a-24d1-4212-b012-b0f3-ccb2a70f197d_cb1f4d_cb1f4dc7.cb1f4dc7.jpg g. &lt;small style =“颜色：＃999;”>; 2017年10月，来自悉尼大学拍照的毕业生。民粹主义政治家经常因在澳大利亚提高住房费用而被替代替代。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第三，PBSA部门的问题在供应方面。需求将保持强劲，因为现有计划往往靠近顶尖大学，并且被这些机构的学生占据。该行业面临的挑战是由于建筑成本，劳动力短缺和规划瓶颈的急剧上升而导致的供应增长不足。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚房地产理事会敦促联邦和州政府提供明确的计划批准途径对于PBSA。它还说，该行业应该与BTR市场保持同等税收和监管基础，尤其是因为学生住房是一个更加确定的部门。&lt;/p>; &lt;H3>;澳大利亚的住房危机是一种祝福和诅咒。在其他英语国家（尤其是加拿大）正在采取更艰难的方法来限制外国学生的流入时，&lt;/h3>; &lt;p>;澳大利亚至少表现出了限制。仲量联行澳大利亚和新西兰国际资本主管 Kate Low 表示，仅上周她就收到了三项澳大利亚 PBSA 投资机会请求。劳斯说：“即使外国学生人数下降，需求也将远远超过供应。&lt;/p>; &lt;p>;规划限制在限制澳大利亚住宅物业市场的所有部门的供应，提高了价格和租金。澳大利亚的学生签证系统需要改革，但规划制度需要大修。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Islamic extremists raided Moscow concert hall but attack masterminds yet to be found: Putin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3256697/putin-islamic-extremists-raided-concert-hall-attack-masterminds-are-yet-be-found?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.26 05:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/26/183473B8-9BE6-424B-B309-F2B42424757216_E8FCAA91.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;俄罗斯总统弗拉迪米尔·普丁（Vladimir Putin）在星期一在莫斯科夫（Moscow）。照片：克里姆林宫/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）周一说，在莫斯科郊区的莫斯科音乐厅杀害139人的枪手是“激进的伊斯兰主义者”，但他重复了乌克兰的指控普京在与政府官员的一次会议上发表讲话时说，尽管有强烈的否认。 P>;普京在周末宣布，四名袭击者在试图逃到乌克兰时被捕，他说调查人员尚未确定谁下令袭击，但有必要找出“为什么恐怖分子在犯罪后试图试图试图试图逃往乌克兰，谁在那里等他们”。 03/26/99EBF22B-E366-41F4-B6AD-883842BA0941_5F3FE571.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周日，在俄罗斯莫斯科的音乐会场地上，鳄鱼市政厅射击。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;伊斯兰国的阿富汗会员声称进行了袭击，美国情报人员表示，它已有信息，证明了该组织负责。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）表示，法国有情报指出“一个实体”是造成袭击的负责。&lt;/p>; &lt;p>;马克龙说，据信IS实体被认为是杀戮的背后 - 被称为霍拉桑，这是阿富汗的一个分支机构巴基斯坦 - 也试图攻击法国。据称，莫斯科恐怖袭击中没有基辅的追踪 - 伊斯兰国集团成员伊斯兰教的追随者犯下了血腥恐怖行为。 “那些支持基辅政权的人不想成为恐怖主义和恐怖主义赞助者的同谋，但仍然存在许多问题”。&lt;/p>; &lt;p>;普京继续宣布，乌克兰试图将注意力转移到其战场上的挫折中通过对俄罗斯各个地区发动跨境攻击，并补充说：“流血的恐吓像莫斯科恐怖袭击看起来像这条连锁店的逻辑部分”。&lt;/p>; &lt;h3>;致命的莫斯科攻击激发了中国在线辩论，以更严格的安全性进行辩论NET &lt;/h3>; &lt;p>;星期五晚上在莫斯科西部郊区的鳄鱼市政厅音乐场地的袭击使139人死亡，并受伤了180多人，这是多年来俄罗斯最致命的。官员说，约有100人住院。他没有提及美国在事件发生两周前秘密向莫斯科通报的关于即将发生恐怖袭击的警告。袭击发生前三天，普京谴责了3月7日美国大使馆通知敦促美国人避免在莫斯科（包括音乐会）避免人群，以此来吓ossian，并试图在总统大选前吓imply俄罗斯人和“勒索”克里姆林宫。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;莫斯科法院在周日晚上被指控进行袭击，并下令在官方调查之前继续拘留。在受到审讯时遭受酷刑，他们表现出在法庭出庭期间受到严重殴打的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯当局报告说，其他七名嫌疑人已被拘留，其中三人在周一被法院还押。参与袭击。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯官员和立法者敦促对参与袭击的所有参与的人进行严厉的惩罚，有些人呼吁自1997年以来恢复死刑。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;德米特里·梅德韦杰夫（Dmitry Medvedev）于2008  -  12年度担任俄罗斯总统，现在担任普京主席的副委员会主管，呼吁“杀死所有参与其中的人。每个人。那些付出的人，那些同情的人，那些提供帮助的人。杀死他们”。 &lt;p>;相反，她说，他们应该面对“地下的某个地方，也住在那里，没有机会在面包和水上看到光线，禁止对话，并没有太人道的陪同”。&lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/03/26/73d20863-fbf0-fbf0-4c4 fbf0-4c4f-9406-47406-4742608c5b9333333333595de。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;在莫斯科的巴斯曼尼地区法院的莫斯科音乐厅袭击中的四名嫌疑人。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯人权倡导者谴责对这些男子的暴力行为。&lt;/p>; &lt;p>;团队反对酷刑，这是一个倡导反对警察残酷行为的著名团体。罪魁祸首必须面临严厉的惩罚，但“野蛮人不应该成为野蛮人的答案”。&lt;/p>; &lt;p>;净自由是另一个专注于言论自由案件的俄罗斯群体，梅德韦德夫的言论以及普京最近的电话关于“在没有限制法规的情况下惩罚叛徒的安全服务”，在“被拘留的示威性酷刑的背景下……有效地授权法外杀害，并向安全部队向安全部队提供有关如何治疗敌人的指示”。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;“我们看到了新的大恐怖的开始，” Net Freedoms说，指的是苏联独裁者Josef Stalin的大规模镇压。该组织预计，在与恐怖主义有关的案件中犯罪嫌疑人的犯罪嫌疑人有更多的警察残酷行为以及针对移民的暴力犯罪激增。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/03/26/A5FA2FAD-06E5-4A57-B3BE-1BA-1BA-1BA10FF617DD_A9FFCE3B.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;周一，他访问Matoury的一个农业农场时，他收到了礼物，这是周一前往法国圭亚那的旅行的一部分。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，袭击引起了对巴黎奥运会的新安全担忧，导致法国的内政部长周一承诺警察和情报部门将“准备好” 。杀人是在阿富汗和巴基斯坦的一个分支机构，被称为霍拉桑 - 也试图攻击法国。到达法国圭亚那法国南美地区后。&lt;/p>; &lt;h3>;法国在俄罗斯袭击&lt;/h3>; &lt;p>;内政部长杰拉尔德·达玛宁（Gerald Darmanin）之后，将恐怖警报提升到最高水平他说：“ 7月26日是未来的未来目标。他补充说，我们几乎每个月都会停止制作地块。法国总理加布里埃尔·阿塔尔（Gabriel Attal）表示，未来几天将在全国范围内部署4,000名额外士兵。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/d88 /Images/canvas/2024/03/26/cb1d432a-4ede-49e9-9126-52bdc5dfc5dfcec5_e32c055555599.jpg“ alt =”周一，巴黎圣拉萨尔火车站的士兵。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;奥运会过去曾遭到袭击 -  1972年在慕尼黑臭名昭著，在1996年再次在亚特兰大进行了袭击 - 成千上万的运动员，大人群&lt;/p>; &lt;p>;法国安全部队在奥运会前将多达一百万人筛选，包括运动员和居住在关键基础设施附近的人。&lt;/p >; &lt;p>; Agence France-Presse &lt;/p>;的其他报告</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senegal anti-establishment candidate Bassirou Diomaye Faye wins presidency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3256696/senegal-anti-establishment-candidate-bassirou-diomaye-faye-wins-presidency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.26 03:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/26/0D9895FA-3B52-4101-AA33-C7EF0A600CE7_2544A967.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在星期天。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;反建立候选人巴西罗·迪奥玛耶·法耶（Bassirou Diomaye Faye）周一定居成为塞内加尔历史上最年轻的总统，他的竞争对手承认了比赛，引发了西非国家的政治地震。 /p>; &lt;p>;这标志着这位44岁的年轻人的惊人胜利，他在周日大选前10天被从监狱中释放出来。&lt;/p>; &lt;p>;这是第一次自塞内加尔（Senegal）于1960年从法国获得独立以来，反对派候选人在第一轮投票中获胜以来的12票总统票。&lt;/p>; &lt;p>;他的主要对手来自统治联盟，62岁的阿马杜·巴（Amadou Ba），他认可了费耶（Faye&#39;s）赢并给他提供祝贺。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/03/26/26 /F6567460-90EE-4FD3-AEBD-54F11D055568B_4731D03C.JPG“ ALT =”>;周一。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;即将卸任的总统麦基·萨尔（Macky Sall）在2012年和2019年没有赢得胜利，也祝贺他，称呼“塞内加尔民主的胜利”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;美国周一还赞扬了塞内加尔的民主胜利。国务院发言人马修·米勒（Matthew Miller）说，他补充说，美国“很高兴那些选举得以进行”。&lt;/p>; &lt;p>; faye已承诺左翼泛非洲主义和重新谈判天然气和石油合同，并归功于塞内加尔&lt;/p>; &lt;p>;反对派候选人从未担任全国当选的地位，自投票以来尚未公开演讲，这是在今年晚些时候开始生产的。 。 Mbaye补充说，圣路易斯告诉法国 - 法国 - 帕斯 -  &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最渴望变化的人是Ousmane Sonko，Mbaye补充说，指的是Firebrand Rossiving Figifighead，他被禁止在选举中奔跑，但是根据几个月的动荡&lt;/h3>; &lt;p>; Faye的临时结果，塞内加尔的替补。由当地媒体和社交网络发表。&lt;/p>; &lt;p>;官方结果预计是在本周末之前的。首轮胜利所需的绝对多数。&lt;/p>; &lt;p>;报纸头版已经祝贺Faye。 “生日快乐先生总统，”沃尔夫Quotidien说，指的是星期一是Faye的生日。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /IMAGES/CANVAS/2024/03/26/decb73b73b0-37ff-4b69-aa4f-ebff-50978001_13377E02.jpg“ alt =”>; &lt;div>;在周一，在BA承认反对派候选人Bassirou Diomaye Faye胜利后，周一在达喀尔举行的新闻发布会上。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;数百个欢欣鼓舞的Faye支持者聚集在他的竞选总部星期天晚些时候在首都达卡（Dakar）的竞选总部。&lt;/p>; &lt;p>; 。一切都会改变。行为，社会和财务上，一切都将改变。媒体发表的结果。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有三年的动荡和最后一刻的大选推迟，但在投票期间没有报告重大事件。&lt;/p>; &lt;h3>;塞内加尔的前PM Aminata Toure被捕：反对派&lt;/h3>; &lt;p>;法耶（Faye Sonko和国家。由于诽谤定罪，Sonko被禁止在总统竞选中竞选。&lt;/p>; &lt;p>;反建制候选人已承诺恢复国家“主权”，与腐败作斗争并更加公平地分配财富。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;他还承诺将重新谈判采矿，天然气和石油合同与外国公司签署。&lt;/p>; &lt;p>;“我对我能够比任何其他候选人更好地体现的更改的选择充满信心，” Faye说当他在周日投票时。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/03/26/e723ed5b----- ADC6-4263-9D29-12F1E52BC30B_133983C8.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Bassirou diomaye Faye的支持者在周一的Senegal，在他的Senegal竞选总部。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ba成为即将离任的总统的连续性候选人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两者都表现出自己是年轻人最好的候选人预计塞内加尔一半人口不到20岁。&lt;/p>; &lt;p>;塞内加尔最初将在2月25日投票，但萨尔（Sall）的11小时推迟推迟了数十年来最严重的政治危机，暴力造成四人死亡。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;塞内加尔的1800万人口中约有730万人有资格投票。&lt;/p>; &lt;p>;，该国被视为俄罗斯在俄罗斯加强其影响力的政变中被视为民主的灯塔，选举是紧随其后。&lt;/p>; &lt;h3>;塞内加尔领导人推迟批评者的选举为“机构政变” &lt;/h3>; &lt;p>;自从独立以来，这是塞内加尔从一位当选领导人到另一个民主的第三个民主党移交。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;欧盟任务负责人马林·比约克（Malin Bjork）的负责人马林·比约克（Malin Bjork）说，来自民间社会，非洲联盟，ECOWAS地区集团和欧盟的数百名观察员说，“ &lt;/p>; &lt;p>;都进行了投票。 &lt;/p>; &lt;p>;经过数周的困惑，塞内加尔的顶级宪法机构否决了萨尔将投票推迟到12月的企图，并迫使他将日期重置为3月24日，导致萨尔的试图将日期重置为与穆斯林斋戒月发生冲突的匆忙竞选。&lt;/p>; &lt;p>;萨尔的遗产包括大规模逮捕，持续的贫困，20％的失业和成千上万的移民每年出发前往欧洲。&lt;/p >; &lt;p>;自2021年以来，Sonko与国家之间的僵局造成了几次动乱的一集，部分原因是被捕的数十集。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New chairman is named for US House select committee on China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256695/new-chairman-named-us-house-select-committee-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.26 03:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/26/5017707F-ED95-4C60-8525-23261EE05EBD_F7C17C175FF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国众议院选择委员会。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国与中国共产党之间的战略竞争众议院精选委员议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）周一将五届共和党国会议员任命为委员会主席，就在委员会现任主席，威斯康星州的代表迈克·加拉格尔（Mike Gallagher）宣布他将于4月19日离开众议院。另一个任期，但他宣布仅几周的出口就使许多人感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>; Moolenaar，现年62岁，计划至少在2025年1月3日的国会任期结束之前任职。去年建立的，以制定一项更全面的国会政策战略，在11月大选后，新国会需要重新授权。&lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中，穆尔纳纳尔说，他期待与民主党合作。常设委员会“帮助我们国家为我们在中国共产党面临的挑战做准备，并赢得与CCP的竞争”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/203/26/651FAAC7-D113-4062-A77A-493AFFCD6B81_699F5176.JPG“ “>;威斯康星州共和党的代表迈克·加拉格尔（Mike Gallagher）将于4月19日离开国会时，将辞去中国众议院精选委员会主席。是《 No Gotion法案》的赞助商，该法案将否认对与中国和其他“关注国家”相关的公司的某些绿色能源税收优惠。在密歇根州立法者批准Gotion在该州农村绿色特许乡镇建造23.6亿美元的电动汽车工厂的计划之后，他介绍了该法案，该法案是指中国最大的电动汽车制造商Gotion High Tech。 P>; Gotion的美国部门在加利福尼亚州注册，于2022年首次宣布其密歇根州项目，承诺在未来八到10年中创造2,000多个工作岗位。作为回报，该公司准备收到1.75亿美元的州税收优惠。&lt;/p>; &lt;p>;，但由于涉嫌与中国共产党的联系，该项目很快就面临公众和政治反对。 12 月，当地官员取消了对该工厂的支持；该公司已针对乡镇提起诉讼，指控违反合同。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年2月，穆勒纳尔（Moolenaar审查了跨境交易的国家安全影响的财政部 - 审查中国公司及其子公司在密歇根州进行的大量投资。&lt;/p>; &lt;h3>;诉讼后，中国的中国电池制造商Gotal&#39;vows在诉讼&lt;/h3之后&#39; >; &lt;p>;在随后的几个月中，Gotion表示已自愿提交的文件进行CFIUS审查，但委员会发现Gotion的购买资格不符合审查。&lt;/p>; &lt;p>;密歇根州共和党人也是一项法案的赞助商，要求CFIUS审查中国政府进行的“格林菲尔德”投资。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;均未提出委员会，都只能获得共和党的共和党。&lt;/p>; &lt;p>; Moolenaar也是强大的众议院拨款委员会，即负责国会向政府计划分配资金的过程。在该委员会中，他是负责农业和劳动与健康计划的小组委员会的一部分。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/03/26/D1ED9A0F-D016-4100-9194-1E2D11BBBBBBBBBBB0_5B4AE38D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在密歇根州。图片：由安吉拉·里加斯（Angela Rigas）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年6月，穆纳尔（Moolenaar既定的目的是学习国会如何帮助汽车产业减少对中国供应链的依赖。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，穆勒纳尔（Moolenaar）是加拉格尔（Gallagher）领导的两党同事的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;加拉格尔在一份声明中表示，莫勒纳尔“了解中共构成的严重军事、经济和意识形态威胁，并将继续推进一项议程，使我们的国家能够在美国与我们国家之间的战略竞争中处于最佳位置并赢得胜利”。最初的对手，中国共产党”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK court to rule on whether WikiLeaks’ Assange can challenge extradition to US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256692/uk-court-rule-whether-wikileaks-assange-can-challenge-extradition-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.26 02:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/26/b0f0ce6c-7b5f-4cd5-9292-18057d350f1c_be1b3969.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2月21日，伦敦法院将在周二裁定WikiLeaks创始人朱利安·阿桑奇（Julian Assange）是否可以通过间谍活动向美国提出挑战。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;伦敦法院有望裁定WikiLeaks创始人Julian Assange是否在英格兰获得了最后一项最终上诉，以通过间谍费用挑战引渡到美国。&lt;/p>; &lt;p>;两名法官计划在星期二上午在高等法院发表判决team fears he could be swiftly sent to the US to face charges, though they are likely to ask the European Court of Human Rights to block any transfer.&lt;/p>;&lt;h3>;WikiLeaks&#39; Assange too ill to attend last-ditch hearing against US extradition&lt;/h3>;&lt;p>;Assange, 52, has been indicted on 17 espionage charges and one charge of computer misuse over his website&#39;s publication of a trove of classified US documents almost 15 years ago. American prosecutors allege that Assange encouraged and helped US Army intelligence analyst Chelsea Manning steal diplomatic cables and military files that WikiLeaks published.&lt;/p>;&lt;p>;During a two-day hearing last month, Assange&#39;s lawyers argued that he was a secrecy-busting journalist who exposed US military wrongdoing in Iraq and Afghanistan. Sending him to the United States, they said, would expose him to a politically motivated prosecution and risk a “flagrant denial of justice”.&lt;/p>;&lt;p>;The US government said that Assange&#39;s actions went way beyond those of a journalist gathering information and put lives at risk in his bid to solicit, steal and indiscriminately publish classified government documents.&lt;/p>;&lt;p>;The Australian computer expert has been held in a British high-security prison for the past five years.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/26/82d66b69-433c-4714-8a03-c33e1127ecf2_08a9b550.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Supporters of WikiLeaks founder Julian Assange protest outside the Royal Courts of Justice in London in 2022. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Assange&#39;s family and supporters say his physical and mental health have suffered during more than a decade of legal battles, including taking refuge in the Ecuadorian embassy in London from 2012 until 2019.&lt;/p>;&lt;p>;“Julian is a political prisoner and he has to be released,” said Stella Assange, who married the WikiLeaks founder in prison in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;Assange&#39;s lawyers say that he could face 175 years in prison if convicted, though American authorities have said the sentence is likely to be much shorter.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Benjamin Netanyahu cancels Israeli delegation to US over UN Gaza vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256691/benjamin-netanyahu-cancels-israeli-delegation-us-over-un-gaza-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 01:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/26/9e67f690-cec4-460f-a4f8-7766f24c39d6_c64bd99b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu. Photo: Pool via Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu on Monday said he will not send a delegation as planned to Washington after the United States refrained from vetoing a UN Security Council proposal calling for a ceasefire in Gaza.&lt;/p>;&lt;p>;Netanyahu, according to a statement from his office, said Washington&#39;s failure to block the proposal was a “clear retreat” from its previous position, and would hurt war efforts against Hamas, as well as efforts to release more than 130 hostages in Gaza captivity.&lt;/p>;&lt;p>;“In light of the change in the American position, Prime Minister Netanyahu decided the delegation would not leave,” his office said.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/26/472bfaca-4ffb-48a9-a272-68e13eb2fe10_fc2457ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ambassadors, except for US ambassador Linda Thomas-Greenfield, second left, raise their hands to vote in favour of a resolution calling for a ceasefire in Gaza, during a UN Security Council meeting in New York on Monday. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The UN Security Council voted to demand an immediate ceasefire between Israel and Palestinian Islamist group Hamas and the immediate and unconditional release of all hostages. The United States abstained from the vote.&lt;/p>;&lt;p>;The White House denied that the US abstention reflected a change in American policy.&lt;/p>;&lt;p>;The high-level delegation was expected to travel to Washington to discuss以色列计划在加沙南部城市拉法采取军事行动，超过一百万巴勒斯坦人正在那里避难。&lt;/p>;&lt;p>;白宫国家安全发言人约翰·柯比回答了有关以色列决定退出本周会议的询问just as Netanyahu was announcing it.&lt;/p>;&lt;p>;Kirby said the decision was unfortunate but that the United States would bring up its concerns about Israel&#39;s policies as part of continuing discussions between the two governments.&lt;/p>;&lt;h3>; UN Security Council demands immediate ceasefire in Gaza after US abstains&lt;/h3>;&lt;p>;“It&#39;s disappointing. We&#39;re very disappointed that they won&#39;t be coming to Washington DC to allow us to have a fulsome conversation with them about viable alternatives to them going in on the ground in Rafah.”&lt;/p>;&lt;p>;“Nothing has changed about our view that a major ground offensive in Rafah would be a major mistake,” Kirby said.&lt;/p>;&lt;p>;He said discussions between visiting Israeli Defence Minister Yoav Gallant and national security adviser Jake Sullivan, Secretary of State Antony Blinken and others would cover the same points that the US team had planned to raise with the delegation.&lt;/p>;&lt;p>;State Department spokesman Matthew Miller said: “We believe this type of full-scale invasion would be a mistake,” adding that Blinken was likely to discuss Rafah with Gallant.&lt;/p>;&lt;p>;In Israel, parliamentary opposition leader Yair Lapid accused Netanyahu of trying to divert attention away from a rift in his coalition over a military conscription bill at the expense of ties with the United States.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s shocking irresponsibility from a prime minister who has lost it,” Lapid wrote on social media platform X.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Agence France-Presse&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>