<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese researchers just won a top AI award. Will their algorithm be driving your next car?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3226120/chinese-researchers-just-won-top-ai-award-will-their-algorithm-be-driving-your-next-car?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/d6db822d-9e60-4f92-b888-09daf368089a_820576da.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;不久前，能够自动驾驶的车辆的想法似乎还很梦幻，未来的交通愿景。然后突然，道路上出现了带有辅助驾驶功能的车辆。但是，制造由自动驾驶系统驱动的、真正可行且值得信赖的全自动驾驶汽车的竞赛还远未达到终点。&lt;/p>;&lt;p>;在全球努力完善这一系统的过程中，中国的科学家开发了一种基于大规模人工智能模型的自动驾驶技术，类似于革命性聊天机器人 ChatGPT 背后的技术。&lt;/p>;&lt;p>;他们的工作可能为行业指明一个全新的方向，最近赢得了顶级学术会议上的最佳论文奖。&lt;/p>;&lt;p>;一些专家认为，该技术有潜力显着优于目前在车辆上测试的系统，包括特斯拉的全自动驾驶 (FSD)。&lt;/p>; &lt;p>;6月21日，在美国电气与电子工程师协会（IEEE）于温哥华举办的计算机视觉与模式识别会议（CVPR）上，上海人工智能实验室、武汉大学和商汤科技的研究人员联合项目获奖该活动颁发了最佳论文奖。&lt;/p>;&lt;p>;今年的 CVPR（人工智能和计算机感知领域的顶级年度盛会）收到了 9,155 篇论文。只有四分之一的论文被接受，只有两篇论文值得获得最佳论文奖。&lt;/p>;&lt;p>;面对来自谷歌、斯坦福大学和康奈尔大学等领先大学和科技巨头提交的研究成果的激烈竞争，这是中国科学家首次获得该奖项。&lt;/p>;&lt;p>;该研究的核心是一种名为统一自动驾驶（UniAD）的新型自动驾驶算法，根据测试，该设计的性能优于其他主流自动驾驶&lt;/p>;&lt;p>;在使用从波士顿和新加坡收集的街道场景数据进行的模拟驾驶测试中，UniAD 在各种参数（包括其他物体的跟踪和预测）上的表现比其他自动系统高出 20％ 至 30％。 &lt;/p>;&lt;p>;UniAD 与大多数其他行业解决方案的不同之处在于，它首次将感知和决策集成在一起，从而形成了遵循以规划为导向的理念的驱动系统。&lt;/p>;&lt; p>;“据我们所知，UniAD是第一个全面研究自动驾驶领域感知、预测和规划等多种任务联合协作的工作。”上海人工智能实验室首席科学家李红阳”，论文中表示。&lt;/p>;&lt;p>;现代自动驾驶系统集成了汽车工业和人工智能的各个方面，其中包括检测、跟踪和绘图等一系列任务。现有的自动驾驶算法大致可分为三类。&lt;/p>;&lt;p>;最常见的模块化设计分别完成感知、预测和规划任务。虽然每个模块的开发更加灵活，但这种设计存在跨模块丢失信息的风险。&lt;/p>;&lt;p>;更优雅的设计将多个任务合并到一个多任务学习框架中，这种做法在诸如特斯拉和中国的小鹏汽车。该设计可以轻松承担额外的任务，从而减少对板载芯片的计算需求。同时，该算法可以最大限度地减少任务之间可能导致累积误差的协调问题。&lt;/p>;&lt;h3>;中国电动汽车制造商小鹏汽车将自动驾驶能力扩展到北京&lt;/h3>;&lt;p>;最新的端到端-终端系统——大规模人工智能模型——将所有任务整合为一个整体。该网络使用原始传感器数据（例如图像或雷达）作为输入，并直接输出所需的驾驶动作，例如转向、加速和制动。&lt;/p>;&lt;p>;一些人工智能科学家表示，大规模人工智能模型可能是自动驾驶的终极解决方案。由于它基于更直接的决策链，该系统可以大大减少信息错误的机会，从而带来更高的性能潜力。&lt;/p>;&lt;p>;UniAD 的算法性能基于 nuScenes 的真实场景数据集，在实际道路上收集的大型公共数据集。它已成为许多感知算法和自动驾驶系统的基准。&lt;/p>;&lt;p>;根据该论文，UniAD 在使用 nuScenes 的所有测试中都获得了最高分。例如，多目标跟踪精度比之前的最佳跟踪精度提高了 20%，运动预测和规划的错误率分别降低了 38% 和 28%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然令人鼓舞的结果表明作为自动驾驶技术的进步，nuScenes 数据集与现实世界的自动驾驶场景相比相对较小。这表明 UniAD 的测试性能与其实际应用之间可能存在相当大的差距。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉的 FSD 系统向实际使用的过渡进展缓慢。道路测试条件、数据积累和算法训练的限制使得进展缓慢且成本高昂。为了加快训练速度，特斯拉构建了一个包含所有交通要素和极端极端情况的虚拟仿真空间。&lt;/p>;&lt;p>;FSD系统在仿真训练中经历了多次迭代。截至 5 月，特斯拉全球车队的总行驶里程已超过 1000 亿英里（1610 亿公里），自愿提供的驾驶员行为数据继续帮助完善 FSD 算法。&lt;/p>;&lt;p>;但是，根据其说法对开发人员来说，UniAD模型更全面的设计使其有潜力成为下一代自动驾驶技术。上海人工智能实验室的李说：“UniAD 具有完全可解释性、安全性以及跨多个模块的持续迭代，是最有前途的实际部署端到端模型。”&lt;/p>;&lt;h3>;传感器制造商收入创历史新高随着中国电动汽车制造商采用自动驾驶&lt;/h3>;&lt;p>;UniAD 也可能具有成本优势。 UniAD 基于二维图像输入，优于其他基于光检测和测距输入的方法。因此，驾驶算法可以节省大量硬件成本，同时仍然提高安全性。&lt;/p>;&lt;p>;随着自动驾驶领域的快速发展，它仍然保持着高度的竞争，各公司竞相开发他们希望的系统将改变游戏规则。 UniAD系统背后的研究人员表示，他们的技术值得进一步探索。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望这项工作能够为自动驾驶系统的目标驱动设计提供一些启示，并为协调许多系统提供一个起点。驾驶任务，”李在论文中说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran halts appointment of new ambassador to Sweden amid Koran burning in Stockholm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3226301/iran-halts-appointment-new-ambassador-sweden-amid-koran-burning-stockholm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/38cfa330-fc7c-4e4c-98c1-f7cd3fb82ec2_afafc458.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;火灾发生后，德黑兰暂停任命新驻瑞典大使伊朗外交部长侯赛因·阿米拉卜杜拉希安 (Hussein Amirabdollahian) 周日表示，在斯德哥尔摩分发《古兰经》副本。&lt;/p>;&lt;p>;阿米拉卜杜拉希安 (Amirabdollahian) 表示，行政细节已全部完成，但新大使不会出任斯德哥尔摩职务。&lt; /p>;&lt;p>;周三，德黑兰召见瑞典临时代办，对斯德哥尔摩发生的事件表示愤怒，当时两名男子在开斋节第一天在南马尔姆区一座清真寺外焚烧了一本《古兰经》。 -古尔邦假期。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克当局称其中一名男子是伊拉克国民，并要求瑞典将他移交给伊拉克接受审判，因为在伊拉克焚烧古兰经是一种犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p >;“虽然任命新驻瑞典大使的行政程序已经结束，但由于瑞典政府发放了亵渎《古兰经》的许可证，派出大使的过程已被推迟，”Amirabdollahian 周日在 Twitter 上表示。&lt;/p >;&lt;p>;他没有具体说明伊朗将在多长时间内不向瑞典派遣大使。&lt;/p>;&lt;p>;焚烧古兰经是斯德哥尔摩几个月来首次发生此类事件。在二月份禁止类似行动后，瑞典首都警方允许示威活动继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;虽然瑞典警方拒绝了最近几起反古兰经示威活动的申请，但法院驳回了这些决定，称这些决定侵犯了自由瑞典警方在周三的示威许可证中表示，虽然这“可能会产生外交政策后果”，但与焚烧《古兰经》相关的安全风险和后果的性质并没有达到申请许可的程度。应该被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗和伊拉克因焚烧《古兰经》而发生抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗和瑞典之间的外交关系一段时间以来一直紧张。今年早些时候，一名瑞典裔伊朗公民被伊朗当局处决。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are Hong Kong courts equipped to handle defendants with autism? Legal, medical experts urge care for special needs of ‘misunderstood’ disorder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3226288/are-hong-kong-courts-equipped-handle-defendants-autism-legal-medical-experts-urge-care-special-needs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/27afb414-c0de-4696-b4c8-d4d2263a61fd_8a6e7c52.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港法律和医学专家表示，香港法院需要指导方针来处理罪犯自闭症和其他发育障碍。&lt;/p>;&lt;p>;他们正在回应最近的一起案件，其中20岁的黄俊乐被诊断患有自闭症，因亵渎中国和香港而被判处拘留在康复中心&lt;/p>;&lt;p>;6月14日，这名学生在西九龙法院得知自己的命运后，开始抽泣，看着公众席上的母亲，大声喊道：“请不要离开我！”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;去年10月1日，他在深水埗折弯一面国旗和三面香港区旗的旗杆。他的辩解是，国庆庆典上出现的大片红旗令他感到不舒服。&lt;/p>;&lt;h3>;香港自闭症学生因亵渎国旗被送往康复中心&lt;/h3>;&lt;p>;他的律师要求非监禁刑罚，但被裁判官李志豪拒绝，他早前曾表示“没有理由给予被告特殊待遇”。&lt;/p>;&lt;p>;法学助理教授西蒙香港大学专业进修学院吴达明表示：“虽然自闭症和其他发育障碍不应取消和减轻法律责任，但问题是法院有没有考虑自闭症被告的情况”&lt;/p>;&lt;p>;他说，在公平审判中，量刑时应考虑被告人的特殊需要，法院按比例考虑个人的残疾情况及其影响因素。 &lt;/p>;&lt;p>;但他表示，香港没有量刑指南或课程可供法官和律师学习如何处理患有自闭症谱系障碍的被告。&lt;/p>;&lt;p>;律师协会高级顾问维克多·道斯 (Victor Dawes) 表示：“对这些问题保持敏感度非常重要，因为这对我们这些从事刑法工作的会员来说，掌握相关知识是有益的。”&lt;/p>;&lt; p>;他说像黄这样的案件“总是促使我们思考这些问题”。&lt;/p>;&lt;p>;但代表法律界的立法会议员林山强表示，自闭症“对普通法来说并不新鲜”，并且律师可以自由引用其他司法管辖区的案例作为量刑或代表客户请求减刑的参考。&lt;/p>;&lt;p>;“由法律代表在法庭上提出，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;林郑月娥表示，他认为没有任何特殊理由亲自提出此事，但补充说：“如果有一些新情况需要我关注，我当然会这样做。”&lt;/p>;&lt;h3>; 9 岁自闭症男孩在香港机场经历“不人道”的 13 小时折磨&lt;/h3>;&lt;p>;平等机会委员会于 2016 年发布了针对一般执法人员的唯一指南，概述了沟通中的一些注意事项委员会发言人表示，该指南仅在执法机构在执法过程中遇到自闭症患者时提供建议。&lt;/p>;&lt;p>;司法部门发言人表示，司法人员已获得有关如何支持和帮助残疾人的指导方针，而法官可以“根据具体情况”就此类问题给出指示。&lt;/p>;&lt;p>;律师们告诉《华盛顿邮报》，他们只是被告知司法机构官方网站上只有一个页面，描述了残疾人士如何充分利用司法程序和法庭设施。&lt;/p>;&lt;p>;在诊断自闭症谱系方面经验丰富的精神科医生陈国玲医生表示： “自闭症总是被误解，因为它太复杂了。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，患有不同程度自闭症的人对周围发生的事情的反应方式，例如当他们生气时，与他们的反应非常不同&lt;/p>;&lt;p>;“对于那些不了解自闭症真正含义的人来说，他们会认为这是行为问题，”香港大学医学院名誉临床副教授陈说。 &lt;/p>;&lt;p>;治疗自闭症儿童的发展行为儿科医生林慧芬医生表示，应避免突然触摸自闭症人士，或与他们说话时用尖锐的语气，因为他们太敏感。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，承认自闭症是什么可能是法律从业者避免虐待患有这种疾病的人的良好第一步。 “准则是其次的，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕一名涉嫌虐待儿童的男子，据称他踢了 4 岁的儿子&lt;/h3>;&lt;p>;大律师陈熙文 (Joey Chan Hei-man)，两年前，一名患有阿斯伯格综合症（自闭症谱系障碍的一种形式）的青少年在上诉中代理，他发现该男孩的健康状况在审判过程中被忽视。&lt;/p>;&lt;p>;这位 16 岁的男孩最初被给予因2019年社会动乱期间向柴湾警察宿舍投掷燃烧瓶而获缓刑，但律政司申请量刑复核，被判最少六个月羁押于训练中心。&lt;/p>;&lt; p>;陈认为试验的心理报告“过于简单和简短”，专家只说男孩“一时冲动做出反应”，而忽略了他的医学背景。&lt;/p>;&lt;p>;他说法庭似乎只关注被告是否了解法律程序和指控，却忽略了男孩缺乏理解其行为原因的认知能力这一事实。&lt;/p>;&lt;p>;男孩的父亲，他要求成为马克说：“法庭没有兴趣知道我儿子为什么这么做，而只关注量刑。”&lt;/p>;&lt;p>;他没有忘记法官称他的儿子“冷漠”的讽刺意味。 ”。&lt;/p>;&lt;h3>;浴火重生：香港慈善机构出资 150 万港元重建火灾&lt;/h3>;&lt;p>;“没有同理心是最典型的自闭症行为，”他说。 “令人难以置信的是，她将我儿子犯下的罪行与他的残疾联系起来。”&lt;/p>;&lt;p>;陈在香港最高法院上诉失败。&lt;/p>;&lt;p>;他说香港没有量刑指南与英国不同，对患有发育障碍的青少年，优先考虑康复而不是威慑性惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;英国量刑委员会发布了指导方针，为法院在评估罪责时考虑个人的障碍制定了原则，案件要单独考虑。&lt;/p>;&lt;p>;它还警告法官，监禁判决可能对有缺陷的被告来说是一种不成比例的惩罚，因为被拘留可能会加剧他们疾病的影响。&lt;/p>;&lt;p>;陈说香港法院在量刑时倾向于参考以往案件的先例。&lt;/p>;&lt;p>;他对短期内的改变并不乐观，他说：“我们只能等待未来的好案件，希望从法官到医学专家以及在审判期间讨论的问题都能以正确的方式开始。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s internet firms rebound with profits up by nearly 50 per cent this year as broader economic recovery lags]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3226293/chinas-internet-firms-rebound-profits-nearly-50-cent-year-broader-economic-recovery-lags?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/deeb1284-b158-49c6-be23-38014ce05847_8b1d0ddd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;今年前五个月中国互联网行业利润飙升43%尽管新冠疫情后的经济复苏慢于预期，科技巨头在经历了两年的打击后仍展现出活力。&lt;/p>;&lt;p>;自 1 月份起，互联网公司利润达到 576 亿元人民币（79 亿美元）据工业和信息化部 (MIIT) 周六发布的一份报告显示，截至 5 月份。去年，该机构公布的同期行业利润为495亿元人民币，如果没有任何修正或计算方法的改变，该数字将增长16%。工信部并未说明这一差异。&lt;/p>;&lt;p>;该报告显示，收入也小幅增长 2.8%，达到 5310 亿元人民币。该报告关注的是年收入至少2000万元人民币。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里巴巴采取行动平息裁员“传闻”，承诺2023年招聘15,000人&lt;/h3>;&lt;p>;利润的大幅增长与去年的利润暴跌14.8%形成鲜明对比前五个月同比。今年，该行业试图将北京方面的全面打击纳入后视镜。&lt;/p>;&lt;p>;北京于 2020 年底开始以反垄断、数据安全和控制等名义打击互联网公司。 &lt;/p>;&lt;p>;控制 Covid-19 传播的严格措施也给经济带来了压力，并于 12 月开始逐渐收紧。迄今为止的复苏速度低于预期。&lt;/p>;&lt;p>;同期全国零售额达到18.8万亿元，同比增长9.3%。增速较前四个月的 8.5% 有所加快。&lt;/p>;&lt;p>;总理李强本周表示，政府预计第二季度经济增速将较第一季度的 4.5% 更快。&lt;/p>; &lt;p>;中国科技行业的健康状况在很大程度上反映在其最大参与者的盈利报告中。&lt;/p>;&lt;p>;拥有《南华早报》的中国电子商务巨头阿里巴巴集团吸纳了 235 亿美元截至 3 月份的季度净利润为 162 亿元，扭转了去年同期投资侵蚀盈利能力的 162 亿元亏损。随着中国经济活动的反弹，该季度的收入增长了 2%。&lt;/p>;&lt;p>;中国最大的社交媒体和视频游戏公司腾讯控股在 2019 年的收入增长了 11%，利润增长了 10%。第一季度，受广告和视频游戏销售增长的推动。&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的大型科技公司在 2022 年底和今年裁员数万人，以控制成本，以控制成本。关于迫在眉睫的经济衰退。阿里巴巴和腾讯等许多中国公司已经成为这一趋势的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;行业的重新增长是自 2022 年以来命运的变化，当时互联网公司的收入下降了 1.1%，至 1.46 万亿元人民币。与 2021 年相比，全年收入出现下降。这是自 2017 年首次提供数据以来首次出现年度收入下降。&lt;/p>;&lt;h3>;持有签证的中国科技工人在硅谷裁员的情况下陷入困境&lt;/h3>;&lt;p>;Of在工信部确定的三大互联网行业细分领域中，包括大宗商品和农产品在内的在线销售表现最好，今年前五个月收入增长了33.9%。&lt;/p>;&lt;p>;互联网服务——包括打车服务- 叫车、旅游、金融和公寓租赁——增长了 12.5%。新闻、搜索、社交媒体和视频游戏等信息服务下降了 1%。&lt;/p>;&lt;p>;移动技术领域本身也在增长。根据工信部的数据，截至 5 月底，中国苹果应用商店和各国内 Android 应用商店中有 261 万个活跃应用程序，而去年同期为 232 万个。截至期末，中国移动软件开发人员数量约为 82 万。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘2 arrested’ after concrete canopy attached to 57-year-old building collapses, injuring Hong Kong driver]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3226295/2-arrested-after-concrete-canopy-attached-57-year-old-building-collapses-injuring-hong-kong-driver?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 18:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/098b4325-a0a3-4065-8659-aaf4a3f10c6b_8127c299.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;包括一名公寓业主在内的两名男子在 57-据香港警方消息人士透露，周日下午，一座已有一年历史的建筑倒塌，其碎片击中了一名卡车司机。&lt;/p>;&lt;p>;据一位知情人士透露，屋顶上的结构大约有四到五米长随着调查的进行。知情人士称，单位业主及业主立案法团主席因涉嫌让物体从高处坠落而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;据警方透露，一名居民在听到声音后于下午2点34分报案。旺角道30号宝安大厦外传出巨响，发现外墙上附着的雨篷掉落，撞到停泊在地上的货车。&lt;/p>;&lt;p>;57岁司机，赵姓男子在躲避掉落碎片时腰部受伤，被送往油麻地广华医院救治。&lt;/p>;&lt;p>;受影响地区地面散落着混凝土碎片，大约30乘30米。通往西洋菜街的道路四分之三一度被封闭。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士表示，消防局将继续调查，并清除墙上天篷的任何剩余部分。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;警队旺角警区正在调查事件。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》已联系屋宇署征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Urban Renewal Authority finishes first transitional housing site, more than 400 low-income families to enjoy better sunlight, ventilation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3226296/hong-kongs-urban-renewal-authority-finishes-first-transitional-housing-site-more-400-low-income?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 18:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/e47460af-41d4-4877-ac0b-5ead1f51a5ff_b67aa234.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港市区重建局已完成首个过渡性房屋项目的建造，超过 400 个低收入家庭将受益于新设计，带来更多阳光和更好的通风。&lt;/p>;&lt;p>;市区重建局董事总经理韦志成周日在其博客上宣布，将提供 410 个临时单位位于新界西部洪水桥的仁爱楼的两座四层楼大厦于过去一年建成。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的团队采用了‘横向布局’充分利用墙面空间安装窗户，这在过渡性住房项目中尚属首次。”韦说。 “它可以让更多的光线渗透到公寓中，并加强自然通风。”&lt;/p>;&lt;p>;Wai 解释说，该地点的 286 平方英尺公寓将拥有 50 平方英尺的窗户总面积。&lt;/p>; &lt;p>;他说，该面积是普通临时公寓的三倍大，该公寓是使用以前的“垂直”设计设计的，门和窗户位于房屋的两个不同的端部。&lt;/p>;&lt;p>;该项目由当局建造并由非政府组织仁爱堂负责运营，是政府于 2018 年推出的过渡性住房计划的一部分，旨在帮助被迫等待数年的公屋的低收入居民。&lt;/p>;&lt;p>;等待公屋至少三年的租户预计将从本月中旬开始搬入新设施。&lt;/p>;&lt;h3>;香港拆除过渡性住房项目，为下一个地点准备碎片&lt;/h3>;&lt;p>;Wai 说，每套公寓都有一个封闭式厨房，这样可以防止油烟扩散到整个房屋，同时也减少了开放式烹饪区所需的烟雾探测器和消防喷淋装置的成本和安装时间.&lt;/p>;&lt;p>;他说，每间公寓还设有带窗户的厕所，这可以降低病毒传播的风险。&lt;/p>;&lt;p>;Wai 指出，该设施已能够多建造 20% 的公寓与一般的过渡性房屋项目相比。&lt;/p>;&lt;p>;施工团队通过在现场夯实地基，腾出了建筑空间，使吊车可以自由移动，而不是像通常那样被卡在指定地点。常规项目中的情况。&lt;/p>;&lt;p>;该工地还通过将其周边以外的道路作为紧急通道来节省空间，因此不需要为车辆指定额外的区域。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，市建局对临时单位的参与将在该项目完成后“结束”，并表示希望社会各界共同努力改善住房水平和居住环境。&lt;/p>;&lt;h3>;香港家庭失去过渡性房屋却无公屋可入住&lt;/h3>;&lt;p>;“市建局除了为有迫切住房需求的居民改善居住环境外，也为建造业提供了示范。”&lt; /p>;&lt;p>;截至3月，公屋平均轮候时间为5.3年。&lt;/p>;&lt;p>;截至1月，政府已物色土地提供超过2万个过渡性单位，其中6,900个已竣工，预计年底前将建成 9,500 套。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Teach by example’: Chinese son takes father’s cue and bows in apology for stealing rice dumpling from shop, wins social media praise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226121/teach-example-chinese-son-takes-fathers-cue-and-bows-apology-stealing-rice-dumpling-shop-wins-social?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/1a7e7c7e-57cb-4ab7-846f-b46fdad4b3a1_b10312d5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一位父亲在年幼时因其育儿技巧而在社交媒体上受到称赞儿子拒绝因偷了一个糯米粽而向一家餐馆老板道歉。&lt;/p>;&lt;p>;监控录像捕捉到了这一场景，当时一名身份不明的男子意识到他的小儿子从当地一家人那里偷了一个糯米粽。据新华社报道，上海一家早餐店。&lt;/p>;&lt;p>;父亲决定利用这个机会教导孩子为自己的行为负责。&lt;/p>;&lt;p>;该视频已发布6 月 21 日，在微博（相当于中国的推特）上，显示一名看起来大约四五岁的男孩拿着一个袋子站在食品柜台前。&lt;/p>;&lt;p>;由于附近没有人，孩子从柜台上抢了一个粽子就偷偷溜走了。&lt;/p>;&lt;p>;后来，他的父亲出现，带着儿子回到柜台。&lt;/p>;&lt;p>;当店主走近柜台时，父亲据新华社报道，向她解释了发生的事情。父亲随后为男孩没有付款就拿走物品而道歉。&lt;/p>;&lt;p>;“没关系，没关系。只是一个粽子而已。”店主回答道。 “不用付钱，”她说，父亲拿出了一些钱。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能随意拿别人的东西，”父亲转向留下来的儿子说道。安静。&lt;/p>;&lt;p>;“没关系。他只是个孩子。”当父亲要求儿子道歉时，店主说道。&lt;/p>;&lt;p>;男孩仍然保持沉默，看上去很不舒服，想要离开犯罪现场。当男孩再次拒绝道歉后，他看到父亲向店主鞠躬。&lt;/p>;&lt;p>;“阿雅，对不起。”男孩突然说道，然后也鞠了一躬。&lt;/p>;&lt;p >;该视频在内地社交媒体上疯传，引来众多评论。&lt;/p>;&lt;p>;“以身作则，不放纵，这才是真正的教育和爱。”一位网友评论道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友表示：“父亲可能是一名没有受过良好教育的建筑工人，但他的育儿技巧比受过教育的人要好得多。”&lt;/p>;&lt;p>;关于良好育儿的故事在中国大陆经常流传。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;最近，中国东部的一位父亲奖励了他八岁儿子在学校的慷慨行为，而不是批评他的平均学习成绩，这引起了大陆社交媒体的关注。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，另一个故事一个关于中国南方一位父亲在儿子刮伤邻居豪车后教导他三岁儿子承担责任的价值的故事在网上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;父亲把男孩送给了车主2000元（280美元）赔偿损失，然后为他的不当行为道歉。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Tesla rivals Nio, Xpeng, Li Auto see sales jump in June, as demand for electric cars rebounds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3226290/chinas-tesla-rivals-nio-xpeng-li-auto-see-sales-jump-june-demand-electric-cars-rebounds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/fa87060b-7952-4f5b-bf65-350ff8fc2425_314329ab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国三大电动汽车制造商六月销量大幅增长经过数月的需求低迷后，被压抑的需求得到了释放，这对这个对国家经济复苏至关重要的行业来说是个好兆头。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的理想汽车上个月交付量达到 32,575 辆，创下历史新高，同比增长 15.2%从五月开始。这是这家电动汽车 (EV) 制造商连续第三个月度销售记录。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于上海的蔚来汽车 6 月份向客户交付了 10,707 辆汽车，比一个月前的销量高出三个季度。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于广州的小鹏汽车交付量环比增长 14.8%，达到 8,620 辆，这是 2023 年迄今为止的最高月度销量。&lt;/p>;&lt;p>;“汽车制造商现在可以期待强劲的销量上海独立分析师高申表示，今年下半年，数千名司机在观望几个月后开始制定电动汽车购买计划。 “他们的新车型将成为重要的游戏规则改变者。”&lt;/p>;&lt;p>;这三家电动汽车制造商均在香港和纽约上市，被视为中国对特斯拉的最佳回应。&lt;/p>;&lt;p>;他们一直在努力在中国大陆的销量上追赶美国巨头，开发配备高性能电池、初步自动驾驶技术和先进的车内娱乐系统的智能汽车。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉确实没有公布其中国市场的月度销售额。 Data from the China Passenger Car Association (CPCA) showed that the US company&#39;s Gigafactory in Shanghai delivered 42,508 vehicles to mainland buyers in May, up 6.4 per cent from the previous month.&lt;/p>;&lt;p>;The impressive delivery numbers for the Chinese EV trio echoed a bullish forecast by the CPCA last week, which estimated that about 670,000 pure electric and plug-in hybrid vehicles would be handed to customers in June, up 15.5 per cent from May and 26 per cent from a year ago.&lt;/p>;&lt;p>;A price war broke out in the mainland&#39;s automotive market in the first four months of this year as builders of both EVs and petrol cars looked to attract consumers worried about the economy and their income. Dozens of carmakers slashed their prices by as much as 40 per cent to retain their market share.&lt;/p>;&lt;p>;But the heavy discounts failed to drive up sales because budget-conscious consumers held back, believing even deeper price cuts might be on the way.&lt;/p>;&lt;p>;Many Chinese motorists who had been waiting on the sidelines in the expectation of further price cuts had now decided to enter the market as they felt the party was over, a research note by Citic Securities said.&lt;/p>;&lt;p>;On Thursday, Xpeng priced its new model, the G6 sport utility vehicle (SUV), at a 20 per cent discount to Tesla&#39;s popular Model Y, hoping to turn its lacklustre sales around in the cutthroat mainland market.&lt;/p>;&lt;p>;The G6, which received 25,000 orders in its 72-hour presale period in early June, has a limited ability to drive itself through the streets of China&#39;s top cities like Beijing and Shanghai using Xpeng&#39;s X NGP (Navigation Guided Pilot) software.&lt;/p>;&lt;p>;The electric car sector is one of the few bright spots in China&#39;s slowing economy.&lt;/p>;&lt;p>;Sales of battery-powered vehicles in the mainland will rise by 35 per cent this year to 8.8 million units, UBS analyst Paul Gong forecast in April. The projected growth is much lower than the 96 per cent surge recorded in 2022.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US police at scene of ‘mass shooting incident’ in Baltimore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226291/us-police-scene-mass-shooting-incident-baltimore-reports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 16:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/dccc099b-0922-4467-bdf9-ba1b8ed2c754_91d28e76.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;南巴尔的摩夜间发生“大规模枪击事件”，警察在场巴尔的摩警方发言人表示，事故现场。&lt;/p>;&lt;p>;福克斯 45 巴尔的摩新闻频道称，早期报告显示多人死亡，数十人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;警方将 10 人送往医院据 Fox 45 报道，另有 19 人自行前往医院，并补充说，一名目击者称他们听到了 20 至 30 声枪响。&lt;/p>;&lt;p>;急救人员和代理警察局长理查德·沃利 (Richard Worley) 都在现场。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;警方证实格雷特纳大道 800 街区发生大规模枪击事件。受害者人数尚未立即提供。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;&lt;p>;更多内容即将推出……&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia opens research centre on Xi Jinping’s ideology, the first outside China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226235/russia-opens-research-centre-xi-jinpings-ideology-first-outside-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/585262d5-53c2-4ad1-8a61-39092911015a_03e0b4ed.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯开设了国家资助的中国国家主席习近平意识形态研究中心“更好地了解现代中国”。&lt;/p>;&lt;p>;中国现代意识形态研究实验室于 6 月由俄罗斯科学院在莫斯科中国与当代亚洲研究所 (ICCA) 成立。&lt;/p>;&lt;p >;据官方通讯社新华社报道，这是中国境外第一个关于中国领导人政治学说（即习近平思想）的研究中心。&lt;/p>;&lt;h3>;随着西方制裁，中国商人在俄罗斯“表现相当不错” ICCA主任基里尔·巴巴耶夫表示，该研究中心旨在对构成现代中国国家基础的思想和理念进行客观、深入的分析。&lt;/p>; &lt;p>;“这样的分析将使俄罗斯政府、企业和科学界更好地了解现代中国，为俄中关系制定更精准的战略和预测，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在我们相信，我们对合作伙伴了解得越多，这种认识就越客观、正确，就越有利于俄罗斯与中国、俄罗斯以及亚洲其他伙伴发展友好互利关系。”&lt;/p>; &lt;p>;巴巴耶夫表示，该研究将重点关注现代中国意识形态的五个领域——经济政策、国内政策和立法、外交政策和国际关系、国防和安全以及生态和社会。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯著名汉学家其他研究中心的也会参加。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还强调，实验室不会接受任何外部资助，只由我们所资助，使其工作不受任何意识形态压力。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;无论是在经济上还是在地缘政治上，中国都是俄罗斯的主要盟友之一，习近平和俄罗斯总统普京去年在莫斯科入侵乌克兰前几周宣布建立“无限制”伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p >;自那以后，随着北京在冲突中坚持“中立”，这些关系得到加强。 China has never condemned the Russian attack on Ukraine and opposes sanctions imposed on Russia by the West, instead continuing economic relations and cooperation with its partner.&lt;/p>;&lt;p>;Li Lifan, an expert on Russia and Central Asia at the Shanghai Academy of Social Sciences, said the new research centre reflected the changing views in Russian academia on the West and China, especially over the past two years.&lt;/p>;&lt;p>;“The &#39;look to the East&#39; approach has grown in the significance,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“In fact, some of China&#39;s successes – such as reducing poverty and its industrial development policies – have been considered by our Russian colleagues as useful references for some of Russia&#39;s domestic problems.”&lt;/p>;&lt;h3>;China and Russia hold missile defence talks: Moscow&lt;/h3>;&lt;p>;Li also noted that Russian leaders including Putin and Prime Minister Mikhail Mishustin had used Chinese sayings during speeches in recent years, suggesting they had China experts among their staff.&lt;/p>;&lt;p>;“With researchers and students specialised in Chinese ideology going into [Russia&#39;s] institutes, think tanks and decision-making agencies in the future, this will also add to China&#39;s influence [there],” he said.&lt;/p>;&lt;p>;China has opened at least 18 research institutes on Xi&#39;s political theory – whose full name is Xi Jinping Thought on Socialism with Chinese Characteristics for a New Era – since it was enshrined in the constitution in 2017. The following year, presidential term limits were abolished.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong has come a long way, but prospect of a patriotic education law still sparks anxiety]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3226132/hong-kong-has-come-long-way-prospect-patriotic-education-law-still-sparks-anxiety?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/62438cc5-ff27-4042-81c4-f65f016b48e6_4443b872.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当爱国主义教育法草案提交全国人大常委会审议时上周初审委员会在香港引起轰动。这是可以理解的，因为草案提出，国家将采取措施，增强香港、澳门、台湾地区民众对祖国历史和传统文化的认识，维护国家统一。&lt;/p>;&lt;p>;首先是一个实际问题，如何加强香港、澳门、台湾地区民众对祖国历史和传统文化的认识？如果这项国家立法获得通过，将在香港实施。是否会列入《基本法》附件三在香港实施的全国性法律清单？如果是这样，我们是否需要通过当地立法来采用它，还是会像北京在2020年颁布的国家安全法一样自动在香港适用？&lt;/p>;&lt;p>;李慧琼，香港全国人大常委会唯一代表表示，她理解该法案不会被列入附件三，这意味着香港没有宪法义务制定有关爱国主义教育的本地立法。也许更重要的是，李光耀的言论表明北京对香港的立场有所软化，因为这让香港有更多的余地来执行国家政策。恢复信任将大大有助于确保“一个国家，两种制度”的未来。&lt;/p>;&lt;p>;除了法律义务之外，香港需要通过其他方式进行和促进爱国主义教育，最有可能通过学校，这是接触年轻人及其家人的最有效方式。鉴于全国人大常委会法制工作委员会副主任徐安标表示，草案要求“学校和家庭加强对儿童青少年的教育”，听起来学校将承担大部分工作。&lt; /p>;&lt;p>;行政长官李家超公开誓言：“无论法案通过与否，香港政府都会配合中央政府对爱国主义教育的要求。”&lt;/p>;&lt;p>;强调香港将能够满足立法草案的要求，并强调在这方面已经做了大量工作。李的言论向中央政府发出信号，即学生、教师和其他抗议者反对政府计划改革课程以纳入德育和国民教育的示威活动不会重演。&lt;/p>;&lt;p>;“香港在爱国主义教育方面做了很多工作，比如中国历史和国家安全的教学。”李说。 “我们鼓励年轻人到内地不同城市走走，了解国家政策，促进两岸居民沟通。香港的一切努力都将与爱国主义教育相适应。”&lt;/p>;&lt;h3>;林郑月娥誓言在香港学校推动“爱国主义教育”&lt;/h3>;&lt;p>;致教育工作者、家长的讯息和学生相比，没什么可担心的。不过，徐也提到，爱国主义教育是针对“全体居民”的，这意味着爱国主义教育也需要在课堂之外进行。如何实施？&lt;/p>;&lt;p>;甚至在国家爱国主义教育法案草案公布之前，当地立法会议员管浩明牧师可能已经帮助阐明了如何做到这一点。在六月初的一次采访中，他提出了在国庆节期间在教堂展示国旗的想法。&lt;/p>;&lt;p>;管谈到爱国主义在香港如何被妖魔化，特别是当爱国主义在香港被妖魔化时。宗教背景。他建议教堂可以在 10 月 1 日悬挂国旗，以体现对国家的热爱。&lt;/p>;&lt;p>;一些人认为 Koon 的建议存在争议，甚至可能是亵渎的。其他人可能并不认为这是奇怪的。香港以外的一些教堂在圣堂内悬挂国旗。这种做法很常见，关于是否应该继续这种做法的争论仍未解决。&lt;/p>;&lt;p>;我怀疑这个城市的法律是否会要求在礼拜场所悬挂国旗的做法。与反对任何涉及国民教育或呼吁加强国民洗脑意识的措施相比，我们已经取得了长足的进步，但我们仍然有很长的路要走，才能不顾一切地看待爱国主义教育法草案等问题。焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 16:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>