<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why 7-Eleven owner Seven & i’s buyout would be a watershed moment for Japanese takeovers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3275168/why-7-eleven-owner-seven-buyout-would-be-watershed-moment-japanese-takeovers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 15:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/20/02269f9c-42ba-46ad-a55e-2437b08a04ed_f662d4a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Seven &amp; i Holdings，在全球经营着 85,000 家 7-11 门店，是加拿大Alimentation Couche-Tard 的收购目标。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Alimentation Couche-Tard 拟收购 Seven &amp; i Holdings，如果成功，将不仅是日本公司最大的收购案，而且也极为罕见。 &lt;/p>;&lt;p>;加拿大连锁便利店运营商收购 7-11 所有者 Seven &amp; i Holdings 的初步提议可能价值超过 5.63 万亿日元（384 亿美元），基于该日本公司在消息传出后的市值。潜在交易已被披露。 Couche-Tard 拥有 Circle K 连锁店。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，考虑到政府和企业的保护主义倾向，以如此规模收购如此知名的日本企业的尝试会被认为是大胆且不太可能的。公司董事会将稳定性置于股东价值之上。但潮流可能正在转变，新的企业指导方针旨在通过改善治理和保护投资者为日本企业界注入更多活力。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚 Couche-Tard 的投资金额，该公司规模小于七和i，可能会提议支付和构建任何潜在交易，或者是否寻求部分收购。尽管如此，这家加拿大公司的计划仍将受益于潜在的盟友：ValueAct Capital Management。&lt;/p>;&lt;p>;该激进基金一直在推动 Seven &amp; i 的管理层将其业务范围缩小到 7-11 商店，并于去年表示，他们将作为一家独立上市公司的价值更高，并寻求更换首席执行官伊坂龙一。作为回应，他采取了重组措施并启动了回购。但考虑到周一消息传出后投资者的反应，该公司股价上涨了 23%，创下了该股创纪录的单日涨幅，因此可能很难证明对收购提议的任何抵制是合理的。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/20/914c1970-207f-4cb0-a675-ad0ba412ae19_e53fc187.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Circle K 便利店连锁店的加拿大老板已出价收购其日本竞争对手。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“主要含义是该股明显被低估，”Jin Investment Management Pte. Ltd. 的高级投资组合经理 Rafael Nemet-Nejat 表示。该提案“也可能给公司带来加速重组的压力，因为管理层可能不愿意接受外国收购。”&lt;/p>;&lt;p>;如果 Couche-Tard 最终进行部分收购，收益可能会受到限制Nemet-Nejat 补充道，股价甚至可能下跌。&lt;/p>;&lt;p>;出于投资者怀疑的迹象，Seven &amp; i 在周二早盘交易中下跌了 12%，回吐了周一创纪录的涨幅。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据彭博社汇编的数据，目前尚不清楚 ValueAct 是否仍持有 Seven &amp; i 的任何股票，该数据显示他们不再持有股份。该投资者此前曾披露持有这家日本公司 4.4% 的股份，但通过与经纪商的互换安排，可能仍部分或全部持有重要头寸，而这种安排不需要证券交易所披露。&lt;/p>;&lt;p>;如果成功，Couche-Tard 对 Seven &amp; i 的收购将使 KKR 在 2022 年以 6700 亿日元收购日立运输系统的交易黯然失色，该交易当时是外国实体对日本上市企业进行的最大的全面收购。在那次交易中，这家私募股权公司受益于母公司日立有限公司剥离资产以专注于其核心业务的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;但外部人士试图收购日本公司的历史更加混乱。&lt;/p>;&lt; KKR、CVC Capital Partners 和 Blackstone 在遭到董事会的强烈抵制后放弃了对东芝的收购。他们做出决定的背后是对交易的估值、复杂性和政治性质的担忧，最终由一家国内基金牵头的财团在去年 9 月获胜。&lt;/p>;&lt;p>;鸿海精密工业（更广为人知的名称是富士康）完成了一项2016年，夏普以3890亿日元的价格收购了日本电子产品制造商夏普的控股权。这家台湾电子合同制造商多年来一直在追求这家日本公司。富士康创始人郭台铭游说日本立法者，拉拢银行，并提高报价以击败日本政府支持的竞购者。&lt;/p>;&lt;p>;三年前，中国家电制造商广东格兰仕企业成为单一最大股东并寻求任命新董事，但遭到拒绝。这家日本公司随后对 2022 年的潜在收购采取了“毒丸”防御措施。&lt;/p>;&lt;p>;从数字来看，Couche-Tard 收购 Seven &amp; i 的提议提供了一个好坏参半的情况。尽管 Couche-Tard 规模小于 Seven &amp; i，拥有约 16,700 家门店，而这家日本零售商拥有 85,000 多家门店，但这家加拿大公司的估值更高，约为 585 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Couche-Tard 还拥有与七和一相比，债务更多，手头现金更少。日元贬值，加上 7-11 所有者的股票自 2 月底以来下跌 21%，也使该公司对可能的收购者更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，基于 11.5 的倍数彭博资讯 (Bloomberg Intelligence) 分析师戴安娜·罗塞罗-佩纳 (Diana Rosero-Pena) 写道，乘以息税折旧及摊销前利润，交易价值可能高达 860 亿美元。对于 Couche-Tard 来说，单独完成这件事可能难度太大。&lt;/p>;&lt;p>;任何提案或正式报价都必须具有足够的吸引力，才能让 Isaka 和董事会认真对待。非对称顾问。&lt;/p>;&lt;p>;“任何超过 7 万亿日元的资金，管理层都会面临很大压力，尤其是投资该公司的激进投资者，”Anvarzadeh 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From Singapore to Palawan: how Kamala Harris’ Asean engagement could shape her presidency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275117/singapore-palawan-how-kamala-harris-asean-engagement-could-shape-her-presidency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/20/fdc0eaf3-14f3-487e-a34e-d6f22bb1e6b9_53068576.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡马拉·哈里斯在访问菲律宾期间在一艘菲律宾海岸警卫队船上发表讲话菲律宾巴拉望省，2022 年 11 月。照片：菲律宾海岸警卫队，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，如果卡马拉·哈里斯赢得 11 月大选，她将作为美国副总统与东南亚进行广泛接触这将使她有利于继续现任政府在这一具有重要战略意义的地区的政策。&lt;/p>;&lt;p>;通过对美国主要盟友新加坡和越南的高调访问，哈里斯已经对中国在该地区的自信表明了强硬立场。南海是美中竞争加剧的核心战场。&lt;/p>;&lt;p>;这些经历“如果她在 2025 年就任总统，这些经历将使她在外交政策领域取得出色表现，因为她已经熟悉了杜克大学桑福德公共政策学院教授乔纳森·斯特罗姆塞斯 (Jonathan Stromseth) 表示，哈里斯在 2021 年访问期间表示，“北京继续胁迫，恐吓并对南海的绝大多数地区提出主权要求”。在新加坡的外交政策演讲中，她驳斥了中国的“非法”领土主张，这些主张在 2016 年被国际法庭驳回。&lt;/p>;&lt;p>;“这些非法主张……继续破坏基于规则的秩序并威胁主权哈里斯坚决谴责中国在争议激烈的水道上的扩张野心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/20/fdc0eaf3-14f3-487e-a34e-d6f22bb1e6b9_e746de07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈里斯在一艘菲律宾船上发表讲话2022 年 11 月，哈里斯在访问菲律宾巴拉望省期间驾驶海岸警卫队船只。照片：菲律宾海岸警卫队，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了深化区域参与，哈里斯于 2022 年返回东南亚成为访问毗邻南海的菲律宾岛屿巴拉望岛的最高级别美国官员。在那里，她重申了华盛顿在中国强有力的海上主张中对马尼拉的坚定支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须坚持尊重主权和领土完整、不受阻碍的合法商业、和平解决争端等原则，”哈里斯菲律宾海岸警卫队巡逻船上说道。 “我们将继续团结我们的盟友和合作伙伴，反对非法和不负责任的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;次年，哈里斯加大赌注，出席在雅加达举行的 2023 年东盟峰会，并宣布成立第一个 -华盛顿的美国-东盟中心——此举被视为加强与这个由 10 个成员国组成的区域集团的官方接触。&lt;/p>;&lt;p>;“当基于国际规则的秩序在某个地方受到威胁时，它就会在任何地方受到威胁，”哈里斯警告说，强调拜登政府致力于对抗中国的自信。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管哈里斯高调进军地区，一些分析人士仍然怀疑她的外交政策议程与乔·拜登的白宫会有多大分歧。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“哈里斯本人很少分享自己对外交政策问题的想法，”美国外交政策研究所智囊团高级研究员菲利克斯·张(Felix Chang)表示。 “鉴于缺乏有意义的相反迹象，我和许多其他人一样，相信现任拜登政府的外交政策将具有广泛的连续性。”&lt;/p>;&lt;p>;在她担任副总统期间，哈里斯唯一的张说，海外的实质性努力涉及拉丁美洲，并遏制非法移民流入美国。&lt;/p>;&lt;p>;不过，斯特罗姆塞斯认为，她作为副总统对东南亚事务的深入了解为她提供了宝贵的经验。从中国的海洋野心到湄公河次区域的气候挑战，她对该地区地缘政治热点问题的见解。&lt;/p>;&lt;p>;“她在热点问题上获得了第一手经验，”斯特罗姆塞斯说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯在采访中强调美国有必要加深与东南亚的接触，该地区占全球航运流量的三分之一，也是美国第四大出口市场。&lt; /p>;&lt;p>;然而，一些专家警告说，哈里斯有限的外交政策经验，特别是在东南亚国家联盟方面，如果她要接替拜登，可能会成为一种负担。&lt;/p>;&lt;p>;国际关系高级政策顾问、独立智库和培训机构 Synergy Policies 创始人丁娜·普拉托·拉哈贾 (Dinna Prapto Raharja) 表示，作为参议员，她主要处理枪支管制和医疗保健等国内事务，之前对外交事务的参与有限。&lt;/p >;&lt;p>;迪纳说，作为总统，哈里斯可能会更多地关注东盟作为一个整体，同时在经济问题上寻求与印度尼西亚、越南和泰国等主要经济体的双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;如果哈里斯密切关注拜登外交政策研究所的张表示，就政府政策而言，她的中国和东南亚战略可能与特朗普时代“仅在程度上有所不同，而不是在方向上”。&lt;/p>;&lt;p>;“毕竟，拜登的政策是总体上延续了特朗普第一任期内制定的政策，尽管更加强调与美国盟友的合作，”张说，并指出特朗普对华标志性的对抗态度在现任政府领导下“持续存在”。&lt;/p>; &lt;p>;随着总统选举的临近，张表示希望哈里斯和特朗普之间即将举行的辩论能够使她的外交政策立场更加清晰。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望哈里斯的政策能够得到更多的了解。她在 9 月 10 日与特朗普的辩论中表达了她对中国、东南亚和世界其他地区的个人看法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/20/9e86eb2f-f35b-4bb6-a16a-88684a7da77c_590d2009.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;国防部长劳埃德·奥斯汀和国务卿安东尼·布林肯是美国总统乔·拜登外交政策团队的主要成员。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;张表示，如果哈里斯在 11 月获胜，拜登组建的外交政策团队可能会在其执政初期继续留任。&lt; /p>;&lt;p>;“我想至少在他们向她提供的建议方面会有连续性，”他说，指的是国务卿安东尼·布林肯、国防部长劳埃德·奥斯汀和国家安全顾问杰克等人沙利文。&lt;/p>;&lt;p>;但张警告说，哈里斯“反复出现的问题”，即员工流动率高，可能会使这种转变复杂化。前众议院议长凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy) 最近对她在担任副总统和参议员期间难以留住人员表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;麦卡锡上个月表示，为哈里斯工作“没有人能长久”，并对此表示赞同。政府监管机构 OpenTheBooks.com 的一份报告发现，副总统的员工流失率为 91.5%，超过了拜登 (77%) 和特朗普 (72%) 的比率。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，一些专家认为，与她的前任相比，哈里斯总统可能会采取更加积极的方式处理美国与东盟的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“东盟可以期待哈里斯政府比以往任何时候都更加关注缅甸。新加坡拉惹勒南国际研究学院的研究顾问 See Seng Tan 在上个月发表的一篇研究论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;Tan 指出，作为参议员，哈里斯一直积极立法打击缅甸侵犯人权的行为，这是她在东南亚之行中多次提出的问题。&lt;/p>;&lt;p>;与特朗普不同的是，特朗普未能参加东亚峰会并采取了行动在任期内只参加了三场东盟-美国会议中的一场，谭建议哈里斯总统更有可能亲自出席东盟会议 — — 这一转变可能会重振华盛顿的区域战略参与。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Kamala Harris could be the next Richard Nixon on US-China relations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3275132/kamala-harris-could-be-next-richard-nixon-us-china-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/20/9a1f367d-8f4f-437c-b215-79b937edb7cb_08338f2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党总统候选人、现任美国副总统卡马拉·哈里斯（中）和副总统候选人明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹（右）聆听第一夫人吉尔·拜登在 8 月 19 日于芝加哥举行的民主党全国代表大会上的讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;五十年前的这个月之后，理查德·尼克松辞去美国总统职务。在所有人都关注 11 月的总统选举之际，这个周年纪念日提供了一个思考美国政治领导层固有矛盾的机会。&lt;/p>;&lt;p>;尼克松滥用行政权力与其外交政策成就形成鲜明对比。作为一名公开的反共主义者，他于 1972 年访问中国，令世界震惊。尼克松的三角战略有效地孤立了前苏联，最终帮助结束了冷战。&lt;/p>;&lt;p>;这样的突破能否实现？再次发生？中美之间迫在眉睫的超级大国冲突无疑需要另一次战略突破。两国正处于冲突的轨道上，没有现实的出路。台湾海峡或南海发生的事件，或者美国遏制政策的升级，并不需要太多就能引发冲突升级。&lt;/p>;&lt;p>;前总统唐纳德·特朗普，如果他在 11 月获胜，似乎不太可能解决中美冲突。正如他在第一届政府中所做的那样，他打算以关税为主导。特朗普在第一届政府期间将美国对中国进口商品的关税从 2018 年初的 3% 提高到 2020 年的 19%，之后提议将美国对中国进口产品的关税提高到 50% 至 60%。&lt;/p>;&lt;p>;以特朗普早些时候的关税为例，这一努力将会适得其反。首先，关税是对中国出口商征税，提高了美国消费者的价格。根据彼得森国际经济研究所最近的研究，特朗普新提议的关税所带来的额外成本将至少占GDP的1.8%，几乎是他第一轮关税所造成的额外成本的五倍。&lt;/p>;&lt;p>;第二，关税对中国的制裁并不能减少储蓄短缺的美国经济的总体贸易逆差。相反，他们将赤字转移给其他成本较高的外国生产商。这就是特朗普最初征收关税后发生的情况：与中国的双边失衡缩小，但与其他国家的赤字增加足以抵消这一失衡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;相比之下，美国副总统卡马拉·哈里斯，似乎无意加大关税赌注。但她似乎确实倾向于支持乔·拜登总统的“小院子、高围栏”原则。这将包括继续实施拜登的关税（主要是特朗普的关税）和有针对性的制裁，以及去风险和友岸战略。&lt;/p>;&lt;p>;虽然不如特朗普潜在的巨额关税那么激进，但反华做法哈里斯从拜登那里继承的遗产很难缓和紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;两位候选人似乎可能对台湾持有不同的看法。特朗普在六月接受《彭博商业周刊》采访时强调，要采取更具交易性的方式来保卫台湾。他认为，就像保险费一样，“台湾应该向我们支付防务费”。特朗普此前曾对欧洲、北约甚至日本采取同样的立场，即富裕国家应该为美国的保护付费。&lt;/p>;&lt;p>;我不赞成对美国外交政策采取唯利是图的态度。但我必须承认，特朗普的策略很可能会将威慑北京的负担从美国转移到台湾。这可能是一个积极的进展，因为它减少了两个超级大国之间的直接紧张关系。但这仍远不是解决冲突的战略方案。&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普和哈里斯都无意结束美中冲突，但有一个潜在的转折暗示着尼克松对中国的突破：哈里斯选择明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹作为竞选搭档。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;就像美国前总统乔治·H·W·布什 (George HW Bush)，他于 1974-75 年担任美国驻北京联络处主任沃尔兹与中国有着特殊的渊源。 1989年，他第一次以教师身份来到中国，当时正值天安门广场发生悲惨事件，这塑造了他对后来他所描述的中国“不可思议”倾向的看法。沃尔兹甚至选择在 1994 年 6 月 4 日，即天安门悲剧五周年纪念日结婚。&lt;/p>;&lt;p>;但是，除了对人权和中国在南海的军事侵略的担忧之外，沃尔兹还强调可持续美中关系的重要性，认为对话至关重要并且“绝对必须进行”。换句话说，他将带来美国对华立场中严重缺失的实用主义。&lt;/p>;&lt;p>;副总统很少制定重大政策举措。但在这种情况下，沃尔兹对中国的看法增加了哈里斯政府采取尼克松式举措的可能性。哈里斯和沃尔兹对中国人权和南海紧张局势表示担忧。但他们也认识到，在陷入困境的中美关系中，迫切需要纠正方向。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种微妙的视角将使他们能够在问题上边走边嚼口香糖。同一时间。这会鼓励他们在冲突关系中的每一个摩擦点上优先考虑重新参与，而不是固执己见。这就是尼克松在 1972 年抛开意识形态偏见并与中国接触的原因。沃尔兹很可能有助于扭转哈里斯的对华政策。&lt;/p>;&lt;p>;当今的许多地缘战略环境与冷战气候出奇地相似半个世纪前。有谁比一位深思熟虑的新任美国总统更能缓和与另一个超级大国的危险动态，并将两国关系从冲突升级转向解决冲突？&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普和拜登的监督下，美国的中国问题每况愈下。 。如果哈里斯在 11 月获胜，情况就不必如此。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden touts policies for US middle class, says Chinese economic dominance not assured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3275155/joe-biden-touts-policies-us-middle-class-says-chinese-economic-dominance-not-assured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 14:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/20/52cf057b-72ea-4747-877c-09eed9131876_41b60e73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党总统候选人副总统卡马拉·哈里斯紧握双手周一在芝加哥举行的民主党全国代表大会上与总统乔·拜登一起播出。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周一在民主党全国代表大会开幕之夜发表讲话，宣扬他的经济和外交政策，这象征着他的权力将移交给副总统卡马拉哈里斯并试图与她的共和党对手唐纳德·特朗普形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;重点关注需要通过支持工​​会制造业就业和“自下而上刺激增长”的政策为美国中产阶级创造更多机会拜登在芝加哥的讲话与哈里斯上周在其经济议程中预览的主题密切相关。&lt;/p>;&lt;p>;在近 50 分钟的演讲中唯一一次提到中国时，拜登提出了质疑”他说，“当我上任时，传统观点认为中国将不可避免地超越美国，”他说。 。 “现在没有人这么说了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府倡导立法，以解决几十年来美国制造业就业岗位流失的问题，这种侵蚀在 2016 年达到了顶峰。美国大选并帮助特朗普取得胜利。&lt;/p>;&lt;p>;这段历史使中国成为拜登许多举措的驱动因素，即使这个国家没有被提及。&lt;/p>;&lt;p>;其中有相当多的人包括密歇根州、宾夕法尼亚州和威斯康星州在内的少数“摇摆州”的就业机会消失，人们普遍认为这些州将决定 11 月 5 日大选的结果，就像过去两届总统竞选中的情况一样。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在2016 年的竞选活动将中国对美国的贸易顺差和对北京故意挖空美国制造业基地的指控作为其信息的核心部分。&lt;/p>;&lt;p>;这些言论转化为特朗普于 2018 年正式发起的贸易战，并在放弃多边贸易协定，这是拜登在 2020 年入主白宫后采取的立场，他的美国贸易代表凯瑟琳·戴 (Katherine Tai) 称之为“以工人为中心”的贸易谈判和政策方针。&lt;/p>;&lt;p>;拜登重申了一项民粹主义、支持工会的信息，即自他上任以来，美国已创造了近 80 万个新的制造业就业岗位。&lt;/p>;&lt;p>;根据无党派事实核查网站 PolitiFact，该数字基本上是准确的，但应该考虑到“就业增长的前四分之三”代表着恢复到了 Covid-19 大流行之前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;“每一个新的就业机会，每一个新的就业机会工厂、自豪感和希望正在被带回全国各地被抛下的社区，”他对欢呼的人群说。 “现在你又回来了，证明美国不是华尔街建造的。中产阶级建立了美国，……工会建立了中产阶级。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/20/c5cd6696-07e2-4514-ae82-759fe4971383_e9660233.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在演练中发表讲话周一，在伊利诺伊州芝加哥举行的民主党全国代表大会之前，联合中心球场。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一立场使得拜登政府不愿就《全面且进步的跨太平洋伙伴关系协定》进行谈判。相反，总统推动了印度-太平洋经济框架，以加强与中国邻国的经济接触，这一举措因缺乏任何关税削减措施而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;拜登旨在将制造业带回美国本土2022年签署了《减少通货膨胀法案》，这是一项内容广泛的法律，投资国内产业，同时也促进美国向清洁能源转型。该法律与华盛顿将中国公司从这些技术的供应链中剔除的努力相吻合。&lt;/p>;&lt;p>;拜登还在 2022 年签署了《芯片与科学法案》，为美国芯片制造商提供 530 亿美元的补贴并禁止受益者在包括中国在内的“外国关注国家”大幅扩大半导体制造能力10年。&lt;/p>;&lt;p>;“科技不领先世界，如何成为世界最强国家。经过多年从国外进口 90% 的半导体芯片……世界各地的私营公司现在正在投资数百亿美元在美国建造新的芯片工厂。”拜登在演讲中说道。&lt;/p>;出于对国家安全的担忧以及对北京将试图通过出口摆脱系统性经济放缓的预期，拜登签署了行政命令，限制向中国出售尖端半导体和其他先进技术，并严厉打击对中国电动汽车征收 100% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，这些努力相当于“试图减缓中国获得新兴美国技术的真正实验”，美中对话倡议的丹尼斯·怀尔德 (Dennis Wilder) 表示。乔治敦大学的全球问题。&lt;/p>;&lt;p>;“太多的美国技术被赠送给中国……有必要让我们的公司更多地考虑其知识产权的安全，并制定真正能够保护知识产权的政府法律。”曾在乔治·W·布什政府担任国家安全委员会中国事务主任的怀尔德表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/20/f94a7640-c953-4dce-b3a9-7818da4b3eb3_a67558c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2022 年 9 月 13 日，美国总统乔·拜登在华盛顿白宫南草坪举行庆祝《减少通货膨胀法案》颁布的活动后与嘉宾合影留念。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;然而，怀尔德指出，对中国电动汽车征收 100% 关税以及其他完全封锁中国产品的举措“超出了要求”。&lt;/p>;&lt;p>;“显然存在这样的问题：倾销……但另一方面，事实上，一种优秀的电动汽车正在被制造出来，通过让更多的美国人有能力购买它们，我们可以在气候问题上更快地采取行动，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“我对大型美国汽车公司没有同情心，他们有一切机会参与这场游戏，如果他们想参与这场游戏，我认为合资企业是个好主意，”怀尔德补充道。&lt;/p>; &lt;p>;虽然拜登大部分时间都在堕胎、种族仇恨和其他国内文化问题上与特朗普进行区分，但在外交政策方面，他表示，他们在外交政策上的分歧将北约从灭绝的边缘拉了回来。&lt;/ p>;&lt;p>;“特朗普卸任时，欧洲和北约已支离破碎。 [特朗普的]‘美国优先’信条改变了我们在世界上的整体形象，”拜登对芝加哥的人群说，并补充说，他在执政初期花了大约 190 个小时与欧洲领导人合作，以加强防务集团。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/20/8d87a181-1cb9-482d-81ff-b01453b9171e_a66cec46。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月，中国电动机器人出租车在湖北省武汉天河国际机场外等候。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登还指责前总统向俄罗斯总统弗拉基米尔·普京卑躬屈膝，并表示哈里斯将坚持其强硬立场，反对克里姆林宫对邻国乌克兰的战争，现在第三个年头。&lt;/p>;&lt;p>;总统是世界上最坚定的乌克兰国防支持者之一，并与美国立法者合作，为该国提供了价值约 600 亿美元的援助计划，该计划于今年早些时候获得通过。 &lt;/p>;&lt;p>;“正如任何三军统帅都不应该像特朗普向普京低头一样向独裁者低头，我从来没有这样做过，而且我向你保证卡马拉·哈里斯永远不会这样做。”&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China woman weighing 50kg left infertile after having liposuction to lose ‘little belly’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275104/china-woman-weighing-50kg-left-infertile-after-having-liposuction-lose-little-belly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/20/c9bf9780-2a22-4a84-88b6-77887980b0f1_888f1070.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位体重 50 公斤的中国女性进行抽脂手术，去除了“ “小肚子”因此导致不孕。照片;南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名年轻女子因认为自己太胖而接受腹部吸脂手术，导致永久不孕。&lt;/p>;&lt;p>;25年据《杭州城市快报》8月14日报道，体重50公斤、身高1.65米的老人梅在中国东部浙江省舒兰杭州医院接受了手术。&lt;/p>;&lt;p>;医生钟超医院生殖医学科的梅女士告诉她，她曾尝试过其他方法来减掉肚子上的脂肪，但都失败了。&lt;/p>;&lt;p>;钟说，她选择吸脂，因为她觉得自己“太多了”。完美主义者不允许肚子上有一点赘肉”。&lt;/p>;&lt;p>;手术后，她的月经停止了，钟发现梅的卵巢萎缩，永久失去了生育能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/20/616e1b24-b316-4f6a-8ca0-b88f703d2d83_d959e3d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社会压力导致一些女性转向整容手术来缓解她们的外表焦虑感。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;钟说，尽管肥胖通常与不孕不育有关，但女性体重过低也可能是原因。&lt;/p>;&lt;p>;她说，体内脂肪减少会导致雌性激素水平下降，导致卵巢功能障碍。&lt;/p>;&lt;p>;北京大学深圳医院医生陈士宏说“小肚腩”对于女性来说是正常的，因为脂肪保护子宫和卵巢。&lt;/p>; &lt;p>;陈批评诸如蚂蚁腰，筷子腿，棕榈脸等互联网挑战 - 无论是美丽的人，它们都会促进瘦身的身体，并创造出来外表焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;“保持健康更重要，”微博上的一个人说&lt;/p>; &lt;p>;“如果您想减肥，运动是您最好的朋友”，另一个说。&lt;/p>; &lt;p>;“减肥没有缩短，”三分之一。&lt;/p>; &lt;p>;这不是中国进行的整容手术程序的第一次是非常严重的负面负面后果。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，一位33岁的在线影响者，有130,000名微博的关注者在胃吸脂和隆胸手术后死亡。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：// https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/20/20/20/9304b4c8-05d0-42cc-b3c6-3431948f37e1_3cb60ca4.jpb60ca4.jpg “颜色：＃999;”>;医生说女人的腹部有些脂肪是正常的，可以保护子宫和卵巢。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她被诊断出患有坏死性筋膜炎，这是一种细菌感染，迅速破坏了她的组织并导致了多器官衰竭。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据报道，在中国东部省东部的手术中，她从她身上清除了比州卫生当局规定的2,000ml上限的脂肪更多的脂肪。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一名医生后来被暂停治疗，并关闭了诊所。&lt;/p >; &lt;p>; 3月，一位43岁的三岁母亲因心脏骤停而死于心脏骤停说服他的妻子在商务旅行时接受手术，知道自己反对。&lt;/p>; &lt;p>;他们诊所的工作人员没有整容手术资格.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese cartoon campaign warns village clans against hindering Communist Party]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275135/chinese-cartoon-campaign-warns-village-clans-against-hindering-communist-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.20 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /08/20/d2af5e16-dc18-42a2-9452-87b50039c1c1c0_beb68f51.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;作为反对对抗共产党和政府的警示性故事。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京正在敦促农村地区的家庭氏族不愿妨碍共产党和政府政策，作为促进内部政党纪律的运动的一部分。&lt;/p >; &lt;p>;自从上周以来，在政府网站和社交媒体上流通的卡通中，一位家庭长者要求他的侄子（村官员）阻止了电信塔的建设。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/20/20/3D4FACF7-1836-4D55-4D55-89C3-E419E9E9E987ABD5_54C454C457E9.9.JPGG &lt;small style =“颜色：＃999;”>;北京发行的漫画概述了一个关于一个家庭长者的警示故事，要求相对阻止电信塔的建设。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它继续说塔被村民拆除：“造成超过200,000元人民币[28,000美元]的损失”，村庄官员被驱逐出境该党。&lt;/p>; &lt;p>; 8月12日在江苏省组织部的微信账户上发布的插图叙述已在法院的社交媒体帐户和网页上复制和中国不同地区的反腐败机构。&lt;/p>; &lt;p>;该出版物将卡通描述为“案例研究”，但没有说是基于真实案例 - 如果是，则在何时何地该事件发生了。&lt;/p>; &lt;p>;卡通随附的文字警告说：“近年来，少数有不良意图的人已经组织起来，并利用了氏族内部的团结与合作来对抗党和政府”。&lt;/p>; &lt;p>;在中国的许多农村地区，人们重视家庭遗产，通常由具有相同姓氏的男性亲戚组成 - 在中国乡村委员会组织下具有相当大的影响力。&lt;/p>; &lt;p>;法律，村民可以选举官员组建一个委员具有非常糟糕的社会影响”。它呼吁党员和干部“有意识地抵制”这种行为。&lt;/p>; &lt;p>;卡通是北京一项关于北京关于去年年底宣布的新政党纪律规则的大规模公共教育运动的一部分。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;今年生效的新规则扩大了违规和惩罚的范围，例如禁止党员阅读该党的不良历史。他们还重申了该党反对氏族影响的规则，包括取消“组织和利用氏族影响力来面对党派和政府的党员”。&lt;/p>; &lt;p>;在某些具有强大影响力的领域，例如广东中国南部的福建省 - 在某些有少数民族人口的地区，乡村行政人员通常来自同一姓氏。他们对氏族利益的辩护提出了挑战村庄的党派政策。&lt;/p>; &lt;p>;多年来，北京一再呼吁家庭氏族和黑帮在农村扎根的家庭氏族和黑帮。政府阻止他们“破坏主要的政治制度”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style = “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property buyers willing to forfeit deposits than pay above-market prices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3275149/hong-kong-property-buyers-willing-forfeit-deposits-pay-above-market-prices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 13:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/20/e83ccbc9-a454-4eb9-84ad-74399cb2de59_886d3ec0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;潜在买家在参观期间查看长实集团 #Lyos 住房项目的模型该项目于 2021 年 11 月推出。一些买家已经没收了该项目单元的押金。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在楼市持续低迷的情况下，上半年没收订金的新房买家数量较去年全年增加近五分之一中原地产研究部的数据显示，第二季度有 149 起没收，而今年前三个月有 159 起。中原地产数据显示。今年前六个月的 308 起没收案件已超过 2023 年的 261 起。&lt;/p>;&lt;p>;在亿万富翁李嘉诚家族的旗舰开发商长实集团 (CK Asset) 向 #Lyos 住房项目的买家询问后，没收案件数量激增。据当地媒体报道，那些没有继续购买的人，在以高达32%的折扣转售公寓后，支付了差价。&lt;/p>;&lt;p>;“原来的买家选择了分期付款计划并在 2021 年市场最高峰时购买了这些单位。”中原地产高级副董事 Roen Yeung Ming-yee 表示。她补充说，由于过去几年房价大幅下跌，这些买家可能已经没收了押金，打算重新购买同一套公寓。&lt;/p>;&lt;p>;使用分期付款计划的买家只有在财产移交给他们。开发商通常收取高达购买价格 15% 的预付款。&lt;/p>;&lt;p>;香港官方房价指数 6 月份环比下跌 1.2%，为 2016 年 10 月以来的最低水平。上半年二手房跌幅至 3.1%。&lt;/p>;&lt;p>;Yeung 表示，由于开发商正在追捕买家以弥补售价差额，买家在取消交易时可能必须更加谨慎.&lt;/p>;&lt;p>;Yeung表示，现在市场情绪将变得更加谨慎，因为买家会考虑因交易取消而无法使用抵押贷款的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/20/b8c8406c-97bc-4c4f-9e51-682de042abc9_75d97825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;长江实业位于洪水桥的#Lyos住宅项目，单位面积不足300平方尺。图片：长江实业&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;15 5月份，长实集团将位于洪水桥的#Lyos项目的价格自三年前推出以来降幅高达25%，之后买家被没收了其押金。该项目是香港所谓“纳米公寓”激增的先锋，纳米公寓是面积小于 300 平方英尺的微型单位。&lt;/p>;&lt;p>;开发商表示，如果这些单位售价较低，最初的买家可能会&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，长实集团要求一名买家在14天内支付80万港元作为赔偿，否则将启动法律诉讼，并援引开发商于2017年发出的法律信函报道。 6月中旬。&lt;/p>;&lt;p>;长江实业没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;签署临时买卖协议后，买家有权享受五天的冷静期- 2013年一手住宅物业销售条例规定的休止期。&lt;/p>;&lt;p>;如果买家在此期间没有签署正式协议，临时协议将终止，按金将被没收，且不再有任何补偿&lt;/p>;&lt;p>;正式买卖协议签署后若取消，风险更大。如果开发商按照合同条件以低于最初支付的价格转售该单位，原买家有责任承担任何差价。&lt;/p>;&lt;p>;在第二季度的 149 起取消案例中，有 83 起中原地产表示，截至6月已成功转售，转售率为56%，而第一季度为59%。&lt;/p>;&lt;p>;第二季度一手销售放缓，情况也是如此。地产代理表示，没收单位的转售速度。&lt;/p>;&lt;p>;杨表示，由于转售率仍然很高，而且新供应持续快速增加，押金没收不太可能对房地产市场造成不利影响。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她补充说，其他开发商不太可能效仿长实集团的路线来收回价差，因为这会对市场情绪产生影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong taxi driver, 63, arrested for allegedly hitting woman, trapping her beneath car]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275151/hong-kong-taxi-driver-63-arrested-allegedly-hitting-woman-trapping-her-underneath?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 13:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/20/5b488160-c194-4464-b0be-26c01a3e43c4_54659491.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名香港的士司机被捕。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港出租车司机在大埔科学园附近撞倒一名女子并将她困在车底，因涉嫌危险驾驶而被捕。&lt;/p>; &lt;p>;警方称，周二上午 7 点 30 分后不久，这名 63 岁男子从崇新路左转进入佛贤路时，他的车辆撞上了这名 45 岁女子。&lt;/p>;&lt;p>;“该女子被困警方称，她的头部和四肢受伤，被送往沙田威尔斯亲王医院，伤势严重。 &lt;/p>;&lt;p>;警方以涉嫌危险驾驶造成严重人身伤害罪逮捕了出租车司机。新界北交通组人员正跟进案件。&lt;/p>;&lt;p>;警方最新数据显示，全港交通意外死亡或重伤人数较新界北减少39.4%，至478人。今年前 7 个月，2023 年同期为 790。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore moves to rein in million-dollar public housing flats ahead of elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3275152/singapore-moves-rein-million-dollar-public-housing-flats-ahead-elections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 13:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/20/162997ca-984d-4066-884d-c2c6e18ca57e_cba89424.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡住房和发展局的公寓。公共住房的负担能力已成为执政的人民行动党的一个有争议的问题。照片：Roy Issa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡对公共住房实施了新的限制，新任总理黄循财力图抑制房价，以免在即将到来的选举中成为政治热点。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家发展和住房部周一晚间发布的联合声明，这些措施包括降低公共住房管理局融资的贷款价值限额，旨在促进“稳定和可持续”的市场&lt;/p>;&lt;p>;公共住房的负担能力已成为执政的人民行动党的一个有争议的问题，该党自 1965 年独立以来一直统治这个城市国家，但其支持率已经下降。近 80% 的家庭居住在公共住房单位，这些单位由国家以补贴价格建造和出售。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，二手公寓的价格飙升，有时甚至超过 100 万新元（760,000 美元）——由大流行导致的新房施工延误和热门社区公寓的高需求推动。政府数据显示，去年转售公屋价格上涨了 4.9%，2024 年上半年涨幅超过 4%。&lt;/p>;&lt;p>;根据新措施，贷款价值比上涨决定个人可以从 HDB 借款的最高金额的限额将从房产价格或价值的 80% 降至 75%。商业银行贷款限额仍为75%。这些变化从周二开始生效，并将适用于二级市场的交易以及从 10 月份开始的称为“按订单建造”公寓的新单位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/20/238201ef-a293-4cb2-ab97-d2764c696125_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;后港地区的私人住宅和组屋公共屋村。业内人士预计新加坡房地产市场将“继续创下纪录”。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“鉴于对组屋转售公寓的持续、强劲和广泛的需求，这些措施将有助于冷却市场并鼓励审慎借贷，”据声明。&lt;/p>;&lt;p>;政府还将增加高达 40,000 新元的住房补助金，以提高中低收入首次购房者的负担能力。&lt;/p>;&lt;p>;政府可能会这样做第一太平戴维斯公司新加坡研究部执行董事 Alan Cheong 表示，二手公屋市场的价格异常。但他表示，影响有限，特别是因为昂贵公寓的买家可能是对贷款限制不太敏感的高收入类型。他表示，市场将“继续创下纪录”。&lt;/p>;&lt;p>;此次限制措施标志着当局在不到三年的时间里第三次收紧建屋发展局住房贷款的规定。公共住房管理局提供的此类抵押贷款的利率低于银行。贷款价值限额从 2021 年末的 90% 降低，并在 2022 年进一步降低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/20/ed25550d-7f9b-47db-ac65-85ffc98fc0fa_94e532f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡新任总理黄循财力图抑制可能成为即将举行选举的政治热点的物价。照片：数字发展和信息部/EPA-EFE 讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府还试图通过增加供应来缓解选民对此问题的不满，并承诺从2021年到2025年推出10万套公共住房。&lt;/p>;&lt;p>;黄周日在5月就任总理以来的首次重大政策演讲中表示，当局正在努力实现这一目标。去年，他的前任李显龙也宣布了一些措施，包括新的分类，以确保黄金地段建造的单位在出售前受到更严格的限制，以减少投机行为。&lt;/p>;&lt;p>;但这些措施迄今为止未能抑制市场。显著地。二手公屋价格指数已连续17个季度上涨，上半年成交额在100万新元或以上的交易数量翻了一番，达到创纪录的419宗。黄周日承认，此类交易已成为“购房者的一大担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;新的房地产限制措施出台之际，黄准备带领他的政党参加下一次选举，选举必须在 2025 年 11 月之前举行。此次投票将是自人民行动党在 2020 年议会表现最差以来的首次投票——尽管赢得了 89% 的席位——部分原因是对经济的担忧，以及对反对派在选举中发挥更大作用持更开放态度的年轻人群体。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄周日还承诺保持住房负担得起，包括为低收入夫妇提高公共住房补助金，并表示他的政府将考虑采取更多措施缓解单身人士的住房担忧。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 4 月，政府试图缓解私人住宅的热潮。它采取了额外的降温措施，包括将大多数外国买家的印花税加倍至 60%，并提高了第二套房买家的征税。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡金融管理局上个月淡化了在新加坡采取更多降温措施的必要性。私人房地产市场，因为银行业没有过度投资房地产的迹象。中央银行负责人Chia der Jiun当时说：“我们认为目前不需要搬家。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Teen star of Hong Kong documentary on DSE exams fined $3,000 for shoplifting at Don Don Donki]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275141/teen-star-hong-kong-documentary-dse-exams-fined-3000-shoplifting-don-don-donki?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 13:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/20/14235d19-ce15-48b5-9138-48c8771c4a73_ea82c62a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;热门纪录片《黄飞鸿》中的邓艺康《文凭试时光》于七月在电影院上映。图片：黄金场景&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名18岁学生兼网络红人，曾是一部有关中学公开考试的香港热门纪录片的主角，因在商店行窃被罚款后道歉。一家折扣连锁店。&lt;/p>;&lt;p>;邓毅康周一在观塘裁判法院被裁定盗窃罪成立，裁判官刘淑娴处以罚款 3,000 港元（385 美元）。&lt;/p >;&lt;p>;法庭文件显示，唐在警方的警告下承认，他“出于贪婪”从 Don Don Donki 商店偷窃了物品。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 9 日晚，唐走出了日本人的商店。 &lt;/p>;&lt;p>;他被发现携带一个来自该店的黄色环保袋，里面装着17件价值近700港元的物品。其中包括一包牛肉、鸡蛋、苹果、方便面和两罐汽水。&lt;/p>;&lt;p>;周一晚上，唐在 Instagram 上发帖向他的家人和纪录片的制片人道歉，并表示歉意。 &lt;/p>;&lt;p>;“由于我一时的贪婪，我犯了一个错误，对此我深感遗憾，”他说，并解释说，由于法庭诉讼正在进行，他无法提前发表公开评论。&lt;/p>; >;&lt;p>;“我很抱歉让你们失望了，让每一位对我抱有期望的观众失望了”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;唐初成名是在参加校园活动后由 YouTube 频道 Trial and Error 主办的选美比赛，并被选为其有关中等教育文凭的网络纪录片系列的主题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/20/31b207d5-b1a9-4738-a41d-cf6fefe6272d_1ddd5ee4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;唐第一次成名是因为他参加了 YouTube 频道 Trial and Error 主办的校园选美比赛，并被选为其有关 DSE 的网络纪录片系列的主题。照片：邓毅康 / Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Trial and Error 拥有 52 万订阅者，去年花了八个多月的时间记录邓毅康的公开考试历程。&lt;/p>; &lt;p>;尽管在考试前的 100 天里，唐给自己安排了严格的复习计划，但他还是无法扭转自己糟糕的成绩并获得进入大学的资格。&lt;/p>;&lt;p>;在线 10 集该系列节目获得了压倒性的积极反响，在 YouTube 上的观看次数超过了 100 万次。&lt;/p>;&lt;p>;为了吸引更广泛的观众，该频道将这些剧集重新剪辑成一部名为 的完整纪录片，并在电影院上映7 月 4 日上映。&lt;/p>;&lt;p>;这部影片自上映以来已获得超过 500 万港元的票房，引发了有关香港教育制度、成功定义以及学生面临的压力的讨论。&lt;/p>; &lt;p>;作为纪录片的主角，汤唯缺席了包括首映在内的电影宣传活动，引发了观众的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;试错联合创始人尹慧，他也出现在纪录片中，告诉当地媒体，唐因“个人问题”而无法参加。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kaisa says it has creditors’ support as it unveils debt workout plan to avoid liquidation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3275142/kaisa-says-it-has-creditors-support-it-unveils-debt-workout-plan-avoid-liquidation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 13:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/20/8833adab-a521-4460-81ce-9131a6712b77_2ddcbf96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佳兆业集团控股有限公司位于上海的未来城房地产项目2021 年 11 月 30 日。图片：彭博社。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;佳兆业集团公布了期待已久的债务解决计划，以避免下个月在香港举行的清算法庭听证会期间摊牌，这也是深圳首次自 2021 年拖欠 120 亿美元离岸债券以来，该开发商正在重组其财务。&lt;/p>;&lt;p>;该开发商向债权人提供了多种付款选择，包括以美元计价的新票据和强制性可转换债券 (MCB)根据周二向香港证券交易所提交的文件，这些可转换为佳兆业新股。&lt;/p>;&lt;p>;六期优先票据总额超过 50 亿美元，八期 MCB 总本金额超过根据计划，48亿美元将根据债权人在解决方案中各自的比例分配给债权人。&lt;/p>;&lt;p>;此外，开发商可以向现有股东发行一次或多次新股，以佳兆业表示，其创始人郭应成及其兄弟郭应志将以股东贷款的形式出资 1.15 亿元人民币（1,610 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;重组计划已获得股东同意。该公司表示，该集团的债券持有者持有佳兆业超过 34% 的债务，以及佳兆业旗下瑞晶子公司超过 36% 的债务。&lt;/p>;&lt;p>;“拟议的重组旨在为公司提供佳兆业表示：“稳定业务的长期跑道，并提供足够的财务灵活性，以实现可持续的资本结构，提升资产净值，保护所有利益相关者的权益，实现价值最大化。”&lt;/p>; &lt;p>;对于负债总额达2264亿元的佳兆业来说，此次重组早就该进行了。自 2021 年底未能付款以来，该公司已经花了两年多的时间制定重组计划。&lt;/p>;&lt;p>;沮丧的债权人和债券持有人已向香港法院提起诉讼，要求追回其投资。一群债券持有人的受托人花旗国际在前一位索赔人撤回后，于 3 月份加入了针对佳兆业的请愿人队伍。&lt;/p>;&lt;p>;香港高等法院定于 9 月 8 日就佳兆业的命运举行听证会。其提议重新点燃了开发商能够达成债务重组并避免潜在清算的希望。&lt;/p>;&lt;p>;周二，总部位于广州的富力地产宣布已收到两份针对其子公司的清盘申请万亿荣耀和富力地产（香港）。针对Trillion Glory的清盘听证会定于9月25日在香港高等法院举行，而针对富力地产（香港）的听证会定于10月30日举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>