<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s digital yuan office was too generous in pay rises, audit finds, but rapid expansion continues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3225758/chinas-digital-yuan-office-was-too-generous-pay-rises-audit-finds-rapid-expansion-continues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/66b2bbd4-1d5f-4e17-80b8-d8dbdbe2140b_33f9677e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国数字货币研究所，负责开发数字人民币的央行机构，根据本周发布的一份审计报告，2020 年员工加薪过于慷慨，是中央政府部门典型上限的八倍。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行下属部门的工作人员中国政府国家审计署在报告中称，当年中国的平均工资上涨了27.93%。它提供了一个难得的机会来了解该组织的内部运作，该组织负责监督所有主要经济体中使用最广泛的中央银行数字货币（CBDC）。&lt;/p>;&lt;p>;成立七年后，该机构有潜力《塑造中国货币的未来》提供的有关其本身的信息很少。它没有官方网站，也没有提供有关其工资规模、预算或组织结构图的公开数据。它的成立目的是研究一种数字货币，该货币于 2019 年首次试验，称为数字货币电子支付，现在被广泛称为 e-CNY。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将数字人民币机器引入三亚，以推动数字货币的发展电子人民币使用&lt;/h3>;&lt;p>;自 2020 年加薪以来，该机构的增长似乎有所加快。招聘信息显示，该公司去年掀起了招聘热潮。数百个职位空缺包括驻北京的谷歌Android移动操作系统软件工程师职位，月薪高达7万元人民币（9,700美元）；东部城市苏州的云平台工程师，月薪高达6万元；深圳的区块链专家，月薪高达8万元。&lt;/p>;&lt;p>;该研究所是审计署报告中点名存在财务违规行为的数百家政府机构之一。中国互联网金融协会是央行下属的另一个机构，成立于 2016 年，旨在整顿中国的网络金融公司，该协会被发现在短期投资产品上损失了 465 万元。&lt;/p>;&lt;过去四年来，电子人民币的试点范围迅速扩大，但仍没有正式推出的时间表。目前有26个试点城市和560万商户使用中国CBDC，可通过官方应用程序以及支付宝和微信支付等第三方支付系统使用。截至去年底，各类电子人民币消费额达136.1亿元。&lt;/p>;&lt;p>;在北京、上海、成都等大城市，地铁乘客可以乘坐地铁电子人民币作为本地交通应用程序的支付选项。从本月起，浙江省东部的乘客可以使用官方的电子人民币钱包应用程序在没有互联网连接的情况下支付地铁费用。&lt;/p>;&lt;p>;一些城市正在尝试使用数字人民币进行银行支付贷款和水电费。江苏省东部拥有 150 万人口的常熟市从 5 月份起开始用电子人民币向公务员和公共机构员工发放工资。&lt;/p>;&lt;p>;在海南岛南部的热带度假胜地三亚，中国银行作为获授权处理电子人民币的 11 家银行之一，本月早些时候设立了电子人民币外汇兑换机。据当地媒体报道，类似 ATM 的自助服务终端允许游客存入 20 种不同的外币，包括美元和欧元，并收到一张载有电子人民币的实体卡，用于在参与的商家支付商品费用。&lt;/p>;&lt;p>;仍然，电子人民币的采用似乎进展缓慢。数十亿元的人民币电子支付仅是中国去年500万亿元移动支付的一小部分。对于消费者来说，在使用国内流行的移动支付应用程序时，电子人民币与传统支付渠道并没有真正的区别。&lt;/p>;&lt;p>;在苏州，电子人民币的最初试验场之一，采用情况似乎很冷淡。在3月份邮报访问期间，当地一家银行的一位高管表示，很难说服企业采用电子人民币，因为生态系统尚未完全形成。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s Tsai Ing-wen hails US NDAA defence act for ‘vital’ role in Indo-Pacific security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3225801/taiwans-tsai-ing-wen-hails-us-ndaa-defence-act-vital-role-indo-pacific-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 21:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/425de7c9-6220-43f0-9dd5-9a17b3b30ee6_20af3df5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾总统蔡英文称赞美国一项重要的国防法案发挥了重要作用面对北京日益增长的武力威胁，加强台湾的安全和防御能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防授权法案（NDAA）“在维护台湾和印度的安全方面发挥着至关重要的作用”太平洋地区”，蔡英文对审查 2024 年版法律的美国国会议员两党小组表示。&lt;/p>;&lt;p>;“NDAA 继续包含协助台湾加强自卫能力的政策和举措，并深化了周三，她在办公室会见美国代表团时说道。&lt;/p>;&lt;p>;这个由众议院军事委员会主席、共和党议员迈克·罗杰斯 (Mike Rogers) 领导的九人小组，据台湾外交部称，这是“近年来访问台湾的最大的美国国会代表团之一”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;蔡英文感谢罗杰斯和其他代表每年审查《国防授权法案》的工作，并赞扬美国国会“对台湾安全表现出长期和两党的关注，并通过具体行动表达对台湾的支持”行动”。&lt;/p>;&lt;p>;他们的访问正值华盛顿和北京之间历史性紧张时期，台湾“红线”是争论的主要焦点，并被视为可能的爆发点。&lt;/p>;&lt;p>;在蔡英文的领导下，美国不断壮大，台湾近几个月来不断面临来自北京的军事威胁，包括更频繁地战机出动进入该岛的防空区。&lt;/p>;&lt;p>;对北京来说，自治的台湾是必须分裂的领土。必要时可以使用武力将其重新置于其控制之下，并且将任何海外交流视为对其主权的侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;在美国众议院议长南希·佩洛西访问美国后，中国人民解放军举行了史无前例的实弹演习。 8 月的台北，蔡英文 4 月在加州会见佩洛西的继任者后，还模拟了对台湾的精确打击和封锁。&lt;/p>;&lt;h3>;日本、菲律宾、韩国最愿意“大规模破坏”任何台湾战争&lt; /h3>;&lt;p>;蔡英文在周三的会议上指出，来访的美国代表团的所有成员都在密切关注国际事态发展和自由民主国家面临的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“在军事委员会任职， “你们通过听证会、法案、决议和其他积极步骤，继续保护美国及其民主盟友的国家安全。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;美国和大多数国家一样，不承认台湾作为独立的。然而，尽管没有正式关系，但它是台湾及其最大武器供应商的坚定支持者，并且反对任何强行改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;国防授权法案中的涉台条款自唐纳德·特朗普上任美国政府采取主要反北京立场以来，蔡英文还感谢国会支持本月早些时候签署的美台“21世纪”贸易倡议第一部分”，称这是一个里程碑式的举动。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，我们希望与您共同努力，迅速、全面地解决台湾和美国企业和个人面临的双重征税问题。”&lt;/p>;&lt;p>;她说。 p>;&lt;p>;蔡英文承诺，台湾也将继续在包括国防在内的领域与美国合作，共同维护地区和平与稳定。&lt;/p>;&lt;p>;对此，罗杰斯称赞“长期合作”。美国和台湾之间的重要友谊。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对法治、民主和自由开放的印度太平洋地区的共同承诺只会加深这种友谊。正如今天与我一起的代表团所看到的，我们对台湾的支持是两党坚定不移的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;代表团此次访问台湾是对印度-太平洋地区进行更大规模访问的一部分，并且据美国在台协会（事实上的美国大使馆）称，预计罗杰斯将与其他台湾官员会面，讨论双边关系、地区安全、贸易和投资以及其他共同关心的重大问题。&lt;/p>;&lt;p>;罗杰斯代表团中的五名共和党人之一，其余都是民主党人。&lt;/p>;&lt;p>;他们的访问是在众议院和参议院的军事委员会批准 2024 年国防授权法案几天后进行的，该法案要求与美国进行联合军事演习台湾和台湾军队的综合训练。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年版本的 8863 亿美元预算还要求与台湾官员接触，扩大军事网络安全活动方面的合作，并支持台湾获取国防物品和武器装备。服务来帮助建立其不对称战略。&lt;/p>;&lt;p>;这些提案需要得到国会的最终批准。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Swire Pacific agrees conditional sale of US soft drinks business to UK parent firm for US$3.9 billion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3225796/swire-pacific-agrees-conditional-sale-us-soft-drinks-business-uk-parent-firm-us39-billion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/9d42dcd1-51d5-49ba-8f2f-0da1d0db9213_cbf86069.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;太古公司已同意有条件出售其在美国的整个软饮料业务向总部位于英国的母公司出售 39 亿美元，使其实现了 228 亿港元（29.1 亿美元）的“创纪录收益”，并专注于大中华和东南亚地区。&lt;/p>;&lt;p>;出售根据周三向香港证券交易所发布的一份声明，美国太古可口可乐公司向太古公司母公司太古集团有限公司旗下子公司 JS&amp;S（饮料）的收购须获得太古公司独立股东的批准。 .&lt;/p>;&lt;p>;如果独立股东批准出售，约一半收益即117亿港元将通过每股A股8.12港元和每股B股1.624港元的股息分配给股东。文件称，这“将大于过去三个财政年度支付的股息总和”。&lt;/p>;&lt;p>;“此次交易的巨额净收益将大大减少公司的净债务，进一步文件称，“加强资产负债表，增强财务灵活性”。&lt;/p>;&lt;p>;去年底，太古股份的净债务达568亿港元，较年底增加约47% 2021 年。周三，太古股份收盘上涨 3.67%，至 57.85 港元。&lt;/p>;&lt;p>;美国太古可口可乐公司在美国西部 13 个州分销可口可乐和其他饮料，包括亚利桑那州、加利福尼亚州、科罗拉多州、爱达荷州、堪萨斯州、内布拉斯加州、内华达州、新墨西哥州、俄勒冈州、南达科他州、犹他州、华盛顿州和怀俄明州，为约 3000 万消费者提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;“本次交易估值颇具吸引力，可带来收益太古股份主席盖伊·布拉德利 (Guy Bradley) 表示，出售资产价值约 228 亿港元，是太古股份有史以来实现的最大利润。&lt;/p>;&lt;p>;“这使我们能够通过返还其中约一半的资金，为股东提供即时价值。”通过特别股息的方式获得收益。这也符合我们对大中华区和东南亚的战略重点，我们将继续致力于在这些地区执行令人兴奋的投资渠道。”&lt;/p>;&lt;p>;该交易的价值约为该部门息税折旧前利润的 12.4 倍2022年摊销约24.6亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;7月，太古公司以10.15亿美元现金收购可口可乐在越南和柬埔寨的装瓶业务。&lt;/p>;&lt;p>;在亚洲，太古公司可口可乐还在中国大陆11个省份和上海市生产和销售可口可乐产品。它还为香港和台湾提供服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-Hong Kong university head Wong Yuk-shan appointed vice-chairman of powerful Basic Law Committee under China’s top legislative body]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3225797/ex-hong-kong-university-head-wong-yuk-shan-appointed-vice-chairman-powerful-basic-law-committee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 20:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/1c4464e5-e870-46ae-9143-253c0d6e522b_5f1235fc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;前香港大学校长黄玉山晋升为副主席一个强大的委员会，负责就香港的小宪法向中央政府提供建议，接替北京的忠实拥护者谭惠珠。&lt;/p>;&lt;p>;全国人民代表大会常务委员会于周三晚间闭幕时公布了这一任命。在首都举行为期三天的会议。&lt;/p>;&lt;p>;黄之锋的晋升是由 12 名成员组成的基本法委员会改组的一部分，该委员会向中国最高立法机构常务委员会报告。&lt;/p>;&lt;p >;基本法委员会就香港小宪法的任何解释或修正案提供意见，如果常务委员会寻求在当地宪章附件三中引入适用于香港的全国性法律，也会咨询基本法委员会的意见。&lt;/p >;&lt;p>;黄，74岁，环境生物技术专家，前全国人大代表，曾任公开大学校长，现已更名为香港城市大学。&lt;/p>;&lt;p>;他现任研究资助局主席，研究经费的公共管理者。&lt;/p>;&lt;p>;黄先生于 2008 年加入基本法委员会，当时的副主席是香港前保安局局长梁爱诗。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World Economic Forum: China urged to play greater role in financial system after Sri Lanka bailout exposed flaws]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3225782/world-economic-forum-china-urged-play-greater-role-financial-system-after-sri-lanka-bailout-exposed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/8b5d8462-87b6-4bfe-ac40-2cab889da33c_1c5da62b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;斯里兰卡严重的债务危机以及在获得救助之前必须忍受的漫长等待周三世界经济论坛上的经济学家和外交官表示，国际债权人的压力迫使新兴市场重新评估现有的全球金融结构。&lt;/p>;&lt;p>;他们还指出，世界需要一个更高效的金融架构，其中中国可以在解决突发事件、放大发展中国家声音等方面发挥更加突出的作用。&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡外长萨布里表示，自2021年9月启动谈判以来，历时近8个月时间，在这个南亚国家最终收到国际货币基金组织 (IMF) 4 月份 30 亿美元救助计划的一部分的第一笔付款之前，先得到债权人的保证。&lt;/p>;&lt;p>;“到那时，各国都面临着真正的压力，国家可能会分崩离析。因此，必须要有现成的东西，”萨布里在中国北方城市天津举行的世界经济论坛第 14 届新领军者年会上第二天向专家小组表示。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此去年4月从世界银行获得6亿美元贷款后，斯里兰卡于2022年5月历史上首次出现债务违约，最终成为后新冠时代第一个在7月宣布破产的国家。&lt;/根据国际金融研究所的数据，到 2022 年，冠状病毒大流行将世界债务推至前所未有的 300 万亿美元，其中发展中国家由于巨额债务积累以及货币和利息贬值而特别脆弱。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，伦敦政治经济学院经济学教授金克羽表示，国际货币基金组织和其他国际金融机构的根本问题仍然存在。&lt;/p>;&lt;p >;金在周三的小组会议上表示，这些问题包括信贷周期不匹配，以及发展中国家的全球紧急流动性不足，这留下了一个有待填补的空白。&lt;/p>;&lt;p>;“国际全球信贷周期很大程度上基于美国的货币政策。但美国的货币政策是为了服务于美国的国内状况，而不是国际舞台，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我认为这是中国可以发挥作用的地方......[与]中国是第二个作为最大的经济体，信贷周期与美国不同步，而且往往是新兴市场流动性的重要提供者。”&lt;/p>;&lt;p>;作为发展中国家继世界银行之后最大的单一债权人，中国已借出巨额资金为项目提供资金通过“一带一路”倡议——北京的战略，主要通过投资和基础设施项目，将 60 多个国家连接成以中国为中心的贸易网络​​。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，中国宣布计划取消一系列利息-由于与西方的竞争日益激烈，并被指责在非洲大陆制造“债务陷阱”，中国向 17 个非洲国家提供免费贷款。&lt;/p>;&lt;p>;中国还表示，还将重新分配 100 亿美元的国际货币基金组织特别提款权– 由国际金融机构管理的国际储备资产 – 帮助非洲国家从 Covid-19 大流行和债务危机中复苏。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是[不同类型的债权人和经济体]汇集他们的资源并提出某种架构，该架构可以立即解决此类紧急情况，以防止对许多经济体产生连锁反应，并最终导致全球经济放缓，”斯里兰卡的 Sabry 补充道。&lt;/p>; &lt;h3>;中国否认一带一路“债务陷阱谎言”，支出突破1万亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;金补充说，中国和美国还必须更好地协调两国央行，成为真正的全球金融支柱。 &lt;/p>;&lt;p>;“但目前的问题是，中国国内的挑战也很大，它愿意做更多的国际贷款，但由于国内债务问题和经济形势，必须大幅削减国际贷款。”世界各地几乎所有地方的情况都非常糟糕。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但金强调，尽管中国是低收入国家的重要债权国，但大约 60% 的债务流来自私营部门，而很大一部分来自金融机构。&lt;/p>;&lt;p>;“当前的问题实际上是全球性冲击，以及人口统计等全球结构性问题对这些问题造成压力。金还指出，要更好地设计国际金融架构，在协调过程中更多地代表新兴市场的声音，并发挥更大的作用。对于中国央行来说，人民币计价的贷款是关键要素。&lt;/p>;&lt;p>;“全球经济增长普遍放缓，这将影响相关国家的还款能力和中国的贷款能力。”执行董事长彭鹏表示。与省政府有联系的智库广东省改革研究会。&lt;/p>;&lt;p>;“大型项目可能会被搁置。特别是地缘政治环境不明朗，国内复苏乏力。放慢发展速度是明智的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World’s biggest mining company calls for Australia to scrap nuclear power ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3225798/worlds-biggest-mining-company-calls-australia-scrap-nuclear-power-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 20:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/4f68f301-4486-460b-94d7-2b699e6da917_fb434e14.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;必和必拓集团呼吁澳大利亚解除长期的核电禁令，因为该国正在采取行动，使其电力系统脱碳。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大矿业公司的首席技术官劳拉·泰勒 (Laura Tyler) 在周三接受采访时表示，在澳大利亚，核能“必须成为讨论的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她说，“为了确保我们拥有安全、可靠的能源结构，我们需要能够将其与核能相结合”，以补充风能、太阳能、电池和其他电力来源。 “一切都需要摆在桌面上”。&lt;/p>;&lt;p>;必和必拓的大部分收入来自其澳大利亚铁矿石和煤矿，但该公司还在其奥林匹克大坝工厂生产铀，这是核反应堆的燃料&lt;/p>;&lt;h3>;随着禁令放宽后贸易回升，中国对澳大利亚的煤炭进口激增&lt;/h3>;&lt;p>;核能在因安全问题而被回避后，由于以下原因在全球范围内重新受到欢迎：俄罗斯入侵乌克兰后，天然气短缺。电网脱碳的需要以及更小、更便宜的反应堆的开发也使其更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚从未拥有过核电，并且自 20 世纪 90 年代以来一直禁止使用核电。工党政府支持这项禁令，认为该国丰富的可再生资源意味着不需要它。&lt;/p>;&lt;p>;然而，反对党自由党-国家党联盟希望推翻该禁令，理由是风能、太阳能和电池无法提供可靠的电力基本负荷电力取代正在逐步淘汰的燃煤电厂。&lt;/p>;&lt;p>;必和必拓的目标是到 2050 年在其运营中实现净零排放，但上周警告称其排放量可能会在短期内上升。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Huawei’s Meng Wanzhou beats the drum for global expansion of 5G mobile services as Chinese firms struggle with US sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3225747/tech-war-huaweis-meng-wanzhou-beats-drum-global-expansion-5g-mobile-services-chinese-firms-struggle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/35f1713c-3529-4de8-bf49-18ab3a70d97f_bc8ee017.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;孟晚舟，华为技术有限公司副董事长、轮值董事长、首席财务官周三，在 MWC 上海贸易展上，尽管中国电信设备供应商因美国制裁而难以拓展本土市场，但她在 MWC 上海贸易展上赞扬了 5G 移动技术的全球前景。&lt;/p>;&lt;p>;在 MWC 上海的主题演讲中在全球最大移动通信行业贸易展的区域版上，孟表示，到 2030 年，全球 5G 连接数预计将达到 50 亿，高于今年估计的 15 亿连接数。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，中国大陆作为全球最大的智能手机市场，到 2022 年，5G 用户数量已超过 5.61 亿。&lt;/p>;&lt;p>;“5G 已经在全球商用四年了”，轮到华为轮值主席的孟晚舟表示。主席四月说。 “它正在推动新的价值创造，而5.5G是下一步的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;华为将5.5G技术称为“5G Advanced”，该公司预计将进一步激发5G的潜力，作为通向下一代 6G 技术的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于深圳的华为（仍然是全球顶级电信设备供应商）表示，5.5G 时代的技术创新将使运营商的网络性能比 5G 提高十倍尽管自 2019 年 5 月以来就被列入美国贸易黑名单，但仍向网络运营商提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;例如，移动和家庭宽带用户的峰值数据速率将从 5.5G 网络增加到每秒 10 吉比特华为在今年2月23日至3月2日于西班牙举办的GSM协会主办的旗舰年度移动行业贸易展——巴塞罗那MWC上发表声明称，目前的1Gbps速率，可确保更好的沉浸式互动服务体验。&lt;/孟表示，与此同时，消费者和行业都从5G的发展中受益，但他没有讨论华为在美国制裁下的困境。她说：“借助 5G、人工智能和云[计算服务]，消费者可以随时获得便捷且值得信赖的数字支付。&lt;/p>;&lt;h3>;华为和中国电信公司在 MWC 上海上将 5G 吹捧为改变生活的技术&lt; /h3>;&lt;p>;华为创始人兼首席执行官任正非的女儿孟晚舟在作为轮值董事长的首次高调公开演讲中对 5G 的关注反映了这家私营公司扩大其在国内市场影响力的战略，包括大陆的传统行业。&lt;/p>;&lt;p>;华为最近达成了一项协议，为中国移动提供 52% 的 5G 基站，这是该网络运营商今年招标的基础设施合同中最大的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;通过与运营陕西省西北部红柳林煤矿的国有企业陕西煤炭工业公司合作，华为已经利用5G技术推动了中国煤炭开采行业的转型。&lt;/p>;&lt;华为还与地方政府达成了一系列广泛的合作协议，以推动该公司进军传统行业。其中包括北京附近的北方大都市天津市政府，该公司承诺支持该沿海城市的智能港口、计算资源和电信基础设施。&lt;/p>;&lt;h3>;华为赢得了中​​国移动 5G 基站合同的大部分份额&lt;/h3>;&lt;p>;孟晚舟在世界移动通信大会上海上发表主题演讲是在她于 2021 年 9 月乘包机返回中国时被誉为民族英雄的几年前。此前，她在加拿大被软禁近三年，并在那里抗争被引渡到加拿大。美国银行诈骗案。根据与美国检察官达成的协议，该案和针对孟晚舟的其他指控于去年 12 月被驳回。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，孟晚舟仍面临着一场艰苦的战斗，为华为寻找业务扩张机会，该公司第一季度收入增长持平&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，华为对欧盟因安全风险而可能强制禁止成员国使用该公司和中兴通讯的 5G 网络产品进行了反击。&lt;/p>;&lt;p >;周三于 6 月 30 日闭幕的 MWC 上海开幕式上的其他发言人包括中兴通讯首席执行官徐子阳、高通首席商务官 Jim Cathey 和代表全球移动网络运营商利益的 GSM 协会首席商务官 Lara Dewar .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s foreign ministry, customs, central bank among top agencies in audit net over 1 billion yuan ‘misconduct’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3225785/chinas-foreign-ministry-customs-central-bank-among-top-agencies-audit-net-over-1-billion-yuan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/4a07a74f-a6c2-4ef6-bd00-458c7d89fd87_c3f2e723.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最新的审计报告强调，2023年的损失超过10亿元人民币（1.38亿美元）政府部门的“违反财务纪律的不当行为”，罕见地揭示了各级办公室如何未能遵守中央指令。&lt;/p>;&lt;p>;最高审计师发现的偏差包括过高的加薪、未经授权的金融投资和支出过少或在关键项目上进展缓慢，中国外交部、海关机构、央行及其最高经济规划部门的下属机构都受到牵连。&lt;/p>;&lt;p>;国家审计署的调查结果发布之际， 11月至2月，共检查中央41个部门及其所属单位预算拨款2286亿元。周一公布的审计报告显示，一些部门将非正常收入纳入自己的金库，而另一些部门则被发现将礼物或个人支出列入虚增支出。 &lt;/p>;&lt;p>;在北京要求各级政府“过紧日子”、“厉行节约惠民”的一年里，一些部门被发现在员工工资或福利方面支出过多。报告称，在某些情况下，每位员工的福利或提供宏伟的办公室高达 137 平方米（1,475 平方英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，17 个部门及其附属机构做出了错误的决定或未经授权的决定金融投资，总共造成4.31亿元人民币的损失。&lt;/p>;&lt;p>;这份报告发布的几周前，习近平主席呼吁努力改进审计工作，并强调了审计在执政的共产党中的独特作用。党的“自我革新”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在5月23日中央审计委员会会议上表示，审计工作是建设社会主义现代化强国、推进民族复兴的重要使命&lt;/p>;&lt;p>;会议指出，审计结果要作为干部政绩考核、任免和奖惩的重要参考，要充分发挥审计结果的作用&lt;/p>;&lt;h3>;中国反腐败监管机构表示将继续严厉打击&lt;/h3>;&lt;p>;“手臂指引手指，我们坚决听从[中央领导]的领导和指示”周三，官方《人民日报》援引审计署政策研究官员的话说。&lt;/p>;&lt;p>;三月份，财政部长刘昆表示，这将是一项“长期”政策，以减少政府支出中央财政一般预算支出连续四年压减。官方数据显示，去年的预算比 2021 年减少了 2.1%，而实际支出则减少了 3.5%。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府部门总体上“监管相对较好”，但其下属部门存在问题审计报告总结道，单位“不时”浮出水面。然而，国有资产管理不够严格和高效。&lt;/p>;&lt;p>;在被审计的41个政府部门中，中国最高经济计划机构国家发展和改革委员会的下属机构没有上交报告称，两次资产出售收入2470万元。该机构在选择供应商时也没有遵守政府采购规则。&lt;/p>;&lt;p>;海关总署也是有过错的机构之一，其额外索赔了760万元作为员工住房补贴。还被查出私吞980万元财政盈余。&lt;/p>;&lt;p>;同时，外交部未及时处理基建项目财政盈余7860万元，也没有上交向国家上缴房产租赁收入678万元。&lt;/p>;&lt;p>;部属两个基础设施项目未按期开工建设，导致下拨资金1280万元闲置。报告还发现，中国人民银行2.91亿元采购项目存在歧视性条款。另外，央行反洗钱分析中心未将1200万元盈余资金上缴国家。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，央行数字货币研究中心员工平均加薪28%，超过官方规定限额的八倍。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s EV sales may pick up in June as cockpit tech improvements lure young motorists after months of slow demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3225793/chinas-ev-sales-may-pick-june-cockpit-tech-improvements-lure-young-motorists-after-months-slow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/7e8c7cbe-5dce-40f5-a7d9-7c65a47cd8bd_5d4d386d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国电动汽车 (EV) 行业的复苏可能会在6 月份，在经历了数月的销售低迷之后，受到被压抑的需求的刺激，可能会让一些初创企业重新走上盈利之路。&lt;/p>;&lt;p>;分析师认为，竞争仍然激烈，业绩不佳的公司可能会发现自己被迫破产&lt;/p>;&lt;p>;据中国乘用车协会统计，截至本月底，纯电动和插电式混合动力汽车保有量约67万辆，环比增长15.5%。比一年前增长 26%。&lt;/p>;&lt;p>;预计的销售数据进一步证明，电动汽车市场在 1 月至 4 月期间因消费者需求疲软而重回快速发展轨道。&lt;/p>;&lt; “越来越多的年轻消费者前来购买他们梦寐以求的电动汽车，”上海经销商万卓汽车的销售总监赵震说。 “他们越来越热衷于具有自动驾驶系统和AR（增强现实）技术等智能功能的电动汽车。”&lt;/p>;&lt;p>;今年前四个月，内地汽车市场爆发了价格战，电动汽车和汽油汽车的制造商都希望吸引担心经济和收入的消费者。数十家汽车制造商将价格降幅高达 40%，以保住市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;但大幅折扣未能推动销量，因为精打细算的消费者认为进一步降价可能会有所阻碍，因此不敢提振销量。 &lt;/p>;&lt;p>;中信证券的一份研究报告称，许多原本在场边等待进一步降价的中国驾车者现在决定进入市场，因为他们觉得狂欢已经结束了。 &lt;/p>;&lt;p>;IDC中国研究经理王牛表示，初步的自动驾驶技术已成为中国高端汽车日益重要的组成部分，这推动了近期汽车销量的增长。&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，今年第一季度，价格在 20 万元（27,607 美元）至 40 万元之间的汽车中有 45.3% 配备了相当于 2 级 (L2) 自动化的自动驾驶系统。&lt;/p>; &lt;p>;L2为驾驶员提供辅助，但需要主动监督。&lt;/p>;&lt;p>;“数字座舱技术还使驾驶员和乘客能够更好地与机器交互，扩展了智能汽车的功能。”王说。&lt; /p>;&lt;p>;6月21日，财政部宣布2024年、2025年继续免征电动汽车购置税，此举旨在进一步推动电动汽车销售。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府此前曾规定，免征 10% 的税收的有效期仅到今年年底。&lt;/p>;&lt;p>;惠誉国际评级 (Fitch Ratings) 表示，延期对市场“影响不大”。周三的一份报告显示，该公司将维持此前的预测，即今年中国电动汽车交付量将增长 30%&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司上海明亮汽车服务有限公司首席执行官陈金柱预测，延长征税期限突破将促使更多电动汽车初创企业开发新车型来开拓市场，从而加剧本已激烈的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“许多未能建立庞大客户群的小型汽车制造商将在未来两年内被淘汰”他警告说。&lt;/p>;&lt;p>;瑞银分析师 Paul Kong 在 4 月份预测，今年中国大陆的电动汽车销量将增长 35%，达到 880 万辆。预计增长远低于 2022 年 96% 的增幅。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian defence minister in Solomon Islands for security talks amid China’s growing police role]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3225794/australian-defence-minister-solomon-islands-security-talks-amid-chinas-growing-police-role?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 20:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/385aa4a6-398f-4bf3-b2d0-295a695b90ff_3a7a2559.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;所罗门群岛总理玛纳西·索加瓦雷 (Manasseh Sogavare) 呼吁审查与澳大利亚签署的安全条约澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马勒斯 (Richard Marles) 办公室表示，在中美及其盟国之间在该地区的战略竞争日益激烈的情况下，澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马勒斯 (Richard Marles) 正在周三与堪培拉国防部长举行会议。随着中国在太平洋国家警察部队中发挥更大作用，索加瓦雷将于下周前往所罗门群岛进行安全会谈。他周一告诉议会，预计索加瓦雷将于下周前往中国。&lt;/p>; &lt;p>;马尔斯在推特上写道，他与索加瓦雷进行了“富有成果的会议”，讨论了“深化我们两国之间的伙伴关系，包括通过区域安全、基础设施、劳动力流动和卫生”。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登特使猛烈抨击有关美国“密谋”刺杀所罗门亲华总理的报道&lt;/h3>;&lt;p>;马尔斯还会见了所罗门群岛国际援助部队 (SIAF) 的成员，其中包括 2021 年部署的澳大利亚、斐济和新西兰警察应索加瓦雷的要求平息反政府骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚是主要援助国，与所罗门群岛有着长达数十年的安全关系。澳大利亚和所罗门群岛 2017 年签署的安全条约允许澳大利亚警察和国防人员在有需要且两国同意的情况下迅速部署到所罗门群岛。&lt;/p>;&lt;p>;中国最近加大了对基础设施的资助力度，去年索加瓦雷与中国签署了一项安全协议，引发了堪培拉和华盛顿对北京在这一战略位置地区的海军野心的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;索加瓦雷的办公室表示，他“转达了澳大利亚对澳大利亚在该地区持续支持的赞赏”声明称，“总理表示有必要审查两国之间现行的安全条约，以考虑到两国面临的不断变化的安全挑战。” &lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，中国警察在培训和装备所罗门群岛皇家警察部队方面发挥着越来越大的作用。&lt;/p>;&lt;p>;所罗门群岛将于 11 月在霍尼亚拉主办太平洋运动会。中国资助了该地区的体育赛事，并建造了七个体育场馆和其他场馆，中国警方承诺在赛事期间和之后“继续支持”所罗门警察。&lt;/p>;&lt;p>;“评估仍在进行中，以确定声明补充说，“奥运会期间的安全需求以及如果有需要解决的问题，将通过适当渠道通知澳大利亚。”&lt;/p>;&lt;p>;索加瓦雷的办公室表示，他的中国之行正在最后确定。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HK$100 million pot to be used to fund Hong Kong universities’ development of new technology and teaching and learning innovations in the sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3225787/hk100-million-pot-be-used-fund-hong-kong-universities-development-new-technology-and-teaching-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 19:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/20b094c4-1e1f-4400-89e9-9a760bbb29f5_b27aff3a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港八所公立大学将分享一亿港元（美元）设立 1,270 万港元）基金，旨在转变教学方法、课程、评估，并提高学生和教职员工的数字专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;大学教育资助委员会周三表示，将拨出 2,000 万港元用于创新技术合作。&lt; /p>;&lt;p>;它补充说，大学应提交提案，争夺新的“教育创新技术基金”（FITE）的剩余现金，以制定自己的教学计划。&lt;/p>; &lt;p>;“将技术及其相关的社会问题融入教学的各个方面对于学生、大学、各个行业以及我们的整体经济都具有战略意义，”委员会主席雷添良解释道。&lt;/p >;&lt;p>;委员会表示：“FITE 旨在推动大学利用创新和突破性技术来转变教学法并丰富学生的学习体验。”&lt;/p>;&lt;p>;各大学已被要求提交提案八月讨论他们希望如何使用这笔现金。&lt;/p>;&lt;p>;该基金提供资金的其他领域包括促进技术社会责任和学术诚信以及促进学术界和工业界之间的合作。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;每所大学在今年第三季度可获得800万至约1400万港元之间的拨款，具体分配金额与学生人数一致。这些机构必须在 2026 年 6 月 30 日之前花掉这笔钱。&lt;/p>;&lt;h3>;“中文大学中心在香港的新冠疫情遏制期间帮助引进了新技术”&lt;/h3>;&lt;p>;教授、教授中文大学副校长兼校长表示，基金可帮助大学在科技教育方面取得更大进步。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续发挥优势，利用创新突破性技术优化教学策略和课程Tuan 说。&lt;/p>;&lt;p>;“技术支持的学习需要成为 21 世纪学生体验的核心。具备数字知识和创造力的学生将为在未来的经济中取得成功做好准备。”&lt;/p>;&lt;p>;理工大学发言人表示，该基金将有助于加强教学质量、释放学生潜力并提高他们的数字能力。&lt;/p>;&lt;h3>;香港两所大学接受使用 ChatGPT 和其他人工智能工具&lt;/h3>;&lt;p>;香港教育大学的一位发言人表示，这笔资金将帮助其继续发展加强学习和教学的新方法，使学生以及整个教育部门和社会受益。浸会大学表示，额外的现金将提高教学质量并丰富学生的学习体验，特别是在数字化方面&lt;/p>;&lt;p>;香港科技大学发言人同意这笔资金将为大学提供额外资源，以引进新的教学技术。&lt;/p>;&lt;p>;教资会发放的经常性拨款总额本学年向公立大学拨款近 218 亿港元，较 2022-23 年度的 215 亿港元增加 1.7%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>