<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel air strike kills high-ranking Iranian general Sayyed Razi Mousavi in Syria]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246239/israel-air-strike-kills-high-ranking-iranian-general-sayyed-razi-mousavi-syria?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 03:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/7c8c123d-38c8-4a28-a257-eec9376956f0_bd9a58bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗伊斯兰革命卫队高级顾问赛耶德·拉齐·穆萨维 (Sayyed Razi Mousavi)，在这张在未知地点拍摄的讲义图像中可以看到。图片来源：Tasnim News/WANA viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三位安全消息人士和伊朗官方媒体称，以色列周一在叙利亚首都大马士革郊外发动空袭，导致伊朗革命卫队的一名高级顾问丧生。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;消息人士称，准将军衔的赛义德·拉齐·穆萨维负责协调叙利亚和伊朗之间的军事联盟。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗国家电视台中断了其常规新闻广播宣布穆萨维已被杀，并称他是近卫军在叙利亚最年长的顾问之一。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，他是“陪同卡西姆·苏莱曼尼的人之一”，苏莱曼尼是近卫军精锐圣城部队的负责人。 2020年在美国无人机袭击伊拉克时丧生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗总统易卜拉欣·莱西表示，穆萨维被暗杀显示了以色列方面的软弱。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗媒体援引莱西的话说：“这一行为表明犹太复国主义政权在该地区感到沮丧和软弱，它肯定会为此付出代价。”&lt;/p>;&lt;p>;革命卫队表示，以色列将因杀害穆萨维而遭受痛苦。 .&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，篡夺者和野蛮的犹太复国主义政权将为这一罪行付出代价，”卫队在国家电视台上宣读的一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;就其本身而言，巴勒斯坦伊斯兰圣战组织该组织谴责杀害穆萨维是一种“懦夫行为”，称他在支持该地区的抵抗运动以及巴勒斯坦人民及其事业方面发挥了至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;h3>;“深度参与”：美国指责伊朗对红海胡塞船只袭击负责&lt;/h3>;&lt;p>;以色列军方没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;以色列多年来一直对其所谓的叙利亚境内与伊朗有关的目标进行袭击自从德黑兰在 2011 年叙利亚爆发的内战中支持总统巴沙尔·阿萨德以来，其影响力不断增强。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，伊朗表示，以色列的空袭导致叙利亚两名革命卫队成员死亡。在那里担任军事顾问。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗派遣了数百名卫队作为“顾问”，帮助训练和组织来自伊拉克、阿富汗和巴基斯坦的数千名什叶派民兵，以在叙利亚冲突中支持政府。黎巴嫩真主党的战士还与叙利亚的伊朗军事指挥官密切合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s King Charles urges compassion and care for environment in Christmas message]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246238/uks-king-charles-urges-compassion-and-care-environment-christmas-message?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 02:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/7722e133-5c26-4fc0-aa1b-97384ef49552_51cde03b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国国王查尔斯在录制期间摆出姿势拍照12 月 7 日在白金汉宫发表的圣诞致辞。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国国王查尔斯周一呼吁人们在经济困难和全球冲突时期利用圣诞节的机会帮助那些不幸的人在他成为国王后的第二份圣诞致辞中，查尔斯还向志愿者、慈善工作者和在节日期间从事护理工作的人们致以敬意。 &lt;/p>;&lt;p>;这位 75 岁的君主说：“对于许多人来说，当我们需要利用现有的方式来支持那些不如我们幸运的人时，这在许多人真正面临困难的时候就显得尤为重要。” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;皇室季节性讯息的传统可以追溯到他的曾祖父乔治五世 1932 年的广播讲话，查尔斯在生动的圣诞节旁边传达了他的讯息。白金汉宫表示将重新种植这棵树。&lt;/p>;&lt;p>;为了进一步致敬查尔斯数十年在环境问题上的工作，这棵树包含自然和可持续的装饰，包括松果和纸张。&lt;/p>;&lt;p>; “我们为了子孙后代而关心地球，”查尔斯在宫殿的中央房间说道，该房间通向著名的阳台，王室成员在特殊场合会在阳台上向公众露面。&lt;/p>;&lt; h3>;以色列-加沙战争、俄罗斯入侵乌克兰给圣诞节蒙上了阴影&lt;/h3>;&lt;p>;“在我的一生中，我非常高兴地看到人们越来越意识到我们必须如何保护地球和我们的自然世界作为一个整体查尔斯在其母亲伊丽莎白女王于 2022 年 9 月去世后成为国王，他说道。&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯在一定程度上暗指加沙持续 11 周的战争，他补充道：“在世界各地冲突日益悲惨的时刻，我祈祷我们也能尽一切努力互相保护。”&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯，在他的著作中拥有“信仰的捍卫者”称号。作为英国国教会的最高总督，他表示，为他人行善的基督教教义代表了普世价值观，并且现在似乎比以往任何时候都更加重要。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas rejects proposal to give up power in Gaza in exchange for permanent ceasefire, Egyptian sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246236/hamas-rejects-proposal-give-power-gaza-exchange-permanent-ceasefire-egyptian-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 01:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/cedab527-e653-425f-b146-b937062ba24f_b18caf46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在 Al-Maghazi 难民营检查受损情况以色列周一夜间发动袭击。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两位埃及安全消息人士周一表示，哈马斯和伊斯兰圣战联盟已拒绝埃及提出的放弃加沙地带权力以换取永久停火的提议。&lt;/ p>;&lt;p>;哈马斯政治局成员伊扎特·里什克后来在一份声明中否认了消息人士对会谈的说法，并补充道：“如果不完全停止侵略，就不可能进行谈判。”&lt;/ p>;&lt;p>;“哈马斯领导层的目标是全力以赴，彻底而非暂时结束对我们人民的侵略和屠杀，”他指的是在为期 11 周的战争中造成 20,000 多名巴勒斯坦人丧生埃及消息人士称，哈马斯和伊斯兰圣战组织一直在开罗与埃及调解人举行单独会谈，除了可能释放更多 10 月 7 日被扣押的人质外，他们拒绝做出任何让步。武装分子闯入以色列南部，造成 1,200 人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/ 26/393d0383-8fcc-44b4-be7d-e7bb08fbc4ba_b797ff6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人哀悼他们的亲人，他们在以色列夜间对阿尔及利亚的袭击中丧生-周一，加沙地带南部阿克萨医院举行的大规模葬礼上，马加齐难民营。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;埃及提出了一个“愿景”而不是具体计划，也得到了卡塔尔调解人的支持，其中包括停火以换取释放更多人质，并达成一项更广泛的协议，包括永久停火以及对目前由哈马斯领导的加沙领导层进行全面改革。&lt;/p>;&lt;p>;埃及提议举行选举，同时向哈马斯保证其成员不会被追捕或起诉消息人士称，但该伊斯兰组织拒绝除了释放人质以外的任何让步。&lt;/p>;&lt;p>;据信仍有 100 多名人质被扣押在加沙。&lt;/p>;&lt;p>;最近访问过的哈马斯官员开罗早些时候拒绝直接评论更多临时人道主义休战的具体提议，并通过重申其官方立场来表明该组织的拒绝。&lt;/p>;&lt;h3>;加沙官员称，以色列的空袭导致圣诞节流血事件造成数十人死亡&lt;/h3>; &lt;p>;“我们还[对埃及官员]说，对我们人民的援助必须继续进行，必须增加，而且必须惠及北部和南部的所有人口，”该官员说。&lt;/p>;&lt;p>;这位官员补充道：“在侵略停止、援助增加后​​，我们准备讨论囚犯交换。”&lt;/p>;&lt;p>;也在加沙扣押人质的伊斯兰圣战组织也回应了这一立场。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰圣战组织也在加沙扣押人质。 >;&lt;p>;由其领导人齐亚德·纳卡拉 (Ziad al-Nakhala) 率领的伊斯兰圣战代表团目前正在开罗与埃及官员就囚犯交换提议和其他问题交换意见，但一名官员表示，该组织已结束以色列的军事进攻，作为进一步谈判的前提条件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/26/c514543a-c839 -4ca8-9dcb-a731054f9e0a_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，以色列士兵站在加沙边境附近的装甲运兵车上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该官员表示，伊斯兰圣战组织坚称，任何囚犯交换都必须基于“所有人换所有人”的原则，即释放所有被扣押的人质哈马斯和伊斯兰圣战组织在加沙地带释放了所有被关押在以色列的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;战前，以色列监狱里有 5,250 名巴勒斯坦人，但随着以色列逮捕了数千人，这一数字现已增加到 10,000 人左右据巴勒斯坦囚犯协会称，自 10 月 7 日以来，约旦河西岸和加沙地带发生了更多的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;周一一夜之间，加沙经历了长达 11 周的战争中最致命的夜晚之一。巴勒斯坦卫生官员表示，以色列对被围困的狭小加沙地带中心发动空袭，造成至少 70 人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia says it has gained control of Ukraine town of Maryinka]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246237/russia-says-it-has-gained-control-ukraine-town-maryinka?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 01:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/4c1aa72f-2fba-4d92-8b7c-63e7e98106ae_ef764375.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月份无人机拍摄的乌克兰马林卡遗迹。照片：Andriy Yermak via Telegram/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古告诉总统弗拉基米尔·普京，俄罗斯军队已完全控制乌克兰东部城镇马林卡，这是俄罗斯最重大的进展之一自 5 月份攻克巴赫穆特以来。&lt;/p>;&lt;p>;关于位于俄罗斯控制的顿涅茨克地区中心西南部的马林卡，大多数报道都将其描述为一座鬼城。&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，对马林卡的控制曾经拥有 10,000 人的小镇将允许俄罗斯军队将敌方作战部队从顿涅茨克撤走。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的部队[现在]有机会到达更广泛的作战区域，”他说克里姆林宫记者在网上发布了他和绍伊古之间的交流视频。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/26/02d12186-c0e6-4d57-8e05-a4a7bbfd8bbd_f1c75ec8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（右）聆听国防部长谢尔盖·绍伊古周一在圣彼得堡举行会议。图片来源：Sputnik viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰军方周一否认了俄罗斯的说法。&lt;/p>;&lt;p>;“谈论扣押马林卡的说法是不正确的，”乌克兰军方发言人亚历山大·什图潘 (Oleksandr Shtupun) 告诉乌克兰国家电视台。 “我们的部队在城内，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在战场上的最后一次重大胜利是 5 月份占领巴赫穆特，这是一些最血腥战斗的战场。乌克兰于六月发起反攻，旨在夺回该国南部和东部的土地，包括巴赫穆特。&lt;/p>;&lt;p>;面对俄罗斯根深蒂固的抵抗，基辅军队的反攻进展甚微。&lt;/p>;&lt;h3 >;普京挑战者呼吁乌克兰实现和平，但被阻止参加俄罗斯大选&lt;/h3>;&lt;p>;自10月中旬以来，俄罗斯军队还加强了对附近城镇阿夫季夫卡的地面和空中攻击，将其作为缓慢推进行动的焦点在这场持续 22 个月的冲突中，阿夫迪夫卡穿过乌克兰东部的顿巴斯地区。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年，阿夫迪夫卡被俄罗斯支持的分裂分子短暂占领，他们占领了乌克兰东部的大片地区。后来在该镇周围修建了防御工事，被视为通往顿涅茨克的门户。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰国防军继续在顿涅茨克地区的马林卡和新维维卡利夫卡地区阻挡敌人，击退了俄罗斯的五次袭击，”乌克兰总参谋部在周一早些时候的新闻稿中表示。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，乌克兰尚未对最新事态发展发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China pushes for more security operations along Mekong in summit with Southeast Asian neighbours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246235/china-pushes-more-security-operations-along-mekong-summit-southeast-asian-neighbours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 00:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/6dcd97a3-7ae8-4fac-9dfb-922a20de93b7_84348a2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国总理李强表示，各国应共同探索一个盆地-湄公河的广泛治理。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国总理表示，北京将推动加强针对网络诈骗集团和非法赌博等犯罪活动的安全行动，将其作为澜沧江-湄公河地区合作的重点领域李强周一对东南亚国家领导人表示。&lt;/p>;&lt;p>;李通过渠道表示，“我们要加强安全治理，深化湄公河沿岸安全行动，严厉打击赌博、诈骗等网络犯罪”。在他与联合主席、缅甸军政府领导人敏昂莱共同主持的峰会上进行了视频连线。&lt;/p>;&lt;p>;澜沧江-湄公河峰会是在中国努力打击跨境犯罪之际举行的主要针对湄公河流域，特别针对中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨首相洪马内、老挝总理宋赛·西潘敦、泰国总理斯雷塔·塔维信、越南总理范明正也出席了活动。&lt; /p>;&lt;h3>;“变革性”：东南亚最长河流的数据共享即将开始&lt;/h3>;&lt;p>;此次会议是该组织七年前作为中国使用的区域论坛成立以来的第四次峰会与湄公河沿岸东南亚五国（中国上游称为澜沧江）开展接触。&lt;/p>;&lt;p>;“澜沧江-湄公河国家命运共同体建设取得积极进展。我们应该坚持不懈地推动这一共同事业。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;李说，各国应共同探索湄公河的全流域治理，因为中国因其11个水电的水量而受到批评。旱季大坝拦流上游。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应充分尊重各国合理开发和利用[湄公河]水资源的合法权益。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;李克强建议进一步加强基础设施互联互通、贸易、产能、农业、人工智能等领域合作，湄公河五国都是中国“一带一路”倡议的重要组成部分，也是“一带一路”项目的重要合作伙伴据中国官方媒体报道，六位领导人发表了联合声明，概述了截至2027年的五年合作行动计划以及建设区域创新走廊的联合倡议。泰国将共同主持明年的峰会。&lt;/p>;&lt;p>;从今年早些时候开始，中国就强调了根除在缅甸、柬埔寨和泰国开展赌博、网络诈骗和人口贩运的跨境犯罪集团的议程。&lt; /p>;&lt;h3>;随着美国争夺影响力，供应链成为中越谈判的焦点&lt;/h3>;&lt;p>;至少 12 万名缅甸人和大约 10 万名柬埔寨人“可能被关押在被迫在网上进行工作的情况下”联合国人权办公室在 8 月份的一份报告中称，“这是一场骗局”。&lt;/p>;&lt;p>;中国悬赏高达 50 万元人民币，悬赏抓获缅甸北部犯罪集团头目。仅上个月，缅甸就向中国移交了 31,000 名电信诈骗嫌疑人，其中包括一些被通缉的嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，缅甸军政府正面临着自 2021 年爆发叛乱政变以来最大的战场挑战。多个战线。北京表示，它在缅甸政府军与叛军之间进行了和谈并停​​火，但与中国云南省接壤的掸邦北部的战斗仍在继续。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netanyahu visited Gaza on Monday, vows Israel will ‘intensify’ fighting signalling no end in sight to war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246234/netanyahu-visited-gaza-monday-vows-israel-will-intensify-fighting-signalling-no-end-sight-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 22:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/35aeb81b-2392-4bc1-8cbd-08d9c8fc9f59_eb96cd22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，他周一访问了加沙，并且以色列将加剧战斗。照片：EPA-EFE/Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周一访问加沙地带，并誓言加强军队对巴勒斯坦领土的进攻，其政党称。&lt;/p>; &lt;p>;“我刚从加沙回来......我们不会停止，我们将继续战斗，并且我们将在未来几天加剧战斗，”根据一份声明，他告诉利库德集团成员。&lt;/ p>;&lt;p>;“这将是一场漫长的战争，尚未接近结束。”&lt;/p>;&lt;p>;这一声明是在以色列周一袭击加沙之际发表的，卫生官员报告称，在被围困的哈马斯控制的领土上有数十人死亡。 ，因为战争给圣诞节庆祝活动带来了阻碍。&lt;/p>;&lt;h3>;加沙官员称，以色列的空袭造成数十人死亡，在圣诞节流血事件中&lt;/h3>;&lt;p>;加沙卫生部表示，以色列周日晚间的空袭造成数十人死亡该领土中心的 Al-Maghazi 难民营中至少有 70 人。&lt;/p>;&lt;p>;难民营居民 Zeyad Awad 表示，以色列军队“在我的孩子们心中播下了恐慌的种子”，并指责其“不分青红皂白地针对平民”， ”。&lt;/p>;&lt;p>;军方表示正在审查这一事件，并“致力于遵守国际法”。&lt;/p>;&lt;p>;国防部还报告称，以色列对以色列境内的“一所房屋”进行了空袭。扎瓦伊达中部地区造成至少 12 人死亡，其中包括妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2023/12/25/f5836cb8-d97d-4db4-acd8-38bf0b296b1f_a28bd8ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被杀的巴勒斯坦男子的母亲在以色列空袭加沙地带南部期间，人们对他裹着的尸体表示哀悼。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在加沙北部，该部表示，以色列对贾比利亚难民营房屋的袭击导致一个家庭的 10 名成员丧生。&lt;/p>; &lt;p>;据卫生部称，南部汗尤尼斯市夜间发生的袭击造成 18 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;法新社无法独立核实死亡人数。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织表示它带领特派团前往加沙北部几乎无法正常运转的医院，描述饥饿的人们抢走了一辆援助卡车上的物资。&lt;/p>;&lt;p>;联合国卫生机构负责人谭德塞表示，任务参与者目睹了“由于严重的疫情而日益加剧的绝望” ”。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列-加沙战争、俄罗斯入侵乌克兰给圣诞节蒙上了阴影&lt;/h3>;&lt;p>;“合作伙伴要求立即增加粮食和水的供应，以确保人口健康和稳定，”他在社交媒体上补充道。&lt;/p>;&lt;p>;以色列外交部长埃利·科恩指责联合国“虚伪”，并称其对战争的反应是“耻辱”。&lt;/p>;&lt;p>;科恩表示，他已下令他在社交媒体上表示，“我们将停止与那些配合哈马斯恐怖组织宣传的人合作。” &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各对加沙巴勒斯坦人的“绝望的人道主义局势”表示遗憾，呼吁立即停火并释放人质。&lt;/p>;&lt;p>;被占领的约旦河西岸城市的圣诞节庆祝活动被尊为耶稣基督的诞生地的伯利恒圣城在冲突中实际上被废弃了，通常拥挤的街道上很少有礼拜者或游客。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯于 10 月 7 日从加沙对以色列发动了一次震惊袭击，造成人员伤亡根据以色列的数据，大约有 1,140 人，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯和其他巴勒斯坦武装分子还劫持了大约 250 名人质，其中 105 人已被释放，数人被杀，包括被友军误伤。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列誓言摧毁哈马斯，并发动了无情的空中和地面攻势，导致加沙大片地区成为废墟，并造成至少 20,674 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。领土卫生部。&lt;/p>;&lt;p>;该部补充说，自战争爆发以来，10 月 7 日哈马斯对以色列南部发动致命袭击，已有 54,536 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;通过外交努力进行调解埃及和卡塔尔就释放加沙剩余人质达成的新休战协议几乎没有取得任何公开进展，尽管华盛顿称上周的​​会谈“非常严肃”。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/ p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Force of nature: China’s top climate envoy Xie Zhenhua steps down after more than 15 years in environment diplomacy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245195/force-nature-chinas-top-climate-envoy-xie-zhenhua-steps-down-after-more-15-years-environment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/15/1fe92ce6-5e07-429b-86d0-4c28849b9c43_af773d7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国气候特使谢振华即将退休。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他是一位环境专家转型为外交官，花了十多年的时间为世界第二大经济体谈判气候协议，在中美关系紧张之际主导了中美气候外交。在国家最低谷的时候，他用真诚和热情在国际舞台上赢得了各方的尊重。两周前结束的迪拜 Cop28 很可能是谢振华的绝唱。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，中国国际气候战略的代言人谢振华于 11 月满 74 岁，即将退休。向知情人士透露，告别了近四十年的环境和气候外交生涯。&lt;/p>;&lt;p>;气候官员和观察人士赞扬了谢的成就，称他是中国从毫无准备的转变背后的驱动力。谢是土生土长的天津人，他于 20 世纪 70 年代在清华大学接受工程物理学家培训，并在负责气候变化的多个政府机构开始了自己的职业生涯。环境事务。在晋升的同时，他于1993年获得了武汉大学环境法硕士学位。&lt;/p>;&lt;p>;谢于1998年担任国家环境保护总局局长，并于2003年被授予联合国最高荣誉环境荣誉，联合国环境规划署笹川环境奖。但他职业生涯的这一章以动荡结束，2005 年，他因中国东北松花江化学品泄漏造成的污染危机而被迫辞职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;谢后来复职，成为中国强大的国家发展和改革委员会副主任，并从 2007 年开始担任中国首席气候谈判代表。 2015年，谢被任命为中国气候变化特别代表。&lt;/p>;&lt;p>;这一过程并不顺利。 2009年，谢在哥本哈根联合国气候会议上遭遇挫折，与会者未能达成一致。据媒体报道，包括时任英国气候大臣埃德·米利班德在内的西方领导人将中国称为“劫持了谈判”的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;2015年，谢带领中国代表团成功斡旋了谈判。 《巴黎协定》，标志着世界向净零排放转变的新篇章。&lt;/p>;&lt;p>;他的成就是在环境相关问题开始在中国政治议程中发挥更加突出的作用之际实现的，中国国家主席习近平表示“生态文明”是国家的长期战略。&lt;/p>;&lt;p>;尽管谢先生于2019年退休，但由于中国面临复杂的地缘政治挑战，他于2021年复出并被任命为中国首任气候特使 –同年，美国总统乔·拜登任命约翰·克里为美国首任总统气候特使。&lt;/p>;&lt;p>;马骏，北京非营利性环境研究公司公共环境研究所所长，将退休后的谢描述为“在危机时刻被召唤”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2023/12/15/d5a9ac6a-b1e6-46cd-899b-2c175787fb41_806f2709.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;约翰·克里和谢振华伪造了一张尽管各自国家之间存在紧张关系，但作为气候对应方的特殊关系。克里也将辞职。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020年，特朗普政府正式退出《巴黎协定》；同年，习近平承诺中国的碳排放将在 2030 年达到峰值，并在 2060 年实现碳中和。&lt;/p>;&lt;p>;柏林智库墨卡托中国研究中心 (Merics) 首席分析师 Nis Gruenberg，说谢一直是中国的财富。他赞扬他与美国总统克里的个人关系、了解气候问题的来龙去脉以及成为完善的国际气候网络的关键参与者。&lt;/p>;&lt;p>;“他确实是一位”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在他的任期内，谢带领美国-中国的气候外交既复杂又重要。其中包括两国之间接触暂停的情况，例如北京抗议时任美国众议院议长南希·佩洛西于 2022 年 8 月访问台湾。&lt;/p>;&lt;p>;格伦伯格认为，谢与克里建立的联系在恢复通讯后有所帮助，尽管两国关系持续紧张。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，两人最近的合作——《阳光之乡声明》——为美中气候合作奠定了新的基础，克里称赞这是一个“重要的里程碑”，他在 11 月的数字会议上向《南华早报》发表讲话时表示，“在这十年加强气候行动”。&lt;/p>;&lt;h3>;世界希望采取行动，与第 28 届缔约方会议气候协议中的措辞相符&lt;/h3>;&lt;p>;阳光之乡声明是在习近平和拜登之间备受讨论的会晤前几个小时发布的，为双方就气候变化作为合作领域达成一致铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;“[谢]和我已经认识了25 年来，我们一起见过很多警察，我们有幸在过去一起谈判并共同努力，”克里说。&lt;/p>;&lt;p>;以热情、友好而闻名。谢先生还因其外交使命中对支持非营利组织的热情而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;“他确实树立了一个可以在中国和国际社会接受和广泛尊重的榜样；非常突出的是，他在政府和民间社会都受到高度尊重。”这家总部位于北京的环境公司的马云表示，该公司从事气候工作已有三十多年了。&lt;/p>;&lt;p>;马云说，他尤其是谢老师的真诚让他感动。他举了2020年“环保骑行活动”的例子，当时谢先生发表了热情洋溢的演讲，然后和一群年轻人一起骑自行车。&lt;/p>;&lt;p>;“这一路走来，谢先生真的很开心。”马云表示：“他不懈地倡导、鼓励和支持公众参与应对气候变化，并动员全社会与他一起努力。”总部位于加州的红杉气候基金会表示，谢的热情性格支撑了他成功的外交使命。&lt;/p>;&lt;p>;罗说，他第一次与谢交谈是在2010年在天津举行的联合国气候变化谈判上，当时他是协调员&lt;/p>;&lt;p>;一天上午，谢先生在组织NGO工作展览并与记者交谈时，突然走进了展位。&lt;/p>;&lt;p>;这位中国外交官与他们每一个人一一握手，告诉他们：“我们（在气候变化方面）在同一条战线上战斗。”&lt;/p>;&lt;p>;罗说，这在当时“非常不寻常”，因为气候变化公众意识中的变化并不高，国际非政府组织对中国来说还很陌生，但谢先生很友好、热情。&lt;/p>;&lt;p>;从第一次互动中，罗很快意识到热情是外交官的典型特征。&lt;/p>;&lt;谢总有这种能力，可以和一群人一起走进一个房间——有些人他可能认识，有些他可能不认识。他有一种魅力……让人们接受他，与人们交朋友。他的性格非常热情。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的中国政府官员表示：“我们认为，目前中国没有人能与谢的成就相媲美。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/15/35028e47-b504-4455-8a89- fe4b43f4cae5_67b7ec63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迪拜第二十八次缔约方会议是解振华作为中国气候特使的最后一次正式会议。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管谢先生取得了成功，但据观察人士称，他也面临着外部和内部的挑战，这些挑战可能会损害他的气候努力。&lt;/p>;&lt;p>;北京因没有派最高领导人出席联合国气候会议而受到华盛顿及其盟友的批评。拜登指责习近平没有出席 2021 年格拉斯哥第 26 届缔约方会议，而中国试图将自己定位为负责任的全球气候领导者。&lt;/p>;&lt;p>;Merics 的格伦伯格表示：“习近平从未出访，这是一个不好的信号。”近年来向警察报告。”他指出，尽管气候谈判代表能力出众，但他们本身的权力有限，因为他们总是向领导人负责。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，谢的级别与西方同行的部长级“相当”。尽管如此，“谢面对其他有权势的部长，并在北京的谈判中提出了预先确定的立场”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于北京的非政府组织的马云表示中国政府内部的怀疑情绪发挥了一定作用。&lt;/p>;&lt;p>;“存在内部担忧。 [有些人在想，]‘整个气候问题只是中国单方面的努力，还是我们只是跳进了别人挖的坑，或者是别的什么？’”马云说。&lt;/p>;&lt;p>;谢的据两位知情人士透露，继任者可能是 2013 年至 2017 年担任中国外交部副部长的刘振民。&lt;/p>;&lt;p>;刘振民现年 68 岁，是一名职业外交官，曾担任外交部副秘书长。 2017年至2022年联合国经济和社会事务部。&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，他“非常善于沟通，非常沉着，喜欢全面思考问题，英语说得很好” .&lt;/p>;&lt;p>;Gruenberg 表示，刘在联合国的经验以及对这些组织如何运作的了解可能会有所帮助。随着克里的退休，领导力的联合转变可以作为美国 - 中国气候对话的“重置”，格伦贝格也指出。 ，他们留下了很大的鞋子来填补。</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian opposition leader Alexei Navalny located in Arctic prison 3 weeks after contact with him lost]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246231/russian-opposition-leader-alexei-navalny-located-arctic-prison-3-weeks-after-contact-him-lost?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.25 22:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023 /12/25/41A1AA45-88FB-4E7E-885C-E3DF54EED01E_631A0E1C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”俄罗斯的政治犯，包括克里姆林宫评论家亚历克西·纳瓦尔尼（Alexei Navalny）。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;被监禁的俄罗斯反对派领导人Alexei Navalny周一说，他已经位于与他接触后近三周后，他位于北极圈上方的一个监狱殖民地上。&lt;/p >; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）最杰出的敌人纳瓦尔尼（Navalny）因极端主义的指控而被判处19年徒刑。他曾被监禁在俄罗斯中部弗拉基米尔地区，距莫斯科以东约230公里（140英里），但他的律师说，自12月6日以来，他们一直无法与他联系。&lt;/p>; &lt;p>;他的发言人基拉（Kira） Yarmysh说，在X上说，他位于Yamalo-Nenetsk地区的哈尔普镇的一个监狱殖民地中臭名昭著，长期严重冬季；该镇位于沃库塔附近，他​​的煤矿是苏联古拉格监狱训练营系统中最严厉的。&lt;/p>; &lt;h3>;纳瓦尔尼的团队说，他已经在俄罗斯的监狱系统中消失了&lt;/h3>; &lt;p>;“这几乎是”不可能到达这个殖民地；在那里甚至寄信几乎是不可能的。这是与世界隔离的最高水平。”纳瓦尼（Navalny）的首席策略师列昂尼德·沃尔科夫（Leonid Volkov）表示，X。&lt;/p>; &lt;p>;在俄罗斯监狱系统中转移的转移被保密，囚犯可以从接触中消失几周。纳瓦尼（Navalny）的团队在找不到，因为他病了，据报道他被拒绝食物并留在一个未通风的牢房中，他感到特别震惊。&lt;/p>; &lt;p>;支持者认为，在普京宣布在俄罗斯的候选人资格之后，他故意被隐藏了三月总统大选。尽管普京连任几乎是板上钉钉的事情，但考虑到他对国家政治舞台的压倒性控制以及对异见的不断扩大的镇压，纳瓦尔尼的支持者和其他批评者希望利用这场运动来削弱公众对这位克里姆林宫领导人及其在乌克兰的军事行动的支持。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2023/2023/25/615/615FBC5A-88AE-4977- 。照片：照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Navalny自2021年1月以来一直在俄罗斯的监狱里，当时他从神经毒剂中恢复德国后返回莫斯科他归咎于克里姆林宫。在被捕之前，他竞选了官方的腐败，并组织了主要的反克里姆林宫抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;他从那以后获得了三个监狱任期，并在第6刑事殖民地孤立地花了几个月的时间，以涉嫌轻微违法行为。他拒绝了对他的所有指控。橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operation Santa Claus: Swire Pacific-backed charity drive wraps up after benefiting 2 million over 3 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246230/operation-santa-claus-swire-pacific-backed-charity-drive-wraps-after-benefiting-2-million-over-3?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.25 20:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/25/EDF0F985-8D38-4A6A-AE52-1057DF60499F_1FEC4777775.JPG“ alt =”>; 11月在Quarryside社区空间的免费Funfair。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的Swire Pacific支持的慈善活动已经结束了三年，该计划通过与各种非政府组织建立了100个伙伴关系，帮助超过200万人通过网络。 &lt;/p>; &lt;p>;企业集团的Trusttomorrow自2020年以来已经支持了70多个项目，这要归功于Swire Trust为这次开车提供1.5亿港元（1.92亿美元）。公共事务总监詹姆斯·汤王（James Tong Wai-Pong）表示，Trusttomorrow在与Swire Trust的目标领域保持一致，加强了该公司的慈善工作，该目标包括教育，海洋保护，艺术，艺术以及大流行期间弱势群体的支持。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/canvas/2023/25/25/25/25/25/25/258c0-d790-d790-d790-4e85-bb43-bb43-bb43-bb43-bb43-bb43-113322b5948488 _2948_248_248_248_j248_j248_j248_j248_j248_j248_jjpg jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;约翰·斯沃尔（John Swire）和儿子（香港）公共事务总监詹姆斯·汤（James Tong）将TrustTomorrow描述为一个将NGO Partners，Swire Companies和The The The Remince的协作平台更广泛的社区。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们致力于通过Trusttomorrow倡议向香港社区注入希望和积极性，”他说。 “它表明了我们对回馈和我们对香港未来的坚定信心的持续承诺。” &lt;/p>; &lt;p>;他将该计划描述为一个协作平台，该平台将NGO合作伙伴，Swire Companies和更广泛的社区联系起来，以扩大该计划来扩大该计划他们集体努力的积极影响。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023/2023/25/5164a5233 -3659-4D8A-B6F4-4A36DDA2CF99_A148E289.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>; swire Trust将继续他补充说，即使今年结束了Trusttomorrow计划，也可以通过Swire Group的资源来支持非政府组织和社区。到目前为止，他们拥有非政府组织提供的各种机会。&lt;/p>; &lt;p>;时间拍卖已与11,677多名熟练志愿者相匹配，有616个非政府组织参与了2,000多个计划。&lt;/p>; &lt;p>; Trusttomorrow也提供了资金。大流行期间对社会企业圣咖啡馆的支持，确保可以将24,000多顿免费饭菜分发给有特殊需要的人。&lt;/p>; &lt;h3>;香港网球兄弟姐妹的成功并在成功方面加倍努力，并帮助竞争ACE Charity Drive &lt;/h3 >; &lt;p>;该计划还与四个非政府组织和香港社会服务委员会合作，为“建筑社区，建筑物钟”计划进行了合作，该计划旨在创建一个包容性的社区。&lt;/​​p>; &lt;p>; TONG表示该计划表示该计划受益于17,000多人。他补充说：“这种情况突出了集体行动的力量，证明了整体大于其部分的总和。 /SITES/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2023/25/F1B85C79-8F7A-4D0D-0D-8C16-32C26FA48277_6ED33D66666.JPGGG“ >; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他补充说，Swire Pacific也是Santa Claus行动（OSC）的强有力的支持者，这是由邮政和公共广播公司RTHK组织的年度慈善活动。&lt;/p >; &lt;p>;“ Trusttomorrow和OSC都有一个共同的目标，即通过社区，教育和可持续性项目为当地社区以及有需要的人提供支持。” &lt;/p>; &lt;p>; John Swire and Sons（香港）今年向OSC捐赠了200,000港元。 Swire Pacific Trusttomorrow倡议今年举行了一系列活动，例如9月下旬的“连接更明天的明天连接”，以及11月在Quarryside社区空间的免费社区Funfair。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Christmas message, Pope Francis begs for end to Israel’s Gaza campaign, decries ‘appalling harvest’ of civilian deaths]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246229/christmas-message-pope-francis-begs-end-israels-gaza-campaign-decries-appalling-harvest-civilian?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.25 20:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/25/39ae6a5-a710-4826-afd6-60e89c643a5d_2382a897.jpg“ alt =”>;梵蒂冈的圣彼得大教堂。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;教皇弗朗西斯在周一的圣诞节信息中说，在包括加沙在内的战争中死亡的孩子们是“今天的小耶稣”，以色列在那里罢工正在猛击。 &lt;/p>; &lt;p>;在圣诞节的“ urbi et orbi”（向城市和世界）讲话中，弗朗西斯在圣诞节那天，哈马斯激进分子“可恶”袭击以色列，并再次上诉&lt;/p>; &lt;p>;从圣彼得大教堂的中央阳台上讲话，在下面的广场上有成千上万的人讲话，他在加沙释放了大约100名人质。最终控制了“战争的木偶”。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列 - 加沙战争，俄罗斯入侵乌克兰在圣诞节上的阴影&lt;/h3>; &lt;p>;庆祝了87岁的弗朗西斯，庆祝了11日圣诞节在乌克兰，叙利亚，也门，黎巴嫩，亚美尼亚和阿塞拜疆在内的地方，他的宗旨呼吁结束冲突，政治，社会或军事，他捍卫了世界各地移民的权利。&lt;/p>; &lt;p>; “我们的世界有多少无辜者被屠杀！在他们母亲的子宫里，在绝望和寻找希望的奥德赛中，在所有那些童年被战争摧毁的小孩子的生活中。他们是今天的小耶稣。被围困的飞地在以色列与哈马斯的11周历史的战斗中最致命的夜晚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“愿[和平]在以色列和巴勒斯坦，战争正在毁灭那些人的生活人们。我拥抱所有这些，尤其是加沙的基督教社区和整个圣地。 2013年，他说，他“为10月7日可恶袭击的受害者感到悲伤”，并再次呼吁释放人质。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; pontiff恳求结束以色列在加沙的军事竞选活动和“当他呼吁人道主义援助以吸引有需要的人时，他令人震惊的收成。他说。支持机构在一份报告中说，整个230万加沙人口都面临着危机的饥饿水平，饥荒的风险每天都在增加。&lt;/p>; &lt;p>; vatican与以色列和以色列都有外交关系巴勒斯坦权威认为，两国解决方案是对长期冲突的唯一答案。弗朗西斯（Francis）呼吁“由强烈的政治意愿和国际社会的支持维持双方之间的对话”。 ”燃料战争。 -429E-BA72-DD1A5824BD0B_9372294D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;教皇弗朗西斯（Pope Francis梵蒂冈的圣彼得大教堂。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“当武器的生产，销售和贸易在上升时，我们如何谈论和平？” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“应该谈论并写作，以揭示动作战争的利益和利润，”他说。善意的人特别是解决移民的“令人不安的现象”及其“不道德的贩运者”，他们利用无辜者只是寻求更好的生活。&lt;/p>; &lt;p>; Associady Press的其他报道&lt;/p Press &lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Missing Malaysian flight MH370 could be found in ‘days’ with new search, claim experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246227/missing-malaysian-flight-mh370-could-be-found-days-new-search-claim-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/094ef07a-fab0-4cab-85ac-09344f4b9a47_9a3384aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度沙画艺术家 Sudarshan Patnaik 对沙画进行最后的润色雕塑祝愿马来西亚航空 MH370 航班的乘客一切顺利。照片：Reuters/File&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据航班的新线索，专家呼吁对失踪的马来西亚航空 MH370 航班进行新的搜索。&lt;/p>;&lt;p>;航空航天专家 Jean-Luc Marchand飞行员帕特里克·布莱利（Patrick Blelly）呼吁根据有关航班命运的启示进行新的搜索。&lt;/p>;&lt;p>;两人声称，如果有新的发现，失踪航班的谜团可以在“几天”内解开。搜索。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/25/6d7fb6c5-41c9-4d26- 9230-552ab681cf74_b3037dec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;MH370 失踪乘客的亲属在马航 MH370 航班周年纪念仪式上查看名单飞机的失踪。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在伦敦皇家航空学会的一次演讲中，两人表示可以在 10 天内公开寻求帮助，对新的搜索区域进行调查.&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是一件很快的事情。在找到 MH370 的残骸之前，没有人知道[发生了什么]。但是，这是一个看似合理的轨迹，”据澳大利亚新闻网站 news.com.au 报道，马尔尚德说道。&lt;/p>;&lt;p>;在该新闻网站的同一篇报道中，两人呼吁澳大利亚运输安全局、马来西亚交通运输部政府和勘探公司 Ocean Infinity 开始新的搜索。&lt;/p>;&lt;h3>;藤壶如何帮助解开马来西亚航空公司 MH370 航班之谜&lt;/h3>;&lt;p>;Marchand 表示，“快速”搜索可以成为该公司新型无人水下搜索技术的良好试验场。&lt;/p>;&lt;p>;他将其描述为“残酷的单程旅程”，他认为这很可能是由一位经验丰富的飞行员完成的。&lt; /p>;&lt;p>;“我们认为，而且我们所做的研究表明，劫机事件可能是由一名经验丰富的飞行员实施的，”马尔尚德说。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚警方“寻求国际刑警组织”喜剧演员乔斯林·谢 (Jocelyn Chia) 的 MH370 笑话请帮忙&lt;/h3>;&lt;p>;“机舱已减压……并且采用软控制迫降，以产生最少的碎片。这样做是为了不被困住或被发现。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，除了军方之外，这架飞机是看不见的。那家伙知道，如果要触发搜救，飞机就会在飞行路线上。”&lt;/p>;&lt;p>;两人辩称，飞机的应答器已关闭，并且它“掉头”离开了飞机飞行路径无法自动驾驶。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/25 /167295d3-09bb-4a9f-b700-20494304d370_a6277e42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;显示马来西亚航空 MH370 航班预计抵达北京时间的航班信息板2014年3月8日，北京首都国际机场。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2014年3月8日晚，载有239人的马航客机离开瓜拉机场。飞往北京的吉隆坡国际机场，但在起飞约两小时后从雷达屏幕上消失。&lt;/p>;&lt;p>;随后，在南印度洋进行了涉及多个国家的大规模搜索行动，但没有找到飞机及其残骸。&lt;/p>; &lt;p>;本文首先由&lt;/p>;发表</description><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>