<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Teen stabs girl, 7, to death, wounds teacher and 3 more children in Croatia school]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291801/teen-stabs-7-year-old-death-wounds-teacher-and-3-more-children-croatian-school?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 01:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/ba7915bf-a4be-434c-8f46-b84dd5053638_93e7c236.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在致命的持刀袭击后放置蜡烛周五，克罗地亚萨格勒布的一所小学。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局称，周五，一名持刀少年闯入克罗地亚首都一所学校，刺死一名七岁女孩，并打伤另外三名儿童及其老师。 .&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生在圣诞节前最后一天上午 9.50 左右，地点是萨格勒布同名社区的 Precko 小学。它为 7 至 15 岁的儿童提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;“袭击者是一名 19 岁的学生，他是该学校的前学生，现在仍然住在附近，”内政部长达沃尔·博齐诺维奇 (Davor Bozinovic) 说。&lt; /p>;&lt;p>;“最终他开始伤害自己。警方阻止他自杀。”&lt;/p>;&lt;p>;博齐诺维奇表示，袭击者有精神健康问题，此前曾试图自杀。 “很难说这个人心理平衡。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/21/42821928-843d-4815-8b73-04426ee16d6d_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，克罗地亚萨格勒布，警方安全进入一所小学，一名七岁女孩在持刀袭击中丧生。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管2023年5月，邻国塞尔维亚的一名青少年向首都一所学校开枪，但在克罗地亚和整个巴尔干半岛，学校袭击事件并不多见贝尔格莱德，杀害了九名同学和一名学校警卫。&lt;/p>;&lt;p>;克罗地亚媒体周五播放的视频片段显示，孩子们逃离学校大楼，一架医疗直升机降落在校园。&lt;/p>;&lt;p >;克罗地亚当局宣布星期六为一天或哀悼并取消了一些圣诞节庆祝活动。即将举行的总统选举的候选人表示，由于这场悲剧，他们将暂时停止竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;总统佐兰·米兰诺维奇表示：“无法用言语来形容今天震惊我们所有人的可怕且难以想象的悲剧的悲痛” .&lt;/p>;&lt;p>;米兰诺维奇呼吁团结一致，努力确保学校成为儿童安全无忧的地方。&lt;/p>;&lt;p>;总理安德烈·普伦科维奇在一次政府会议上表示，他对这次袭击感到“震惊”，当局仍在努力确定究竟发生了什么。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人，可以寻求帮助。在香港，您可以拨打政府运营的心理健康支持热线18111。您还可以致电 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或致电 +852 2382 0000 联系自杀预防服务。在美国，请致电或发短信 988 或在 988lifeline.org 上聊天，拨打 988 自杀和危机生命热线。如需其他国家的求助热线列表，.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada’s Justin Trudeau shakes up cabinet as he faces Trump attacks, pressure to step down]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291802/canadas-justin-trudeau-shakes-cabinet-he-faces-trump-attacks-pressure-step-down?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 01:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/d7934047-55e2-44cf-9f0b-ca3700fb893d_a9c8428e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大总理贾斯汀周五，特鲁多在渥太华里多大厅举行内阁宣誓就职仪式后离开。照片：美联社加拿大新闻社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周五重组了内阁，更换了三分之一的团队成员，因为政治动荡威胁着他的领导地位，并且与即将上任的美国总统唐纳德的紧张关系爆发特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在特鲁多的一位重要盟友宣布他将投票让总理下台后不久采取的。&lt;/p>;&lt;p>;新民主党领导人 Jagmeet Singh 在一份声明中表示声明他的该党“将在下议院下次会议上提出明确的不信任动议”。如果所有反对党都投票反对特鲁多政府，特鲁多政府将不得不辞职，从而引发大选。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多领导的自由党在众议院不占多数，一直依靠新民主党的选票来通过立法和选举。让政府继续运转。辛格和特鲁多就此达成正式协议，直到 9 月份，新民主党领导人退出了该协议。&lt;/p>;&lt;p>;周五的事态发展正值渥太华因副总理意外辞职而陷入混乱的一周结束之际。克里斯蒂亚·弗里兰 (Chrystia Freeland) 部长在特朗普威胁对加拿大进口产品征收全面关税的问题上与老板存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;在特鲁多身边工作了近十年后，她的退出标志着首次开放内阁内部对总理提出异议，并加剧了批评者的胆量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/aaf7f418-c0d6-4835-a498-628d1708fe79_a193f059.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新民主党领袖 Jagmeet辛格于 2021 年 6 月在安大略省伦敦发表讲话。照片：加拿大通讯社，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自那以后，特鲁多一直与顾问们待在一起，据报道，他正在考虑自己的政治未来。呼吁他在定于 2025 年 10 月举行的选举之前下台，但预计会更早。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的重新调整中，任命了 8 名新部长来取代由 35 名成员组成的内阁中的部长。表示他们不会寻求连任，并解除其他人在政府中的双重或三重职责。四位现任部长也被赋予了新的职责。&lt;/p>;&lt;p>;弗里兰也辞去了财政部长的职务，并表示她将在明年寻求连任。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多的儿时朋友和盟友弗里兰辞职数小时后，多米尼克·勒布朗(Dominic LeBlanc)就已宣誓就任新任财政部长。他还从她手中接过了与即将上任的特朗普政府谈判的权力。&lt;/p>;&lt;p>;几名内阁新成员在周五参加宣誓仪式时表达了对特鲁多的信心。但他的部分党团成员敦促他辞职，担心选民对他的领导感到疲劳，这会在下一次选举中阻碍自由党。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多于 2015 年横扫执政，并带领自由党再赢得两次投票箱胜利2019 年和 2021 年。但他现在在民意调查中落后主要竞争对手保守党皮埃尔·普利耶夫 20 个百分点。他的自由党今年输掉了四次补选。&lt;/p>;&lt;p>;雪上加霜的是，特鲁多面临着特朗普在一月份对加拿大和墨西哥进口商品征收 25% 关税的可能性，指责两国允许美国进口充斥着芬太尼等非法药物和无证移民。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大 75% 以上的出口产品销往美国，近 200 万加拿大就业机会依赖于美国贸易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/0f3dfe24-8029-4da6- 984c-01238cff8ec0_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大财政部长克里斯蒂亚·弗里兰在一月份达沃斯世界经济论坛会议期间出席了乌克兰早餐会。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;弗里兰在辞职信中警告称，这可能会导致与美国的“关税战”，并敦促渥太华保持“财政充足”。谴责特鲁多的挥霍政策。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多上个月前往佛罗里达州，在特朗普位于佛罗里达州的海湖庄园会见特朗普，以阻止一项交易&lt;/p>;&lt;p>;特朗普称晚餐会谈“非常富有成效”。&lt;/p>;&lt;p>;但此后，这位候任总统也在社交媒体上对特鲁多进行了羞辱性的打击，多次称他为“州长” ”，并宣称美国的北方邻国成为美国第 51 个州是一个“好主意”。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析人士和官员表示，这些嘲讽似乎是为了让特鲁多背井离乡。参与双边谈判。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For thousands of Jews, Israel still doesn’t feel safe after the October 7 attacks. So they’re leaving]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291799/thousands-jews-israel-still-doesnt-feel-safe-after-october-7-attacks-so-theyre-leaving?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 23:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/e955cf6b-d52c-49a5-a6b0-737f97e0a604_2b1646f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Michael Levy，奥尔的兄弟34 岁的利维自从去年在哈马斯袭击中被绑架以来一直在加沙被扣为人质，周二接受采访时，他手举着一张 Or 的海报。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;希拉·Z·卡梅尔 (Shira Z. Carmel) 认为，暂时离开以色列会更容易。但她更清楚。&lt;/p>;&lt;p>;对于这位以色列出生的歌手和越来越多相对富裕的以色列人来说，2023 年 10 月 7 日哈马斯的袭击粉碎了任何安全感，随之而来的是以色列的建国承诺：成为世界上犹太人的安全避难所。&lt;/p>;&lt;p>;那天，数千名哈马斯武装分子突破了该国的边境防御工事，杀死了 1,200 名以色列人并拖走了另有 250 人进入加沙，围困以色列军队，令以色列军队措手不及，令这个以军事实力自豪的国家感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;这一次，在以色列的 9/11 事件中，军队没有来十天后，怀孕的卡梅尔、她的丈夫和他们的孩子登上了飞往澳大利亚的航班，该航班正在寻找与她丈夫从事同一职业的人。&lt;/p>;&lt;p>;他们将向朋友和家人的解释解释为并非永久性的事情 - “搬迁”是一个更容易接受的术语 - 敏锐地意识到家庭压力和耻辱给永远离开的以色列人带来了阴影。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/0605a13b-4924-4db5-a9c5-505f7c7d55fd_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，一座建筑物上悬挂着横幅去年10月7日，以色列南部卡法阿扎基布兹遭到哈马斯袭击。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们告诉他们我们要暂时脱离火线，”一年多后，卡梅尔在家人的新家中说道。在墨尔本。 “这不是一个艰难的决定。但很难和他们谈论这件事。甚至连我们自己都很难承认这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;根据政府统计数据以及加拿大和德国等目的地国发布的移民统计数据，自 2023 年 10 月 7 日以来，已有数千名以色列人离开该国。&lt;/p>;&lt;p>;人们担心这是否会导致医药和科技等行业的“人才流失”。耶路撒冷希伯来大学统计学家兼名誉教授塞尔吉奥·德拉佩尔戈拉 (Sergio DellaPergola) 表示，移民专家表示，到 2024 年，离开以色列的人数可能会超过以色列的移民人数。&lt;/p>;&lt;p>;数千名以色列人选择付费根据政府统计数据和最近几个月移民到加拿大、西班牙和美国后接受美联社采访的家庭，自 10 月 7 日袭击事件以来搬出的经济、情感和社会成本澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;以色列人口持续增长，接近 1000 万。但到 2024 年结束时，离开该国的以色列人可能会多于入境的以色列人。即使如此，以色列和真主党在与黎巴嫩和以色列的边境地区达成了脆弱的停火，哈马斯在加沙的行动也逐渐暂停。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;以色列中央统计局 9 月估计，2024 年前 7 个月有 40,600 名以色列人长期出境，比 2024 年同期增加 59%与去年同期相比，有 25,500 人离开。&lt;/p>;&lt;p>;据哥伦比亚广播公司报道，今年每月的出境人数比 2023 年增加了 2,200 人。&lt;/p>;&lt;p>;以色列移民和吸收部，不处理人们离开的问题，称自战争开始以来已有超过 33,000 人移居以色列，大约与前几年持平。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长拒绝对此发表评论一位发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;其他线索也表明，自 10 月 7 日袭击事件以来，以色列人明显撤离。特拉维夫苏拉斯基医疗中心副主任吉尔·法尔 (Gil Fire) 表示，该中心的一些明星专家在其他国家工作了几年，开始对回国犹豫不决。&lt;/p>;&lt;p>;“战前，他们总是回来后并没有真正考虑留下来的选择。在战争期间我们开始看到变化，”他说。 “他们对我们说，‘我们会再呆一年，也许两年，也许更久。’”Fire 表示，这是一个“令人担忧的问题”，足以让他计划亲自拜访这些医生试图将他们吸引回以色列。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/d9e57db7-1e72-40a5-9348-239ab65176a0_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列特拉维夫的一名男子，走过标语牌，上面贴着巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯 2023 年对该国发动致命袭击时被绑架的人质照片。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2019年与丈夫搬到多伦多的米哈尔·哈雷尔(Michal Harel)表示，去年袭击事件发生后，电话几乎立即响起，其他以色列人正在寻求帮助关于搬到加拿大的建议。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 11 月 23 日，这对夫妇建立了一个网站，帮助以色列人导航搬家，这可能会花费至少 100,000 以色列谢克尔，或大约哈雷尔和其他以色列搬迁专家表示，28,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;并不是每个以色列人都能收拾行李搬到海外。许多搬迁者拥有外国护照、在跨国公司工作或可以远程工作。&lt;/p>;&lt;p>;加沙人民的选择更少，当地卫生官员称当地已有 45,000 多人丧生。 &lt;/p>;&lt;p>;Harel 报告称，仅 2024 年，该网站就收到了 100,000 名独立访问者的浏览量和 5,000 名直接联系人。&lt;/p>;&lt;p>;Aliya – 希伯来语移民术语，字面意思是犹太人“上升”进入以色列——一直是该国计划的一部分。但“yerida”（用于离开该国的术语，字面意思是犹太人从以色列“后裔”到散居国外的人）显然没有。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/9b5c9c30-25c8-488b-a334-2d640061e8ed_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多以色列女性，包括在这2023 年 3 月，特拉维夫举行示威，打扮成电视剧《使女的故事》中的女仆，反对总理本杰明·内塔尼亚胡政府有争议的司法改革计划。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;神圣的信任和社会契约在以色列社会扎根。这些条款是这样的：以色列公民将在军队服役并缴纳高额税款。作为交换，军队将保证他们的安全。与此同时，每个犹太人都有义务留下来、工作并为以色列的生存而战。&lt;/p>;&lt;p>;“移民是一种威胁，特别是在早年（当时）存在国家建设问题时，”Ori Yehudai 说，俄亥俄州立大学以色列研究教授，也是以色列移民史《离开锡安》一书的作者。 “人们仍然觉得他们必须证明自己搬家决定的合理性。”&lt;/p>;&lt;p>;Shira Carmel 说她对自己的决定毫不怀疑。她长期以来一直反对内塔尼亚胡政府改革法律体系的努力，并且是第一批穿上血红色“使女的故事”长袍的女性之一，该长袍成为 2023 年反政府抗议活动的固定内容。&lt;/p>; &lt;p>;在哈马斯袭击期间，作为一名新妈妈和孕妇，她感到害怕。这不是她想要的生活。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，澳大利亚在向她招手。卡梅尔的兄弟在那里住了二十年。由于卡梅尔丈夫的职业，这对夫妇拥有相当于绿卡的资格。她说，基本逻辑指向移动。他们提前七小时就赶上了免费的航班。&lt;/p>;&lt;p>;然而。&lt;/p>;&lt;p>;卡梅尔回忆起航班起飞前的疯狂几个小时，当时她在飞机上对丈夫说：他们卧室的隐私：“天啊，我们真的要这样做吗？”&lt;/p>;&lt;p>;他们决定不做决定。他们轻装上阵。但在澳大利亚的几周变成了几个月，这对夫妇决定在那里生孩子。他们告诉以色列的家人，他们“暂时”留下来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会将其定义为‘永远’，”卡梅尔周二表示。 “但我们肯定会在可预见的未来留下来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[International students urged to return to US before Trump inauguration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291794/international-students-urged-return-us-trump-inauguration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 22:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/e7a96c88-dcf3-41e1-9a07-e44dd47b644e_f96b9245.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们穿过位于加利福尼亚州伯克利大学。资料图片：Shutterstock 图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越来越多的美国学院和大学建议国际学生在当选总统唐纳德·特朗普就职之前返回校园，因为担心他可能会实施诸如此类的旅行禁令他在第一届政府期间就这样做了。&lt;/p>;&lt;p>;尽管特朗普的计划仍不确定，但仍有十几所学校发布了建议。&lt;/p>;&lt;p>;在一些学校，春季学期在特朗普就职之前开始，所以学生可能必须回到课堂 反正。但对于任何留在美国的能力取决于学术签证的人来说，他们表示最好降低风险并在 1 月 20 日之前返回校园。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普2017 年 1 月发布行政命令，禁止七个以穆斯林为主的国家（伊拉克、叙利亚、伊朗、苏丹、利比亚、索马里和也门）的公民前往美国旅行。&lt;/p>;&lt;p>;来自这些国家的旅行者被禁止入境在他们的航班或降落后在美国机场被拘留。其中包括学生和教师以及商人、游客和亲朋好友。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普后来删除了一些国家，并将其他国家添加到了名单中——在他担任总统期间的某个时候，有 15 个国家受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/a72b0667-35b2-46f9-b2db-2887cf71a490_b2bf6cc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;萨哈尔·亚贾尼·穆拉诺维奇（左）在 2017 年 2 月抵达洛杉矶时迎接她的妹妹、伊朗学生萨拉·亚贾尼 (Sara Yarjani)。亚贾尼在旅行禁令期间被拘留了 23 小时。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据美国国务院称，由于该禁令，最终有超过 40,000 人被拒绝签证。总统乔·拜登在 2021 年上任时撤销了这些命令。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据统计，2023-24 学年，美国高校有超过 110 万名国际学生就读Open Doors，一个由美国国务院部分资助的数据项目。&lt;/p>;&lt;p>;来自印度和中国的学生占美国国际学生总数的一半以上，约为 43,800 人来自受特朗普旅行限制影响的 15 个国家。&lt;/p>;&lt;p>;加州大学伯克利分校环境研究专业三年级学生 Jacky Li 将于德日返回中国。 1 月 21 日并于 1 月 16 日返回。尽管他在伯克利官员发出警告之前几个月就制定了计划，但他表示国际学生的担忧正在加剧。&lt;/p>;&lt;p>;“人们担心这种限制会扩大到更广泛的范围。”李说，考虑到当今世界各地的地缘政治紧张局势，恐惧肯定是存在的。”他敦促特朗普支持而不是阻挠重要的学术研究。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国真的是一个学术自由的捍卫者，你应该做的不是限制世界不同国家之间的这种沟通。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普的过渡团队本周没有回应有关该主题的问题，但过去他曾表示，他将恢复并扩大旅行禁令，承诺对非美国公民进行新的“意识形态筛查”，以禁止“危险的疯子、仇恨者、偏执者和疯子”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/ce450d58-f646-4f06-8ca5-251650912c2b_a1f6c919.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们不会从加沙、叙利亚、索马里、也门或利比亚或其他任何威胁我们安全的地方引进任何人，”特朗普在 10 月份的一次会议上表示。 2023 年爱荷华州竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还誓言要“撤销我们学院和大学中激进反美和反犹太外国人的学生签证”，以回应校园事件抗议活动。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;学校官员建议回国过寒假的国际学生在就职日之前返回，并为出入境管制可能出现的延误做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;名单中包括哈佛大学和布朗大学等常春藤盟校，东北大学和麻省理工学院等波士顿学校，以及约翰霍普金斯大学和南加州大学等全国各地的学校。&lt;/p>;&lt;p>;一些提供第二天开始的课程就职日。&lt;/p>;&lt;p>;康奈尔大学告诉学生，涉及特朗普之前针对的国家的旅行禁令“可能会在就职后不久生效”，并且可能会在名单中添加新的国家，特别是中国和印度.&lt;/p>;&lt;p>;它建议来自这些国家的学生、教职员工在 1 月 21 日学期开始之前返回校园。&lt;/p>;&lt;p>;其他学校并没有采取如此严格的措施，表示禁止有可能，但建议学生提前计划并做好准备延误。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘One country, two systems’ belongs to world, not just to China: Xi Jinping]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291795/one-country-two-systems-belongs-world-not-just-china-xi-jinping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 22:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/fd24d24f-9926-4777-bb19-c5e4447b7ef0_1e2fb709.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳门行政长官岑厚辉今年适逢澳门回归中国25周年，在澳门东亚运动会体育馆举行的就职典礼上，林郑月娥监督特区行政会议成员宣誓就职。 2024 年 12 月 20 日。南华早报/李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平向香港和澳门作出强有力的保证，表示香港和澳门的“一国两制”政策将会继续下去向国际社会树立了值得世界认可的“不同社会制度和平共处、合作共赢”的成功典范。&lt;/p>;&lt;p>;为新澳门宣誓就职行政领导由周五，在香港特别行政区行政长官岑浩辉庆祝香港回归中国25周年之际，习近平称赞独特的治理模式是实现长期稳定和繁荣的关键，同时为建设一个更强大的国家做出了贡献。&lt;/p>;&lt;习近平在面向包括香港在内的广大群众的主旨演讲中表示：“澳门回归祖国以来取得的辉煌成就向世界证明，一国两制具有显着的制度优势和强大的生命力。”粤港澳大湾区和国际&lt;/p>;&lt;p>;“这是维护香港、澳门长期繁荣稳定的好制度。这是强国强国、民族复兴的好制度。这是实现不同社会制度和平共处、合作共赢的好制度，应该长期坚持。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平表示，和平、包容、开放、共享的价值观一国两制原则，不仅属于中国，也属于世界，“值得共同维护”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/7f7dc462-00df-47b4-b18a-e2907bb5c9a8_54851bb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席向与会嘉宾致意周五举行就职典礼。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;主席还在30分钟的讲话中对澳门新政府提出了四项要求，呼吁政府在经济多元化方面保持正轨，推动公共管理改革，拓展香港国际联系，确保社会和谐稳定。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁香港和澳门充分发挥“两制”优势，维护“两制”基础。一个国家”，加强对外关系，提升全球影响力，更好地在国家发展规划中发挥桥梁作用。&lt;/p>;&lt;p>;两个特别行政区还要弘扬爱国主义精神，加强文化交流，为一国两制形成最大的支持圈子。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，实行一国两制模式已经进入新阶段，香港、澳门有更好的发展，也为国家做出了更大的贡献，是其“新时代的重要使命” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平对澳门新一届政府提出的“四个希望”中的第一个，就是呼吁澳门博彩中心实现经济多元化、精准定位、发展产业在国际层面上具有竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，不符合北京政策目标的开发项目不得在邻近的横琴合作区启动，该合作区的设立是为了实现澳门经济多元化。&lt;/p>; &lt;p>;粤澳深度交流合作区现已成为与中国大陆其他地区分开的关税区，以方便城市资金和人员的流动。&lt;/p>;&lt;p>;“需要指出的是，开发横琴的目的是促进适度多元化”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这个定位一定要把握好，不符合定位的产业项目一定不能开发。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;习近平的另一个希望是，澳门应该推动公共管理改革，建设问责高效的服务型政府，进一步扩大开放，加强与葡语国家合作，在解决当前民生问题的同时，时刻警惕维护国家安全和社会稳定。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/68a79a34-ddb8-4f95-8184-d2920a24e802_24655e45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）澳门新任领导人Sam侯辉、国家主席习近平和夫人彭丽媛。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还呼吁澳门当局和社会各界更多地关心年轻人，为他们实现梦想创造更好的环境。&lt;/ p>;&lt;p>;希望广大青年关心澳门、关心国家，立志远大，脚踏实地，做一国两制事业的建设者和接班人。&lt;/p>;&lt;习近平还视察人民政府周五，新政府宣誓就职几小时后，解放军驻扎在澳门。他表示，25年来，驻澳门部队坚决履行维护国家主权和安全的使命。&lt;/p>;&lt;p>;国家主席和夫人彭丽媛结束三天行程返回北京&lt;/p>;&lt;p>;周四，他在旅途中参观了澳门科技大学的两个国家重点实验室，并跨境与居住在横琴的澳门居民见面。&lt;/p>;&lt;p>;澳门新任领导人岑俊杰发表习近平讲话充分体现了中央对我市发展的关心和支持。&lt;/p>;&lt;p>;“习主席的重要讲话，为落实一个国家、两种制度指明了方向”，萨姆在作报告时表示。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the launch of China’s GuoWang satellites differs from its US Starlink rival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291650/how-launch-chinas-guowang-satellites-differs-its-us-starlink-rival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/a752664b-e8aa-4706-bb39-1b1469b3b21e_7a30d8d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;长征五号B火箭国王星座中的首批 10 颗卫星从中国海南省文昌航天发射场发射升空。图片来源：新华社/杨冠宇&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周发射的国网互联网卫星是中国应对 SpaceX 星链星座的第一步，其与美国卫星存在显着差异。&lt;/p>;&lt;中国运载火箭技术研究院表示，中国卫星不仅“体型庞大”、“重量级”，而且在运载火箭内部采用独特的双层布局。长征五号乙运载火箭和远征二号上级火箭的研制者中国航天技术研究院 (CALT)，于周一将 10 颗卫星送入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;与在火箭内垂直堆叠的美国星链卫星不同， CALT 在其社交媒体帐户上表示，“国网”卫星安装在围绕中央支撑圆柱体的两层同心层上，优化了有效载荷整流罩内垂直和径向空间的使用。&lt;/p>;&lt;p>;这种布置类似于固定的据《南华早报》看到的任务补丁显示，游乐园的两层降落塔，中心有一个承重圆柱体，“座位”均匀地径向分布在每一层。&lt;/p>;&lt;p>;部署过程也同样与众不同。据中国航天技术研究院介绍，“国网”卫星分两组进行释放，远征二号上级在每次释放之间进行精确调整，以最大程度地降低碰撞风险。&lt;/p>;&lt;p>;“在分离阶段，‘乘客’被分成两组，一组一组‘下船’，每组同时分开，”CALT 说。 “第一批下船后，远征二号上级调整姿态，旋转到特定角度，为下一批分离创造有利条件。”&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，典型的星链同时发射使用弹簧加载机制释放了数十颗卫星——可能比果王卫星更小、更轻。然后使用机载推进器将星链卫星展开以到达其运行轨道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/13ed10c1-5f75-44d4-817a-8772828baab1_1a54368d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;果王发布的任务补丁显示有效载荷整流罩内独特的“双层”布局。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国网卫星的分离机制设计需要周密的规划，以解决分离瞬间的“近距离接触”风险以及在轨飞行过程中可能发生的碰撞， CALT工程师张新宇介绍。&lt;/p>;&lt;p>;“我们进行了多次迭代，优化了两颗卫星群与上级分离的时机和姿态。我们还进行了详细的模拟，最终确定了这种创新的‘着陆’方法及其关键参数。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;国王卫星的确切尺寸和质量尚未透露，但一些观察家提出了建议考虑到长征五号乙的有效载荷能力约为 25 吨，远征二号的质量约为 8 吨，它们的重量可能超过一吨。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，星链卫星的重量通常在第一代型号的260千克（573磅）和295公斤，较新的Starlink V2迷你卫星重约800千克。&lt;/p>; &lt;p>;望期Guowang卫星在大约1,100 km的高度绕地球旋转，从1,100公里处旋转。美国太空力量和其他空间情境意识系统。&lt;/p>; &lt;p>;这与Starlink卫星形成鲜明对比，该卫星通常在较低的高度运行340-550公里，尽管SpaceX还计划将来以1,100公里的速度部署卫星。&lt;/p>; &lt;p>;这一观察到的高度与中国2020年与瓜湾恒星国际电信联盟的文件保持一致。该网络最终将包括不到13,000颗卫星，其中包括1,100公里的大约7,000颗卫星，在500公里或以下的高度为6,000颗。 a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping stresses projects in Hengqin zone must align with Beijing policies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291792/xi-jinping-stresses-projects-hengqin-zone-must-align-beijing-policies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.20 22:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/20/8bd266f0-ff0-ff0-ff0b-4ffb-a9cb-4ffb-a9cb-46018325b20a _5826a_5826aa13aa a.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在 距离。照片：Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统习近平说，在Zhuhai的Hengqin合作区的项目不得与北京的政策目标不一致，这是在他在Macau新领导人开幕典礼上发表的不寻常的警告中在星期五。&lt;/p>; &lt;p>;在他的演讲中传达了他对上周五即将上任的山姆·福政府的希望支持和资本投资，同时还努力培养在全球范围内具有竞争力的新产业。&lt;/p>; &lt;p>;挑出广东 - 马库（Guangdong-Macau）深入的合作区，该区域涵盖了游戏中心对面的Hengqin Island，XI召集了当局。为了确保其发展与澳门的经济目标保持一致，并为支持多元化的“标志性”项目保持一致。&lt;/p>; &lt;p>; XI还敦促政府帮助将资本引导到可扩展的企业和行业，并可以在国际的&lt;/p>; &lt;p>;“中央政府决定发展hengqin，以促进澳门经济的适当多元化的发展，并为澳门居民的生活和就业带来便利。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p >;“这种定位必须很好地掌握，与这种定位不一致的项目无法开发出来。” &lt;/p>; &lt;p>;在经济部长Tai Kin-IP在经济部长中新宣誓就职后告诉记者，在总统会议上，政府正在研究政府正在研究有关亨奇开发的建议&lt;/p>; &lt;p>; lau siu-kai是香港半官员协会和澳门研究智囊团的顾问，他说北京必须绘制一条明确的线路，以确保特殊区域中有限的资源&lt;/p>; &lt;p>;“正确使用资源和开发项目是正确的，”他在电视节目中说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/20/c36e4eb5-de9e-4ea1-a591-964b88888b7a7a7a7a7a7a7a7a7a7a7a7a20_8df3597.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国总统习近平在澳门新政府的就职典礼。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 106平方公里的合作区成立于2021年，目的是协助澳门，由广东省州长和一家管理委员会主持的管理委员会多样化澳门的领导者决定重大计划。据官方统计数据，截至9月，澳大利亚大学商业经济学副教授Henry Lei Chun-kwok &lt;/p>; &lt;p>;澳门大学澳门大学的亨利·莱伊·乔恩·库（Henry Lei Chun-kwok）的官方统计数据说。 Hengqin的著作，它是为了支持澳门的策略，以摆脱对赌博的依赖。&lt;/p>; &lt;p>;在“ 1+4”蓝图下推出了先前的领导人ho blueprint下IAT-SENG，澳门将专注于发展一个综合旅游业和休闲行业，同时支持四个新生行业的增长。莱伊说。基于赌场，例如通过直接送客人&lt;/p>; &lt;p>;前反对派议员安东尼奥·库克·奇恩（Antonio ng Kuok-Cheong）表示，他没有观察到汉宁的发展项目的任何特殊问题，他认为总统的建议旨在证明他的理解， &lt;/p>; &lt;p>; ng补充说，亨奇长期以来一直在努力填补其空旷的办公楼，然后被指定为特殊开发区，而澳门当局仍在试图诱使当地居民搬到岛上系列的策略。&lt;/p>; &lt;p>; Willa Wu &lt;/p>;的其他报告</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi’s speech tasks Macau and Hong Kong with  ‘one country, two systems’ mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3291793/xis-speech-tasks-macau-and-hong-kong-one-country-two-systems-mission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.20 22:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/bba7e831-dae1-41fc-9020-2020-ae7cd1cd1c04c0421c04288_2a091c6c6c.jpg a alt &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国总统XI Jinping（右前），澳门首席高管山姆·侯（Sam Hou-fai）（左前）和第一夫人彭·利尤恩（Peng Liyuan）（右后方）在澳门的就职典礼上照片：尤金·李（Eugene Lee）周五，北京致力于维护“一个国家，两个制度”的管理原则，但政治观察家说。 &lt;p>;包括重新定位他们说，&lt;/p>; &lt;p>; XI主持澳门由澳门由首席执行官萨姆·侯（Sam Hou）领导的澳门六年级行政典礼，加强了城市的工业转型并增强其国际影响力，以帮助该国更好地进入世界市场。&lt;/p>; &lt;p>; XI主持FAI在澳门东亚运动会圆顶上，在他结束了为期三天的访问城市的数小时之前，纪念了其返回中国政府的25周年。&lt;/p>; &lt;p>;在他的30分钟演讲中，总统强调那个国家，两个系统原则是维持稳定和繁荣的“好政策”，有助于民族复兴并在不同的社会体系之间获得共存。&lt;/p>; &lt;p>;该原则应由世界保护，因为它的核心原则是“他说，和平，宽容，开放和共享”不仅与中国的核心价值观，而且对应于世界的核心价值观。国家和国家习近平通过中国风格的现代化恢复活力。更好地发展香港和澳门，以便为一个强大的国家做出更大的贡献，而民族复兴是在新时代实践该原则的重要使命。一项全球范围与已故派拉蒙领导人邓小平的言论一致，他曾经说过它向世界提供了中国智慧。尤其是投资者。” Lau是香港半官员协会和澳门研究智囊团的顾问。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，XI提到的“新阶段”提到了“严峻和复杂”的国内和国际状况面对澳门和香港，尤其是西方对国家的压制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/fba3eb3eb3e-94d8-45a3-45a3-b6b6de-b6de-290f542dc387_551b1b1b1b1b1494.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国总统Xi Jinping（右）与香港首席执行官执行约翰·李（John Lee）。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;演讲表明，习近平认为这两个城市的工业转型和升级是应对新时代带来的挑战所需的紧急任务。 。他对澳门（Macau）多元化经济的特定期望，增强治理能力，提高全球影响力并保持社会稳定。&lt;/p>; &lt;p>; lau表示，XI对澳门的指示也申请了香港，特别是在保持和平时保持警惕的领域，加强了计划，加强计划，扩大国际联系和扩大&lt;/p>; &lt;p>;“只有这样做才能更好地表现出一个国家的机构优势，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;政治科学家Sonny Lo Shiu-Shiu-hish说，香港Kong和Macau“平等兄弟”在北京的战略规划中，他们俩都扮演着“国家安全的保护者，一个国家的实施者，两个制度和国家发展计划的促进者”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“北京都希望他说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;指出，&lt;/p>; &lt;p>;指出北京是，&lt;/p>; &lt;p>;注意到北京是，&lt;/p>; &lt;p>;北京现在放置更多强调城市的全球影响，尤其是对腰带和道路倡议中包括的国家和地区的影响，该倡议将亚洲，欧洲，非洲和南美各地的经济体与以中国为中心的贸易网络​​联系起来。&lt;/p>; &lt;p>;香港领导人约翰·李·卡（John Lee Ka-chi）说，他将习近平的讲话视为对两个城市发展方向的指示，誓言要与澳门的新领导人紧密合作，以利用他们的优势。中央政府的关心，价值和支持李在周五的社交媒体帖子中写道：&lt;/p>; &lt;p>;“我将与首席执行官萨姆和他的政府紧密合作，以进一步加深，这是对香港和澳门的……设定了期望和指导指导。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Lee和他的代表团参加了Sam的就职典礼，在XI的讲话中五次提到香港。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;仪式，总统第二次在一周，告诉他该国对这座城市的“非常期望”，并敦促官员们“全力以赴”以促进经济。&lt;/p>; &lt;p>;金融负责人保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po），他加入了李的代表团前往澳门的代表团在社交媒体上说，香港将通过促进经济来实现XI的指示来确保更好的发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British finance minister’s China trip may ‘test the waters’ for pragmatic approach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291788/british-finance-ministers-china-trip-may-test-waters-pragmatic-approach?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.20 21:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/20/0f471524-e71524-e7c4-49f9-9e5b-c465b-c-c4654df50df50df50df50de9_46b9db9db86db86.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;据报道雷切尔·里夫斯（Rachel Reeves）反对由于担心损害中国投资，将中国置于外国利益登记册的“增强层”。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国财政部长下个月访问中国的计划可能是工党希望采取务实的方法，以平衡经济关系与对安全和人权的担忧分析师说。财务数字在《金融时报》的报告中。&lt;/p>; &lt;p>;这次访问还预计将重新启动一个在2019年上次见面的两个国家之间的经济和金融对话平台，并且谈判可能涵盖诸如资本等问题自10月外交大臣戴维·拉米（David Lammy）以来，市场，金融监管，金融和债券市场之间的连通性，金融和债券市场之间的连通性以及清洁能源。第二个月，总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）承诺在巴西20号峰会的旁观者中遇到中国总统习近平时，成为“可预测的务实伙伴”。&lt;/p>; &lt;p>; Starmer表示，他的方法将扎根出于英国的国家利益，他想加深两国之间的贸易关系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;威尔逊·陈·韦 - 舒·舒（Wilson Chan Wai-shun），香港中文大学的欧洲研究专家，工党政府说“采取一种更务实的方法，尤其是在与北京建立良好的业务关系方面。人民人大学国际关系教授&lt;/p>; &lt;p>; Wang Yiwei的谈话水平”。英国的优势和中国很强 制造业。他们可以互相补充。” &lt;/p>; &lt;p>;申请加入2021年。&lt;/p>; &lt;p>;，对安全和人权的担忧 - 这导致两国对另一个国家施加制裁 - 继续掩盖了关系。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;本月的商人被指控使用他与安德鲁王子（Prince Andrew）向中国进行监视的联系失去了呼吁，他决定禁止他以国家安全理由进入英国。 ，说针对他的指控“完全是不正确的”。&lt;/p>; &lt;p>;本周另一位据称中国间谍未能努力起诉英国的国内安全机构MI5。&lt;/p>; &lt;p>;调查能力法庭拒绝了克里斯汀·李（Christine Lee）提出的说法，后者否认了指控，并认为MI5在2022年发出的警报说她“参与了政治干预活动”是非法的，因为没有事先发现有罪。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;英国目前正在考虑是否将中国置于“增强的层”（保留给被视为威胁的俄罗斯国家）的“新外国影响”登记册。&lt;/p>; &lt;p>;该计划首先提出了该计划以前的总理瑞希（Rishi）淡化，但自凯尔·斯特默（Keir Starmer）选举胜利以来一直被推迟。据报道，里夫斯（Reeves）因担心妨碍投资而引起反对中国加入加强级别的反对。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/20/c3178305-0-0-44e2-a3d4-8390390374c90374c95f3 _87eeb9b9b6666666.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; keir starmer和xi jinping持续了在巴西月。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;陈说，工党政府可能正在“测试水域”，以查看北京是否仍希望进一步加强经济关系对中国对国内政治影响的批评。所有西方政府实际上都在寻找&lt;/p>; &lt;p>; chan补充说，与保守派相比，劳动力可能更自由地与中国互动。&lt;/p>; &lt;p>;“从外交上讲，伦敦需要与华盛顿站在一起英国 - 美国特殊关系不会被锤击。对于保守党而言，特别的[UK-US]关系债券更加亲密，但对于工党而言，情况并非如此。特朗普下个月返回白宫时采用了一种孤立主义者的方法，包括对中国的重大关税。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[8 dead off Greek island of Rhodes as speedboat carrying migrants capsizes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291791/8-dead-greek-island-rhodes-speedboat-carrying-migrants-capsizes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.20 22:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/1b816d816d8f-6734-4fa0-4fa0-b52a-e9bbbb3b30b30b30b30e5dd360_6e8d33aeae3.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;海岸警卫队的军官覆盖了快艇后的身体周五，载有移民在希腊罗德岛附近倾覆。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一艘快艇，周五早上在希腊东部的罗德岛上倾覆的移民，造成八人死亡。在快艇进行“危险的演习”试图逃避巡逻船时发生，导致移民落入海中。 18名移民被救出。&lt;/p>; &lt;p>;在三只海岸警卫队的救援人员和一架直升机上的救援人员在岛东北东北的阿斯图图海滩的度假胜地附近工作。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚是否尚不清楚。当局说，其他乘客失踪了。位于几个大型希腊岛屿之一在土耳其海岸附近，正在地中海东部的一条繁忙的非法走私路线上。&lt;/p>; &lt;p>;在岛上的主要港口，警察和救护车工人拿着灰色篷布的床单，因为被恢复的尸体被带入一个救护车。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/20/a877770189-d51a-4d6f-a716f-a716f-a716-279be179be179be1705fd4fd4_607fd4_607fd8ed.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;护理人员和海岸警卫队官员转会周五在罗德岛发生碰撞后，移民的尸体。照片：通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是过去一周涉及移民的第二次致命事件，因为雅典的当局因中间战争而导致到达的尖峰东部。&lt;/p>; &lt;p>;上周末在克里特岛（Crete）岛（Crete）岛（Crete）以南的一艘船中，七名移民被杀，数十名移民被杀害，这是四个救援行动之一，在此期间，有200多名移民被救出。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;搜索以南克里特岛周围的克里特岛周三被取消。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;非法前往希腊的移民人数预计今年将获得60,000名，叙利亚人的数量最多，其次是阿富汗人，埃及人，埃及人，埃及人，根据政府数据，厄立特里亚人和巴勒斯坦人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[40 million in West and Central Africa struggling to feed themselves: UN]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3291785/40-million-west-and-central-africa-struggling-feed-themselves-un?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 21:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/29ae8b5c-7e94-447b-ab07-2c70cdc384a3_050399df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在学校里，一个孩子站在两个女人之间八月，在苏丹苏丹港的一个避难所里。该地区数百万人没有足够的食物。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据联合国粮食统计局称，西非和中非目前有超过 4000 万人正在为养活自己而苦苦挣扎，到明年年中，这一数字将增至 5200 万人。该机构周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据周五发布的一份新报告，世界粮食计划署 ​​(WFP) 表示，该地区目前有 340 万人面临“紧急程度的饥饿”，这意味着该地区的饥饿人口增加了 70%。此类案件自报告称，冲突、流离失所、经济不稳定和严重的气候冲击正在加剧粮食不安全。萨赫勒地区持续不断的冲突以及苏丹内战已导致该地区超过 1000 万人被迫流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候尼日利亚和乍得发生的大规模洪灾使局势变得更加严峻。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;尽管数字令人震惊，但新报告将去年面临粮食不安全的人数估计减少了 770 万。&lt;/p>;&lt;p>;世界粮食计划署将这一下降归因于降雨量高于平均水平以及边际安全改善，而这种情况不太可能继续改善。&lt;/p>;&lt;p>;不过，世界粮食计划署的报告称，明年粮食不安全状况将影响西非和中非近十分之一的人，世界银行估计这些地区的人口超过 10 人。十亿人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/3f378ec1-cfa-40ea-bf53-885683ced00a_71a7f40a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民试图离开被洪水淹没的地区九月，尼日利亚北部博尔诺州。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界粮食计划署西非区域主任玛戈特·范德韦尔登表示，通过更好的规划和准备，可以打破该地区的“饥饿恶性循环”。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们需要及时、灵活和可预测的资金，为受危机影响的人们提供救生援助，并在准备、预期行动和复原力建设方面进行大量投资，以增强社区能力并减少人道主义需求，”范说德费尔登。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 21:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>