<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong boy, 14, prosecuted over illegal advertising for smoking products as part of clampdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254981/hong-kong-boy-14-prosecuted-over-illegal-advertising-smoking-products-part-clampdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/d1db68a6-b336-4bc4-8d45-9a1d10b31eed_ff2e78bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟草和酒精控制官员已对相关非法活动展开打击吸烟。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局严厉打击与吸烟有关的非法活动，一名14岁香港男孩成为因非法烟草广告而被起诉的最年轻罪犯官员们周一表示，作为旨在打击非法贸易的两阶段行动的一部分，控烟酒办公室工作人员抓获了这名男孩散发非法吸烟产品广告传单。 &lt;/p>;&lt;p>;“当我们发现他时，我们也很震惊——他的背包里有一大叠传单，”该办公室首席督察陈达明说。&lt;/p>;&lt;p>;第一阶段行动于一月开始，烟酒官员与房屋署及香港海关人员合作，在公共屋村进行高调巡逻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/fd3b4fc5-3bc5-4d81-b5ce-370f7104373b_4add4e7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）高级医疗卫生主任袁嘉耀与控烟酒办公室陈南鹏讨论新一轮打击非法活动与吸烟有关的活动。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们迄今已覆盖 52 个公共屋村。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室在第二阶段与海关官员合作，开展了 13监视行动，包括在屋村部署便衣人员。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，互联网上也发现了烟草产品广告。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还设立了一个“我们会派专门的团队在网上进行检查，如果我们发现此类广告，我们会联系相关公司或电信提供商，尽快将其删除。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但是他承认存在困难，因为一些网站位于海外，让它们遵守删除请求是“具有挑战性的”。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 还透露，今年的一个主要目标是开展针对女性和女性的活动。老年吸烟者。&lt;/p>;&lt;h3>;提高烟草税会降低香港的吸烟率或增加非法销售吗？&lt;/h3>;&lt;p>;该办公室解释说，只有 3% 的女性吸烟，而男性吸烟率为 17% ，但女性吸烟者的数量并没有像男性吸烟者那样下降那么多。&lt;/p>;&lt;p>;“这很有趣，因为我们观察到女性吸烟率并没有经历像男性吸烟者那样急剧下降的趋势。”高级医疗卫生官员袁家耀表示。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该市的大部分吸烟者属于老年群体，其中 70% 的年龄在 40 岁以上。&lt; /p>;&lt;p>;袁补充说，当局将考虑向传统中医方法投入更多资源，以帮助人们戒掉这种习惯，事实证明，这种方法很受女性和老年人的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，该办公室已派出人员去年共接获21,132宗吸烟投诉，大部分与有人在禁烟区吸烟有关，例如商场、餐厅内，或巴士总站或公共交通交汇处等地方。&lt;/p>;&lt;p>;投诉共1,073宗&lt;/p>;&lt;h3>;香港对香烟每包加收 12 港元，但征税习惯落后&lt;/h3>;&lt;p>;自 2021 年以来，已有 12 人因此类违法行为被起诉，其中包括14岁。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波上个月的预算案宣布连续第二年增加烟草税。 2 月 28 日，每支香烟的关税又增加了 80 港分（0.1 美分）。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着吸烟者现在每支需支付约 3.30 港元的关税，这将一包 20 支香烟的价格推高至超过90港元。&lt;/p>;&lt;p>;“需要澄清的一点是，世界卫生组织和许多其他机构都表示，卷烟税并不是卷烟走私的最重要因素，”袁说。&lt;/p >;&lt;p>;“这可能是一个促成因素，但其[走私]盛行更多地与该地区的治理、公共秩序和执法力度有关。&lt;/p>;&lt;p>;“那么为什么会有噪音，预算还没出炉，加税会让问题变得更严重？&lt;/p>;&lt;p>;“这其实是卷烟制造商非常典型的策略。这是一个错误的信息。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia weighs post-election tax rises to fund war in Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255013/russia-weighs-post-election-tax-rises-fund-war-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 07:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/3715a8ef-c1d9-4df3-bb9c-acfe2a185716_6862a967.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宣传俄罗斯总统选举的广告牌，上面写着“俄罗斯普京” 2024”，右，左为周一在俄罗斯圣彼得堡宣传俄罗斯军队合同兵役的广告牌。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着乌克兰战争给政府金库带来越来越大的压力，俄罗斯正在权衡大幅增税的选择，以筹集多达 4 万亿卢布（440 亿美元）的资金。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;两名参与讨论的人士表示，正在考虑对企业利润和高收入个人增税。由于此事尚未公开，因此要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;政府可能会据“重要故事”新闻网站报道，收入超过 500 万卢布的人的个人所得税从现在的 15% 提高到 20%，公司税从 20% 提高到 25%，并得到了两名相关人士的证实。讨论。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯财政部没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/03/12/a17a249f-cfe5-4701-87b7-2909ea8598fb_ea87f0e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔普京。照片：克里姆林宫/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·普京表示，一旦他在本周的选举中返回并开始新的六年任期，他打算彻底改革税收制度。&lt;/p>; &lt;p>;2 月 29 日，他在俄罗斯联邦议会向立法者和官员发表讲话时表示，他希望“向个人和企业收入较高的人更公平地分配税收负担”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的个人年收入不超过 500 万卢布缴纳 13% 的税，超过该水平的则升至 15%。正在考虑的改革将把 15% 的门槛降低到 100 万卢布，并将收入超过 500 万卢布的门槛提高到 20%，从而使更多的俄罗斯人脱离最低税级。&lt;/p>;&lt;p>;平均年收入根据联邦统计局的数据，2023 年俄罗斯的工资为 884,508 卢布。&lt;/p>;&lt;p>;随着征兵入伍加剧了经济中工人的严重短缺，战争正在助长工资螺旋式上升。根据彭博社看到的当地招聘服务 Superjob 的数据，去年工程师、机械师、机器操作员、焊工、司机和快递员等专家的薪酬上涨了 8% 至 20%。&lt;/p>;&lt;p>;官员们知情人士称，可能会在夏季决定增税的具体水平。&lt;/p>;&lt;h3>;德国指责普京试图通过窃听来“破坏稳定”&lt;/h3>;&lt;p>;克里姆林宫称本周末的投票结果将表明社会完全支持普京对乌克兰的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;自 1999 年最后一天起担任总统或总理以来，普京镇压了一切形式的反对派和异议，施加一定程度的国内控制，确保&lt;/p>;&lt;p>;3 月 15 日至 17 日竞选的胜利将使他能够在克里姆林宫任职至少到 2030 年，比 18 世纪叶卡捷琳娜大帝以来的任何俄罗斯领导人都长。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次民意调查是在这位前克格勃特工信心十足之际进行的。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在乌克兰的军队取得了几个月来的首次战场胜利，而普京的最尖锐的批评者阿列克谢·纳瓦尔尼上个月在北极监狱殖民地去世。&lt;/p>;&lt;p>;尽管普京在西方被指责为贱民，但克里姆林宫表示，这次投票将表明国内的俄罗斯人团结一致支持他，普京的发言人德米特里·佩斯科夫(Dmitry Peskov)去年表示：“他目前没有对手，也不可能有对手。”&lt;/p>;&lt;p>;“没有人可以真正与他竞争，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;忠于克里姆林宫的民意调查机构周一表示，普京可能获得 82% 的选票。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们不会忘记你！”：俄罗斯人在莫斯科葬礼上哀悼纳瓦尔尼，反抗克里姆林宫&lt;/h3>;&lt;p>;尽管有仪式性的色彩，克里姆林宫还是认真对待选举过程。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科已投入资源开展一场旨在激发人们对普京热情的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p >;总统曾环游全国，并被拍摄到驾驶超音速核轰炸机驾驶舱，彰显了他的硬汉形象。&lt;/p>;&lt;p>;“这些选举对克里姆林宫非常重要，”查塔姆研究所研究员尼古拉·彼得罗夫说道告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;他说，“在军事进攻期间，需要证明俄罗斯人压倒性地支持普京”。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫的目标是确保更高水平的支持普京的支持率超过了他之前四次选举的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，官方结果显示他赢得了 77.5% 的选票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/ba4ce898-4052-4673-a368-e00ba4f538b2_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;2013 年，已故俄罗斯反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 和他的妻子尤利娅 (Yulia)。纳瓦尔尼上个月在北极监狱殖民地去世。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使没有真正的竞争，那场竞选也因广泛指控选票、欺诈和强迫投票而受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;今年普京将正式面对另外三名竞争者——克里姆林宫批准的候选人，旨在给人一种竞争的假象。&lt;/p>;&lt;p>;反普京政治家鲍里斯·纳杰日丁(Boris Nadezhdin)在数万名俄罗斯人出人意料地支持他的竞选后，被阻止参选。支持和平的信息。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫此前曾允许自由派候选人在分析人士曾称之为俄罗斯“管理民主”的国家中竞选。&lt;/p>;&lt;p>;现在他们使用的术语是“独裁” – 或“极权主义”。&lt;/p>;&lt;p>;投票还将在莫斯科声称于 2022 年吞并的四个乌克兰地区以及 2014 年占领的克里米亚半岛进行。&lt;/p>;&lt;h3>;普京警告西方核战争风险，称俄罗斯可以打击西方目标&lt;/h3>;&lt;p>;彼得罗夫说，莫斯科不再担心试图将投票作为向西方甚至俄罗斯社会展示的合法民主活动。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“最重要的是......政治精英不应该怀疑普京确实得到了绝大多数俄罗斯人的支持，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;距离一次流产不到一年在雇佣兵头子叶夫根尼·普里戈任的叛变之后，克里姆林宫希望向可能的竞争对手和继任者表明，普京已经牢牢掌握了王位。&lt;/p>;&lt;p>;从流亡到监狱，俄罗斯剩余的反对派人物仍然希望他们能够破坏游行队伍。 &lt;/p>;&lt;p>;他们希望反普京的俄罗斯人在投票最后一天在投票站外排起长队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/b61488a1-02d3-41fb-8319-506a3107666c_acce9737.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周一，一名游客在莫斯科市中心与描绘俄罗斯总统和总统候选人弗拉基米尔·普京的纸板图像合影。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纳瓦尔尼的遗孀尤利娅·纳瓦尔纳亚 (Yulia Navalnaya) 表示，异议的表现可能会吓到普京。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫似乎并不担心。&lt;/p>;&lt; p>;“我们将举行我们的人民需要的选举，”佩斯科夫本月早些时候表示，他驳斥了那些将投票描述为既不自由也不公平的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会容忍任何对选举的批评。我们的民主。我们的民主是最好的。”&lt;/p>;&lt;p>;法新社、德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas leaders ‘are all dead men’: Netanyahu insists on total victory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255011/hamas-leaders-are-all-dead-men-netanyahu-insists-total-victory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 06:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/47d17c48-34fa-42a0-9b17-444cca35d0de_7969f978.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在抗议其政府期间的照片，周六在以色列特拉维夫。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡重申，尽管努力组织停火，但他仍打算领导该国在针对加沙巴勒斯坦伊斯兰哈马斯运动的战争中取得“全面胜利” .&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在走向彻底胜利。在取得这场胜利的过程中，我们已经消灭了哈马斯的第四号人物。三架、两架和一架正在路上，”他在周一的视频消息中说。 “他们都是死人，我们会联系到他们所有人，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯高层中的第四号人物可能是哈马斯高级官员萨利赫·阿鲁里 (Saleh al-Arouri)，他在黎巴嫩的一次空袭中丧生。 1月初，首都贝鲁特。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当时定点清除被归咎于以色列，但以色列尚未对此发表评论。通过内塔尼亚胡的视频信息，以色列很可能首次承认对此次袭击负责。&lt;/p>;&lt;p>;Al-Arouri 在哈马斯内部负责与黎巴嫩亲伊朗的什叶派民兵真主党保持密切关系。因此，他对于为加沙伊斯兰主义者采购武器也至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡发表此番言论的几个小时前，以色列媒体报道了加沙哈马斯第三高级官员马尔万可能被杀的消息。伊萨。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，以色列空军于周六晚间轰炸了努塞拉特难民营的一座建筑，据说伊萨当时就住在那里。以色列军队仍在调查哈马斯最高领导人是否真的是这次袭击的受害者。&lt;/p>;&lt;h3>;随着斋月的开始，以色列与加沙的战争还没有结束的迹象&lt;/h3>;&lt;p>;同样在周一，以色列外交部长以色列·卡茨要求联合国安理会向哈马斯“施加尽可能大的压力”，以释放其在 10 月 7 日袭击中劫持的人质。&lt;/p>;&lt;p>;卡茨在由 15 名成员组成的安理会上发表了讲话。会议讨论了一份联合国报告，该报告发现“有合理理由相信”10 月 7 日袭击期间多个地点发生了性暴力，包括强奸和轮奸。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要求您卡茨对安理会表示，谴责这些野蛮人以穆斯林宗教名义犯下的性暴力罪行，并敦促安理会“向哈马斯组织施加尽可能大的压力，要求其立即无条件释放所有被绑架的人质”。 &lt;/p>;&lt;p>;他呼吁对哈马斯实施制裁，指责该组织的罪行“比基地组织、伊斯兰国和其他恐怖组织所实施的恐怖行动更糟糕”，后者已成为安理会的打击目标。 &lt;/p>;&lt;p>;安理会在 11 月和 12 月通过的决议中呼吁立即无条件释放所有人质。目前正在考虑一项美国起草的决议，其中包括谴责哈马斯 10 月 7 日的袭击，“以及其劫持和杀害人质、谋杀平民以及包括强奸在内的性暴力行为”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/439fce15-9ab9-4816-8589-45459032e4e6_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德周一在纽约举行的联合国安理会会议上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国驻联合国大使琳达·托马斯-格林菲尔德敦促安理会成员谴责哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问发生了什么事10 月 7 日。摆在我们面前的证据是毁灭性的、毁灭性的。现在，唯一的问题是：我们将如何应对？这个委员会最终会最终谴责哈马斯的性暴力吗？还是继续保持沉默？”她向安理会提出要求。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦联合国大使里亚德·曼苏尔在安理会指责以色列“通过让加沙变得不适宜居住来强迫我们的人民流离失所”。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s reliance on China, North Korea and Iran over Ukraine has ‘potential to undermine’: top US official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3255012/russias-reliance-china-north-korea-and-iran-over-ukraine-has-potential-undermine-top-us-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 06:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/e5fd96ea-9e21-4dcd-9b78-6856223b83a6_a18c7b4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家情报总监艾薇儿·海恩斯（中）和威廉中央情报局局长伯恩斯（右）周一在华盛顿国会山举行的参议院情报委员会听证会上作证后离开。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯越来越依赖中国、朝鲜和伊朗，因为其对乌克兰的战争使资源紧张，有可能破坏全球“防扩散规范”，并增强旨在干扰未来发展的虚假信息。美国一名高级情报官员周一警告立法者，美国和其他国家的选举。&lt;/p>;&lt;p>;“[四个国家之间]在军事、经济、政治和情报事务上日益加强的合作和交换援助的意愿增强了各自的个人能力。”国家情报总监艾薇儿·海恩斯 (Avril Haines) 在支持其办公室年度威胁评估的证词中说道，该评估总结了当前对美国国家安全的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;参议院情报委员会举行的听证会还邀请了联邦调查局 (FBI) 作为证人克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 局长、中央情报局局长威廉·伯恩斯 (William Burns) 和国家安全局局长蒂莫西·豪 (Timothy Haugh)。在非机密公开部分之后，计划举行闭门听证会。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯在乌克兰问题上需要支持，迫使其向中国、朝鲜和伊朗做出一些长期让步，海恩斯说道，但她没有具体说明她最担心的是哪些技术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/2615f7f4-3412-4d95-b5bb-15260f982cd2_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海恩斯、国家安全局局长蒂莫西·豪（中）和负责情报和研究的助理国务卿布雷特·霍尔姆格伦均在周一的参议院听证会上作证。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伯恩斯表示，弗拉基米尔·普京总统在军事和经济上都面临着可怕的后果，尽管这位俄罗斯领导人似乎确信他在一场代价高昂的战争中占据了上风。刚刚进入第三个年头。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯“伤亡人数超过 315,000 人，是苏联在阿富汗战争十年中遭受的伤亡人数的四倍，造成的破坏约为伯恩斯说：“俄罗斯战前坦克库存的三分之二，以及长期的经济后果……很快使俄罗斯成为中国的经济附庸。”周一的听证会和国家情报总监办公室的最新报告威胁评估强调了华盛顿情报界认为海恩斯认定的四个国家之间的经济和技术合作破坏了美国稳定的程度。&lt;/p>;&lt;p>;正如在这种情况下经常发生的那样，流行的社交媒体平台 TikTok 被认为是一个威胁据称该公司屈服于中国共产党，这可能是社会分裂的载体，中国科技巨头字节跳动旗下的该公司否认了这一点。&lt;/p>;&lt;h3>;中国呼吁俄罗斯与乌克兰进行直接和平谈判，并提出“搭建桥梁” ”&lt;/h3>;&lt;p>;当该委员会的共和党资深议员、佛罗里达州参议员马可·鲁比奥 (Marco Rubio) 询问 TikTok 是否需要遵循字节跳动的任何中国政府命令“发布让美国人与每个人打架的视频”时，雷给出了肯定的回答。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我只想补充一点……你所描述的不同类型的影响力操作非常难以察觉，这也是造成这种情况的原因之一。雷说：“TikTok 所代表的国家安全问题如此重大。”&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 首席执行官周受资在美国立法者面前的证词中否认该公司曾与中国政府共享美国用户数据。它已花费 15 亿美元与美国政府协调，限制对美国用户数据的访问。&lt;/p>;&lt;p>;在对乌克兰的援助问题上存在分歧，该援助已被众议院共和党人阻止在周一的听证会上，民主党人和一些证人警告说，如果对乌克兰的支持继续停滞不前，北京构成的威胁将会加剧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登敦促众议院跟进参议院上个月通过的一项950亿美元的一揽子计划，其中包括为以色列军队和台湾提供资金。其中约 600 亿美元将帮助乌克兰补充耗尽的弹药供应和武器。&lt;/p>;&lt;p>;共和党立法者已将支持台湾和以色列列为更优先的事项，经常对北京近年来的军事集结发出警告。&lt; /p>;&lt;p>;卢比奥将援助视为一种选择。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对（美国）的希望是以下两件事之一：A，我们在乌克兰和/或中东耗尽了自己的力量，特别是乌克兰，或者B，我们可以跑，然后他们可以到世界各地说，‘看，美国很弱’，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对美国进行了猛烈抨击，但也提出了“直接呼吁” &#39; 寻求合作&lt;/h3>;&lt;p>;“他们对任一结果都有计划，这使得我们在决定在这里做什么时面临挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;科罗拉多州民主党参议员迈克尔·班尼特反驳道&lt;/p>;&lt;p>;“你听到这栋楼里的人说，在与弗拉基米尔·普京的实际冲突以及与俄罗斯的实际冲突中，美利坚合众国必须放弃对乌克兰的支持，因为我们担心我们会未来将无法承受与中国发生一些貌似合理但理论上的冲突。”班纳特说道。&lt;/p>;&lt;p>;在回答班纳特关于美国是否有能力履行“我们尊重的承诺”的后续问题时，伯恩斯说：“我们完全有能力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s rural land is vast, vacant – and not for sale. Would putting it on the market spell windfall or woe?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3254951/chinas-rural-land-vast-vacant-and-not-sale-would-putting-it-market-spell-windfall-or-woe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/05aa6a00-134a-49c9-b25b-b11401be155f_17136982.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些分析人士鼓励中国农村土地开放交易促进经济增长，但其他人则不太相信。插图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在低调的微信公众号“百顺农家地产”下，张明提供了一个庞大且不断增长的市场的最新动态。通过这个帐户，他分享了上海郊区待售的新村屋的详细信息——一个房地产列表板，这在世界大部分地区并不例外。&lt;/p>;&lt;p>;在中国却并非如此。根据产权规则，农村房屋的个人交易是严格禁止的。但在任何特定时间，张都掌握了分散在大都市郊区的400多套房屋的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数业主已经搬到市中心，没有计划回去，所以他们需要套现”，该房产经纪人说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个灰色市场已经持续了几十年，因为关于是否应该允许城市居民购买农村房产的旷日持久的争论一直在激烈进行。由于其潜在的后果，它仍然是一个争论的焦点——世界上人口最多的国家之一的农业资源的损失，以及大约3亿移居农村寻找就业机会的农民工的桥梁被烧毁。 &lt;/p>;&lt;p>;但研究人员和前官员继续主张此类交易合法化，这一行动将预示着该国农村土地改革的新时代，并将对其未来产生深远影响。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;自1949年中华人民共和国成立以来，中国已经历了三轮土地改革。最近一次是在1978年，允许集体所有的土地由个体户承包。&lt;/p>;&lt;p>;由于一些紧迫的经济问题，目前农村土地规则特别有吸引力。持续的房地产市场危机、阻碍振兴计划的城乡差距以及缺乏确保世界第二大经济体可持续增长的合适选择——所有这些问题都可以通过以下方式全部或部分解决：开放农村土地账本。&lt;/p>;&lt;p>;中国去年的国内生产总值增长了 5.2%，并将今年的目标设定为“5% 左右”，但疫情后的复苏一直很缓慢。摇摇欲坠。&lt;/p>;&lt;p>;“如果农村土地可以交易，我相信它可以推动中国经济二十多年来年增长率恢复到8%以上，”退休官员孟晓苏说上个月在吉林省的一个论坛上，他在 20 世纪 90 年代带头制定了中国的房地产改革政策。&lt;/p>;&lt;h3>;中国村庄在担心“单身汉危机”的情况下向媒人提供现金&lt;/h3>;&lt;p>;他说，中国的房地产未来的发展方向在于实现城乡土地制度均等化，让农民通过土地致富。&lt;/p>;&lt;p>;中国对于城乡土地有两种不同的法律制度。城市地区的所有土地都直接归国家所有，可以根据其用途分配，以 40 年、50 年或 70 年的合同租赁给企业和个人。这些会自动更新，从而赋予类似于私有财产所有权的功能性权利。&lt;/p>;&lt;p>;然而，农村土地属于村集体所有，只能在同一村的成员之间进行交易。这有效地阻止了农民买卖土地或将其用作贷款抵押品，限制了他们筹集资金的机会，并导致许多人搬到城市工作。这在农村造成了大量的废弃土地和财产。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府誓言要改革农村土地制度——这一制度因其对城镇之间收入和社会福利差距的责任而经常受到批评。 &lt;/p>;&lt;p>;在上个月关于完善土地管理制度的高层会议上，习近平主席承诺将更多的土地资源配置到经济较发达的地区。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“对于探索性但紧迫的改革举措，要认真研究、审慎推进。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于北京的智库中国与全球化中心表示，这是农村土地改革加速的信号。&lt;/p>;&lt;p>;“过去经济增长相当快，人们可能没有意识到它的发展。”重要性，但现在我们正在放慢速度，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如何利用中国3亿农民工留下的财产来刺激中国经济已经成为一个问题，”他补充道，引用国家统计局的数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些工人一年中大部分时间都在城市寻找收入更高的工作，但很少有人能接触到城市居民” 由于福利制度与户口（国家户籍制度）挂钩，因此他们享有优越的社会福利。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏完整的住房所有权，他们也错过了房地产市场的资本收益。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;国家统计局的数据显示，尽管近几十年来有所改善，但去年城镇家庭的年可支配收入仍是农村家庭的2.4倍。&lt;/p>;&lt;p>;王说，允许农村自由贸易住房将把许多城市居民带到农村，这是政府在乡村振兴运动中鼓励的行为。习近平在 2017 年党的十九大报告中提出了这一举措。&lt;/p>;&lt;p>;“这将立即为经济增添活力，并支持中国下一个 20 年的高速增长，”王说。 &lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，其他院士和官员也发出了类似的呼吁。直言不讳的前财政部长楼继伟预计，如果“城乡二元结构”被打破，中国的总体消费需求将增长近30%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当中国停止分割他去年12月在深圳的一个论坛上表示，如果按照户口登记人口，农民工有权出售村里的房子，那么他们将“放心在城市买房”，释放出巨大的购买潜力。 .&lt;/p>;&lt;p>;但许多人担心此类改革弊大于利。&lt;/p>;&lt;p>;“宅基地是农民最后的资源。 “如果有一天遇到麻烦，他们至少还有地方可以回去。”上海郊区的一名村干部金冲说，他指的是政府分配给农民用来建房的土地。&lt;/p>;&lt;h3>;中国习近平誓言提高农作物产量，呼吁投资“命脉”土地&lt;/h3>;&lt;p>;担任奉贤区玉里村党委书记 - 中央政府指定的 100 多个县级土改地点之一– 金说，该区没有尝试允许城市居民购买农村住房。&lt;/p>;&lt;p>;“这方面的改革已被搁置。上面没有任何消息，我们也没有探索这个方向。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;像奉贤一样，大多数指定县都在做出温和的改变，例如将村民搬进城镇，并通过村庄将宅基地出租给企业。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;武汉大学社会学学院院长何雪峰表示，保持现状意味着中国广大农村的社会稳定。&lt;/p>; &lt;p>;“正如习主席所说，今天的局势可能是‘惊涛骇浪’，”他说。 “发生这种情况农民该去哪里？”&lt;/p>;&lt;p>;习近平多次用这句话来比喻中国面临的复杂而危险的环境，以及国内和地缘政治的挑战。&lt;/p>;&lt;p >;何雪峰举了台湾的例子。 2000年，农村土地开始流通，随之而来的是一场以农业开发为名的豪华别墅建设狂潮。&lt;/p>;&lt;p>;“农民如何对抗资本的力量？ ......作为弱势群体，如果允许农村土地自由交易，他们将失去基本的安全来源，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在武汉的帮助下对中国各地超过115,000人进行的一项调查大学农村治理研究中心在上个月的农历新年假期期间，展示了农民在这个问题上的分歧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;近 46% 的受访者表示，他们希望获得耕地权根据人口变化进行调整——这意味着那些搬迁到城市的人应该放弃自己的权利并得到补偿——而其余的人则表示希望保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着“还没有形成公众共识”研究人员总结道，政策应该保持稳定。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s offer to fund Asean security must be met with extreme caution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3254737/australias-offer-fund-asean-security-must-be-met-extreme-caution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/438141ae-2d08-4eaa-b0f8-f69e5f92448a_23d07c26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东盟-澳大利亚特别峰会于3月2日在墨尔本举行-6纪念东盟-澳大利亚对话关系50周年。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在渲染中国威胁并播下不满的种子时，澳大利亚错过了在最近于墨尔本举行的东盟峰会上展示其作为地区利益相关者的成熟度的机会。&lt; /p>;&lt;p>;澳大利亚外交部长黄英贤谈到“我们地区几十年来最严峻的情况”，包括“破坏稳定、挑衅和胁迫性行动”，评论中没有点名中国，但明显针对中国。&lt; /p>;&lt;p>;宣布为海上安全等领域的东盟项目提供 2.865 亿澳元（1.867 亿美元）资金，黄补充道：“南海、台湾海峡、湄公河次区域、印太地区影响着我们所有人。”&lt;/p>;&lt;p>;在墨尔本峰会上，因南海主权主张与中国发生冲突的菲律宾呼吁以更强有力的统一立场维护海洋规则法律的。然而，马来西亚正在顶住选边站队的压力，总理安瓦尔·易卜拉欣表示：“我们与中国没有问题。”&lt;/p>;&lt;p>;这种观点并不罕见。例如，去年对 1,300 多名受访者进行的一项调查显示，虽然 43% 的人认为台湾问题会破坏该地区的稳定，但约三分之一的人也担心自己的国家被迫在这个问题上选边站队，并认为自己的政府应该采取中立立场。东南亚国家联盟各地的人民。超过 45% 的人表示，他们的政府应该反对使用武力，转而采取外交手段。&lt;/p>;&lt;p>;然而，澳大利亚仍在继续敲响战鼓。尽管与中国的经济关系解冻，澳大利亚仍继续摆出美国坚定盟友的军事姿态。如果东盟采取与澳大利亚处理中国相同的做法，可能会导致组织内部破裂并引发该地区的不稳定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;东盟的中心地位一直是其成功的关键它寻求通过相互尊重和不干涉来解决问题，而不是像澳大利亚似乎正在做的那样应用第三国的议程。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，澳大利亚与美国坚定结盟，包括作为作为四边安全对话和奥库斯联盟的成员，它在缓解中美紧张局势方面削弱了其作为中等强国的影响力。如果东盟希望继续独立处理地区问题，特别是希望增强其作为第三力量的影响力，就必须抵制任何对其中立性的压力。&lt;/p>;&lt;p>;东盟敏锐地意识到中国在该地区的巨大影响力。在去年的东盟人口调查中，近60%的人将中国列为最具影响力的经济大国，而美国的这一比例为10.5%，欧盟的这一比例为4.2%，澳大利亚的这一比例仅为2.7%。中国在政治和战略影响力方面也排名第一，为 41.5%，而美国为 32%，欧盟为 5%，澳大利亚为 3%。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国与澳大利亚之间的贸易东盟贸易额突破9110亿美元，连续第四年成为彼此最大贸易伙伴。作为一个集团，在美中紧张局势中，东盟不太可能接受任何以承认军事或地缘政治结盟为条件的经济合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与欧盟不同，欧盟的所有成员国各国都是代议制民主国家，东盟由具有不同政治制度且往往意识形态对立的成员国组成——例如，文莱是绝对君主制国家，新加坡实行议会民主制，而越南仍然是一党共产主义国家。这使得东盟作为一个论坛变得更加引人注目。&lt;/p>;&lt;p>;东盟的作用不能用二元术语来概括；它是一个非常重要的论坛。不能强迫它在中美之间做出选择。虽然日益多极化的世界中的中美紧张局势将考验各个东盟成员国，但作为一个整体，东盟有目的地避免建立任何类似北约的机构，坚定地专注于区域一体化。&lt;/p>;&lt;p>;其互惠互利的原则尊重独立、主权、领土完整和不干涉成员国内政，使其在意识形态和实践上与澳大利亚的安全野心产生根本性的不一致。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚“购买美国霸权”，前总理值得注意的是，1954 年试图与美国、法国、英国、新西兰、澳大利亚、菲律宾建立名为 SEATO（东南亚条约组织）的军事联盟，泰国和巴基斯坦——由于缺乏地区支持而惨败。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚提出的任何安全建议或提议都将受到东盟的谨慎对待，澳大利亚似乎对冲突的兴趣被视为与东盟寻求冲突的强烈对比。该地区的和平。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚的黄在东盟峰会上承认，“正如加沙和乌克兰的可怕冲突所表明的那样，我们地区的重大冲突将对我们的社区和经济造成毁灭性打击”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，澳大利亚选择与坚持向以色列提供武器的美国结盟，并否决了联合国安理会关于加沙停火的三项决议。美国违背了对苏联不将北约延伸到德国以外的承诺，俄罗斯指责德国是乌克兰战争的罪魁祸首。&lt;/p>;&lt;p>;自冲突爆发以来，美国已提供价值 143 亿美元的军事援助向以色列提供463亿美元，向乌克兰提供463亿美元。这强烈表明，由于维护全球霸权的持续需要，和平已成为一个难以捉摸的概念。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚最新提出的为东南亚海上安全提供资金的提议必须非常谨慎。该地区确保和平与经济安全所需要的不是更多的武器，而是更强大的外交。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump wants hush money trial delayed until Supreme Court rules on immunity claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255010/trump-wants-hush-money-trial-delayed-until-supreme-court-rules-immunity-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 05:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/6602e382-c647-4236-959c-6dd77101523b_d5bdae4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普正寻求推迟 3 月 25 日的封口费审判，直到最高法院就他在另一起刑事案件中提出的总统豁免权主张做出裁决。&lt;/p>;&lt;这位共和党前总统的律师周一要求曼哈顿法官胡安·曼努埃尔·默尚(Juan Manuel Merchan)无限期推迟纽约刑事审判，直到特朗普在华盛顿选举干扰案中的豁免权主张得到解决。默钦没有立即做出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普声称，他在任职期间不会因涉嫌涉及官方行为的行为而受到起诉。他的律师辩称，封口费案中的一些证据和涉嫌行为与他在白宫的时间重叠，构成官方行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/0fbcda82-9797-4b0b-9541-b4baa04d831c_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 色情演员斯托米·丹尼尔斯。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最高法院定于 4 月 25 日听取辩论，即特朗普封口费案预计开始遴选陪审团一个月后。这是他计划接受审判的四起刑事案件中的第一起，因为他在寻求重新入主白宫的过程中即将获得共和党总统提名。&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿地区检察官办公室拒绝发表评论。预计检察官将于本周晚些时候在法庭文件中对特朗普的推迟请求做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普首次在华盛顿刑事案件中提出豁免问题，该案件涉及指控他致力于推翻 2020 年大选结果。 2021 年 1 月 6 日，他的支持者在美国国会大厦引发暴力骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;封口费案的核心是指控特朗普伪造公司内部记录，以隐瞒向其支付款项的真实性质。他的前律师迈克尔·科恩 (Michael Cohen) 在 2016 年总统竞选期间帮助特朗普埋葬了负面故事。除其他外，科恩向色情演员斯托米·丹尼尔斯支付了 13 万美元，以压制她多年前与特朗普发生婚外性行为的说法。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师辩称，曼哈顿检察官计划在封口费审判中提出的一些证据，包括他 2018 年在社交媒体上发布的有关向科恩支付款项的信息，这些信息均来自他担任总统期间，构成官方行为。&lt;/p>;&lt;h3>;“这不关我的事”：特朗普表示他不会放弃入主白宫如果罪名成立&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普去年对 34 项伪造商业记录的重罪指控不认罪。他否认与丹尼尔斯发生性关系，他的律师辩称，向科恩支付的费用是合法的法律费用，而不是任何掩盖行为的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;去年，一名联邦法官驳回了特朗普的说法，即科恩的指控封口费起诉涉及公务，排除了他将案件从州法院移交联邦法院的请求。&lt;/p>;&lt;p>;如果案件移交联邦法院，特朗普的律师可能会试图驳回对他的指控。理由是联邦官员对其公务行为所采取的行动享有豁免权。&lt;/p>;&lt;p>;“绝大多数证据表明，此事纯粹是总统的个人事务 - 掩盖了令人尴尬的事件事件”，美国地区法官阿尔文·海勒斯坦 (Alvin Hellerstein) 去年 7 月写道。 “支付给成人电影明星的封口费与总统的官方行为无关。它不以任何方式反映总统公务的色彩。”&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普在海湖庄园接待匈牙利总统欧尔班，称赞他是“出色的领导人”&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普的律师对海勒斯坦的裁决提出上诉，但于 11 月撤回上诉。他们说他们这样做是带有偏见的，这意味着他们无法改变主意。&lt;/p>;&lt;p>;前总统是否因其在任期间的官方行为而免受联邦起诉的问题在法律上未经检验。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿案件的检察官表示，不存在这样的豁免权，而且无论如何，特朗普在起诉书中指控他在输给民主党人乔后密谋推翻 2020 年总统选举时没有采取任何行动拜登算作官方行为。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的初审法官和联邦上诉法院均做出了对特朗普不利的裁决，但高等法院上个月同意重新考虑此事 - 这一决定推迟了联邦案件在华盛顿，这给案件何时进入审判带来了新的不确定性。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan swears in newly elected Prime Minister Shebaz Sharif’s 19-member cabinet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3255009/pakistan-swears-newly-elected-prime-minister-shebaz-sharifs-19-member-cabinet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 04:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/0ca26de7-ac83-40df-84a2-8ff5d8957bfd_7690113f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦总统阿西夫·阿里·扎尔达里（中左）宣誓周一，巴基斯坦伊斯兰堡总统府举行仪式，总理谢赫巴兹·谢里夫（中右）观看联邦部长们的讲话。图片来源：巴基斯坦总统办公室/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦新当选总理谢巴兹·谢里夫的19名内阁成员周一宣誓就职，并举行第一次会议。总理任命了多个高级政府职位，并承诺解决该国持续不断的经济危机。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦总统阿西夫·阿里·扎尔达里在首都伊斯兰堡的总统办公室与谢里夫一起为部长们宣誓就职那里。在议会选举一个月后，谢里夫领导的巴基斯坦穆斯林联盟-N党与几个盟友组成联盟后，谢里夫于周日被议会选举为总理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/9e09cc8a-9019-4643-a212-37675faf74fd_5b3f253d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;周一，巴基斯坦首席大法官卡齐·法兹·伊萨主持总统阿西夫·阿里·扎尔达里的就职宣誓，而谢巴兹·谢里夫总理和即将离任的总统阿里夫·阿尔维则出席周一在伊斯兰堡总统府举行的活动。照片：新闻信息部 (PID) / 路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;谢里夫从 2022 年 4 月到 2023 年 8 月担任同一职位，当时他取代了主要竞争对手伊姆兰·汗 (Imran Khan)。板球明星转变为伊斯兰政治家，在国民议会的不信任投票中被赶下台。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫的新政府面临着严峻的挑战，包括前所未有的经济危机、定期断电、几乎每天都会发生武装分子袭击和与塔利班统治的邻国阿富汗的关系充满挑战。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫在电视讲话中发誓要改善该国经济，遏制通胀上升，并在穆斯林从黎明到黄昏禁食的伊斯兰斋月期间停止物价上涨。大多数穆斯林国家的斋月从周一开始。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫任命议员伊沙克·达尔为外交部长，并重新任命卡瓦贾·穆罕默德·阿西夫为国防部长。曾担任东部旁遮普省看守首席部长的莫辛·纳克维被任命为内政部长，阿陶拉·塔拉尔被任命为信息部长。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦第二次选举阿西夫·阿里·扎尔达里为总统&lt;/h3>;&lt;p >;穆罕默德·奥朗则布 (Muhammad Aurangzeb) 担任财政部长。气候变化部长尚未从剩余部长中选出。&lt;/p>;&lt;p>;扎尔达里于周六被新当选的议会任命为总统。他的职务主要是礼仪性的，他是谢里夫的主要盟友。然而，巴基斯坦人民党的任何人都没有被任命为内阁成员。扎尔达里的儿子比拉瓦尔·布托·扎尔达里在谢里夫上一次担任总理期间担任外交部长。&lt;/p>;&lt;p>;周日，警方拘留了数十名汗的支持者，当时他们正在抗议上个月议会选举中涉嫌舞弊的行为，而被赶下台的政客所在的政党则声称存在舞弊行为。旨在阻止其获得多数席位。选举官员否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine summons Vatican envoy over Pope Francis’ ‘white flag’ comments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255008/ukraine-summons-vatican-envoy-over-pope-francis-white-flag-comments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 03:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/ba4187d7-04f6-4943-a0fa-fbb7061bdfbb_c93652bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗朗西斯教皇从他的工作室窗户挥手，俯瞰圣彼得广场周日在梵蒂冈。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在教皇方济各建议该国应考虑对俄罗斯举起“白旗”后，乌克兰周一召见了梵蒂冈驻基辅特使，这引起了基辅的愤怒。&lt;/p>;&lt;乌克兰外交部在社交媒体上表示，“由于教宗方济各的声明，宗座大使受邀前往乌克兰外交部”，该词指的是梵蒂冈外交官。它补充说，特使维斯瓦尔达斯·库尔博达斯被告知基辅“对教皇的言论感到失望”。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科认为教皇方济各对乌克兰战争的有争议的评论并不是呼吁乌克兰投降据俄罗斯媒体报道，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周一表示，乌克兰拒绝了教皇方济各呼吁与俄罗斯进行谈判的请求，而不是作为谈判的请求&lt;/h3>;&lt;p>;在教皇的评论中，在周日曝光的瑞士公共电视台二月采访中，他说“最强演员”是“为人民着想、有白旗勇气并进行谈判”的人。&lt;/p>; &lt;p>;这些言论周日受到包括乌克兰、波兰和拉脱维亚在内的众多领导人的广泛批评。&lt;/p>;&lt;p>;周一，德国总理奥拉夫·肖尔茨通过其发言人对教皇进行了反对。&lt;/p>; &lt;p>;“正如你想象的那样，联邦总理在这个问题上不同意教皇的观点，”政府发言人斯特芬·赫贝斯特雷特周一在柏林表示。 “确实，乌克兰正在保卫自己免受侵略者的侵害。”&lt;/p>;&lt;p>;基辅还获得了大量国际支持，以便能够保卫自己免受违反国际法的侵略战争，Hebestreit 补充道.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/a6d28aa1-8ec3-4ed1-8fa1 -aebcaa8a91a3_ef4ea19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周五在土耳其伊斯坦布尔。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫发言人佩斯科夫表示，俄罗斯总统普京曾多次表示愿意进行谈判。 “这是首选道路。”&lt;/p>;&lt;p>;教皇在讲话中没有点名乌克兰或俄罗斯，讲话将于 3 月 20 日全面播出。&lt;/p>;&lt;p>;佩斯科夫指责西方加剧了乌克兰和俄罗斯之间的冲突。冲突，特别是法国总统埃马纽埃尔·马克龙上个月发表的评论，其中他不排除向乌克兰派遣地面部队。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一条危险的路线，一条非常危险的路线，”佩斯科夫说。他补充说，俄罗斯正在密切关注事态发展，莫斯科掌握的信息表明，乌克兰有人被称为顾问，但与北约有直接联系。&lt;/p>;&lt;p>;他可能指的是最近的一次电话会议俄罗斯能够通过不安全的手机线路拦截德国军方官员。军官们谈到英国士兵在乌克兰地面上用远程“风暴之影”导弹帮助乌克兰军队，伦敦已将导弹发送到基辅。&lt;/p>;&lt;p>;佩斯科夫没有直接提及那通电话。&lt;/p>;&lt;p>;佩斯科夫没有直接提及这一电话。 >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，乌克兰总统泽连斯基周一表示，俄罗斯在乌克兰的进攻已“停止”，他的部队现在的情况比过去三个月“好得多”。&lt; /p>;&lt;p>;泽伦斯基还告诉法国广播公司 BFM TV，乌克兰正在修建“超过 1,000 公里（621 英里）”的防御工事。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰对俄罗斯西部库尔斯克地区的炮击造成一人死亡地方当局称，该事件发生在与乌克兰接壤的边境地区。&lt;/p>;&lt;p>;库尔斯克地区州长 Roman Starovoyt 在 Telegram 上写道，另一名妇女因乌克兰武装部队的袭击而受伤。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他说，距离乌克兰边境仅几公里的 Sudzha 地区的 Goncharovka 村在早上遭到炮击，推测是来自炮火。&lt;/p>;&lt;p>;Vnesapnoye 村也遭到炮击，州长说，损坏了天然气管道和电线。他补充说，袭击导致四个村庄断电。&lt;/p>;&lt;h3>;中国削减武器进口，更多地依赖自己的武器技术：SIPRI 报告&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯国防部没有对袭击事件发表评论，但表示有六架乌克兰无人机被击落。&lt;/p>;&lt;p>;两年多前对乌克兰发动全面入侵并占领邻国大片地区的俄罗斯也经常开火远在前线后方的目标。夜间，乌克兰报告称哈尔科夫和敖德萨地区遭到袭击，住宅建筑和其他民用基础设施遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;靠近乌克兰的俄罗斯边境地区也越来越多地抱怨来自邻国的炮击。然而，受害者人数和损失程度无法与俄罗斯军方造成的破坏规模相提并论。&lt;/p>;&lt;p>;德新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US must use ‘all tools at our disposal’ to outcompete China, says State Department]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255006/us-must-use-all-tools-our-disposal-outcompete-china-says-state-department?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 02:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/5bcd1d60-f5c1-418e-ad96-84acf4bf5ce6_48a2b0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周一在华盛顿。照片：Abaca / Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府负责管理和资源的副国务卿里奇·维尔马(Rich Verma)周一表示，美国必须使用“我们可以使用的所有工具”来击败中国公布了 2025 财年的预算请求。&lt;/p>;&lt;p>;该请求包括在五年内为此目的提供 40 亿美元的强制性资金，其中包括 20 亿美元用于创建新的国际基础设施基金，以提供可信、可靠的基础设施维尔马表示，这是中国基础设施资金的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周一概述了他对潜在第二个四年任期的政策愿景，公布了 7.3 万亿美元的选举年预算，旨在让持怀疑态度的美国人相信他可以比唐纳德·特朗普更好地管理经济。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/ 12/e70a249b-c0a4-477d-a694-4d60ee7a1dd7_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党众议院议长迈克·约翰逊。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登的预算愿望清单显示，他希望对企业和高收入者增税数万亿美元，以帮助削减赤字并支付新的费用。帮助收入较少的人应对高昂的住房和儿童保育费用的计划。国会不太可能按照提议采取这些措施。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的 2025 财年预算（从今年 10 月开始）包括将企业所得税税率从 21% 提高到 28%，迫使那些富有的人1 亿美元用于缴纳至少 25% 收入的税款，并让政府进行谈判以降低更多药品成本。&lt;/p>;&lt;p>;同时，政府将恢复针对低收入人群的儿童税收抵免。和中等收入者，资助儿童保育计划，投入 2580 亿美元建造住房，为工人提供 12 周的带薪家庭假，并花费数十亿美元用于治安。&lt;/p>;&lt;p>;共和党众议院议长迈克·约翰逊很快拒绝了该提案称，这反映了“对鲁莽支出的贪得无厌”和“对财政责任的漠视”。&lt;/p>;&lt;h3>;内塔尼亚胡拒绝拜登的批评，称大多数以色列人支持他&lt;/h3>;&lt;p>;预算在这位民主党总统发表激烈的国情咨文演讲几天后发布，他在演讲中攻击了他在 11 月大选中预期的共和党对手特朗普的价值观。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的竞选团队一直在努力消除选民对高物价和高物价的担忧。美国经济的走向。根据路透社/益普索 (Reuters/Ipsos) 1 月份的民意调查，40% 的美国人认为特朗普会最好地处理经济问题，相比之下，31% 的人选择了拜登，28% 的人要么不知道，要么拒绝回答。拜登将于周一前往竞争激烈的选举州新罕布什尔州。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普作为总统的标志性立法成就是 2017 年的重大减税，他希望大幅提高进口外国商品的关税并减少对能源生产商的监管周一，在这位前总统暗示要通过针对“盗窃和管理不善”来“削减”这些计划后，共和党竞选团队试图澄清他对受欢迎的社会保障和医疗保险权利计划的立场。拜登发誓要保护这些计划免受福利削减的影响。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登称内塔尼亚胡“伤害”以色列，美国向加沙派遣援助船&lt;/h3>;&lt;p>;民主党人指责特朗普的减税政策扩大了赤字，向富人倾斜，但在 2021-2023 年控制国会时并未废除。关键条款将于明年到期，将在税收政策上展开一场重大摊牌。&lt;/p>;&lt;p>;拜登提出的在 10 年内将赤字支出削减 3 万亿美元的提议将减缓但不会阻止 34.5 万亿美元国债的增长。白宫预测，2025 财年赤字总额将达到 1.8 万亿美元，占 GDP 的 6.1%，然后在十年内降至 4% 以下。&lt;/p>;&lt;p>;负责任的联邦预算委员会，赤字削减倡导组织称该提案是“值得欢迎的开始”，但表示“还远远不够”。&lt;/p>;&lt;p>;白宫预测 2024 年实际 GDP 增长率为 1.7%，2024 年实际 GDP 增长率为 1.8%。到 2025 年，这一数字将上升至 2.2%。预计 2024 年消费者价格通胀率为 2.9%，2025 年为 2.3%，失业率为 4%，这一数字将在十年后降至 3.8%。&lt; /p>;&lt;p>;预测是在 11 月制定的，官员们表示，如果今天确定的话，数字会更加乐观。&lt;/p>;&lt;h3>;美国立法者达成协议以避免政府即将关闭&lt;/h3>;&lt;p >;白宫预算始终是总统的愿望清单，但在当前的政治气候下更是如此。&lt;/p>;&lt;p>;在强硬派共和党人拒绝了一项商定的 2024 年预算之后，美国各机构在没有 2024 年全年预算的情况下运作-根据支出水平。美国政府每年的支出都超过了实际支出，其中大部分用于所谓的强制性计划和军事计划，而立法者不太可能削减这些计划。&lt;/p>;&lt;p>;众议院共和党上周公布了一项计划，该计划白宫立即拒绝，旨在通过大幅削减联邦政府的范围并依靠乐观的、超出共识的增长预测来在十年内平衡联邦预算。&lt;/p>;&lt;p>;去年拜登与强硬派之间的对峙共和党达成了一项为期两年的支出上限协议，众议院议长凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy) 被免职，信用评级机构惠誉 (Fitch) 取消了该国的 AAA 评级。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former deputy of Britain’s Conservatives defects to smaller, populist party Reform UK]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255003/former-deputy-britains-conservatives-defects-smaller-populist-party-reform-uk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 01:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/ed296d5f-ad2e-454d-9aea-f1b6734bf186_ce1ff78c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李·安德森宣布从保守党叛逃到改革英国周一。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国保守党前副主席上个月因称伦敦市长受伊斯兰主义者控制而受到谴责，现已叛逃到规模较小的右翼英国改革党.&lt;/p>;&lt;p>;李·安德森 (Lee Anderson) 声称，在以色列和加沙战争导致英国紧张局势加剧之际，伊斯兰主义者“控制”了身为穆斯林的伦敦市长萨迪克·汗 (Sadiq Khan)，因此他被暂停担任议会保守党议员。 .&lt;/p>;&lt;p>;安德森在周一的新闻发布会上发表讲话，指责执政的保守党扼杀言论自由。他说，他因为表达自己的想法以及“代表全国上下数以百万计同意我观点的人发声”而受到纪律处分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/ed62d603-60ad-4b93-8e75-8cd5501df3c4_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克周一在伦敦中央清真寺。图片来源：Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总理里希·苏纳克谴责安德森对汗的评论，并否认他的政党存在伊斯兰恐惧症问题。&lt;/p>;&lt;p>;背叛安德森成为右翼民粹主义政治家奈杰尔·法拉奇创立的英国改革组织的首位立法者。该党前身为英国脱欧党，主要在移民问题上寻求吸引不满的保守党选民。&lt;/p>;&lt;p>;改革在最近的两次特别地方选举中名列第三，被一些保守党视为“改革派”。批评者称，安德森的叛逃突显了保守党内部的激烈分歧，该党的民意支持率远远落后于反对党工党，面临着一场硬仗在预计今年某个时候的大选中赢得选民。&lt;/p>;&lt;p>;“事实是，首相太软弱，无法领导一个过于极端而无法领导的政党，”工党议员帕特·麦克法登(Pat McFadden)说。&lt; /p>;&lt;h3>;苏纳克批评保守党议员攻击伦敦市长，否认仇视伊斯兰教的指控&lt;/h3>;&lt;p>;本月早些时候，苏纳克发表演讲，警告他所说的英国“极端主义破坏和犯罪行为令人震惊的增加”自哈马斯 10 月 7 日对以色列发动袭击以来。首相表示，由于加沙冲突加剧了国内分歧，英国犹太人和穆斯林都面临着越来越多的极端主义威胁。&lt;/p>;&lt;p>;但包括汗在内的批评者声称，一些保守党人在选举年故意将极端主义政治化。 &lt;/p>;&lt;p>;三名前保守党内政大臣周一签署了一份声明，敦促保守党和工党共同努力，就如何应对极右翼和伊斯兰组织达成共识。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>