<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Malaysia’s ‘Dubai Move’ shows unity government faces more political drama, intrigue in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3248099/malaysias-dubai-move-shows-unity-government-faces-more-political-drama-intrigue-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 09:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/f7534705-3369-4e65-b915-d1821d9342cb_b5a1d27e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚的政治舞台很少有沉闷的时刻，该国在 2024 年的头几周全神贯注于谈论所谓的政变和其他政治阴谋，而当地的媒体上充斥着关于这个国家最喜欢的消遣：投机腐败的头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;当马来西亚人仍在从新年的宿醉中恢复过来时，社交媒体上已经充斥着关于总理还能执政多久的指责、否认和纸上谈兵的评估。在有关所谓的“迪拜行动”推翻政府的指控出现后，安瓦尔·易卜拉欣政府可能继续掌权。&lt;/p>;&lt;p>;这一指控首先由马来西亚社区通讯部门的一名高级官员（也称为 J-）公开。 Kom – 一群高级反对派领导人在迪拜与至少两名政府议员举行会议，讨论贿赂软弱的后座议员以叛逃并推翻安瓦尔政府的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;马来人支持微弱，“迪拜行动” ” 谣言继续困扰着马来西亚的安瓦尔&lt;/h3>;&lt;p>;国民联盟（PN）反对派集团以及两名据说是同谋的高级政府议员否认曾有过这样的阴谋。然而，国盟领导人很快补充说，通过议会人数来推翻政府并没有违宪。&lt;/p>;&lt;p>;整个情况感觉很像政治不稳定的大流行病年代的疲惫翻版，那一年出现了前所未有的情况。在2022年大选之前，中期更换首相不是一次，而是两次。&lt;/p>;&lt;p>;这要从2020年的“喜来登行动”开始，一群国会议员导致希望联盟联合政府垮台。更换政党，结果导致下一届国盟政府因政治不稳定和效忠转移而在 2021 年垮台。&lt;/p>;&lt;p>;然后，本周早些时候，副首相兼巫统主席艾哈迈德·扎希德·哈米迪有传言已经飞走了前往马来西亚婆罗洲的沙巴州，调解该党州分会领导人之间的内部争吵，有传言称，今年晚些时候可能会在 2025 年最后期限之前举行州选举。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/b8b708b2-a31a-432e-bb10-c12c319f8d7b_a943e5ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 9 月，马来西亚副总理艾哈迈德·扎希德·哈米迪 (Ahmad Zahid Hamidi)。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;谣言源于 12 月 14 日的一次会议沙巴巫统主席邦莫达拉丁与民兴党主席兼前首席部长莫哈末沙菲益阿达之间，据说他们计划在下一次州选举中合作，以清除哈吉吉诺领导的现任地方政府。&lt;/p>;&lt;p >;哈吉吉在 2020 年沙巴州选举中以土团党（国盟集团的重要政党）成员身份赢得沙巴，并在 2022 年大选后组建了一个名为“沙巴人民联盟”的临时联盟，并宣布支持安瓦尔政府，剥夺了他的前任政府的权力。控制222个席位的议会所需的人数以及担任总理职位的权利。&lt;/p>;&lt;p>;艾哈迈德·扎希德否认有任何争吵，并告诉当地媒体他是来进行工作访问的。他还与沙巴巫统和其他友好政党的领导人举行了会议。&lt;/p>;&lt;p>;在所有这些政治喧嚣中，反腐败官员已开始对安瓦尔的政治对手进行涉嫌腐败的质询。&lt;/p>; &lt;h3>;妻子说，马来西亚瞄准前财政部长达因“成功”&lt;/h3>;&lt;p>;最近备受瞩目的目标是政治资深人士、前财政部长达因再努丁，他被视为安瓦尔的亲密伙伴导师变身的宿敌马哈蒂尔·穆罕默德。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚反腐败委员会上个月控制了与达因家族有关的吉隆坡一栋摩天大楼，并于本周早些时候传唤了他的妻子和两个儿子接受讯问。 2021 年发布的潘多拉文件追踪到的达因涉嫌财富的调查。&lt;/p>;&lt;p>;其他因单独腐败案件而被传唤质询的人包括巫统领袖、前总理伊斯梅尔·萨布里·雅各布 (Ismail Sabri Yaakob) 和尖酸刻薄的酋长穆罕默德·沙努西·诺 (Muhammad Sanusi Md Nor)吉打州部长和马来西亚伊斯兰党的高级领导人。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔的竞争对手声称受到政治迫害，他本人在领导反对派面临刑事调查和入狱时也曾声称过这一点。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然现在判断这一切的走向还为时过早，但看起来我们确实可以期待今年马来西亚的政治过山车再次疯狂行驶。&lt;/p>;&lt;p>;约瑟夫·西帕兰（Joseph Sipalan）是一名记者在邮政的亚洲柜台。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese gene therapy ‘clinically cured’ patient with blood disorder thalassaemia, researchers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248100/chinese-gene-therapy-clinically-cured-patient-blood-disorder-thalassaemia-researchers-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 09:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/055a595a-5477-4755-b5e2-85e72a5fc7b7_8b0d8024.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;地中海贫血是中国最常见的遗传性疾病之一，据北加州综合地中海贫血中心称，南部地区的人们患这种疾病的风险最高。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家中国基因编辑制药公司表示，他们利用基因碱基编辑技术临床治愈了一名β地中海贫血患者，这是最常见的遗传性血液疾病之一。首先。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于上海的 CorrectSequence Therapeutics 与广西医科大学的合作者周一宣布，他们已经治愈了一名患有输血依赖性β地中海贫血的青少年患者。&lt;/p>;&lt;p>;“致CorrectSequence 在其新闻稿中表示：“据我们所知，这是世界上第一份通过碱基编辑技术成功临床治愈血红蛋白病的报告。”&lt;/p>;&lt;h3>;血液有什么作用、失调和疾病以及食物可以治疗哪些疾病？保持健康&lt;/h3>;&lt;p>;该患者每两周接受一次输血来控制病情，该公司表示，自接受治疗以来，已经有两个多月没有需要输血了。&lt;/p>; &lt;p>;CorrentSequence 表示，患者在接受名为 CS-101 的一次性治疗后“已恢复正常生活”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 CS-101 的研究仍在等待长期数据，但 Androulla Eleftheriou 表示地中海贫血国际联合会 (TIF) 执行董事表示，CorrectSequence 编辑器的设计“与其他先进治疗应用相比，大大提高了该方法的安全性”。&lt;/p>;&lt;p>;β 地中海贫血是一种遗传性隐性血液疾病，导致一个人的血细胞缺乏足够的血红蛋白，血红蛋白是一种将氧气输送到全身的血液蛋白质。&lt;/p>;&lt;p>;如果不定期治疗，这种情况会导致缺氧，这是由β-基因突变引起的珠蛋白基因，可导致疲劳、贫血、发育迟缓、黄疸、腹部肿胀、骨质疏松和器官损伤。&lt;/p>;&lt;p>;患有最严重疾病——输血依赖性β地中海贫血——的患者依赖于定期输血输血以帮助控制症状。&lt;/p>;&lt;p>;据克利夫兰诊所称，这种血液疾病在南亚、地中海、中东和非洲人群中最为常见。&lt;/p>;&lt;p>;地中海贫血根据北加州综合地中海贫血中心的数据，地中海贫血是中国最常见的遗传性疾病之一，南方地区的人患这种疾病的风险最高。&lt;/p>;&lt;p>;地中海贫血是一组称为血红蛋白病的疾病的一部分，其中包括以其血红蛋白异常产生和结构而闻名的镰状细胞病。&lt;/p>;&lt;p>;血红蛋白病是“世界上最常见的单基因疾病”，每年约有 400,000 名出生时患有该疾病的儿童。 &lt;/p>;&lt;h3>;了解您的家族病史：您的健康可能取决于它&lt;/h3>;&lt;p>;使用 CS-101 治疗的青少年患者从两岁起每月接受两次输血，但在 10 月份接受治疗后仅两周就阻止了它们。&lt;/p>;&lt;p>;CS-101 是一种个性化碱基编辑治疗方法，通过编辑干细胞发挥作用。首先从患者体内采集造血干细胞（可以分化成任何类型的血细胞）。&lt;/p>;&lt;p>;然后使用上海科技大学研究人员开发的碱基编辑系统“精确”编辑基因CorrectSequence 表示，通过改变 DNA 碱基对，重新激活胎儿血红蛋白的功能性生产，在干细胞内进行编辑。该公司表示，“消除了频繁输血的需要”。&lt;/p>;&lt;p>;CS-101 并不是第一个用于治疗血红蛋白病的基因编辑疗法。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，世界上第一个 CRISPR -Cas9基因编辑疗法Casgevy在英国获批用于治疗镰状细胞病和β地中海贫血。它于12月获得美国食品和药物管理局的批准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这两个编辑器背后的机制不同。&lt;/p>;&lt;p>;进行编辑在此过程中，基于 CRISPR 的疗法依赖于在 DNA 中产生双链断裂，然后由细胞修复。然而，这可能会导致意外编辑、脱靶突变和意想不到的副作用。&lt;/p>;&lt;p>;CS-101 依赖于创新的 Transformer 碱基编辑技术，该技术允许对单个 DNA 碱基对进行编辑，而无需CorrectSequence 表示：“CS-101 不存在大 DNA 片段缺失、染色体重排或脱靶突变等安全风险。” Eleftheriou 指出，碱基编辑器可以最大限度地降低双链断裂的风险，但双链断裂仍然可能“无意中”发生。&lt;/p>;&lt;p>;与基于 CRISPR 的疗法相比，CS-101 治疗还可以使患者更快地不再输血该公司表示，由于恢复到正常血红蛋白水平的速度更快。&lt;/p>;&lt;p>;Eleftheriou 指出，血红蛋白病的基因编辑疗法仍然存在挑战，包括潜在的长期副作用和“‘ “治愈”可能不会是永久性的。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，TIF 支持“地中海贫血和其他血红蛋白疾病治疗方法的任何进展”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，许多输血患者去年 10 月《中国公共卫生》杂志上发表的一篇论文称，依赖型地中海贫血患者无法承担频繁输血的费用，每年可能花费 10 万元人民币（14,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;除了高昂的费用之外，国内的输血费用也很高。论文称，血液供应短缺意味着一些患者无法按时接受输血。&lt;/p>;&lt;p>;CorrectSequence 表示，创新基因疗法的临床应用为周围患者带来了“一次治疗、终身治愈”的希望世界上患有严重的遗传疾病。&lt;/p>;&lt;p>;这名青少年患者在一项研究人员主导的试验中接受了治疗，研究小组称另一名成年患者也已经一个月没有输血了。&lt;/p>; &lt;p>;该团队正在准备进一步的研究，以评估其治疗β地中海贫血的有效性和安全性，并正在为镰状细胞病患者开展一项试验。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Myanmar conflict: China unlikely to ‘pull the carpet’ on junta and accept resistance group’s olive branch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248068/myanmar-conflict-china-unlikely-pull-carpet-junta-and-accept-resistance-groups-olive-branch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 09:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/d00553db-ee1a-455e-b63b-77cb8adac663_5fbe3f0d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼德勒人民国防军成员在冲突中在前线附近巡逻与缅甸军队在掸邦北部作战。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;缅甸影子政府通过寻求中国支持来升级推翻军政府的举动，旨在利用军方无力保护中国在这个东南亚国家的利益分析人士称。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，虽然民族团结政府 (NUG) 表示它可以成为中国在缅甸的可靠合作伙伴，但北京方面不太可能积极回应 NUG 的橄榄枝。 .&lt;/p>;&lt;p>;上周，该组织发布了一份包含 10 点的文件，概述了其对中国的立场，表示准备与北京在促进缅甸直接投资和打击跨境犯罪等问题上进行合作。&lt; /p>;&lt;p>;由民选立法者和在 2021 年 2 月政变中被军政府驱逐的议员组成的 NUG 也宣布支持一个中国原则，该原则指出台湾是中国不可分割的一部分。&lt;/p>; &lt;h3>;如果缅甸军政府垮台，东盟可能会“措手不及”&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚科廷大学副教授 Htwe Htwe Thein 表示，NUG 的这一声明是明智而及时的举措，中国似乎对政变领导人失去了耐心。&lt;/p>;&lt;p>;“军政府未能稳定缅甸的政治局势，并且似乎无法或没有兴趣解决两国边境地区的诈骗中心在上周对缅甸进行为期三天的访问期间，中国外交部副部长孙卫东会见了军政府领导人敏昂莱，讨论边境稳定和最近打击电信诈骗的问题。许多诈骗受害者来自中国，促使中国警方对缅甸诈骗集团展开打击。&lt;/p>;&lt;p>;中国公安部部长王晓红上周五还与缅甸内政部长中尉进行了视频通话- Yar Pyae 将军提出类似的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11 /27f1821c-fb16-4d44-84b1-476bf3fcd100_7b8c70bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 9 月，作为中国政府的一部分，1,200 多名诈骗嫌疑人被移交给中国政府。努力与缅甸合作打击网络诈骗集团。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和平研究所智库缅甸项目主任贾森·塔尔表示，随着“中国越来越多地在缅甸两面下注，NUG的声明来了” “在关键时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能被解读为 NUG 发出的信号，表明中国还有其他更可持续的选择来保护缅甸的基础设施，”Tower 说，并指出，随着军政府在与叛乱联盟的战斗中遭受军事失败，很明显军政府无法保护其基地和城镇。&lt;/p>;&lt;p>;10 月下旬，掸邦北部的三兄弟联盟（包括缅甸）民族民主联盟军、德昂民族解放军和若开军对军政府发起了成功的攻势。&lt;/p>;&lt;p>;该联盟上个月表示，自缅甸政府军成立以来，已从缅甸军队手中夺取了 422 个基地和 7 个城镇。 10 月 27 日运营。上周五，它表示已经控制了与中国接壤的北部重镇劳凯。&lt;/p>;&lt;h3>;缅甸军队会被全国各地作战的武装团体推翻吗？&lt;/h3>;&lt;p>;亨特·马斯顿 (Hunter Marston)澳大利亚国立大学（ANU）的东南亚研究员表示，虽然仍不确定军政府是否能从战场损失中恢复过来，但 NUG“正确地抓住了时机，试图在北京可能会改变政策的时候改变政策”。 &lt;/p>;&lt;p>;通过中国从从果敢诈骗集团返回的国民那里收集到的情报，北京“一清二楚”地了解缅甸军队在多大程度上依赖针对目标的犯罪活动塔尔表示，中国公民要维持自身的生存。&lt;/p>;&lt;p>;“这无疑引起了中国的担忧，”塔尔补充道，并指出北京越来越多地将其与军政府的伙伴关系视为“危险且鲁莽的战略”，尤其是这些基础设施的核心是全长 793 公里的中缅天然气管道，该管道于 2013 年开始运营，起点为缅甸若开邦皎漂市，终点为中国塔尔表示，云南地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;NUG 声明还“向中方提出了放弃与军方毫无意义的谈判的理由”，转而深化与 NUG 和其他国家的伙伴关系。与军队作战的参与者。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括人民国防军、NUG 武装派别和民族武装组织 (EAO)。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“不幸的是，对于塔尔表示，“对于 NUG，中国不太可能积极回应这一橄榄枝。”他指出，在缅甸拥有重大商业利益的中国公司反而利用了军政府的弱点，达成了优惠协议。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国国有企业中信集团与军政府签署了关于位于动荡的西部若开邦的皎漂深水港的补充协议，近年来许多叛乱袭击事件都发生在该邦。&lt;/p>;&lt;h3>;缅甸骗局随着边境战斗的继续，网络逃避中国的镇压&lt;/h3>;&lt;p>;根据双方 2018 年达成的协议，该公司将保留该港口 70% 的股份，预计这将使中国能够进入孟加拉湾，作为石油进口的替代路线。&lt;/p>;&lt;p>;塔尔表示，中国应对缅甸冲突的战略一直是专注于针对北部强大的 EAO 和军队的调解努力，而忽略其他各方。&lt;/p>; &lt;p>;塔尔表示，虽然中国的动机是希望控制冲突的影响，使其有利于北京的利益，但该战略可能会面临分裂反军政府抵抗运动的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“[它还]帮助军政府争取时间来实施进一步的暴行，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国被指控通过主导与军政府的谈判来“搭便车”缅甸&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚国立大学的马斯顿表示，尽管 NUG 的声明是虽然不太可能削弱北京对军政府的支持，但预计会产生更大的影响，并引发有关“中国失败的缅甸政策”的争论。&lt;/p>;&lt;p>;“[北京]可能会继续支持军政府，即使军政府扩张与 NUG 接触，”马斯顿说，并补充说中国向军政府施加压力进行谈判可能有助于结束冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“如果北京选择利用其影响力，它可能会迅速从军政府中撤出地毯。马斯顿补充道：“在军政府的领导下，我们将暂停当前的投资项目。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netflix pulls Indian cooking drama, Annapoorani: The Goddess of Food, after religious backlash that ‘hurt Hindu sentiments’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3248124/netflix-pulls-indian-cooking-drama-annapoorani-goddess-food-after-religious-backlash-hurt-hindu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/cf849c39-e8e8-46ba-aa49-fb6224244245_e67fe1a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度电影《Annapoorani：食物女神》，由 Nayanthara 主演在遭到印度教活动人士的强烈反对后，该剧被 Netflix 下架。照片：SCMPOST&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，一部新上映的热门印度电影因对肉食和宗教间浪漫的描述而遭到印度教活动人士的强烈反对，该电影已从 Netflix 下架。&lt;/p>;&lt; p>;《安娜波拉尼：食物女神》在印度数字娱乐平台上首映几周后就被下架，这是印度数字娱乐平台禁止争议项目的最新实例。&lt;/p>;&lt;p>;这部电影是 Netflix 收视率第二高的影片。印度在影片被移除的前一天，以一位印度教牧师的女儿为中心，她渴望成为该国的顶级厨师。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/01/11/36bdda6e-68c8-45fe-9dbb-41b7abf85ba5_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Annapoorani： 《美食女神》以一位印度教牧师的女儿为中心，她渴望成为该国的顶级厨师。照片：SCMPOST&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在这个过程中，她放弃了从小就遵循的严格素食主义——这引起了争议，因为许多上层种姓的印度教徒不吃肉。&lt;/p>;&lt;p>;一位穆斯林同学帮助她应对残酷的烹饪学校的挑战，两人最终坠入爱河，超越了印度最令人担忧的宗教分歧。&lt;/p>;&lt;p>;一位受到侮辱的活动人士上周甚至向警方投诉，指控该电影宣扬“爱情圣战”——印度教民族主义者创造的一个贬义词，他们指责穆斯林男性与印度教女性结婚并强迫她们皈依。&lt;/p>;&lt;h3>;“印度，不是印度”：印度语言争论升温在印地语节期间&lt;/h3>;&lt;p>;提出申诉的拉梅什·索兰基 (Ramesh Solanki) 在 X 上表示，Netflix 和联合制片人 Zee Studios“故意制作这部电影……以伤害印度教情绪”，并要求警方起诉该电影的主要主演.&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上几天来，一场敦促抵制这部电影并立即将其从 Netflix 下架的活动也成为热门话题。&lt;/p>;&lt;p>;Annapoorani 已从 Netflix 在印度的套件中删除。星期四下午，这引起了电影评论家的欢呼。&lt;/p>;&lt;p>;猛烈抨击这部电影的印度教活动团体发言人施里拉吉·奈尔 (Shriraj Nair) 表示，影片的制作者已经“意识到了自己的错误”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/a0e754bf-923f-4be6-a90f-f8eddb1bc065_4063eeab.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在遭到印度教活动人士的强烈反对后，Netflix 于周四撤下了这部印度电视剧。照片：SCMPOST&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们从未干涉过任何电影的创作自由，但印度教的攻击和嘲笑永远不会被容忍，”他在 X 上写道。&lt;/ p>;&lt;p>;法新社已联系 Netflix 印度分部征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;印度有着悠久的电影审查历史，但该行业越来越回避可能冒犯印度人宗教情感的内容。自 2014 年纳伦德拉·莫迪总理上台以来，印度是该国的多数派信仰。&lt;/p>;&lt;h3>;印度被指控在 BBC 莫迪电影禁令期间塑造“顺从”的网络媒体&lt;/h3>;&lt;p>;《华盛顿邮报》12 月报道称Netflix 和同为数字娱乐平台的 Amazon Prime 搁置了在印度的多个项目，因为担心会伤害这个官方世俗国家的印度教情绪。&lt;/p>;&lt;p>;在一个案例中，著名导演阿努拉格·卡什亚普 (Anurag Kashyap) 告诉该报，他的一部改编作品作为“隐形审查”运动的一部分，Netflix 于 2021 年取消了该节目。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Waste charging: changing Hongkongers’ habits won’t happen overnight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3247977/waste-charging-changing-hongkongers-habits-wont-happen-overnight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 09:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/03abd40c-c0ac-4004-aaf7-4514556edda4_94a23bfa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子推着一车垃圾穿过香港中环， 8 月 17 日。社区需要时间来了解回收和可持续废物管理的长期效益和重要性。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港将于 4 月 1 日推出都市废物收费，这是应对我们这个高度消费导向的社会所产生的日益增加的废物的关键一步。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;与那些被认为拥有强大而有效的废物管理系统的国家一样，香港征收废物处理费对于融入社会和改变习惯需要时间的过程至关重要。&lt;/p>;&lt;p >;事实证明，提供财政激励措施来减少浪费和增加回收利用是其他地方的解决方案。但改变习惯以及让社区所有成员了解回收和可持续废物管理的长期利益和重要性需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;每个人都必须分担对其废物的责任，并负责我们正在迈向“少用、少浪费”的社会。&lt;/p>;&lt;p>;任何废物管理系统的效率和可持续性都取决于几个因素。其中包括政府政策、公众参与、技术创新和经济激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;包括日本、韩国和台湾在内的一些邻国已经制定了成功的可持续废物管理系统。然而，每个人都必须克服独特的挑战，通常需要多年的时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾经常被誉为减少废物和增加回收利用的成功典范。但从一个存在严重废物处理问题的地方转变为世界回收领域的领导者需要齐心协力和时间。这个系统花了几年的时间才融入台湾人的日常生活。&lt;/p>;&lt;p>;为什么我们应该期望我们的城市垃圾收费计划的推出与其他国家的经验有所不同？&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;从城市地区的高密度生活条件，到乡村和离岛的乡村环境，香港独特的条件带来了广泛的挑战，例如废物收集、收集点和通常有限的空间垃圾箱、食物垃圾和回收容器。&lt;/p>;&lt;p>;我在 2012 年担任可持续发展委员会主席时加入了讨论。政府要求我们与所有利益相关者合作，并评估其他地方的成功系统、实施流程和经验。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在两年多的时间里，我们与利益相关者合作，评估最佳方法和经验。学习他人的经验。我们在《都市固体废物收费公众参与过程报告》中发表了我们的调查结果和建议。我们制定了一项战略，要求所有社区成员负起责任并分担责任，迈向“少用、少浪费”的社会。&lt;/p>;&lt;p>;自我们发布报告以来，在提高社区效率方面取得了一些值得注意的进展。回收系统，最大限度地减少废物（包括复杂的食品废物）对环境的影响，并促进向循环经济的过渡。&lt;/p>;&lt;p>;一些国家正在使用或试验的发展包括自动分类系统的进步、复杂的回收工艺、可生物降解和可堆肥材料、废物能源技术以及电子废物回收。此外，人工智能和机器人技术的进步在改善回收行业方面发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管近年来努力争取社区范围内的支持，但仍然存在一些问题抵制垃圾处理收费。&lt;/p>;&lt;p>;一些人将其视为一种税收形式，而另一些人则对其实施以及某些情况下监管的复杂性表示担忧。许多人认为我们必须做好更好的准备。但这也是其他地方的经验。关键利益相关者认识到，香港的实施从一开始就不会完美。对其进行微调并使其成为我们日常生活的一部分需要时间。&lt;/p>;&lt;h3>;新的收费计划如何解决香港巨大的废物问题&lt;/h3>;&lt;p>;政府一直在努力媒体批评他们没有做好准备，这是不公平的。自立法会于2021年8月通过该计划以来，政府在关键领域开展了大量工作，包括建立袋子和标签的生产和供应链、与持份者接触、培训行业员工、加强回收网络和改善设施，加强减少废物的公众教育。&lt;/p>;&lt;p>;从一开始最关键的因素是社区参与，同时了解我们独特情况所产生的任何系统性弱点，并努力修改、改进和简化系统。 &lt;/p>;&lt;p>;政府表示，其中期目标是将废物处理率降低40-45%，同时将回收率提高至55%。长期目标是“通过发展足够的废物转化能源设施，摆脱对垃圾填埋场直接废物处理的依赖”。&lt;/p>;&lt;p>;我认为我们都明白，我们需要从某个地方开始并开始现在。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s weak inflation a red alert to avoid Japanification as consumer prices fall again in December]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3248144/chinas-weak-inflation-red-alert-avoid-japanification-consumer-prices-fall-again-december?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 09:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/18e5d7c9-d56b-4bc8-884c-d8118a3413a1_da93f8c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国居民消费价格指数(CPI)同比下降0.3%国家统计局周五表示，12 月份同比增长。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;12月份中国消费者通胀连续第三个月下降，进一步呼吁政府采取更多行动应对通货紧缩风险，避免重蹈日本所谓的“失去的几十年的停滞” &lt;/p>;&lt;p>;国家统计局周五表示，12月份居民消费价格指数(CPI)同比下降0.3%，与中国数据提供商Wind预测的下降0.3%相同。 11 月下降 0.5%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然年度 CPI 读数仍处于 0.2% 的正区间，但 13 年来的低点突显了北京在日本失去的几十年后面临的问题 — — 通常称为日本化 — —伴随着通货紧缩、房地产低迷和人口危机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;衡量工厂门口商品成本的生产者价格指数（PPI）连续第 15 个月下降12 月同比下降 2.7%，低于 Wind 调查的 2.6% 预期降幅，上个月下降 3%。&lt;/p>;&lt;p>;北京政策制定者将通胀视为一个主要因素持续的威胁，定期设定过去十年将消费者价格年增长率限制在 3% 的目标。&lt;/p>;&lt;p>;但经济学家认为，这种心态必须改变，因为通货紧缩会给中国经济带来更多危险，尤其是在信心已经很低、需求依然疲弱的情况下。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[政策制定者应该意识到]通货紧缩也会造成损害。”瑞银周一在上海的一个论坛上表示。 “中国应该更加关注通货紧缩。”&lt;/p>;&lt;p>;瑞士银行预测2024年中国CPI将上涨0.8%。&lt;/p>;&lt;p>;中泰证券首席经济学家李迅雷，上个月表示，中国应考虑设定不低于1%的消费者通胀下限，以提高市场预期。&lt;/p>;&lt;p>;北京预计将发布通胀和国内生产总值目标，以及预算赤字比率和本地债券配额，在3月初在全国人民大会的总理工作报告中。&lt;/p>; &lt;p>; alicia alicia alicia garcia-herrero，亚太地区的首席经济学家纳蒂克斯（Natixis）表示，中国也表明了同样的大型大型生产商和消费者价格之间的差异，如几十年前的日本，并警告通货膨胀可能会转向工资和家庭部门。如果没有生产力，则需要下降工资，因为没有理由在生产力下降的情况下支付更多工人。” &lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在第四季度，38个主要城市新员工的平均薪水年份下降了1.3％，至10,420元（1,458美元），在线工作Portal Zhalian Zhaopin显示的数据。 /p>; &lt;p>;从1998年初开始的22个月秋季秋季很大程度上是由于北京的货币收紧以控制不良贷款的结果，再加上亚洲金融危机后的外部需求缩水。&lt;/p>; &lt;p>;屈光威胁。&lt;/p>; &lt;p>; 2009年返回，当时全球金融危机袭击了中国出口商。&lt;/p>; &lt;p>; 2002年，即中国加入世界贸易组织的一年，当外国公司的涌入提高了生产率和生产率和降低成本。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;要解决最新问题，北京已经揭开了一系列措施以支持经济。&lt;/p>; &lt;p>;然而，由于中国的房地产市场仍处于困境，其私营部门薄弱，创造就业的压力仍然提高，而且价格指数固执。反过来，市场对进一步政策的预期促进了市场的预期。&lt;/p>; &lt;p>;在出口前景面临不确定性时，更牢固的财政支出和货币松动被广泛视为增加国内需求的一种方式，而解决超越能力也会减轻价格水平的压力。 ”。&lt;/p>; &lt;p>;麦格理（Macquarie）首席中国经济学家拉里·胡（Larry Hu他说。</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cheerful China ride-hailing driver who sings to passengers, gifts them cuddly toys melts hearts on social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247248/cheerful-china-ride-hailing-driver-who-sings-passengers-gifts-them-cuddly-toys-melts-hearts-social?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.12 09:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/11/6510BC32-5DE8-4265-B86D-D7E9B58F3B41_3B41_3A4C84F7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” - 招募为乘客演唱歌曲的驾驶员，并把玩具作为礼物。照片：SCMP Composite/Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个快乐的骑车司机，他唱着乘客并给他们带来可爱的玩具而受到赞誉，因为他通过随机的友善行为传播了喜悦。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在他在社交媒体上播出的车载视频的录像中，看到驾驶员邀请一名女乘客坐在汽车前，他立即开始对话。&lt;/p>; &lt;p>;“你能只是可以等待几个片刻？”驾驶员询问并伸手去拿一个蓝色的海豚从后排座位上塞满了玩具，将其交给了女人。&lt;/p>; &lt;p>;“这有点令人惊讶，我想给我的乘客。”在湖南省的南部省。 ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/04/06b9e9a4-56d7-4904-4904-835c-6c245a07db8888888_a940e25f.jpg.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;快乐的司机爆发歌曲，并邀请他的乘客前往目的地时加入乐趣。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;毫无疑问，开朗的司机向她放心，这是他一直在做的事情。&lt;/p>; &lt;p>;“我不仅给玩具玩具对我的乘客来说，我也为他们唱了一首歌。你喜欢音乐吗？”他问。&lt;/p>; &lt;p>;当她回答G-Dragon时，他给她一个令人困惑的外观，笑着，并坦白了他不熟悉韩国歌曲，而是愿意演唱普通话。&lt;/p>; &lt;p>;他建议唱一首他熟悉的歌曲，并邀请她评论他的技巧。在他的“表演”中，可以看到乘客及时移动到旋律，有时还与他一起唱歌。&lt;/p>; &lt;p>;“你唱歌很好，”她告诉他，他们互相微笑。 “你以前见过像我这样的司机吗？”他问，她用确定的“不”回答。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上温暖了心，部分原因是中国的出租车司机并不因过于友好而闻名。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“驾驶员真是太好了，”一个人说：&lt;/p>; &lt;p>;“我如何遇到如此友好的驾驶员？”问另一个。&lt;/p>; &lt;p>;涉及驾驶员和乘客的好故事在中国很受欢迎。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/04/df114958-552d-42d9-8f2a-75a4612e028f_b429ec53.jpg“ alt =”起泡的出租车司机向乘客赠送礼物。照片：百度&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2023年9月，一个男孩在中国乡村的男孩，将他的书包挂在前门上，向住宿的公共汽车司机发出信号他上学30公里，很高兴在线观察员。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年4月，一封情感的信件“乞求”乘客的好评，由一个九岁的女孩为她的父亲，乘车骑车的父亲撰写中国中部的驾驶员感动了成千上万的心。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For US to counter China effectively, Pentagon must reform, warns first-of-its-kind report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3248140/us-counter-china-effectively-pentagon-must-reform-warns-first-its-kind-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.12 08:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/12/7213AD69-36E5-4D81-AD6E-C240BDE25264_E16B432C.JPG“ ALT =”>;基本政策，周四在华盛顿的战略与国际研究中心讨论了报告。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;庞大的五角大楼，其冗长的决策过程，伐木武器建设和私人公司可以以更少生产的过度设计的物品的遗产，这迫切需要美国国防部高级官员周四警告说，如果华盛顿想反击北京的“节奏挑战”。乌克兰的连锁限制和武器流出使美国变得容易受到伤害。你们中的许多人经常告诉我。”美国工业基础政策助理助理部长劳拉·泰勒·卡尔（Laura Taylor-Kale）说，这是一个新创建的职位。&lt;/p>; &lt;p>;“好吧，我们在这里。那么我们需要什么才能继续前进呢？为了真正建立我们所需的工业生态系统，我们需要什么，我们的战士需要什么？ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/52beb905-e571-48f7-b903-d77ae2e52a8d_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国在开发高度可操纵的高超音速武器方面滞后中国和俄罗斯。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Taylor-Kale说，许多因素使华盛顿意识到其军事物流系统有多脆弱。&lt;/p>; &lt;p>;这些包括冠状病毒大流行以及中国在电动汽车和其他绿色技术所需的锂加工中的强大立场。&lt;/p>; &lt;p>;另一个是北京最近对甘露仪和也采取了出口限制，这是许多电子产品的关键组件。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;此外，即使美国已经落后于开发北京和莫斯科已经部署的高度可操纵的高超音速武器，也需要数年来补充俄罗斯的入侵。更好地反对军事AI中的中国：高级官员&lt;/h3>; &lt;p>;“我们中的许多人都分析了中国工业基础，美国的节奏威胁，主要的全球竞争对手，它正在迅速移动，建立武器系统，以准备与美国可能发生的战争。”位于华盛顿的智囊团战略与国际研究中心的塞思·琼斯（Seth Jones） &lt;/p>; &lt;p>;该报告还呼吁五角大楼为反对中国战略性投资（所谓的对手资本）增强保障措施，这有可能增加美国脆弱性。它敦促风险投资注射开始启动资金不佳的国防承包商。&lt;/p>; &lt;p>;“我们强调了对抗资本的重要性及其对工业基础的影响，尤其是在收购实践中，掠夺性投资， taylor-kale说。 F37C-4E2B-8957-327AE1878930_4C0589F6.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;五角大楼的鸟瞰图，美国国防部总部的鸟瞰图，位于华盛顿特区外部。图片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国的工业基础在一代人中巩固了，随着冷战结束，制造业向中国和其他海外地点发生了经济转变，这是一代人的一代人。并以效率的名义合并主要公司。&lt;/p>; &lt;p>;美国“将需要另一代现代化”。&lt;/p>; &lt;p>;该策略还建议五角大楼与印度太平洋盟友和合作伙伴应对中国，就像华盛顿在北大西洋条约组织和其他人协助乌克兰的情况下所做的那样。&lt;/p>; &lt;p>;“我们负担不起等待。在过去的几年中，我们已经看到了为什么我们需要弹性供应链的重要性。 “，她补充道。 “我们认为采取行动的时间是现在的。” &lt;/p>; &lt;h3>;美国，中国军队在一年多以上的第一次交谈&lt;/h3>; &lt;p>; 60页的报告涵盖了详尽的原则和概括性泰勒·卡莱（Taylor-kale）指出，很少有细节说，这部分是故意提供的广泛框架，可以随后在特定的剧院和武器系统发展时应用。&lt;/p>; &lt;p>;“我们可能不知道我们是什么样的电池需要，但我们知道我们需要锂。”她说。 “我们知道关键的矿物质和战略材料将继续非常重要。”五角大楼还呼吁进行生产，投资和产能增加，更多的储存和与盟友的更多合作，包括Aukus Alliance的成员，一个由澳大利亚，英国和美国组成的安全协议。&lt;/p>; &lt;p>;这个想法是提高武器生产并更好地整合武器系统从炮兵和网络工具到高超音速武器。&lt;/p>; &lt;p>;与亲密盟友一起工作报告说，要在国外制造更多武器是必须的，应通过“在志趣相投的国家中发展，成长和维持多种，多余的生产线”来追求。&lt;/p>; &lt;h3>;最终的五角大楼法案。特色台湾，Aukus和对中国影响力的反击&lt;/h3>; &lt;p>;该战略论文还表示，随着老年工人退休，美国需要吸引更多的年轻人进入制造业，也许是通过吸引他们的爱国主义。 &lt;/p>; &lt;p>;周四分别是美国国防部助理部长伊利·拉特纳（Ely Ratner）和美国印度太平洋司令约翰·阿奎利诺海军上将在一个封闭式封闭式委员会向参议院武装服务委员会介绍了&lt;/p>; &lt;p>;教授。 - 华盛顿举行的户外会议。他们在联合声明中的排名成员。</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Resuming multiple-entry visas for Shenzhen residents will bring few economic benefits for Hong Kong: experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248132/resuming-multiple-entry-visas-shenzhen-residents-will-bring-few-economic-benefits-hong-kong-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.12 08:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/11/DC2BC927-3F12-4B95-A4E0-50A2E2A7C344_B95400C7.JPG“ alt =”>;对于深圳居民来说，经济学家说。照片：chen chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;恢复深圳居民的多入签证计划将为香港的经济带来很少的积极利益，因为后者的竞争力弱和昂贵的货币货币较弱，经济学家说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;地方当局目前正在与边境的同行进行对话，以在月球新年假期之前为深圳居民带回多重入境签证计划，该邮报已经学会了。&lt;/p>; &lt;p>; hong。 Kong报告说，COVID-19大流行后的零售和旅游恢复速度较慢，因为该市的居民在假期期间因日本和深圳等目的地​​而陷入困境。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/11/f9830e7c-e739-e739-4076-a755-774a222222865656_b3762711.11.11.11.11.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;去年主要假期期间，香港人陷入了诸如深圳等目的地​​。照片：Natixis Corporate and Investment Bank的高级经济学家May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Gary Ng Cheuk-Yan表示，虽然签证的回报可以增加访客的数量，但促使&lt;/p>; &lt;p>;“它不能解决香港在旅游业方面的相对竞争力削弱以及大陆[中国]游客的人均支出较低的基本问题，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>;大量的大陆游客涌入，尤其是在像Sheung Shui这样的边境城镇，在过去的几年中引起了紧张局势，因为居民抱怨游客拥挤街道和批量购买每天的每日必需品来在边境上出售。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;这种趋势引起了频繁的抗议，并导致了香港政府引入了两范围的限制，以将婴儿乳配方（最受欢迎的物品之一）带到2013年出发。&lt;/p>; &lt;h3>;香港节日烟花之后审查挤满过边缘的孔安全负责人&lt;/h3>; &lt;p>;多次签证计划于2009年引入，以允许深圳居民在一年内进行一年的旅行。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;在2015年每周一次的访问许可取代，这是因为担心并行交易和香港处理一日游客的潮流的能力。&lt;/p>; &lt;p>; ng警告该计划的返回可能会引发旧冲突。&lt;/p>; &lt;p>;“如果游客太多对日常必需品有潜在的拥挤影响，那么看到居民的不满就不足为奇了，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，政府应该学到适当协调的教训，以最大程度地减少对当地人的影响。香港还对诸如奶粉之类的基本日用必需品具有出口控制，这意味着旅游业的外部性将比以前少。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/201/11/356D9E2C-C8E7-476A-9231-5D29CCF06C06C06_933509D9.JPG“ “>;旅行者经过香港的Lo Wu控制点后到达深圳。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;议员们星空李·王（Lee Wai-king）也是该市最高立法机构的唯一代表，最近也呼吁当局提高职责 - 返回30,000元人民币的大陆游客的免费津贴（4,196美元）。&lt;/p>; &lt;p>;目前来自边境的游客需要向大陆政府支付13％至50％的税每次旅行超过5,000元，这是针对平行交易问题引入的一项措施。&lt;/p>; &lt;p>;相比，海南省（Hainan Province）是大陆大陆的热带热带旅行目的地 - 每年的门槛为100,000元。&lt;/ p>; &lt;h3>;香港人寻找烤鸡，其他便宜货在深圳的仓库商店&lt;/h3>; &lt;p>;但是，亚太商业学院的荣誉研究员Simon Lee Siu-Po是香港中国大学商业学院的荣誉研究员Kong说，该市目前的零售困境的症结在于其昂贵的货币。&lt;/p>; &lt;p>;“中国的经济仍然很弱，”他说。 “与人民币相比，香港美元很昂贵。我认为新措施不会有太大帮助。 &lt;/p>; &lt;p>;北区议员Ng Yiu-Cho说，他不认为多重进入计划的恢复会带回大量的平行贸易商，从&lt;/p>; &lt;p>;“我不是很担心，因为大陆上的产品非常多样化，其中有些甚至比香港的产品更好。”他补充说，平行的数量贸易商已经在大流行中陷入了困境。&lt;/p>; &lt;h3>;大量在深圳购买Megastores，可能会吸引更多的香港人&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;p>; ng表示，恢复该计划将使该市经济受益，这将使城市的经济受益。并且他将监控情况，以防止对该地区居民的生活产生任何严重影响。鼓励她更频繁地访问香港并花更多的钱。但是她每次访问一日游。她说。 “多入门计划将使游客参观城市更加方便。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urged to stay consistent with policies to prevent confusion, ensure private-sector growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3248102/china-urged-stay-consistent-policies-prevent-confusion-ensure-private-sector-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.12 08:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /01/11/7FD4490B-27A6-47AA-B0E9-20D617178F05_9AFC68844.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国的决策者在他们的行动中保持一致和一致性支持私营部门并刺激经济增长。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;顾问和经济学家反复强调了稳定中国商业期望的重要性，因为言语和行动之间的政策不一致和差异阻止了怀疑云的散布，从而使阴影蒙上阴影该国的经济复苏。&lt;/p>; &lt;p>;随着脆弱的信心威胁中国的增长前景，政府必须使其信息更透明，并且行动更加自信。&lt;/p>; &lt;p>;“当期望较弱时，中国顾问办公室主任吉·敏（Ji Min >; &lt;/div>; &lt;p>;“市场更关心特定措施，并法官是否可以执行它们。因此，除了提高政策细节的透明度外，有必要就中期政策发布指导以增强其可预测性。弱环节阻碍了恢复的障碍 - 特别是私营部门的焦虑，通常是增长和创造就业机会的基础。&lt;/p>; &lt;p>;北京一再肯定了自去年夏天以来对私营部门的支持从滑行轨道上。近年来，诸如互联网平台公司和辅导之类的多个行业的监管镇压被广泛地认为产生了令人毛骨悚然的效果。&lt;/p>; &lt;h3>;最新的中国数据显示了政策的回报，但没有“动物精神”私营部门&lt;/h3>; &lt;p>;官员们还誓言要加深反腐败镇压，以调节政府官员与企业家打交道时的行为，习近平总统宣布对涉及政府官员和商业之间犯罪的惩罚作为腐败的惩罚，这是政府官员和企业之间的重中之重周一中央纪律检查委员会全体会议的讲话。&lt;/p>; &lt;p>;私人投资在2023年的前11个月，同比增长0.5％经济学家情报部门的高级经济学家&lt;/p>; &lt;p>; Xu Tianchen在国有部门中的百分比表示，警告说，跨官僚机构之间​​缺乏一致的政策协调是一个重大问题，这是一个重大问题，“果断和艰巨的行动”应该应该首选。&lt;/p>; &lt;p>;“闻所未闻的那个旷日持久的低迷，”他说。 “经济无法实现连续的信心危机。” &lt;/p>; &lt;p>;从长远来看，徐认为，诸如私人企业保护法之类的立法支持将比发行单个政府文件更有效&lt;/p>; &lt;p>;“有些政府机构采取了大胆的措施来鼓励商业投资，但发现他们的积极影响因其他人的过度执法而无效，这通常不经常指定政策的范围或“保质期”。有时我们开玩笑说，如果您给某人糖果，然后将他拍打在他的脸上，他只会记住一巴掌。”会议称“稳定期望”是其最紧急的政策指示之一，甚至超过了增长或就业。在北京大学，应将稳定期望值视为2024年实施经济政策的焦点。该金融服务实际上对私人公司仍然无法访问，从而阻止了支持政策真正的重量。他说，这也意味着，尚未解决诸如高融资成本和信用评级挑战之类的持续问题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;贷款经常被银行拒绝，这些银行也一直在降级。私营企业的信用评级。这些银行遵循信用“连带责任”制度，如果一家银行下调信用评级，就会引发连锁反应，其他银行也会效仿。彭说，这是对大流行后已经陷入困境的人们的双重打击。&lt;/p>; &lt;p>;另一个因素降低了企业的信心和未来期望，这是财产估值的实质性下降。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;在大流行之前，广州的一些商店每平方米的价值超过70,000元（9,792美元），最近被评估为每平方米超过20,000元。 &lt;/p>; &lt;p>;“这种广泛的恐慌可能导致企业无法抵押贷款，放弃生产能力和资产，严重阻碍了经济复苏和投资信心的前景，这种广泛的恐慌可能会导致企业无法抵押贷款和投资的前景，” Peng说。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hunter Biden pleads not guilty to tax fraud charges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248139/hunter-biden-pleads-not-guilty-tax-fraud-charges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.12 07:50 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/12/595D9923-3DA7-4B4F-BC40-E8FE3CBAEC60_1C2A6657.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;希尔星期三。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）的儿子亨特·拜登（Hunter Biden）周四在洛杉矶联邦法院对税收指控不认罪，这也是由于商业交易而引起的，这些税收也促使他父亲进行了弹each的调查。 &lt;/p>; &lt;p>;现年53岁的亨特·拜登（Hunter Biden）在2016年至2019年之间未能支付140万美元的税款，同时花了数百万美元购买毒品，伴游，外来汽车和其他高价物品。如果被定罪，他将面临长达17年的监禁。&lt;/p>; &lt;p>;穿着海军蓝色西装和领带，当美国地方法院法官马克·斯卡西（Mark Scarsi）问他将如何在案件中辩护时，他回答“无罪”。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; scarsi设置了6月20日的试用日期。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /01/12/dc9bc3fd-1ecb-4793-BB47-960E61299BEF_51F_51F7D222A.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;亨特·拜登（Hunter Biden）在周四以税收指控出庭的洛杉矶法院大楼。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登在听证会后没有解决新闻机组人员或抗议者在法院外面等待的示威者。一名联邦车队通过后出口离开大楼。&lt;/p>; &lt;p>;拜登的律师阿贝·洛厄尔（Abbe Lowell总统的儿子公开讨论了他的药物滥用，从未在白宫或父亲的竞选活动中担任过职位。&lt;/p>; &lt;p>;他在特拉华州的另一件联邦案件中也对他曾有过不认罪当他购买枪支时，他被控撒谎。这些指控如果被定罪，最高可将10年监禁。&lt;/p>; &lt;h3>;猎人拜登（Hunter Biden）在“不间断的放弃” &lt;/h3>; &lt;p>;中，这两个案件都是由联邦检察官戴维·韦斯（David Weiss）提出的，他一直在调查他自2019年以来，去年升至特别检察官的状况。去年夏天，一名联邦法官拒绝了拟议的认罪协议。司法部表示，对亨特·拜登（Hunter Biden）的调查正在进行中。这有可能引发更多的刑事指控。&lt;/p>; &lt;p>;亨特·拜登（Hunter Biden）提出要在调查中公开作证，但立法者拒绝了他。他周三在国会山上引起了骚动，当时他意外地出现在众议院听证会上，该议员正在考虑蔑视指控。从2009年到2017年担任美国副总裁。到目前为止，他们还没有证据表明拜登长老的证据，即使他们强调了儿子在滥用药物方面的挣扎。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/a31b92d8-87be-480e-a9db-48a217f217f2d670 f2670_74444444bf3334.jpg gl &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一名联邦警察在洛杉矶法院大楼前与一只狗一起巡逻，亨特·拜登（Hunter Biden）周四征收税费。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;检察官说，他在2016年至2019年之间的收入超过700万美元，其中包括从董事会中的230万美元乌克兰工业集团Burisma。美国成年人中有44％认为对亨特·拜登（Hunter Biden）的起诉是出于政治动机的，而33％的人则没有。&lt;/p>; &lt;p>;同时，有56％的人认为他正在接受检察官的良好待遇。&lt;/p >;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>