<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australian opposition party expels senator over sexual misconduct allegations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3224247/australian-opposition-party-expels-senator-over-sexual-misconduct-allegations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/611cd544-449c-4e58-8c4b-5084903674f7_a5ba8ed9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四，澳大利亚主要反对党在一名女参议员指控他性侵后驱逐了一名参议员袭击和一名前参议员说他挤压她的臀部，这是国会大厦中一种敌视女性的有毒文化的最新证据。&lt;/p>;&lt;p>;反对党领袖彼得·达顿说他将参议员大卫·范从保守的自由党开除周三晚上，独立参议员莉迪亚索普 (Lidia Thorpe) 在议会提出骚扰和性侵犯指控。 Van 仍然是参议员，但不再代表自由党。&lt;/p>;&lt;p>;Van 否认了这些指控，这些指控是在议会特权下提出的，根据议会特权，任何人都不能因诽谤参议院的任何言论而被起诉。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但他尚未回应前自由党参议员阿曼达·斯托克 (Amanda Stoker) 发表的声明，该声明称范已为在国会大厦“两次挤压我的臀部”而道歉。&lt;/p>;&lt;p>;“我会我宁愿私下解决这件事，而且最终——正如我所想的那样。然而，根据参议员索普的指控，现在很明显，这种说法不再站得住脚，”斯托克说。&lt;/p>;&lt;p>;政治领导人去年向在国会大厦内遭受数十年欺凌、骚扰和性侵犯的工作人员道歉国家性别歧视专员的一项调查揭露了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;调查是由一名工作人员指控她于 2019 年在部长办公室喝醉时被同事强奸而引发的。&lt;/p>;&lt;p >;这名工作人员指责当时的保守派政府将她的强奸指控视为一个政治问题，并劝阻她不要向警方投诉。&lt;/p>;&lt;p>;索普周四告诉参议院，范在该工作人员投诉期间骚扰了她两年前引起了全国媒体的关注。&lt;/p>;&lt;p>;上届政府同意索普的要求，将 Van 转移到另一个办公室，以减少他们往返参议院的互动。&lt;/p>;&lt;p>;The Associated媒体通常不会指认据称性侵犯的受害者，但索普公开了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;索普说范在没有安全摄像头的楼梯间摸了她。&lt;/p>;&lt;p>;“有不同的对什么构成性侵犯的理解。索普含泪告诉参议院，我所经历的是被跟踪、咄咄逼人的提议和不恰当的触摸。&lt;/p>;&lt;p>;她说她不会向警察投诉或在民事法庭起诉，但已向独立的议会工作场所支持机构投诉Service，负责处理工作场所的投诉。&lt;/p>;&lt;h3>;美国陪审团裁定特朗普对 E. Jean Carroll 进行了性虐待，判给她 500 万美元&lt;/h3>;&lt;p>;Van 欢迎该服务机构调查他所说的“令人发指的指控” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“索普参议员的指控从头到尾都是炮制的。她对我的指控都不是真实的，”Van 告诉参议院。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚男性立法者经常使用性别歧视和虐待行为来削弱他们的女性对手。&lt;/p>;&lt;p>;Dutton没有提到斯托克，但暗示索普的指控并不是范被开除党籍的唯一原因。&lt;/p>;&lt;p>;“自从昨天索普参议员的指控播出以来，与范参议员有关的进一步指控已经提交给我今天早上一夜之间引起了关注，”达顿告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会对指控的真实性或任何人的有罪或无罪做出任何判断。我说得很清楚。显然，议会工作场所支持服务处有一个独立的流程来启动，”Dutton 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Egypt clinic helps women reclaim bodies scarred by genital mutilation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3224248/egypt-clinic-helps-women-reclaim-bodies-scarred-genital-mutilation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 23:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/19e072ce-44c5-49cd-9111-4daecaf9c8de_5c6d3c56.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Intissar 被迫接受生殖器切割时只有 10 岁，但 30多年后，一家埃及诊所正在为数百万受仍然猖獗的习俗影响的妇女中的一些人提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;Intissar 是一名记者，与此处引用的其他妇女一样，她使用化名发言以保护她的身份，回忆起自己花了 30 年“完全被剥夺了快乐，与我的身体没有任何联系”。&lt;/p>;&lt;p>;她的故事与数百万埃及妇女和女孩的故事非常相似，她们在年轻的女性，尽管国家资助的努力试图减少这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;但三年来，一家诊所试图改变其中许多女性的现实。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，外科医生 Reham Awwad 和 Amr Seifeldin 通过他们的诊所 Restore FGM 成为埃及第一个提供阴蒂重建手术的人。&lt;/p>;&lt;p>;手术是“最后的手段”，Awwad 在她的开罗诊所说。&lt;/p>;&lt; p>;诊所治疗的第一步通常是性心理咨询和血浆注射，Awwad 说“可以将手术需求减少 50%”。&lt;/p>;&lt;p>;血浆注射可以使受损的细胞再生&lt;/p>;&lt;p>;Nourhan 也使用化名描述了她在 11 岁时接受生殖器切割后的二十年里的慢性疼痛和被切断的快感。&lt;/p>;&lt; p>;现在，在她 30 多岁的时候，痛苦已经让位于“全新的感觉”，Nourhan 在再次接受重建手术手术八个月后说道。&lt;/p>;&lt;p>;但除了身体上的影响，Nourhan 说她终于感到“再次掌控了我的身体”。&lt;/p>;&lt;p>;Intissar 讲述了那天她的祖母在她的父母、医生和校长的同意下带她进行有害练习。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当她哭的时候，她的祖母“会告诉我这是为我好，我这样更好”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;在祖母的照顾下，她度过了暑假&lt;/p>;&lt;p>;现年 40 岁，接受重建手术的前景给她带来了新的希望。&lt;/p>;&lt;p>;埃及个人权利倡议的性别官员 Lobna Darwish 敦促“在学校开展预防运动就在假期之前”，引用了女性生殖器切割的季节性高峰期，以便在手术后有时间恢复。&lt;/p>;&lt;h3>;伦敦律师被控在生殖器切割案中强迫女儿&lt;/h3>;&lt;p>;在埃及，在阿拉伯世界人口最多且社会基本保守的国家，根据 2021 年的最新官方数据，86% 的 15 至 49 岁结过婚的女性接受过女性生殖器切割。&lt;/p>;&lt;p>;最常见的是，她们受到部分或全部切除阴蒂和小阴唇，根据世界卫生组织的说法，这会导致疼痛、出血、感染、性交疼痛和分娩并发症。&lt;/p>;&lt;p>;这种做法被误导为降低性欲和保持女性贞操，自 2008 年以来在埃及一直是非法的，并且经常受到穆斯林和基督教宗教当局的谴责。&lt;/p>;&lt;p>;然而，它仍然很普遍，不仅在埃及，而且在多个其他非洲国家和其他地区，通常跨越社会阶层。&lt;/p>;&lt;p>;埃及将 6 月 14 日定为全国废除女性生殖器切割日，每年，政府赞助的电视广告都会列出其危险。&lt;/p>;&lt;p>;虽然专家说宣传活动在很大程度上吓跑了父母，他们被告知这是一个危险的程序，由可疑的助产士在农村地区进行，品牌重塑让 FGM 得以继续存在。&lt;/p>;&lt;p>;父母们开始选择似乎更安全的选择，现在官方数据显示埃及四分之三的手术由医生完成。&lt;/p>;&lt;p>;研究这种做法的 Intissar 说，它因其“美学”价值而得到推广。&lt;/p>;&lt; p>;当 Nourhan 和她当时 8 岁的妹妹正在康复时，她回忆说她们家里的妇女不仅赞扬 FGM 的宗教和道德美德，而且赞扬它是如何“更好、更干净”。&lt;/p>;&lt; p>;Intissar 说，事实上，女性外阴残割的目的是“让女性与她们的身体和快乐脱节”。&lt;/p>;&lt;p>;埃及经常对医生和父母因女性外阴残割问题加重处罚，但 Darwish 和 Awwad 都描述了一个艰难的过程与无知作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;Darwish 说：“我们需要在学校进行适当的性教育，并提高人们对 2017 年设立的专用热线的认识。”&lt;/p>;&lt;p>;Awwad 指出，“在任何时候……医生了解重建手术吗？”&lt;/p>;&lt;p>;而且女性几乎没有机会了解自己的身体。在每次第一次会诊时，外科医生都会给她的病人一面镜子，这样他们就可以看到自己的生殖器——这通常是第一次。&lt;/p>;&lt;p>;Intissar 感到震惊和愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“直到那时点，我以为他们只去除了一小块皮肤。但后来我发现他们拿走了整个阴唇和部分阴蒂，”她回忆说，当时她决定收回她的代理权是多么正确。&lt;/p>;&lt;p>;但这个决定需要时间和金钱。&lt;/p>;&lt;p>;但这个决定需要时间和金钱。&lt;/p>; p>;&lt;p>;Nourhan 筹集了一年的资金以支付手术费用，手术费用为 40,000 埃及镑（约合 1,300 美元），是该国平均月薪的 10 倍。 “当局需要……在公立医院提供重建手术，”她争辩道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，Nourhan 取得了另一个个人胜利：与她的母亲联合起来，使她的两个侄女免于接受 FGM。&lt;/p >;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: China-South Korea tech trade slumps in May amid changes in Asia’s semiconductor supply chain landscape]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3224207/tech-war-china-south-korea-tech-trade-slumps-may-amid-changes-asias-semiconductor-supply-chain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/adb7b4a3-548a-46ca-b1cd-50cd9c0c941f_ce92cf7d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;曾经强大的中韩半导体贸易在 5 月继续下滑，根据北京和首尔的最新数据，地缘政治紧张局势改变了亚洲的芯片供应链格局。&lt;/p>;&lt;p>;韩国贸易、工业和能源部周四报告说，该国的信息和通信5 月份对中国大陆和香港的技术 (ICT) 出口（包括半导体、显示器和智能手机）同比下降超过 30%。&lt;/p>;&lt;p>;从韩国到中国的半导体出货量下降了 35.7%据商务部称，由于需求低迷，存储芯片贸易量同比下降 53.1%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然商务部没有按国家/地区提供芯片出口明细，它说中国占韩国芯片出口总额的 40% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;该数据似乎与北京早前发布的贸易数据相符。&lt;/p>;&lt;p>;中国的芯片进口下降了 19.6%根据海关总署本月早些时候公布的数据，2023 年前五个月，随着中美科技战的加剧，与韩国和日本的贸易萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;中国从与此同时，韩国同期下降了 26.7%，这是世界第二大经济体的主要贸易伙伴中降幅最大的。&lt;/p>;&lt;p>;技术贸易减少，尤其是半导体，两国之间的关系可能反映了首尔与东京和华盛顿的利益紧密结合后中国在全球芯片供应链中的地位受到了怎样的影响。&lt;/p>;&lt;p>;韩国已经成为美国政府支持的芯片 4 联盟的一部分包括日本和台湾。北京批评这一联盟是华盛顿将中国排除在半导体供应链之外的阴谋。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国称芯片行业在美中紧张局势中面临“全面战争”&lt;/h3>;&lt;p>;两国之间的关系更加密切在华盛顿去年 10 月实施进一步限制中国大陆公司获得先进芯片能力的更新后，韩国和日本强调了美国对中国半导体行业的压力增加。 8 月，美国总统乔·拜登还签署了《芯片与科学法案》，以提高美国的高科技制造能力。&lt;/p>;&lt;p>;但是，一些行业分析师认为韩国和中国之间技术贸易的减少是全球 ICT 市场活动放缓的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“下降似乎反映了技术周期的普遍下滑，而不是美国的压力，”亚太投资高级经济学家 Gary Ng 表示银行 Natixis。 “韩国 5 月份对中国和美国的 ICT 出口均大幅下降。”&lt;/p>;&lt;p>;今年第一季度，中国的电子工业产能利用率也保持在 74% 的低位，“低于 77%去年同期的百分比”，Ng 说。 “目前情况不太可能有所改善。这比出口管制更像是一个全球性问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国大使要求韩国立法者将北京纳入美国领导的芯片联盟&lt;/h3>;&lt;p>;与韩国的 ICT 贸易减少已经到了面对美国对先进半导体和芯片制造设备的出口限制，中国正更加注重提高所谓传统芯片（例如用于汽车和家用电器的芯片）的自给自足。&lt;/p>;&lt;中国国家统计局周四公布的数据显示，今年前五个月中国芯片产量增长 0.1% 至 1401 亿片。这个数字涵盖了所有国内产出，包括在中国的外资工厂的产出。&lt;/p>;&lt;p>;与韩国的 ICT 贸易下降也表明，该国并未从北京 5 月份实施事实上的贸易协定的决定中受益。禁止关键行业在国内销售美光科技的存储芯片。据报道，首尔不鼓励存储芯片巨头三星电子和 SK 海力士利用美光禁令，将北京的举动视为试图在美国和韩国之间挑拨离间。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府，与此同时，《华尔街日报》本周早些时候报道，计划允许韩国和台湾的顶级半导体制造商维持和扩大其在中国现有的芯片制造业务。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany’s national security strategy ‘no surprise to China’ after Berlin echoes EU in warning of ‘systemic rivalry’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224236/germanys-national-security-strategy-no-surprise-china-after-berlin-echoes-eu-warning-systemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/22b0528d-48af-4739-b9ea-b39fc7912d03_64c5b443.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;德国的第一个国家安全战略将中国列为“系统性竞争对手”，不会据中国分析人士称，这对北京来说是一个意外，但它确实对如何执行感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;该战略六次提到中国，还指责北京寻求重塑当前的国际格局秩序并利用其经济实力实现政治目标。&lt;/p>;&lt;p>;这份长达 75 页的文件旨在应对从气候变化到供应链中断等外部威胁，并将与该国的贸易关系描述为最重要的同类型，但也将中国描述为“合作伙伴、竞争对手和系统性竞争对手”。&lt;/p>;&lt;p>;该语言类似于欧盟已经采用的措辞，后者已将中国标记为“系统性竞争对手”。当时北京坚称这对欧洲没有威胁。&lt;/p>;&lt;p>;德国在俄罗斯入侵乌克兰后制定的战略称，关键地区的经济依赖可能“迅速演变成重大安全风险”，并强调日益增长的地缘政治优先于经济利益。&lt;/p>;&lt;p>;这份文件是在李强总理访问德国前几天发布的，这是他作为总理首次出访，他将在那里与德国官员进行会谈。&lt; /p>;&lt;h3>;德国企业对中国业务的火爆掩盖了北京的魅力攻势&lt;/h3>;&lt;p>;中国人民大学国际关系教授王义伟表示，该战略的发布“反映了建立共识的过程德国政府内部”，目前由三党联盟组成。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为没有太多意外，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“该战略反映了上海复旦大学欧洲研究中心教授丁纯说： “德国反对脱钩，并寻求降低风险。”&lt;/p>;&lt;p>;与奉行亲接触政策的安格拉·默克尔 (Angela Merkel) 上届德国政府相比，总理奥拉夫·舒尔茨 (Olaf Scholz) 政府寻求对中国采取更强硬的政策，因为德国和欧洲对这种关系的怀疑情绪在增加。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该战略还表示，中国仍然是“一个合作伙伴，没有它，许多最紧迫的全球挑战就无法解决”。&lt;/p>;&lt;p>;这丁说，措辞没有绿党想要的那么严厉。 “与此前绿党指责中国的提议相比，这是一种妥协，反映了德国政治主流对中德关系和中欧关系的现状认知，”丁说。&lt;/p>;&lt;p>;由外交部长安娜莱娜·贝尔博克 (Annalena Baerbock) 共同领导的对中国最挑剔的政党绿党呼吁以人权和价值观为指导的外交政策。&lt;/p>;&lt;h3>;中国准备与德国的关系达到新的高度：李强总理&lt;/h3>;&lt;p>;“从历史的角度看，这个文件是对双边关系的坚定立场，但也代表着妥协和平衡的立场。”&lt;/p>;&lt;p>;但丁说不确定德国将如何回应。它不会设立国家安全委员会来实施该战略，而且缺乏对什么构成安全威胁的明确定义，引发了对过度反应的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“真正的问题是如何定义脱钩和降低风险以及如何执行该政策，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong woman, 23, to appear in court on Friday charged with sedition in connection with Facebook posts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224240/hong-kong-woman-23-appear-court-friday-charged-sedition-connection-facebook-posts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 22:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/ab6b7866-f83e-44ed-9fae-831ddf33f740_12aa0431.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名 23 岁的香港女子于 3 月被国家安全警察逮捕，罪名是警方表示，预计煽动煽动罪将于周五出庭。&lt;/p>;&lt;p>;这名女子被指控在她的 Facebook 页面上发布煽动性帖子和照片，其中包括据称宣扬香港独立和煽动仇恨的内容&lt;/p>;&lt;p>;该部队的国家安全部门周四表示，已“正式对这名女子提出指控”，她面临一项“具有煽动意图的行为”的罪名.&lt;/p>;&lt;p>;3月8日，国家安全警察在接到举报后在秀茂坪逮捕了这名未透露姓名的女子。&lt;/p>;&lt;p>;据称她发表了煽动性的帖子，社交媒体上的照片。&lt;/p>;&lt;p>;警方当时表示，她涉嫌煽动分裂国家，违反国安法。&lt;/p>;&lt;p>;案件预计将在西九龙裁判司提堂&#39; 周五开庭。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，“以煽动意图实施一项或多项行动”是一项严重罪行，初犯者可能面临两年监禁。&lt;/p>;&lt;h3>;香港二人因涉嫌妨碍司法公正被捕&lt;/h3>;&lt;p>;最近几天，国家安全警察逮捕了几人。&lt;/p>;&lt;p>;在另一起案件中，《华盛顿邮报》周三报道称，一名女子, 64 岁和一名 30 岁的男子因涉嫌妨碍司法公正而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;这名女子是上周因涉嫌共谋伪造罪而被捕的六人之一。据称这六人在文件上伪造了签名。&lt;/p>;&lt;p>;据说这名妇女试图通过一名 30 岁男子影响伪造案中的其他被告，从而妨碍司法公正。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Made in Shanghai 2025: City unveils ambitious targets to grow high-end manufacturing and new hi-tech sectors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224232/made-shanghai-2025-city-unveils-ambitious-targets-grow-high-end-manufacturing-and-new-hi-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/57fcab53-1a67-4ee1-9e13-b530971b423f_a8383052.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上海公布了一项雄心勃勃的计划，旨在通过在中美科技竞争加剧的情况下，未来三年将重点关注半导体行业。&lt;/p>;&lt;p>;市政府周四发布了 2023 年至 2025 年的三年行动计划，以“推动高质量发展” ”，并列出半导体和人工智能（AI）的优先产业。&lt;/p>;&lt;p>;到2025年，上海将打造集成电路（IC）、生物医药和人工智能三大主导产业的“世界产业集群”。人工智能 – 并将总产值从 2022 年的 1.4 万亿元人民币增加到 2025 年的 1.8 万亿元人民币（2510 亿美元），增幅为 28%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然上海一直被视为全国的作为金融服务中心，随着政府推动发展“实体经济”，这座城市逐渐将重点转移到工业生产和科技产业。&lt;/p>;&lt;p>;除了特斯拉的超级工厂，这座城市也是家乡一些国内领先的芯片公司，特别是位于上海市东浦东区的张江高科技园区。其中包括中国最大的芯片代工企业中芯国际和芯片设备制造商上海微电子。&lt;/p>;&lt;p>;该市也在加大对人工智能的投资，包括在该市沿海的临港新区建立一个巨大的计算中心，以满足由类似 ChatGPT 的服务和类似的生成 AI 功能推动的激增需求。&lt;/p>;&lt;p>;该市列出了一些目标。&lt;/p>;&lt;p>;到 2025 年，工业产值必须至少占 25其 GDP 的 %，而至少 45% 的工业产值必须来自“战略性新兴产业”。上海将把工业机器人使用强度从 2022 年的 260 台提高到 360 台。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际机器人联合会的数据，2021 年的产量为 126 台。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府在多年将经济快速增长放在首位后，决定将重点转向“高质量发展”。中国还希望在创新和战略科技领域更加自力更生，以应对华盛顿利用制裁遏制该国技术进步的做法。&lt;/p>;&lt;p>;该计划还呼吁主要制造企业加强研发，提升芯片供应能力，确保“自主可控”的供应链。&lt;/p>;&lt;p>;该市还计划加强六大重点产业的发展，这些产业占全市的75%左右行业。电子信息、生命健康、汽车、高端装备等产业年产值目标超过1万亿元，新材料、时尚消费品等产业年产值目标超过5000万元。&lt; /p>;&lt;p>;发展区块链、Web3.0、元界应用、智能汽车、智能穿戴、机器人等新兴产业。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China drops cremation data from quarterly report, raising questions about key Covid death indicator]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3224233/china-drops-cremation-data-quarterly-report-raising-questions-about-key-covid-death-indicator?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/211d96ee-b7c9-450f-92c0-674dc72e1f72_2ff4e316.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国没有发布第四季度火葬数量数据2022 年，在去年冬天该国第一波全国性 Covid-19 浪潮期间，从公众视野中屏蔽了死亡的一个关键指标。&lt;/p>;&lt;p>;在国家层面，民政部已从其季度发布的国家统计数据中删除了这一数字6 月 9 日公布的民政数据。&lt;/p>;&lt;p>;这违背了该部自 2007 年以来按季度发布火葬数字的长期做法。&lt;/p>;&lt;h3>;中国停止将每天的 Covid 病例宣布为医院、殡葬服务的波浪应变&lt;/h3>;&lt;p>;在 2020 年之前，第四季度的火葬数据通常会在次年的前两个月发布，同时还会发布其他民政数据，例如社会福利和&lt;/p>;&lt;p>;尽管自 2020 年以来数据发布的时间延迟略有增加，当时该国首次受到 Covid-19 的袭击，但最近的发布是在比平均延迟六个月更长的时间之后发布的&lt;/p>;&lt;p>;多个省级地区也取消了去年四季度火葬服务数据的发布。&lt;/p>;&lt;p>;6月9日，同日全国数据公布后，重庆市民政局发布通知称，将根据民政部的指示，无限期暂停公布民政数据。&lt;/p>;&lt;p>;同时，2023年的数据将暂不公布并将“与国家统计局新批准的‘民政统计调查系统’数据公布新规定同步”。&lt;/p>;&lt;p>;邮报统计发现，十几个省级地区违背了他们过去的做法，并从公开发布中删除了火葬数字。江苏、浙江、重庆、北京等省份基本按时公布了四季度数据，但略去了火葬服务数量。&lt;/p>;&lt;p>;湖北、广东、江西等其他省份尚未公布他们的任何第四季度民政数据。&lt;/p>;&lt;p>;在《华盛顿邮报》统计的省份中，截至周四，只有云南公布了 2023 年的民政数据，但仍不包括火葬人数——令人怀疑关于将来是否会公开有关殡葬服务的信息。&lt;/p>;&lt;p>;遗漏火葬数字使公众更难了解中国冬季 Covid-19 浪潮的死亡规模。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国的官方数据显示，从 12 月中旬到 2 月初，与新冠肺炎相关的死亡人数为 83,150 人，许多局外人认为这个数字被低估了。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于英国的健康数据公司 Airfinity 估计多达 210 万人在冬季疫情中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年底，香港大学的研究人员估计，在中国于 12 月放弃其零 Covid 政策后开始的疫情可能导致 970,000 人死亡&lt;/p>;&lt;h3>;中国称世卫组织对新冠病毒起源的批评“政治化”&lt;/h3>;&lt;p>;许多国家指责中国缺乏透明度，居民对一些人的言论感到愤怒&lt;/p>;&lt;p>;但在 2 月，北京称该国成功退出零新冠病毒政策是一个“奇迹”，并称赞其对这一流行病的“决定性胜利”。 &lt;/p>;&lt;p>;1 月，国家最高经济规划者估计 2022 年 65 岁及以上人口将增加 922 万。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局发布的年度死亡统计数据据此计算，2022 年全国有 1040 万人死亡，高于前一年的 1010 万人。&lt;/p>;&lt;p>;中国在 12 月对其零新冠病毒政策突然掉头，导致许多人在大规模爆发中被卷走医疗资源紧缺，全国医院、殡仪馆不堪重负。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Alarmingly deteriorating’ situation: EU lawmakers renew calls for sanctions on Hong Kong leaders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224229/alarmingly-deteriorating-situation-eu-lawmakers-renew-calls-sanctions-hong-kong-leaders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 21:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/14844073-7e41-41d9-80eb-da49578d9ee2_f77a553c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟立法者再次呼吁就“香港局势恶化”对香港高级领导人实施制裁&lt;/p>;&lt;p>;在周四的投票中，立法者以压倒性优势通过了一项决议，谴责自北京于 2020 年实施国家安全法以来香港局势“令人担忧地恶化”。 &lt;/p>;&lt;p>;投票结果：483 票赞成，9 票反对，42 票弃权。&lt;/p>;&lt;p>;立法者投票通过了一项跨党派紧急决议，这是一项旨在表达欧洲立场的非约束性工具议会对人权状况的看法。&lt;/p>;&lt;p>;在周三晚上的决议辩论中，议会议员在斯特拉斯堡排队批评香港和北京政府的镇压行动，摧毁了该市的政治反对派，对批评当地的媒体进行清洗，数百人入狱。&lt;/p>;&lt;p>;“他们害怕什么？答案很简单：他们害怕像黎智英这样热爱自由的人，因为他们是中共（中国共产党）的谎言和压迫的最大威胁，”来自中右翼的斯洛伐克议员米里亚姆莱克斯曼说2021 年受到北京制裁的欧洲人民党。&lt;/p>;&lt;p>;中间派 Renew Group 的法国议员 Marie-Pierre Vedrenne 表示，议会有义务支持香港，以表明欧洲“不会在威权主义在全世界抬头的时候被吓倒了。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须表明，欧洲应该与他们并肩作战。我们永远不会让他们失望，”Vedrenne 说。&lt;/p>;&lt;p>;一位孤独的立法者，左翼团体的 Mick Wallace 上台为中国政府辩护。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的想法是有权就香港发生的事情向中国说教，我们凭上帝的名义向谁说教？为什么我们不在自己的地方解决问题？”华莱士说，他是一位有争议的人物，他于 4 月访问了中国，并在官方媒体上占据了重要位置。&lt;/p>;&lt;p>;但是，投票记录显示华莱士随后投票&lt;/p>;&lt;p>;该决议要求“立即无条件释放”苹果日报创始人、媒体大亨黎智英，他将在没有陪审团的情况下接受审判煽动和勾结外国势力。&lt;/p>;&lt;p>;它批评香港政府决定禁止一名英国律师代表黎智英出庭。&lt;/p>;&lt;h3>;要求香港法院禁止抗议歌曲将产生“寒蝉效应”：专家&lt;/h3>;&lt;p>;它对一些囚犯面临“长时间的审前拘留，在非常困难的条件下”表示“深切关注”，其中包括一些“健康状况非常不稳定”的囚犯状况”。在这方面，决议点名周恒东和何俊仁，他们分别是绝食抗议和患癌症的入狱活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;周是香港天安门广场守夜活动背后的活动人士之一，因违反北京实施的国家安全法而入狱，但后来被无罪释放。何是前反对党议员，今年 3 月因涉嫌妨碍司法公正而被捕。他被指控在颠覆审判前违反保释条件。&lt;/p>;&lt;p>;该决议呼吁“根据欧盟全球人权制裁制度对约翰·李和所有其他香港和中国官员实施有针对性的制裁，这些官员应对颠覆活动负责该市正在进行的人权打压”。&lt;/p>;&lt;p>;它敦促布鲁塞尔“充分支持”欧盟驻港办事处在香港“加强审判观察”，并要求欧盟要求对亲人进行监狱探访。 - 已入狱的民主阵营成员。&lt;/p>;&lt;p>;周三，欧盟专员卡德里·西姆森 (Kadri Simson) 向议会发表讲话时表示，欧盟“将继续公开和私下提出香港的局势”。&lt;/p>; p>;&lt;p>;“联合国人权委员会建议立即废除国家安全法和《刑事罪行条例》中的煽动叛乱条款，并停止执行它们，这在与中国的人权对话中得到了最强烈的回应，”西姆森说。&lt;/ p>;&lt;h3>;香港学校获得国家安全问答工具包供学生在暑假掌握&lt;/h3>;&lt;p>;但实际上，香港的局势已从布鲁塞尔的主流议程中消失。&lt;/p>;&lt; p>;两年多前，由于未能获得欧盟 27 个成员国的一致同意，采取新措施惩罚香港政府实施国家安全法的努力被搁置，此后一直没有重新讨论。&lt;/p>; &lt;p>;一些外交官私下表示，想知道成员国是否会坚持他们在 2020 年 7 月通过的响应国安法的结论，其中包括“不与香港展开任何新的谈判”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Glenda Jackson ‘fearless’ Oscar-winning UK actor turned politician, dies at 87]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224235/glenda-jackson-fearless-oscar-winning-uk-actor-turned-politician-dies-87?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/3fbb8bac-66b1-4bac-a117-ae6c43865049_79b1344c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;获得奥斯卡奖的英国女演员格伦达·杰克逊于周四去世，享年 87 岁，她扮演了强大的角色在放弃舞台和银幕转而投身政治之前，她一直担任女性角色。&lt;/p>;&lt;p>;当她在 80 多岁时重返演艺圈时，她担任了男性角色，并且是最具挑战性的戏剧之一– 《李尔王》，她因此获得了高度赞扬。&lt;/p>;&lt;p>;杰克逊的两次奥斯卡最佳女主角奖早在几十年前就获得了——在《恋爱中的女人》（1970 年）中饰演喜怒无常的年轻艺术家，在 1973 年的浪漫喜剧中饰演女权主义者一丝优雅。&lt;/p>;&lt;p>;在剧院和电影界工作 35 年后，在玛格丽特·撒切尔 (Margaret Thatcher) 和约翰·梅杰 (John Major) 领导下的保守党统治期间，她辞去了英国工党议员的职务。&lt;/p>;&lt; p>;在演艺和政治方面，她用英国《独立报》在 2016 年所描述的“声音带有金属尖头的鞭打”来弥补自己身材矮小的缺点，她曾用这种声音“造成毁灭性的、难以置信的蔑视”。&lt;/ p>;&lt;p>;“谁害怕格伦达·杰克逊？大多数人，出于某些原因，”《纽约时报》在 2019 年写道。&lt;/p>;&lt;p>;格伦达·杰克逊 (Glenda Jackson) 1936 年 5 月 9 日出生在英格兰西北部利物浦附近的港口小镇伯肯黑德，父亲是一名瓦工&lt;/p>;&lt;p>;16 岁时，她去了一家药店工作，业余时间从事业余戏剧表演。 18 岁时，她获得了伦敦著名的皇家戏剧艺术学院 (RADA) 的奖学金。&lt;/p>;&lt;p>;杰克逊被皇家莎士比亚剧团招募，从 1964 年到 1968 年在那里工作，包括在传奇导演彼得的手下溪。 1965 年，她在公司扮演的杰出角色包括《哈姆雷特》中的奥菲莉亚和《马拉特/萨德》中的夏洛特·科黛。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，她还从事电影工作，在 1970 年代初期尤为成功。&lt; /p>;&lt;p>;除了那段时期的两次奥斯卡奖外，杰克逊还因在 1971 年大获成功的 BBC 电视连续剧《伊丽莎白 R》中扮演伊丽莎白一世女王而获得两次艾美奖。她是电影《苏格兰女王玛丽》中的同一君主，同样是在 1971 年。&lt;/p>;&lt;p>;“她在每一个角色中都散发出不妥协、挑衅的力量……她散发出一种力量，似乎可以让她的领导者平起平坐，”《独立报》在 2018 年写道。&lt;/p>;&lt;p >;这位演员无缝地转向政治，挑战撒切尔的自由市场资本主义政策，她说这些政策正在摧毁英国社会。&lt;/p>;&lt;p>;在 1992 年 55 岁时——撒切尔被驱逐和梅杰接任两年后——她她当选为代表北伦敦汉普斯特德和海格特选区的议会议员，直到 2015 年。&lt;/p>;&lt;p>;1997 年至 1999 年，她在托尼·布莱尔的工党政府中担任初级交通部长，之后未能成功竞标成为该党的伦敦市长候选人。&lt;/p>;&lt;p>;但她在 2003 年伊拉克战争中成为布莱尔的激烈反对者，并且在一名国防顾问自杀后呼吁他辞职为入侵辩护。&lt;/p>;&lt;p>;在她最令人难忘和最有争议的议会干预之一中，杰克逊在 2013 年撒切尔的葬礼当天发起了对撒切尔“令人发指”记录的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“首位女总理，OK。但是一个女人？不符合我的条件，”她抱怨道。&lt;/p>;&lt;p>;《卫报》在 2016 年写道，杰克逊从未在政府中担任过高级职位，但后来被称为“无所畏惧的政治家”。&lt;/p>;&lt;p>;她还在 2000 年至 2004 年期间就住房政策向伦敦工党市长 Ken Livingstone 提出建议，并在首都开展反对无家可归的运动。&lt;/p>;&lt;p>;杰克逊在缺席 23 年后重返舞台，这是一种罕见的性别- 2016 年在伦敦制作的李尔王中互换角色。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，82 岁的她凭借《三个高个子女人》获得了她的第一个托尼奖——相当于戏剧界的奥斯卡奖——最佳女演员奖。&lt;/p >;&lt;p>;2019 年，她在百老汇重演了李尔王的角色，演出被纽约时报描述为“强大而深刻的洞察力”。&lt;/p>;&lt;p>;杰克逊于 1958 年至 1976 年与演员罗伊霍奇斯结婚，丹·霍奇斯 (Dan Hodges) 是一名政治专栏作家。&lt;/p>;&lt;p>;1978 年，她被伊丽莎白女王任命为大英帝国司令。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong aims to speed up urban renewal in old districts with new guidelines allowing landowners to transfer development potential of sites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3224230/hong-kong-aims-speed-urban-renewal-old-districts-new-guidelines-allowing-landowners-transfer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 20:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/087cc80c-3b6f-4b08-8392-21669a6c5965_22922232.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港当局将引入新的城市规划机制，允许地主转让土地开发附近地块的潜力，作为加速旧区城市更新的激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;新工具以转移所谓容积率的指南的形式出现，还将鼓励土地所有者保护有价值的建筑并创造当局在周四提交给城市规划委员会的一份文件中说。&lt;/p>;&lt;p>;委员会将在周五讨论规划部门发布的指南，用于评估未来的土地申请。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港市区重建局局长拒绝协助发展公屋的呼吁&lt;/h3>;&lt;p>;“政府支持在油旺引入[该机制]作为试点，以鼓励私营部门参与该部门在论文中提到油麻地和旺角时说：“通过 [城市规划过程] 制定合适的开发计划进行市区重建。”&lt;/p>;&lt;p>;“油旺的 [重建] 势头也&lt;/p>;&lt;p>;油麻地和旺角是香港最古老的地区之一，在这两个拥挤的地区，有超过 2,000 栋建筑已经超过半个世纪。&lt;/p>;&lt;p>;部门他表示，两区拥有众多具有发展潜力的老旧建筑，但市政府缺乏鼓励开发商将其组装“有偿使用”的机制，难以有效开展城市更新。&lt;/p>;&lt;p>;政府刚刚发布过去 20 年，两区一栋新建筑的 50 份入伙许可证证明落成。&lt;/p>;&lt;p>;市区重建局重建项目提供的房屋只占私营部门提供的房屋的一小部分。在上一财政年度，只有 910 套房屋被贡献，约占私人房屋供应总量的 6%。&lt;/p>;&lt;p>;在“容积率转移”机制下，土地所有者可以将允许的建筑面积从一个地块转移到另一个地块最多另外两个，但它们必须位于同一个分区计划大纲中，这是一个显示不同土地用途和个别地区主要道路系统的法定蓝图。这意味着用地之间不应相距太远。&lt;/p>;&lt;h3>;了解香港新的公私合作解决住房危机计划的知识&lt;/h3>;&lt;p>;重建潜力较低的用地，例如孤立的破旧街区、具有保值价值的建筑物和适合用作休憩用地或社区设施的建筑物，将成为其发展潜力的“发送点”。&lt;/p>;&lt;p>;“接收点”，通常是位于更具战略意义和交通便利的较大地点适合高密度开发，将获得潜力。该部门表示，将优先考虑面积超过 1,000 平方米（10,760 平方英尺）的地块。&lt;/p>;&lt;p>;接收地块可在允许的容积率基础上增加 30%，计算方法是将建筑面积除以项目按地块的总面积计算。&lt;/p>;&lt;p>;单个申请可以包括无限的发送站点和最多两个接收站点，但所有地块必须位于相同的分区规划纲要下。&lt;/p>;&lt;h3 >;续授权重建香港hidden park及9栋唐楼&lt;/h3>;&lt;p>;政府亦容许非住宅用地日后将地积比率转为住宅地积比率建屋。&lt;/p>;&lt; p>;申请还可以涵盖申请人没有完全所有权的政府土地和私人土地。&lt;/p>;&lt;p>;要触发强制出售土地进行再开发，开发商必须收购至少 80% 的旧建筑由于所有权分散，这可能是一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，为确保派遣地点得到妥善管理和维护，将在他们的土地租约中增加具体条件，以确保土地所有者承担起他们的责任。&lt;/p>; p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boris Johnson deliberately misled parliament, concludes UK report dubbed ‘a charade’ by ex-PM]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224231/boris-johnson-deliberately-misled-parliament-concludes-uk-report-dubbed-charade-ex-pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 20:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/8170b379-4800-42dc-9c0b-64f37dbb3445_02f26c10.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;鲍里斯·约翰逊以前所未有的方式故意误导英国议会他在 Covid-19 封锁期间的办公室，周四，一个委员会在一项严厉的判决中表示，进一步玷污了这位前首相&lt;/p>;&lt;p>;将近一年前，约翰逊还在谈论继续担任首相到 2030 年代。但特权委员会——立法者的主要纪律机构——周四表示，他现在应该被剥夺自动进入议会的权利。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会还指责约翰逊“参与了一场虐待和企图对他们进行恐吓”。&lt;/p>;&lt;p>;在 2019 年领导保守党取得压倒性选举胜利的约翰逊以一贯的好斗风格驳斥了这份报告，称其为“谎言”和“骗局”，并指责委员会成员进行&lt;/p>;&lt;p>;这场对峙无助于弥合保守党内部的深刻分歧，只会给首相里希·苏纳克增加压力，后者试图提振英国萎靡不振的经济的努力正在蒙上阴影&lt;/p>;&lt;h3>;英国反对派要求在鲍里斯·约翰逊的“闹剧”中举行大选&lt;/h3>;&lt;p>;这份长达 100 多页的报告详细介绍了在唐宁街、首相办公室和&lt;/p>;&lt;p>;“我们的结论是，在故意误导众议院的过程中，约翰逊先生犯下了严重的蔑视罪，”委员会说：&lt;/p>;&lt;p>;“这种蔑视罪更加严重，因为它是由首相，政府中最资深的成员。没有发现首相故意误导 [下议院，下议院] 的先例。”&lt;/p>;&lt;p>;建议他不应获得前议员的通行证，这使大多数前总理和立法者能够自动进入议会。议会将于周一考虑该委员会的建议。&lt;/p>;&lt;p>;在被问及报告的结论时，苏纳克的一位发言人表示，总理尚未阅读该报告，但他相信该委员会已经适当地进行了调查，并且“诋毁或批评它的工作是不对的。&lt;/p>;&lt;p>;由四名保守党议员和三名反对党立法者组成的委员会拒绝了约翰逊关于集会符合规则并且他的顾问已经&lt;/p>;&lt;p>;相反，它说，约翰逊“在试图重新解释他向众议院的陈述时故意不诚实，以避免其直截了当的意思，并重新塑造他打算给人的清晰印象”。&lt;/p>;&lt;p>;它说，如果约翰逊仍然是议会成员，它会建议下议院暂停 90 天。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊上周在看到报告的预发副本，将调查称为“政治迫害”，这是他在报告发表后再次提出的批评。&lt;/p>;&lt;p>;“我正确地认为，这些事件对于工作目的来说是合理必要的。我们正在应对一场大流行病，”他在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这份报告标志着议会成员 (MP) 和民主的“可怕的一天”。他说：“这一决定意味着，任何议员都无法幸免于仇恨，或者被极少数希望看到他或她从下议院中消失的捏造指控开除。”&lt;/p>;&lt;p>;他指责委员会使用神秘的力量看到他在唐宁街没有看到的东西，他说，当时他有责任感谢即将离职的员工或感谢他们在 Covid-19 上所做的工作。委员会没有接受他的辩护。&lt;/p>;&lt;p>;工党称该报告“令人发指”。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然 Rishi Sunak 对正在进行的保守党肥皂剧分心，但人们却在大声疾呼工党高层团队成员 Thangam Debbonaire 说。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊的一位前助手说，这份报告只不过证实了他“半退休”仍然对保守党施加“巨大影响”。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊已为自己的行为道歉，但一再否认故意误导议会，称他听取了助手的建议，认为他的办公室遵守了规则。&lt;/p>; &lt;p>;但所谓的派对门预示着他总理任期结束的开始。去年保守党内的一场叛乱，部长们集体辞职，迫使他在 7 月表示他将下台。他于 9 月离任。&lt;/p>;&lt;p>;他上周从议会辞职，结束了他作为所谓的后座议员的时间，他继续在保守党内发挥重要影响，这有时会削弱苏纳克的权威。&lt;/p>; &lt;p>;本周他们还在前总理的辞职荣誉名单上划船。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>