<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese scientists achieve breakthrough in early detection of ‘king cancer’ that killed Steve Jobs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3242671/chinese-scientists-achieve-breakthrough-early-detection-king-cancer-killed-steve-jobs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家研发的人工智能工具在最致命癌症之一的早期筛查方面取得突破。&lt; /p>;&lt;p>;胰腺癌通常被称为“癌症之王”，其平均五年生存率不到 10%。它于 2011 年导致苹果联合创始人史蒂夫·乔布斯 (Steve Jobs) 死亡，最近，中国疾病预防控制中心首席科学家吴尊友上个月也因该病死亡。&lt;/p>;&lt;p>;主要死因之一胰腺癌死亡率如此之高的原因在于早期发现的难度。它很少在早期阶段被发现，此时治愈的机会最大。这是因为根据梅奥诊所的说法，它通常不会引起症状，直到扩散到其他器官。&lt;/p>;&lt;p>;但早期筛查模型是由科技公司阿里巴巴集团达摩院的人工智能科学家与临床研究人员联合开发的。来自上海胰腺病研究所等医院的研究人员已经显示出有希望的结果。阿里巴巴是《南华早报》的所有者。&lt;/p>;&lt;p>;该模型将非造影计算机断层扫描 (CAT) 扫描与人工智能算法相结合。该团队周一在同行评审期刊《自然医学》发表的一篇论文中表示，早期筛查模型的特异性达到 99.9%，这意味着每 1000 次检测中只有 1 例假阳性病例。&lt;/p>;&lt;p >;同时，其灵敏度或检测胰腺肿瘤的能力可达到 92.9%，比放射科医生的平均表现高出 34.1%。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该论文的审稿人之一、斯坦福大学医学院放射肿瘤学副教授李瑞江表示，这项工作代表了“在”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国医学科学院肿瘤医院的一位医生表示，基于人工智能的成像应用尚未获得中国当局的批准，他拒绝透露命名。因此，尽管初步结果令人印象深刻，但该技术距离临床应用还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;该团队开发的早期筛查模型是针对胰腺导管腺癌（PDAC）量身定制的，胰腺癌最常见的亚型，占所有病例的 95% 以上。 PDAC 每年在全球造成约 466,000 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，胰腺癌目前是男性和女性癌症相关死亡的第四大原因，而且趋势表明它将成为第二大原因到 2030 年该国癌症死亡原因。&lt;/p>;&lt;p>;美国国立卫生研究院 (NIH) 4 月份发表的研究，研究了 2000 年至 2000 年之间年龄标准化癌症发病率、生存率和死亡率的趋势2019年，发现胰腺癌死亡率一直在稳步上升——从2006年到2019年每年增加0.2%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国抗癌药物在医疗危机中历史性进军美国&lt;/h3>;&lt;p>;早期或偶然检测可以显着提高患者的生存机会。研究表明，早期筛查发现PDAC的高危患者，中位总生存期为9.8年，而晚期诊断的患者，中位生存期为1.5年。&lt;/p>;&lt;p>;但目前仍存在不足。为普通人群提供有效且易于使用的筛查技术。&lt;/p>;&lt;p>;由于胰腺癌的患病率相对较低（每 100,000 人中不到 13 例），因此在普通人群中使用昂贵的对比增强 CAT 扫描&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，现有的胰腺癌早期筛查工具普遍准确性较差，导致很多误诊和不必要的恐慌。”主要作者、上海癌症研究所的曹凯说。胰腺疾病接受大陆媒体网站知事分子采访。&lt;/p>;&lt;p>;正是在去年曹老师与达摩院医疗团队领队吕乐的一次谈话中，他们萌生了利用人工智能来治疗胰腺疾病的想法。协助早期癌症筛查。&lt;/p>;&lt;p>;两人迅速采取行动，与 10 多家知名医疗机构一起启动了一项研究项目，旨在开发一种将非造影 CAT 扫描结合起来的技术。广泛应用于医疗机构和医院，通过人工智能创建适合大规模胰腺癌筛查的模型。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的创意是一种“利用人工智能检测胰腺癌”的算法——称为 PANDA。它是根据中国一家大容量胰腺癌机构的 3,200 多个图像集进行训练的，其中约 70% 来自胰腺病变患者。&lt;/p>;&lt;p>;得益于庞大的数据集，细致的数据集通过数据处理和创新的训练策略设计，PANDA被培养成为高感知力的AI成像专家。&lt;/p>;&lt;p>;达摩院的研究人员发现，非造影CAT扫描中可能存在细微的密度差异，而这些差异可能很难通过&lt;/p>;&lt;p>;当将 PANDA 应用到涉及 20,530 名患者的真实临床场景来验证其准确性时，研究人员发现该 AI 工具可以实现高达 92.9 分的令人印象深刻的灵敏度。 %，特异性高达99.9%。&lt;/p>;&lt;p>;根据阿里云提供的信息，PANDA模型在医院、体检等场景中的使用次数已超过50万次，并检测出多例早期诊断病例。 &lt;/p>;&lt;p>;“PANDA 算法的准确度指标优于几种公认的筛查方法，”德国临床专家 Joerg Kleeff 和他的同事在《The Journal》杂志上发表的评论文章中写道。同样的自然问题。&lt;/p>;&lt;h3>;北京限制在线医疗保健活动中使用生成人工智能&lt;/h3>;&lt;p>;但是，他们还警告说，在基于人工智能的筛查得到广泛应用之前，需要进一步评估。 &lt;/p>;&lt;p>;他们指出，任何潜在的胰腺癌筛查方法都应该检测早期阶段，例如直径小于2厘米（0.79英寸）的“T1病灶”，但来自中国的AI模型并未报告该亚组的特异性和预测价值。&lt;/p>;&lt;p>;“任何癌症筛查方法的价值在于降低全因死亡率。该研究是回顾性设计，因此无法评估筛查对纳入患者死亡率的影响。”他们表示，并补充说，基于人工智能的筛查应以与传统筛查相同的严格程度进行评估。&lt;/p>;&lt;p>; “这个人工智能模型仍处于早期阶段，需要更多的验证工作，”中国医学科学院的医生说。他补充说，鉴于胰腺癌的患病率较低，对这种人工智能工具的需求将受到限制。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Driving for the green: Hong Kong Golf Club holds Cup of Kindness game in support of Operation Santa Claus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3242855/driving-green-hong-kong-golf-club-holds-cup-kindness-game-support-operation-santa-claus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港高尔夫球会会员与球迷重聚，以慈善名义在果岭上举办两场签名活动。&lt; /p>;&lt;p>;在因 Covid-19 大流行造成近四年中断后，俱乐部与亚巡赛国际系列赛和年度筹款活动“圣诞老人行动”合作，重新举办备受期待的香港公开赛。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“与 OSC 的合作是提高人们对这项运动以及社区的认识的好方法，”俱乐部队长 Andy Kwok Wing-leung 说道。 “它还将我们的许多成员聚集在一起，作为我们的共同事业，帮助其他人进一步团结我们。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;OSC 是南华早报和公共广播公司香港电台联合筹款的项目。自 1988 年创办以来，该活动已筹集了 3.69 亿港元，支持全港 338 个慈善项目。&lt;/p>;&lt;p>;这项赛事于 11 月 9 日至 12 日举行，是香港历史最悠久的体育赛事。今年举办了一系列比赛，以及适合家庭的互动活动以及为专业人士和业余爱好者举办的指定比赛。&lt;/p>;&lt;p>;Taichi Kho 和 Matthew Cheung 是当地的天才选手，他们与全球高尔夫明星卡梅伦 (Cameron) 一起比赛Smith、Talor Gooch 和 Graeme McDowell 为有价值的事业筹集资金。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;该活动是俱乐部和 OSC 今年举办的第二次联合活动，双方将于 10 月 22 日共同举办年度慈善锦标赛“善意杯”。&lt;/p>;&lt;p>;该活动自 1987 年成立以来，已为香港的一系列慈善组织提供了超过 8,500 万港元（1,090 万美元）的财政支持。&lt;/p>;&lt;p>;今年的赛事筹集了 500 万港元，还收到了 5 万美元通过国际系列捐款支持慈善机构，例如为有特殊需要的人提供照顾的爱忠之家。&lt;/p>;&lt;h3>;天空是拥抱全球思维的贫困年轻香港人的极限&lt;/h3>;&lt; p>;香港公开赛最后一天，郭先生向《邮报》表示，高尔夫是一项老少皆宜的包容性运动，也汇聚了各行各业的爱好者。&lt;/p>;&lt;p>;“香港公开赛不是这只是一项体育赛事，但我们也将其扩展为一项有趣的家庭活动，”他说。 “球迷村持续举办儿童参与和以家庭为中心的活动。”&lt;/p>;&lt;p>;在活动中，家人还受邀在香港公开赛球迷村共度美好时光，并通过一系列活动包括迷你游戏、互动摊位和艺术工作坊。&lt;/p>;&lt;p>;“这项运动不仅仅是一项运动，它还注重年轻一代的性格塑造，”郭说。 “它灌输正直、毅力和纪律的价值观。”&lt;/p>;&lt;h3>;圣诞老人行动：香港团体旨在保护长者免受跌倒伤害&lt;/h3>;&lt;p>;俱​​乐部队长说孩子们加入香港通过学校和青少年团体开放，将能够见证国际水平的高尔夫锦标赛，并了解这项运动保护自然和遗产的核心价值观。&lt;/p>;&lt;p>;郭表示，高尔夫仍然是一项激发人们意识的运动。几代粉丝的团结。他补充说，俱乐部致力于通过与 OSC 的长期合作伙伴关系来推广这项运动并为有价值的事业做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;OSC 今年将资助 15 个慈善项目。有关今年受益人的更多信息，请点击。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[An open and inclusive society? Not judging by ongoing outrage over Gay Games]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3242689/open-and-inclusive-society-not-judging-ongoing-outrage-over-gay-games?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;我的一个表兄弟曾经参加过当地的同性恋网球锦标赛。他过去不是，现在仍然不是同性恋。他和一位同性恋朋友打双打。他度过了一段美好的时光，打了一些精彩的比赛，并且可以证明他在比赛期间从未因为自己的异性恋而感到不受欢迎，也没有因为任何方式的压力而感到不受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;我们大多数人都不会对此感到惊讶或愤怒这。这不是什么值得大书特书的事情。参加这样的赛事，毕竟是开放性和包容性，都是很好的属性。否则为什么香港会一直把自己定位为一个开放、充满活力和包容的城市呢？&lt;/p>;&lt;p>;因此，所有这些对同性恋运动会的持续愤怒确实是过分了。行政会议召集人叶刘淑仪因支持该活动并主持开幕式而被勒令辞职。该活动被称为“犯罪活动”。&lt;/p>;&lt;p>;反LGBTQ立法者称奥运会对国家安全构成威胁，并声称资金来自外国组织，相当于与外部势力勾结，违反了国家宪法安全法。许多人对这些荒谬的指控及其背后同样荒谬的推理不予理睬。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在《基本法》法律论坛上发表无端评论后，同性恋运动会上周重新成为头条新闻。显然，一些人甚至无法容忍一位内地著名法律学者和宪法专家说，奥运会“是香港开放、多元、包容的具体体现，有助于国际社会更好地了解香港”。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;基本法委员会委员、立法会议员梁美芬感受到需要在论坛上跳出台词回应，称“任何有关同性婚姻的讨论都会撕裂香港社会，其影响可能比《基本法》第23条的制定更严重”。&lt;/p>;&lt;p>;她从举办同性恋运动会的城市一跃成为讨论婚姻平等的城市。事实上，当晚的主题不是同性婚姻。相反，中国人民大学法学教授韩大元只是指出，举办奥运会体现了开放、宽容和尊重人民差异，他认为所有这些都是“一个国家、两种制度”原则的组成部分。&lt;/p>;&lt;h3 >;反LGBTQ的中国喉舌和“基督教”偏执者不会为香港说话&lt;/h3>;&lt;p>;终审法院最近做出的具有里程碑意义的裁决，要求香港当局建立一个承认同性的替代框架伴侣关系远未使同性婚姻合法化。这场战斗还将持续一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;郑重声明，韩并没有发表任何挑衅性言论，当然也没有谈论同性婚姻。叶女士在奥运会开幕致辞中也没有提到这一点，她在演讲中表示，此次活动展现了香港“致力于保护少数群体权利，维护香港作为一个充满活力、宽容和多元化社会的承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;生气如此无伤大雅的言论，足见一些“领袖”对LGBTQ群体的偏见程度。&lt;/p>;&lt;p>;论坛上，梁振英再次以保护“中国传统价值观”为借口。但中国传统的核心价值观并不包含这种歧视行为。&lt;/p>;&lt;p>;相反，和、仁、慈、义、礼、智、诚、忠、孝要求我们考虑不同人所面临的问题。来自我们的——无论是通过性别、种族、性取向还是其他方式——没有敌意和偏见。&lt;/p>;&lt;p>;社区可以判断那些一有机会攻击 LGBTQ 群体的人在撕裂社会中扮演了什么角色。他们为这种不宽容辩护的理由并不是仁慈。如果说有什么不同的话，社会对他们的包容也体现了这个城市的包容性。&lt;/p>;&lt;p>;也许少数人的尖酸刻薄已经是意料之中的事情，他们的谩骂也失去了震撼力。但如果我们让它们下滑，就会赋予它们合法性。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;梁的台外言论也值得密切关注。在与会者讨论国家安全和制定第23条的论坛上，她警告说，地方国家安全立法的制定可能会导致社会破裂。&lt;/p>;&lt;p>;作为基本法委员会、立法会和选举委员会的成员委员会主席，梁振英应清楚解释，她认为政府履行香港宪法义务，尽快制定第23条，将会产生什么后果。重新获得北京的信任对于《基本法》和一国两种制度的未来至关重要。所以，梁女士，请说出来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong, Chinese buyers shrug off high prices and interest rates to pile into prime Australian property]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3242843/hong-kong-chinese-buyers-shrug-high-prices-and-interest-rates-pile-prime-australian-property?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;据澳大利亚统计局称，尽管利率上升且房价飙升，香港和中国大陆的买家仍在抢购澳大利亚的住宅单位&lt;/p>;&lt;p>;根据澳大利亚和新西兰房地产数据服务提供商 CoreLogic 的数据，10 月份澳大利亚一些主要城市的平均房价环比上涨约 1%。&lt;/p>;&lt;房地产上市门户网站联合创始人兼集团董事总经理 Daniel Ho 表示，在珀斯、布里斯班和阿德莱德等一些城市，房价创历史新高，过去 12 个月涨幅高达 11%居外IQI。&lt;/p>;&lt;p>;尽管澳大利亚央行本月将利率提高25个基点以控制通胀，但通胀仍高于2%至3%的目标年率，但房价仍在飙升。分。目前利率为 4.25%，创 12 年来新高。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;然而，包括香港和中国大陆在内的外国买家对加息不屑一顾，纷纷涌入澳大利亚房地产。&lt;/p>;&lt;p>;最近，一位来自香港的买家支付了3.8澳元年销售额超过 2 亿澳元的房地产代理公司 Plus Agency 的总经理 Peter Li 表示，在悉尼购买一套四居室公寓的价格为 100 万澳元（250 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;另一位中国买家支付了 A 澳元。李说，在悉尼郊区购买一套定制复式公寓的价格为 300 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;在澳大利亚政府第三季度批准的外国购房者数量增加了 40% 后，其他代理商也报告称海外购买情绪出现了类似的上升与一年前相比。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，来自中国大陆、香港、台湾和越南的买家位居榜首。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;悉尼豪华房地产经纪人肯·雅各布斯 (Ken Jacobs) 表示，他“为来自中国和香港的买家洽谈了几处重要房产，这些买家最近被居外IQI的Ho表示，“由于中国新开放的边境、外国学生的增加和移民的急剧增加，外国买家的购买量激增。” “对外国买家的销售额连续四个季度增长，目前达到五年半以来的最高点。”&lt;/p>;&lt;p>;中国人是澳大利亚最活跃的外国买家，这他补充道，今年他们大量回国。&lt;/p>;&lt;p>;根据最新官方数据，截至 3 月份的 12 个月里，澳大利亚人口增长了 2.2%，达到 2650 万。净海外移民占人口增长的 80% 以上。&lt;/p>;&lt;h3>;中国买家涌入澳大利亚，对购房抱有“认真的态度”&lt;/h3>;&lt;p>;另外，该国每月批准的住房总数截至 9 月，今年的批准数量在 12,338 至 15,218 套之间，低于 2019 年至 2022 年每月批准的 12,929 套和 23,137 套。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于批准的新住宅单位数量有限以及对住宅的需求不断增长房地产经纪人表示，包括海外买家在内的房屋，未来一年价格可能会保持坚挺。&lt;/p>;&lt;p>;“主要原因是进入市场的优质房屋短缺，与需求不匹配， ”雅各布斯说。 “中国大陆和香港买家数量庞大，但美国和欧洲买家的兴趣也日益浓厚。”&lt;/p>;&lt;p>;Plus Agency 的 Li 表示，需求和交易有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到更多的外国买家询问，交易量也有所增加，但与询问不成比例，”李说。 “与去年相比，外国买家的询价增长了约400%，交易量增长了约20%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到的大趋势是，海外买家愿意支付20%的溢价他们可以根据自己的喜好定制房屋。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;居外 IQI 的 Ho 表示，与此同时，明年澳大利亚的房价趋势将取决于供应（预计供应将继续低于需求）和利率。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数分析师认为价格将会上涨到 2024 年，利率将上涨 5%，但一位备受尊敬的预测者预测，利率将下降 4%。”Ho 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是一场利率之间的消耗战。一方面是住房短缺，另一方面是住房短缺。利率最终能否迫使价格下跌？明年我们就会知道了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Starting from zero’: Hong Kong restaurants begin revamping e-menus, tech measures that leave disabled diners out in the cold amid watchdog call]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3242856/starting-zero-hong-kong-restaurants-begin-revamping-e-menus-tech-measures-leave-disabled-diners-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然视障人士袁启航可以独自在香港混乱的街道上穿行，但随着餐馆日益数字化，外出就餐变得更加困难&lt;/p>;&lt;p>;“我自己拿不到排队票，因为自助终端只有触摸屏，没有读屏功能。”&lt;/p>;&lt;p>;有些餐厅有他可以使用手机的屏幕阅读功能“收听”数字菜单。但如果菜单主要是图片而不是文字，那就行不通了。&lt;/p>;&lt;p>;“有时我使用他们的平板电脑下订单，但这些设备通常没有辅助功能，即使有，我也无法调整音量或阅读速度。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港监管机构敦促餐饮业指南中为残疾食客提供更好的便利&lt;/h3>;&lt;p>;汇丰银行数字无障碍经理袁表示，他希望餐饮软件开发商将遵循数字无障碍的国际标准，让残疾人士群体更容易外出就餐。&lt;/p>;&lt;p>;香港平等机会委员会表示，它也希望采取更多行动，并敦促餐饮业采取更多措施来提供帮助残疾人“有尊严地用餐”。&lt;/p>;&lt;p>;在平等监督机构上周三举行的研讨会上，专家和行业参与者讨论了如何确保所有人都能使用餐饮服务中使用的技术。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;10 月下旬，它为餐厅推荐了 80 多项最佳做法，包括安装坡道和自动门、加宽通道以及提供无障碍洗手间。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;平等监察机构执行董事朱仲文博士表示，会考虑要求政府为采用无障碍设施提供支持汇丰银行数字体验和无障碍高级经理 Robert Hsu Soong-Nien 表示：“实现数字无障碍意味着这个数字平台能够满足各类残疾人的需求。”&lt;/p>;&lt;p>;以“行动障碍”为例，他说不仅有使用轮椅的人，还有截肢的人以及患有帕金森氏症的人。&lt;/p>;&lt;p>;香港的一些主要餐饮集团表示，他们已经在尝试各种方法，让自己的餐厅更加欢迎所有人。&lt;/p>;&lt;p>;数字和业务主管 Ken Lam怡和餐饮集团 (Jardine Restaurant Group) 的技术服务部在香港拥有肯德基、必胜客和 PHD 食品连锁店，该集团表示，该公司“从零开始”，但正在酝酿一些举措。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的 John社区领导人表示，李提出了零碎的福利政策&lt;/h3>;&lt;p>;其中包括一个电子排队系统，该系统带有应用内通知，可以在用户的​​桌子即将准备就绪时提醒用户。预计将在大约六个月内推出。&lt;/p>;&lt;p>;“顾客现在需要监控显示屏上的票号或收听广播，但这些对于有听力或听力障碍的人来说是禁止的。经营连锁快餐店的大快活控股有限公司的数字和信息技术总监Patrick So Ka-chun表示，该公司在Covid-19期间加速了技术的使用。 19 大流行期间，为了尽量减少接触并防止人群聚集。&lt;/p>;&lt;p>;但即使在大流行限制解除后，这些措施仍在继续，包括让顾客使用应用程序以电子方式下订单并将食物送到他们的餐桌上。&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去的一年里，工作人员一直在帮助老年人人们（该团体的主顾中的主要部分）使用该应用程序，该应用程序具有适合老年人的界面，文本更大且易于导航。&lt;/p>;&lt;p>;“我们意识到他们并不害怕使用该应用程序，而且他们所有的“需要有人指导他们使用它。”So 说。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们不再需要排队并人工接受订单时，员工和员工之间将有更多的空间和时间进行高质量的互动。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;香港患者组织启动了该市首个 ALS 患者登记处&lt;/h3>;&lt;p>;因此，他相信该行业将逐步制定自己的在线订购系统标准，使之成为现实。顾客可以更轻松地在餐厅使用电子系统。&lt;/p>;&lt;p>;“没有一刀切的解决方案，”他说。 “与零售不同，我们让顾客定制他们的订单。”&lt;/p>;&lt;p>;他承认，由于空间有限，让物理环境更容易进入是一项挑战，但平等监督机构的全面建议清单是一个起点。&lt; /p>;&lt;p>;“这很难，但并非不可能，特别是对于像我们这样的连锁餐厅来说……我们可能无法确保所有通道都足够宽以容纳轮椅，但我们至少可以在主要通道上努力。”&lt;/p>;&lt;p>;“这很难，但并非不可能。”&lt;/ p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s loss is India’s gain as Western drug makers pivot – despite quality, oversight concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3242890/chinas-loss-indias-gain-western-drug-makers-pivot-despite-quality-oversight-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 09:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;药品制造商正在寻求限制对生产用于临床试验和早期生产的药物的中国承包商的依赖，此举根据对 10 位行业高管和专家的采访，印度的竞争对手受益匪浅。&lt;/p>;&lt;p>;由于成本低、速度快，中国近 20 年来一直是一系列药物研究和制造服务的首选地点尽管美国前总统唐纳德·特朗普领导下的中美贸易战以及其他行业在Covid-19大流行期间经历了供应链破坏，但这种关系基本上保持牢固。但与中国的紧张关系日益加剧，促使更多西方政府建议企业“降低”供应链与亚洲超级大国的接触风险。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这导致一些生物技术公司考虑使用印度的制造商来生产用于临床试验或其他外包工作的活性药物成分。&lt;/p>;&lt;p >;“今天你可能不会向一家中国公司发送 RFP（征求建议书），”杰富瑞 (Jefferies) 医疗保健投资银行全球联席主管 Tommy Erdei 表示。 “这就像，‘我不想知道，他们是否能以更便宜的价格生产并不重要，我不会开始将我的产品投入中国’。”&lt;/p>;&lt;p>;Ashish 博士美国生物技术公司 Glyscend Therapeutics 的创始人 Nimgaonkar 对此表示同意，该公司在早期试验中测试 2 型糖尿病和肥胖症的治疗方法。 “过去几年的所有因素都使中国对我们的吸引力降低了，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;降低风险？脱钩？北京方面表示，这只是西方国家扰乱了供应链&lt;/h3>;&lt;p>;Nimgaonkar 表示，当 Glyscend 在其试验药物的开发阶段后期发出 RFP 时，印度合同开发和制造组织 (CDMO) 将是首选&lt;/p>;&lt;p>;印度最大的四家 CDMO（Syngene、Aragen Life Sciences、Piramal Pharma Solutions 和 Sai Life Sciences）表示，今年西方制药公司（包括大型跨国公司）的兴趣和要求有所增加.&lt;/p>;&lt;p>;Sai 拒绝就利润增长发表评论，但表示近年来销售额增长了 25-30%。其他公司表示，他们最近一个季度的利润增长强劲。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司的高管表示，一些客户希望将印度作为除中国之外的第二个制造来源地。其他人正在寻求离开中国，甚至要求在印度建立供应链。&lt;/p>;&lt;p>;Piramal Pharma Solutions 首席执行官 Peter DeYoung 表示，这些印度制造商不会立即获得全部利益。&lt;/p>; &lt;p>;他说，早期开发的治疗方法需要一段时间才能进入市场，届时合同对于像他这样的外包公司来说会变得更有利可图。&lt;/p>;&lt;p>;中国 CDMO 是成熟的生物药物制造商，上海LEK咨询公司大中华区管理合伙人Helen Chen表示，与传统药物相比，这些药物需要更高的监管审批门槛。&lt;/p>;&lt;p>;雇用一家新公司来从事生物制造等复杂工作可能需要三到五年的时间，她补充道。 “这确实不是[公司]像鞋子一样拿起并移动的东西。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;印度正在寻求在医药服务领域取得更大的立足点，以提高其价值 420 亿美元的制药行业的销售额和声誉。&lt;/p>;&lt;p>;但对监管不严的担忧依然存在。 Nimgaonkar 表示，印度 CDMO 需要采取更多措施，确保其质量标准声誉与西方和中国的质量标准相匹配。&lt;/p>;&lt;p>;2 月份，美国食品和药物管理局 (FDA) 警告不要使用印度制造的滴眼剂美国爆发了一种耐药细菌，导致一人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;印度研究公司 Mordor Intelligence 估计，印度 CDMO 行业今年的收入为 156 亿美元，而 2019 年为 271 亿美元。中国。但据估计，未来五年印度行业的收入将平均每年增长 11% 以上，而中国的增长率约为 9.6%。&lt;/p>;&lt;h3>;印度制造药品的质量受到关注在美国“超级细菌”爆发期间&lt;/h3>;&lt;p>;印度 CDMO 表示，他们的设施会定期接受 FDA 的检查。 FDA 拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;DeYoung 表示，Piramal Pharma 今年收到了客户“向后整合到印度”的请求，这意味着即使是最基本的原材料也来自印度，而不是中国。 。 Piramal 从中国购买了约 15% 的原材料，但正在努力减少这一数量。&lt;/p>;&lt;p>;Sai Life Sciences 表示，自 2019 年以来，其制造能力几乎翻了一番，并将在未来一年左右再增加 25%以满足需求。&lt;/p>;&lt;p>;Aragen 首席商务官 Ramesh Subramanian 表示，Aragen 是一家印度私营公司，过去 5 年员工人数从 2,500 人增加到 4,500 人，该公司去年的收入增长了 21%部分原因是与西方生物技术公司签订了新合同。 Aragen 将 10 家最大的制药公司中的 7 家视为客户，但他拒绝透露这些公司的名称。&lt;/p>;&lt;p>;这种转变在传统制药的药物发现工作中尤为明显。&lt;/p>;&lt;p>;“新生物技术从一开始就决定把鸡蛋放在印度和中国的篮子里。”Subramanian 说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘He will be extraordinary’: proud China father praises ‘emotional strength’ of poorly-performing son in emotional school speech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242322/he-will-be-extraordinary-proud-china-father-praises-emotional-strength-poorly-performing-son?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国父亲的演讲，他表示相信成绩不佳的儿子有光明的未来，引人入胜大陆社交媒体并重新点燃了关于育儿风格的讨论。&lt;/p>; &lt;p>;在中国东部山东省宁多的一所精英小学的教师父母会议上Zhengfa频道报道说他的孩子。&lt;/p>; &lt;p>;“我的儿子是一个挣扎的学生，但我仍然相信他长大后能够为社会做出巨大的贡献。”病毒视频于11月17日在教室中拍摄。&lt;/p>; &lt;p>;父亲未在报告中识别出来，然后向老师道歉，因为他的儿子的低年级已经降低了班级的平均标记。&lt;/&lt;/ p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“但是我仍然相信他会有光明的未来，”父亲坚持说：“这是由于两个因素。首先，尽管儿子成绩不好，但他仍然感到欣慰。他也吃得好、喝得好、玩得好、睡得好。他似乎从不担心自己的学业，这让我欣赏他。&lt;/p>; &lt;p>;“这意味着他的心态非常强，甚至比我的更好。我持有心理咨询师证书。父亲说：&lt;/p>; &lt;p>;他给出的第二个原因是，这是他的学业在学习中逐步进步。&lt;/ p>; &lt;p>;“有时他可以在测试中得分60分。因此，我认为他将来有机会成为一个非凡的人。他的两分钟演讲的视频已经观看了830万次，并吸引了超过200,000个赞。&lt;/p>; &lt;p>;“这是中国最清晰的父母，”一位在线观察员说。&lt;/p>; &lt;p>;“生活是一场马拉松。现在说一个人在如此年轻的时候就赢了或失去了还为时过早。如果你不接受他的缺点，他如何面对社会的挑战？” &lt;/p>; &lt;p>;良好的育儿故事经常在中国成为头条新闻。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 9月，该国东部的一位母亲的母亲在她十几岁的女儿安慰她的十几岁的女儿后，在女孩问为什么她不像母亲那样美丽。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;这对夫妇互动的视频片段在大陆社交媒体上触及了许多心。&lt;/p>; &lt;p>;另外，上海的一个女人因她对儿子的宽容态度，中学学生而在线赞美，之后他留下了一张纸条，要求她忽略老师对他低分的抱怨。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With China’s help, Fiji targets self-sufficiency in rice in 20 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3242815/chinas-help-fiji-targets-self-sufficiency-rice-20-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.27 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;斐济南太平洋国家正在启动在未来二十年内实现大米自给自足的任务可以通过中国的援助和高产农业技术来实现。&lt;/p>; &lt;p>;斐济的新发现的米饭的新发现是由互联-19大流行病引起的，这引起了供应链的破坏，这些干扰明确了，这取决于订书钉的进口。稻米等谷物是粮食安全威胁。&lt;/p>; &lt;p>;经济复杂性的观测值估计，2021年，斐济进口的水稻价值2870万美元，主要来自中国，越南和泰国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “斐济由于平均每公顷产量较低且生产成本较高，在水稻生产方面不具备比较优势。从具有更有效生产实践的国家进口大米会导致斐济消费者的价格降低。” &lt;/p>; &lt;p>;经济学教授Baljeet Singh说。粮食安全和增强人口的负担能力。”他补充说。&lt;/p>; &lt;h3>;大米，大米，也许？亚洲的中产阶级寻找低碳水化合物的替代品&lt;/h3>; &lt;p>;斐济曾经的水稻行业曾经是一个繁荣的水稻行业，生产在1987年达到33,000吨。2020年的生产量下降到8,209吨，尽管水稻消费量增加了辛格说，自1990年代以来，自1990年代以来，自给自足就需要大约60,000吨。稻米生产的充分性是发展计划中的关键目标，到1990年，雄心勃勃的目标是达到90％的自给自足率。到1987年达到了66％的自给自足，稻米的产量因Sitiveni Rabuka的1987年政变而下降。和政治。当时，大多数水稻农民和稻米消费者都是印度斐济人。&lt;/p>; &lt;p>;在政变前的二十年中，政府对水稻行业进行了大量投资，通过肥料补贴，信贷向农民提供了支持设施，推广服务和获得灌溉水的通道，导致了1987年生产高峰。辛格说。 “颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，在过去的二十年中，在斐济原住民的饮食习惯中存在重大的转变，这在很大程度上是由于亚洲人的繁殖中国人 - 在传统山药，塔罗和木薯饮食中普及大米的食品插座。&lt;/p>; &lt;p>;直到大流行才开始通过推出“我们米饭”来再次支持稻米行业&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，农业行业仍处于严重的人力危机状态，&lt;/p>; &lt;p>;。 PTE Ltd。 “>;”自2015年1月以来，在开发援助计划下，稻米养殖技术。它还培训了4000多名当地农业官员和农民。此外，自2022年10月以来，中国已将六名专家派往斐济，以实施为期三年的计划，以引入机械化的水稻养殖。&lt;/p>; &lt;p>;在本周在亚洲，中国农业技术人员和团队负责人Chen的采访中惠佐（Huazao）解释了该团队培训斐济人以提高稻田收益率的计划。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将促进水稻的机械化直接种植技术，”他说。 “针对当地的水稻农民，水稻技术人员和农业学院的学生提供了针对性的稻米生产技术培训。” &lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我们是我们自己的&#39;：亚洲水稻农民为埃尔·尼诺（El Nino）的愤怒做​​好准备WISTER &lt;/h3>; &lt;p>;陈在7月说，来自中国的一组专家团队来到了斐济，并与斐济农业科学院合作进行了实地研究，以了解斐济的生产情况，并“确定问题，分析他们，并分析他们并分析他们，并&lt;/p>; &lt;p>;被问及引入新的高产稻种子和机械是否会造成对中国的依赖时，&lt;/p>; &lt;p>;说，种子将是斐济的品种在随后的季节中来自中国。他补充说，通过科学的培养管理措施，将免费提供第一批机械和备件。 ，以便更多的斐济大米农民可以从中受益。 &lt;/div>; &lt;p>;根据夏尔马（Sharma）的说法，鼓励干燥土地种植的中国领导的计划进展顺利，但是投入（机器和种子）很高，“农民没有资金来获得高水平输入”。夏尔马欢迎政府决定补贴该意见的费用，并为土地准备，肥料和除草剂提供赠款。&lt;/p>; &lt;p>;拉基拉基的干地农民帕尔文·库玛（Parvin Kumar在他的农场上，没有适当的灌溉系统。他在本周在亚洲说：“如果政府能够帮助获得机械，每个人都可以做农业。科学”，从而鼓励更多的年轻斐济人从事耕种。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt; /div>; &lt;p>; Sharma欢迎这个想法，但表示有必要在农场一级确定青年。他说：“这可能是在农村青年团体的集群中，因为其中许多人迁移到了寻求就业的城市地区。” &lt;/p>; &lt;p>;政府还应与乡村社区合作并促进农业参与。南太平洋大学的辛格说，在年轻人中。 &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/aet &lt;/a >; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 08:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong primary schools lost 19,280 pupils to UK emigration wave, making it hardest-hit among city’s education sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3242875/hong-kong-primary-schools-lost-20000-pupils-uk-emigration-wave-making-it-hardest-hit-education?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.27 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港小学因移民浪潮而在教育领域受到最难的袭击根据官方数据，在过去的2½年中，六岁和11岁的年龄搬迁到该国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一个行业代表说，这种趋势可能归因于希望为孩子们在英国学习的父母铺平道路具有“家庭费用状况”的大学，这使他们能够在英国国家（海外）签证计划下在该国居住五年后，在该国居住五年后，就可以向第三机构支付当地指控。&lt;/p>; &lt;p>;询问英国内政部的数据，以显示授予香港人签证的年龄段（O）签证，以检查该计划对教育部门不同级别的影响。&lt;/p>; &lt;img src =““ alt =”“” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国在北京于6月对香港实施了《国家安全法》后，于2021年1月推出了公民身份的途径上一年。&lt;/p>; &lt;p>; bn（o）移民可以在五年的资格居住后申请定居状态，在定居一年的地位后，他们可以申请公民身份。签证持有人可以在英国公立学校免费学习。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子早期报道说，英国政府进行的一项调查显示，伯明翰的教育当局记录了香港托儿所和学校学生最大的特遣队。 2022-23学年。&lt;/p>; &lt;p>; 11月16日提供的内政部数据显示，英国政府在2021年1月至2023年6月之间向香港人签发了147,716亿（O）签证，其中10,588已授予儿童五岁及以下的年龄在六至11岁之间的19,280年，在12至17岁之间的年龄为10,079，另外3,016年为18至22岁的年轻人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;剩余的104,753均被授予23岁的23岁的年轻人&lt;/p>; &lt;h3>; BN的一半（O）移民失业，但99％不打算返回香港：民意调查&lt;/h3>; &lt;p>;数据显示，香港的小学遭受了教育领域不同级别的学生人数最大的减少，这一数字几乎是学前教育和中学的数字。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对高等教育部门的影响相对温和，因为只有3,016个签证持有人年龄在18至22岁。&lt;/p>; &lt;p>;周四的内政部表示，自从引入了香港人定制计划以来，它已收到了190,997份BN（O）签证的申请，其中97.3％被批准。其中，166,022次申请时已经到达英国或已经在该国。该路线首次打开时的四分之一的申请数量最多；此后的申请数量减少，自2022年9月以来一直稳定，每季度约10,000。” ，周五表示，这些数字表明，小学部门被移民浪潮击中，因为大多数父母希望他们的孩子在海外接受高等教育，而该计划是他们在英国支付较低大学费用的一种方式。 &lt;/p>; &lt;p>;“在这次移民浪潮中离开的大多数父母都是年轻的父母，因为他们怀疑或对香港的前景缺乏信心，”他说。 “他们主要是由于教育而离开的，因为众所周知，这座城市的学习环境更加激烈。” &lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999; “>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;因此，与其他地方相比，香港的学生在国际评估中表现更好。&lt;/p>; &lt;p>;他说，年轻的父母也被较低的父母诱使大学学费或当地人的房屋费他说。&lt;/p>; &lt;p>;未来在英国大学学习。 >;为什么英国的香港人觉得尽管钱减少了，但很少的朋友&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;，但他补充说，现在还为了判断将于2025年9月推出的强制性人文学科的引入还为时过早&lt;/p>; &lt;p>;英格兰的高等教育提供者将其“家庭”或“国际”地位分配给学费。目前政府将本科生住宿费用上限限制为 9,250 英镑（11,651 美元）。海外费用是由提供者确定的，根据课程和提供者的不同。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子之前报道说，苏格兰政府将在下一个苏格兰政府扩展免费的大学教育以覆盖BN（O）签证的持有人学年，只要他们通常在英国居住了三年，并且通常居住在苏格兰。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 08:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Applications to visit restricted Hong Kong frontier town to open next month, with up to 1,000 entry permits available each day from January]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3242854/applications-visit-restricted-hong-kong-frontier-town-open-next-month-1000-entry-permits-available?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.27 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;申请将于下个月开放，以扩大进入的入境计划，向位于香港和中国大陆之间边界的受限历史镇，与一月的新每日配额可用的1,000个景点。&lt;/p>; &lt;p>;警方还宣布在周五推出了一个在线的一站式平台，访问者可以使用该平台申请许可，以进入包括Sha Tau在内的封闭区域KOK边境城镇以及户外拍照等活动。整个1月通过在线申请平台。根据一月的新每日配额，而另外300个景点将向个别访客开放，她补充说。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>;>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;许可证将允许旅客从上午7点至晚上9点留在边境城镇。进入钟街（Chung Ying Street）的进入，位于香港和深圳之间的边界上，将保持限制。&lt;/p>; &lt;p>;扩展的计划标志着政府努力开放香港最北端城镇的第二阶段，还将允许对于每日访问，周末每天500人的配额和第一阶段的公共假期的变化。&lt;/p>; &lt;p>;作为边境封闭区域中的最后剩余定居点之一，首先建立了一个受监管的区域1951年，为了防止非法移民越过边界，访问Sha Tau Kok以前受到非居民的限制。&lt;/p>; &lt;p>;城市当局授予旅游机构有限公司限制了对Sha Tau Kok的访问权限，这是作为飞行员计划的一部分。去年六月促进生态旅游。在倡议发起之前，居民需要特别许可才能参观边境城镇。&lt;/p>; &lt;p>;在该计划的第一阶段，进入边境小镇的访问只授予旅行者作为旅游集团​​的一部分。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;h3>;香港游客可能会获得更多限制边境城镇的机会：部长&lt;/h3>; &lt;p>;官方数字显示，在2022年6月至2022年12月之间，警方在今年1月至10月之间颁发了约17,000名游客许可。 &lt;/p>; &lt;p>;深圳和香港的当局也对城镇的钟街有管辖权。当地居民可以在边境任一侧经营商店，并随时越过。明年。&lt;/p>; &lt;p>;“ sha tau kok是一个具有非凡意义的地方，”他说。 “除了是香港现代历史的缩影外，它还象征着香港和大陆的未来综合发展的机会。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>;小样式=“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月，首席执行官约翰·李·凯（John Lee Ka-chiu ，说他计划与深圳当局谈论是否可以促进访问。&lt;/p>; &lt;p>;警方周五表示，团体还可以使用一站式平台申请许可证，这与Lee的承诺完全数字化许可证申请和批准服务于2024年中期。&lt;/p>; &lt;p>;该部队数字服务部的首席检查员Chung Kit-ying表示，该平台将于明年推出更多服务，包括性定罪的记录检查和签发无刑事定罪的证书。 >; &lt;h3>;香港边境镇授予游客有限的访问权限作为试点计划的一部分&lt;/h3>; &lt;p>;使用旅行计划的平台创建一个帐户将确保用户避免重新输入相同的数据以适合多种表格和应用程序Chung添加了允许他们检查要求的进度。 。</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand wants to build a brand new shipping route. Why isn’t China buying?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3242721/thailand-wants-build-brand-new-shipping-route-why-isnt-china-buying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.27 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;当北京在其经济链中寻找弱环节时，马六甲海峡是中国官员，学者通常会引用为特殊脆弱性的点。许多基本材料（尤其是原油和矿物质，具有巨大的战略重要性）都被运输到它。&lt;/p>; &lt;p>;数十年来，中国当局已经搜索了替代方案，从而大量投资于中亚，中亚 - 巴基斯坦经济走廊是一条将安达曼海中缅甸港口与中国西南部云南省的管道联系起来的管道，以及中国 - 欧洲货运列车网络。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是北京桌面的最新选择是北京桌的最新选择。使用铁路链接来连接安达曼海和泰国湾，并完全绕过马六甲。&lt;/p>; &lt;p>;该项目是由泰国总理Srettha Thavisin提出的，替代了更具争议性和昂贵的KRA运河的替代者他在10月中旬参加了国际合作的腰带和路论坛。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt; /div>; &lt;p>;在论坛上，Srettha甚至在网上发布了一条投影的路径的简单说明。&lt;/p>; &lt;p>;中国长期以来一直被视为潜在的守护神和用户，由于其绝大多数原油目前来自中东。&lt;/p>; &lt;p>;它也已经花在了腰带和道路倡议上 - 一种基础设施策略，以增强3,000多个项目的区域连通性&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，分析师至少目前观察到中国对泰国计划的兴趣低。中国社会科学院的高级研究员卢Xiang说。 style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;他通过添加陆桥来解释了北京的审慎性，这不是中国将其重量抛在后面的高调，战略性项目。 /p>; &lt;p>;“看起来不像是一条替代路线，”他说，补充卸载和重新加载将很复杂，并且可能不会在很大程度上削减成本。&lt;/p>; &lt;p>;没有可行的替代品，海峡很可能仍然是从中东到东亚和从中国带回消费品的原油的必要途径。&lt;/p>; &lt;p>;在许多努力中，以维护能源安全并减轻对单一途径的依赖北京的燃料运输已经大量花费了与俄罗斯共同建立西伯利亚管道的力量。&lt;/p>; &lt;p>; lu表示，中国公司可以进行自己的评估并与泰国合作伙伴一起探索选择。&lt;/p>; &lt;img src = “” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“目前中国可能仍然是矛盾的，但它不会介意泰国人参与中国的一些商业实体。” Nanjing University国际关系研究所院长&lt;/p>; &lt;p>; Zhu Feng说，该项目的未来取决于泰国当局的决心以及政治动态如何转移。根据未来10年的投资回报，以合理的业务决策为中心，以国内领导的投资将更少用于海外建立大型项目。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;小样式=“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;该项目将在Chumpon和Ranong省链接端口，估计要花费1万亿泰铢（277亿美元）和据泰国媒体报道，涉及泰国海湾和印度洋两侧的90公里（55英里）的铁路和公路桥。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;它可以创造28万本地工作岗位，泰国媒体报道，曼谷希望能在2025年，泰国政府计划在接下来的几个月内推出促销和筹款目的的泰国政府，预计将每年的承载能力为1000万个集装箱。 /p>; &lt;p>;目前，目前尚不清楚它将采用公私合作伙伴关系还是建筑 - 运行转移模型。&lt;/p>; &lt;h3>;“巨大潜力”根据香港贸易和发展委员会的数据，对于矿产&lt;/h3>; &lt;p>;合同的招标过程预计将在明年4月至6月之间开始。地区。&lt;/p>; &lt;p>;东南亚的制造成本较低，潜在客户群超过6亿，这是一个关注和投资的战场，因为中国与美国的竞争正在加热。&lt;/p>; &lt;p>;东盟目前取代美国和欧盟，成为中国最大的出口目的地。海关数据显示。&lt;/p>; &lt;img src =““ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃99999，该国在一年中的前10个月中向该地区的出口总计4288亿美元。 ;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“东盟更像中国制造业的腹地，”香港贸易和发展委员会研究副主任路易斯·陈（Louise Chan）说。&lt;/p>; &lt;p>; chan估计连接泰国南部通过陆地桥的连接将节省四到五天的旅行时间。&lt;/p>; &lt;p>;但是，环境评估和对现有农业业务的损害可能是建筑的障碍。&lt;/p>; &lt;p >;“金钱仍然是一个问题”，他补充说。 “风险投资对当前的经济状况非常谨慎。” &lt;/p>; &lt;p>;泰国是腰带和道路的主要成员。但是，高速导轨等项目的进展一直很慢。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div >; &lt;p>;北京尚未公开对运河或陆桥发表评论，也没有包含在国家发展和改革委员会发布的皮带和道路项目列表中，该国最高的经济策划师。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >; KRA运河是一种较早的选择，作为马六甲海峡的可能旁路，并没有引起太多关注。 2015年，新华社官方提出了该项目只是为了讨论其困难，并且在中国媒体上的提及从那以后几乎不存在。&lt;/p>; &lt;p>;如果铁路链接或运河变得可行，这将是一个巨大的变化。它不仅会削减运输成本和旅行时间，而且还会完全重塑东南亚的经济和贸易景观。&lt;/p>; &lt;p>;，但项目的潜力与更复杂的现实完全不同。香港科学技术大学的名誉教授戴维·泽维格（David Zweig）说：“就减少马六甲，卸货，乘火车运输和撞击的石油数量而言，将是昂贵的。” &lt;/p>; &lt;h3>;。游戏规则改变者还是白象？中国的眼睛与运输运河的联系&lt;/h3>; &lt;p>;“中国已经在昆明 - 昆布拉·隆普尔铁路（Kunming-Kuala Lumpur Ra​​ilway）上很忙（已完成至Vientiane），”他补充说，“因此他们可能不想参加另一个项目”。 &lt;/p>; &lt;p>;除了考虑这些考虑之外，减少对海峡的依赖的兴趣仍然很明显。&lt;/p>; &lt;p>;全球第二大经济体在2013年建造了2,380公里的天然气管道，年度运输能力为120亿美元立方米，以及通过缅甸的单独的原油管道绕过马六甲，年度运输能力为2200万吨。&lt;/p>; &lt;p>;铁路连接也已扩展到东南亚的国家。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;另一条路线是穿越巴基斯坦的瓜达尔港口（Gwadar Port），该港口可以迅速到达中国遥远西部的新疆尤耶古尔自治区，尽管在武装分子进行了一系列暴力袭击后，中国项目的安全是否有疑问。&lt;/p>; &lt;img src = &lt;/p>; &lt;img src = “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; tjia yin-nor，与香港城市大学公共事务副教授，说北京可能不渴望很快参与大型项目，因为他们宣布转向“小而聪明”的努力。&lt;/p>; &lt;p>;枢纽标志着该国的重大转变长期关注。 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https:///feedx.net” style =“ color） ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>