<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Made in Shanghai 2025: City unveils ambitious targets to grow high-end manufacturing and new hi-tech sectors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224232/made-shanghai-2025-city-unveils-ambitious-targets-grow-high-end-manufacturing-and-new-hi-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/57fcab53-1a67-4ee1-9e13-b530971b423f_a8383052.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上海公布了一项雄心勃勃的计划，旨在通过在中美科技竞争加剧的情况下，未来三年将重点关注半导体行业。&lt;/p>;&lt;p>;市政府周四发布了 2023 年至 2025 年的三年行动计划，以“推动高质量发展” ”，并列出半导体和人工智能（AI）的优先产业。&lt;/p>;&lt;p>;到2025年，上海将打造集成电路（IC）、生物医药和人工智能三大主导产业的“世界产业集群”。人工智能 – 并将总产值从 2022 年的 1.4 万亿元人民币增加到 2025 年的 1.8 万亿元人民币（2510 亿美元），增幅为 28%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然上海一直被视为全国的作为金融服务中心，随着政府推动发展“实体经济”，这座城市逐渐将重点转移到工业生产和科技产业。&lt;/p>;&lt;p>;除了特斯拉的超级工厂，这座城市也是家乡一些国内领先的芯片公司，特别是位于上海市东浦东区的张江高科技园区。其中包括中国最大的芯片代工企业中芯国际和芯片设备制造商上海微电子。&lt;/p>;&lt;p>;该市也在加大对人工智能的投资，包括在该市沿海的临港新区建立一个巨大的计算中心，以满足由类似 ChatGPT 的服务和类似的生成 AI 功能推动的激增需求。&lt;/p>;&lt;p>;该市列出了一些目标。&lt;/p>;&lt;p>;到 2025 年，工业产值必须至少占 25其 GDP 的 %，而至少 45% 的工业产值必须来自“战略性新兴产业”。上海将把工业机器人使用强度从 2022 年的 260 台提高到 360 台。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际机器人联合会的数据，2021 年的产量为 126 台。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府在多年将经济快速增长放在首位后，决定将重点转向“高质量发展”。中国还希望在创新和战略科技领域更加自力更生，以应对华盛顿利用制裁遏制该国技术进步的做法。&lt;/p>;&lt;p>;该计划还呼吁主要制造企业加强研发，提升芯片供应能力，确保“自主可控”的供应链。&lt;/p>;&lt;p>;该市还计划加强六大重点产业的发展，这些产业占全市的75%左右行业。电子信息、生命健康、汽车、高端装备等产业年产值目标超过1万亿元，新材料、时尚消费品等产业年产值目标超过5000万元。&lt; /p>;&lt;p>;发展区块链、Web3.0、元界应用、智能汽车、智能穿戴、机器人等新兴产业。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China drops cremation data from quarterly report, raising questions about key Covid death indicator]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3224233/china-drops-cremation-data-quarterly-report-raising-questions-about-key-covid-death-indicator?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/211d96ee-b7c9-450f-92c0-674dc72e1f72_2ff4e316.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国没有发布第四季度火葬数量数据2022 年，在去年冬天该国第一波全国性 Covid-19 浪潮期间，从公众视野中屏蔽了死亡的一个关键指标。&lt;/p>;&lt;p>;在国家层面，民政部已从其季度发布的国家统计数据中删除了这一数字6 月 9 日公布的民政数据。&lt;/p>;&lt;p>;这违背了该部自 2007 年以来按季度发布火葬数字的长期做法。&lt;/p>;&lt;h3>;中国停止将每天的 Covid 病例宣布为医院、殡葬服务的波浪应变&lt;/h3>;&lt;p>;在 2020 年之前，第四季度的火葬数据通常会在次年的前两个月发布，同时还会发布其他民政数据，例如社会福利和&lt;/p>;&lt;p>;尽管自 2020 年以来数据发布的时间延迟略有增加，当时该国首次受到 Covid-19 的袭击，但最近的发布是在比平均延迟六个月更长的时间之后发布的&lt;/p>;&lt;p>;多个省级地区也取消了去年四季度火葬服务数据的发布。&lt;/p>;&lt;p>;6月9日，同日全国数据公布后，重庆市民政局发布通知称，将根据民政部的指示，无限期暂停公布民政数据。&lt;/p>;&lt;p>;同时，2023年的数据将暂不公布并将“与国家统计局新批准的‘民政统计调查系统’数据公布新规定同步”。&lt;/p>;&lt;p>;邮报统计发现，十几个省级地区违背了他们过去的做法，并从公开发布中删除了火葬数字。江苏、浙江、重庆、北京等省份基本按时公布了四季度数据，但略去了火葬服务数量。&lt;/p>;&lt;p>;湖北、广东、江西等其他省份尚未公布他们的任何第四季度民政数据。&lt;/p>;&lt;p>;在《华盛顿邮报》统计的省份中，截至周四，只有云南公布了 2023 年的民政数据，但仍不包括火葬人数——令人怀疑关于将来是否会公开有关殡葬服务的信息。&lt;/p>;&lt;p>;遗漏火葬数字使公众更难了解中国冬季 Covid-19 浪潮的死亡规模。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国的官方数据显示，从 12 月中旬到 2 月初，与新冠肺炎相关的死亡人数为 83,150 人，许多局外人认为这个数字被低估了。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于英国的健康数据公司 Airfinity 估计多达 210 万人在冬季疫情中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年底，香港大学的研究人员估计，在中国于 12 月放弃其零 Covid 政策后开始的疫情可能导致 970,000 人死亡&lt;/p>;&lt;h3>;中国称世卫组织对新冠病毒起源的批评“政治化”&lt;/h3>;&lt;p>;许多国家指责中国缺乏透明度，居民对一些人的言论感到愤怒&lt;/p>;&lt;p>;但在 2 月，北京称该国成功退出零新冠病毒政策是一个“奇迹”，并称赞其对这一流行病的“决定性胜利”。 &lt;/p>;&lt;p>;1 月，国家最高经济规划者估计 2022 年 65 岁及以上人口将增加 922 万。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局发布的年度死亡统计数据据此计算，2022 年全国有 1040 万人死亡，高于前一年的 1010 万人。&lt;/p>;&lt;p>;中国在 12 月对其零新冠病毒政策突然掉头，导致许多人在大规模爆发中被卷走医疗资源紧缺，全国医院、殡仪馆不堪重负。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Alarmingly deteriorating’ situation: EU lawmakers renew calls for sanctions on Hong Kong leaders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224229/alarmingly-deteriorating-situation-eu-lawmakers-renew-calls-sanctions-hong-kong-leaders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 21:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/14844073-7e41-41d9-80eb-da49578d9ee2_f77a553c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟立法者再次呼吁就“香港局势恶化”对香港高级领导人实施制裁&lt;/p>;&lt;p>;在周四的投票中，立法者以压倒性优势通过了一项决议，谴责自北京于 2020 年实施国家安全法以来香港局势“令人担忧地恶化”。 &lt;/p>;&lt;p>;投票结果：483 票赞成，9 票反对，42 票弃权。&lt;/p>;&lt;p>;立法者投票通过了一项跨党派紧急决议，这是一项旨在表达欧洲立场的非约束性工具议会对人权状况的看法。&lt;/p>;&lt;p>;在周三晚上的决议辩论中，议会议员在斯特拉斯堡排队批评香港和北京政府的镇压行动，摧毁了该市的政治反对派，对批评当地的媒体进行清洗，数百人入狱。&lt;/p>;&lt;p>;“他们害怕什么？答案很简单：他们害怕像黎智英这样热爱自由的人，因为他们是中共（中国共产党）的谎言和压迫的最大威胁，”来自中右翼的斯洛伐克议员米里亚姆莱克斯曼说2021 年受到北京制裁的欧洲人民党。&lt;/p>;&lt;p>;中间派 Renew Group 的法国议员 Marie-Pierre Vedrenne 表示，议会有义务支持香港，以表明欧洲“不会在威权主义在全世界抬头的时候被吓倒了。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须表明，欧洲应该与他们并肩作战。我们永远不会让他们失望，”Vedrenne 说。&lt;/p>;&lt;p>;一位孤独的立法者，左翼团体的 Mick Wallace 上台为中国政府辩护。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的想法是有权就香港发生的事情向中国说教，我们凭上帝的名义向谁说教？为什么我们不在自己的地方解决问题？”华莱士说，他是一位有争议的人物，他于 4 月访问了中国，并在官方媒体上占据了重要位置。&lt;/p>;&lt;p>;但是，投票记录显示华莱士随后投票&lt;/p>;&lt;p>;该决议要求“立即无条件释放”苹果日报创始人、媒体大亨黎智英，他将在没有陪审团的情况下接受审判煽动和勾结外国势力。&lt;/p>;&lt;p>;它批评香港政府决定禁止一名英国律师代表黎智英出庭。&lt;/p>;&lt;h3>;要求香港法院禁止抗议歌曲将产生“寒蝉效应”：专家&lt;/h3>;&lt;p>;它对一些囚犯面临“长时间的审前拘留，在非常困难的条件下”表示“深切关注”，其中包括一些“健康状况非常不稳定”的囚犯状况”。在这方面，决议点名周恒东和何俊仁，他们分别是绝食抗议和患癌症的入狱活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;周是香港天安门广场守夜活动背后的活动人士之一，因违反北京实施的国家安全法而入狱，但后来被无罪释放。何是前反对党议员，今年 3 月因涉嫌妨碍司法公正而被捕。他被指控在颠覆审判前违反保释条件。&lt;/p>;&lt;p>;该决议呼吁“根据欧盟全球人权制裁制度对约翰·李和所有其他香港和中国官员实施有针对性的制裁，这些官员应对颠覆活动负责该市正在进行的人权打压”。&lt;/p>;&lt;p>;它敦促布鲁塞尔“充分支持”欧盟驻港办事处在香港“加强审判观察”，并要求欧盟要求对亲人进行监狱探访。 - 已入狱的民主阵营成员。&lt;/p>;&lt;p>;周三，欧盟专员卡德里·西姆森 (Kadri Simson) 向议会发表讲话时表示，欧盟“将继续公开和私下提出香港的局势”。&lt;/p>; p>;&lt;p>;“联合国人权委员会建议立即废除国家安全法和《刑事罪行条例》中的煽动叛乱条款，并停止执行它们，这在与中国的人权对话中得到了最强烈的回应，”西姆森说。&lt;/ p>;&lt;h3>;香港学校获得国家安全问答工具包供学生在暑假掌握&lt;/h3>;&lt;p>;但实际上，香港的局势已从布鲁塞尔的主流议程中消失。&lt;/p>;&lt; p>;两年多前，由于未能获得欧盟 27 个成员国的一致同意，采取新措施惩罚香港政府实施国家安全法的努力被搁置，此后一直没有重新讨论。&lt;/p>; &lt;p>;一些外交官私下表示，想知道成员国是否会坚持他们在 2020 年 7 月通过的响应国安法的结论，其中包括“不与香港展开任何新的谈判”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Glenda Jackson ‘fearless’ Oscar-winning UK actor turned politician, dies at 87]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224235/glenda-jackson-fearless-oscar-winning-uk-actor-turned-politician-dies-87?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/3fbb8bac-66b1-4bac-a117-ae6c43865049_79b1344c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;获得奥斯卡奖的英国女演员格伦达·杰克逊于周四去世，享年 87 岁，她扮演了强大的角色在放弃舞台和银幕转而投身政治之前，她一直担任女性角色。&lt;/p>;&lt;p>;当她在 80 多岁时重返演艺圈时，她担任了男性角色，并且是最具挑战性的戏剧之一– 《李尔王》，她因此获得了高度赞扬。&lt;/p>;&lt;p>;杰克逊的两次奥斯卡最佳女主角奖早在几十年前就获得了——在《恋爱中的女人》（1970 年）中饰演喜怒无常的年轻艺术家，在 1973 年的浪漫喜剧中饰演女权主义者一丝优雅。&lt;/p>;&lt;p>;在剧院和电影界工作 35 年后，在玛格丽特·撒切尔 (Margaret Thatcher) 和约翰·梅杰 (John Major) 领导下的保守党统治期间，她辞去了英国工党议员的职务。&lt;/p>;&lt; p>;在演艺和政治方面，她用英国《独立报》在 2016 年所描述的“声音带有金属尖头的鞭打”来弥补自己身材矮小的缺点，她曾用这种声音“造成毁灭性的、难以置信的蔑视”。&lt;/ p>;&lt;p>;“谁害怕格伦达·杰克逊？大多数人，出于某些原因，”《纽约时报》在 2019 年写道。&lt;/p>;&lt;p>;格伦达·杰克逊 (Glenda Jackson) 1936 年 5 月 9 日出生在英格兰西北部利物浦附近的港口小镇伯肯黑德，父亲是一名瓦工&lt;/p>;&lt;p>;16 岁时，她去了一家药店工作，业余时间从事业余戏剧表演。 18 岁时，她获得了伦敦著名的皇家戏剧艺术学院 (RADA) 的奖学金。&lt;/p>;&lt;p>;杰克逊被皇家莎士比亚剧团招募，从 1964 年到 1968 年在那里工作，包括在传奇导演彼得的手下溪。 1965 年，她在公司扮演的杰出角色包括《哈姆雷特》中的奥菲莉亚和《马拉特/萨德》中的夏洛特·科黛。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，她还从事电影工作，在 1970 年代初期尤为成功。&lt; /p>;&lt;p>;除了那段时期的两次奥斯卡奖外，杰克逊还因在 1971 年大获成功的 BBC 电视连续剧《伊丽莎白 R》中扮演伊丽莎白一世女王而获得两次艾美奖。她是电影《苏格兰女王玛丽》中的同一君主，同样是在 1971 年。&lt;/p>;&lt;p>;“她在每一个角色中都散发出不妥协、挑衅的力量……她散发出一种力量，似乎可以让她的领导者平起平坐，”《独立报》在 2018 年写道。&lt;/p>;&lt;p >;这位演员无缝地转向政治，挑战撒切尔的自由市场资本主义政策，她说这些政策正在摧毁英国社会。&lt;/p>;&lt;p>;在 1992 年 55 岁时——撒切尔被驱逐和梅杰接任两年后——她她当选为代表北伦敦汉普斯特德和海格特选区的议会议员，直到 2015 年。&lt;/p>;&lt;p>;1997 年至 1999 年，她在托尼·布莱尔的工党政府中担任初级交通部长，之后未能成功竞标成为该党的伦敦市长候选人。&lt;/p>;&lt;p>;但她在 2003 年伊拉克战争中成为布莱尔的激烈反对者，并且在一名国防顾问自杀后呼吁他辞职为入侵辩护。&lt;/p>;&lt;p>;在她最令人难忘和最有争议的议会干预之一中，杰克逊在 2013 年撒切尔的葬礼当天发起了对撒切尔“令人发指”记录的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“首位女总理，OK。但是一个女人？不符合我的条件，”她抱怨道。&lt;/p>;&lt;p>;《卫报》在 2016 年写道，杰克逊从未在政府中担任过高级职位，但后来被称为“无所畏惧的政治家”。&lt;/p>;&lt;p>;她还在 2000 年至 2004 年期间就住房政策向伦敦工党市长 Ken Livingstone 提出建议，并在首都开展反对无家可归的运动。&lt;/p>;&lt;p>;杰克逊在缺席 23 年后重返舞台，这是一种罕见的性别- 2016 年在伦敦制作的李尔王中互换角色。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，82 岁的她凭借《三个高个子女人》获得了她的第一个托尼奖——相当于戏剧界的奥斯卡奖——最佳女演员奖。&lt;/p >;&lt;p>;2019 年，她在百老汇重演了李尔王的角色，演出被纽约时报描述为“强大而深刻的洞察力”。&lt;/p>;&lt;p>;杰克逊于 1958 年至 1976 年与演员罗伊霍奇斯结婚，丹·霍奇斯 (Dan Hodges) 是一名政治专栏作家。&lt;/p>;&lt;p>;1978 年，她被伊丽莎白女王任命为大英帝国司令。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong aims to speed up urban renewal in old districts with new guidelines allowing landowners to transfer development potential of sites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3224230/hong-kong-aims-speed-urban-renewal-old-districts-new-guidelines-allowing-landowners-transfer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 20:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/087cc80c-3b6f-4b08-8392-21669a6c5965_22922232.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港当局将引入新的城市规划机制，允许地主转让土地开发附近地块的潜力，作为加速旧区城市更新的激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;新工具以转移所谓容积率的指南的形式出现，还将鼓励土地所有者保护有价值的建筑并创造当局在周四提交给城市规划委员会的一份文件中说。&lt;/p>;&lt;p>;委员会将在周五讨论规划部门发布的指南，用于评估未来的土地申请。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港市区重建局局长拒绝协助发展公屋的呼吁&lt;/h3>;&lt;p>;“政府支持在油旺引入[该机制]作为试点，以鼓励私营部门参与该部门在论文中提到油麻地和旺角时说：“通过 [城市规划过程] 制定合适的开发计划进行市区重建。”&lt;/p>;&lt;p>;“油旺的 [重建] 势头也&lt;/p>;&lt;p>;油麻地和旺角是香港最古老的地区之一，在这两个拥挤的地区，有超过 2,000 栋建筑已经超过半个世纪。&lt;/p>;&lt;p>;部门他表示，两区拥有众多具有发展潜力的老旧建筑，但市政府缺乏鼓励开发商将其组装“有偿使用”的机制，难以有效开展城市更新。&lt;/p>;&lt;p>;政府刚刚发布过去 20 年，两区一栋新建筑的 50 份入伙许可证证明落成。&lt;/p>;&lt;p>;市区重建局重建项目提供的房屋只占私营部门提供的房屋的一小部分。在上一财政年度，只有 910 套房屋被贡献，约占私人房屋供应总量的 6%。&lt;/p>;&lt;p>;在“容积率转移”机制下，土地所有者可以将允许的建筑面积从一个地块转移到另一个地块最多另外两个，但它们必须位于同一个分区计划大纲中，这是一个显示不同土地用途和个别地区主要道路系统的法定蓝图。这意味着用地之间不应相距太远。&lt;/p>;&lt;h3>;了解香港新的公私合作解决住房危机计划的知识&lt;/h3>;&lt;p>;重建潜力较低的用地，例如孤立的破旧街区、具有保值价值的建筑物和适合用作休憩用地或社区设施的建筑物，将成为其发展潜力的“发送点”。&lt;/p>;&lt;p>;“接收点”，通常是位于更具战略意义和交通便利的较大地点适合高密度开发，将获得潜力。该部门表示，将优先考虑面积超过 1,000 平方米（10,760 平方英尺）的地块。&lt;/p>;&lt;p>;接收地块可在允许的容积率基础上增加 30%，计算方法是将建筑面积除以项目按地块的总面积计算。&lt;/p>;&lt;p>;单个申请可以包括无限的发送站点和最多两个接收站点，但所有地块必须位于相同的分区规划纲要下。&lt;/p>;&lt;h3 >;续授权重建香港hidden park及9栋唐楼&lt;/h3>;&lt;p>;政府亦容许非住宅用地日后将地积比率转为住宅地积比率建屋。&lt;/p>;&lt; p>;申请还可以涵盖申请人没有完全所有权的政府土地和私人土地。&lt;/p>;&lt;p>;要触发强制出售土地进行再开发，开发商必须收购至少 80% 的旧建筑由于所有权分散，这可能是一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，为确保派遣地点得到妥善管理和维护，将在他们的土地租约中增加具体条件，以确保土地所有者承担起他们的责任。&lt;/p>; p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boris Johnson deliberately misled parliament, concludes UK report dubbed ‘a charade’ by ex-PM]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224231/boris-johnson-deliberately-misled-parliament-concludes-uk-report-dubbed-charade-ex-pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 20:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/8170b379-4800-42dc-9c0b-64f37dbb3445_02f26c10.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;鲍里斯·约翰逊以前所未有的方式故意误导英国议会他在 Covid-19 封锁期间的办公室，周四，一个委员会在一项严厉的判决中表示，进一步玷污了这位前首相&lt;/p>;&lt;p>;将近一年前，约翰逊还在谈论继续担任首相到 2030 年代。但特权委员会——立法者的主要纪律机构——周四表示，他现在应该被剥夺自动进入议会的权利。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会还指责约翰逊“参与了一场虐待和企图对他们进行恐吓”。&lt;/p>;&lt;p>;在 2019 年领导保守党取得压倒性选举胜利的约翰逊以一贯的好斗风格驳斥了这份报告，称其为“谎言”和“骗局”，并指责委员会成员进行&lt;/p>;&lt;p>;这场对峙无助于弥合保守党内部的深刻分歧，只会给首相里希·苏纳克增加压力，后者试图提振英国萎靡不振的经济的努力正在蒙上阴影&lt;/p>;&lt;h3>;英国反对派要求在鲍里斯·约翰逊的“闹剧”中举行大选&lt;/h3>;&lt;p>;这份长达 100 多页的报告详细介绍了在唐宁街、首相办公室和&lt;/p>;&lt;p>;“我们的结论是，在故意误导众议院的过程中，约翰逊先生犯下了严重的蔑视罪，”委员会说：&lt;/p>;&lt;p>;“这种蔑视罪更加严重，因为它是由首相，政府中最资深的成员。没有发现首相故意误导 [下议院，下议院] 的先例。”&lt;/p>;&lt;p>;建议他不应获得前议员的通行证，这使大多数前总理和立法者能够自动进入议会。议会将于周一考虑该委员会的建议。&lt;/p>;&lt;p>;在被问及报告的结论时，苏纳克的一位发言人表示，总理尚未阅读该报告，但他相信该委员会已经适当地进行了调查，并且“诋毁或批评它的工作是不对的。&lt;/p>;&lt;p>;由四名保守党议员和三名反对党立法者组成的委员会拒绝了约翰逊关于集会符合规则并且他的顾问已经&lt;/p>;&lt;p>;相反，它说，约翰逊“在试图重新解释他向众议院的陈述时故意不诚实，以避免其直截了当的意思，并重新塑造他打算给人的清晰印象”。&lt;/p>;&lt;p>;它说，如果约翰逊仍然是议会成员，它会建议下议院暂停 90 天。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊上周在看到报告的预发副本，将调查称为“政治迫害”，这是他在报告发表后再次提出的批评。&lt;/p>;&lt;p>;“我正确地认为，这些事件对于工作目的来说是合理必要的。我们正在应对一场大流行病，”他在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这份报告标志着议会成员 (MP) 和民主的“可怕的一天”。他说：“这一决定意味着，任何议员都无法幸免于仇恨，或者被极少数希望看到他或她从下议院中消失的捏造指控开除。”&lt;/p>;&lt;p>;他指责委员会使用神秘的力量看到他在唐宁街没有看到的东西，他说，当时他有责任感谢即将离职的员工或感谢他们在 Covid-19 上所做的工作。委员会没有接受他的辩护。&lt;/p>;&lt;p>;工党称该报告“令人发指”。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然 Rishi Sunak 对正在进行的保守党肥皂剧分心，但人们却在大声疾呼工党高层团队成员 Thangam Debbonaire 说。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊的一位前助手说，这份报告只不过证实了他“半退休”仍然对保守党施加“巨大影响”。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊已为自己的行为道歉，但一再否认故意误导议会，称他听取了助手的建议，认为他的办公室遵守了规则。&lt;/p>; &lt;p>;但所谓的派对门预示着他总理任期结束的开始。去年保守党内的一场叛乱，部长们集体辞职，迫使他在 7 月表示他将下台。他于 9 月离任。&lt;/p>;&lt;p>;他上周从议会辞职，结束了他作为所谓的后座议员的时间，他继续在保守党内发挥重要影响，这有时会削弱苏纳克的权威。&lt;/p>; &lt;p>;他们本周还在前总理的辞职荣誉名单上划船。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bill Gates hails China’s potential to cut poverty and improve health overseas as he unveils US$50 million research funds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224219/bill-gates-hails-chinas-potential-cut-poverty-and-improve-health-overseas-he-unveils-us50-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/01ca09b0-a610-4923-96fe-1b3c57cee65f_1e2865bd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国可以在减少其他国家的贫困和改善健康状况方面发挥更大的作用，据美国亿万富翁比尔盖茨称，他公布了 5000 万美元的资金，以支持与中国的联合疾病和医学研究组织。&lt;/p>;&lt;p>;周四在北京全球健康药物发现研究所 (GHDDI) 的一次演讲中，微软创始人表示，迫切需要应对全球挑战，例如饥饿危机、气候变化、Covid-19 大流行和传染病死灰复燃。&lt;/p>;&lt;p>;改善中国的健康状况。我希望中国能够在应对当前挑战方面发挥更大的作用，尤其是非洲国家面临的挑战，”盖茨说，并强调了非洲疟疾病例不断上升和耐候作物种植困难重重。&lt;/p>;&lt;p>;在 1950 年代，中国盖茨说，每年至少有 3000 万例疟疾病例和超过 30 万例疟疾死亡，但到 2021 年，它已被世界卫生组织证明为无疟疾。他说，中国科学家“正在通过开发下一代解决方案来帮助在全球范围内根除疟疾，以此传承这一传统”。&lt;/p>;&lt;p>;该非营利性研究所由清华大学比尔及梅琳达盖茨基金会于 2016 年联合创立盖茨和北京市政府的明确使命是通过加速新药和创新技术的开发来改善长期的全球健康状况，以应对对发展中国家造成不成比例影响的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;盖茨曾在中国任职自2019年以来首次宣布，他的基金会和地方政府将在未来五年内向GHDDI各提供5000万美元，以加强该研究所的药物发现能力，而清华将在建设和共享研究平台等方面给予支持，转化研究发现和培养人才。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国敦促中国提供数百万美元来避免“人间地狱”饥饿危机&lt;/h3>;&lt;p>;“中国从其自身在健康、农业、营养和减贫。它拥有人才，”盖茨说，并补充说全国各地的实验室、初创企业和课堂上的年轻人正在“发明未来的解决方案”，包括新药、技术和“气候智能型”作物。&lt;/p >;&lt;p>;他向被称为“杂交水稻之父”的中国农学家袁隆平致敬，袁隆平在 1970 年代培育出世界上第一个杂交水稻品种。 Yuan 于 2021 年去世，享年 90 岁。&lt;/p>;&lt;p>;“Yuan 教授了来自 50 多个国家的 3,000 多名水稻科学家，他们将从他那里学到的知识应用到了自己的国家。很难想象还有比让数十亿人生存和繁荣成为可能的发现更重要的发现，”盖茨说。他说需要“下一代发现”，他的基金会支持中国科学家的这一追求。&lt;/p>;&lt;p>;盖茨说，中国创新者在全球合作伙伴关系中发挥了重要作用。而要加快应对全球性挑战的进展，需要社会各界——包括政府、学术界、企业和慈善机构——发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;他对催化解决方案持乐观态度，并提到中国在改进方面取得的进展婴儿死亡率。他说，仅在一代人的时间里，死亡的幼儿人数就下降了 94%。&lt;/p>;&lt;h3>;随着世界变暖，中​​国的小麦作物面临“前所未有”的风险&lt;/h3>;&lt;p>;盖茨分享到周三，在抵达北京后，他在推特上说，他接下来将前往西非，并补充说非洲国家“特别脆弱，食品价格高，债务沉重，[结核病]和疟疾的发病率不断上升。”&lt;/p>; &lt;p>;“解决气候变化、健康不公平和粮食不安全等问题需要创新。从开发抗疟疾药物到投资气候适应，中国在这方面有很多经验，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Google executive says company is committed to Hong Kong amid fear of search engine pull-out over potential protest song ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224224/google-executive-says-company-committed-hong-kong-amid-fear-search-engine-pull-out-over-potential?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/72b0f132-3645-46e5-8ba1-93090344d94f_0b3d1309.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;谷歌一位亚洲高级管理人员表示，这家美国科技巨头仍致力于香港，在该市禁止一首有争议的抗议歌曲引发了人们对西方互联网平台可能选择离开亚洲金融中心的担忧之后。&lt;/p>;&lt;p>;Google Cloud 大中华区董事总经理 Kathy Lee 告诉《南华早报》周四，该公司的政府关系团队正与香港当局密切合作，其云计算部门致力于为香港服务。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 在主办的行业峰会间隙对邮报发表了讲话谷歌，不是官方公司发言人。这家总部位于加利福尼亚州山景城的公司在一份关于该活动的新闻稿中表示，它希望通过其云业务帮助“让香港成为一个更智能的数字城市”。&lt;/p>;&lt;h3>;Google 被阻止了吗？香港互联网提供商对抗议歌曲禁令表示担忧&lt;/h3>;&lt;p>;随着香港官员寻求法院命令禁止在线传播“荣耀归香港”，人们越来越担心世界上最大的搜索引擎运营商可能会退出香港Kong”，一首有争议的抗议歌曲在 2019 年香港反政府骚乱期间流行起来。&lt;/p>;&lt;p>;律政司司长林廷国上周向香港高等法院申请禁令，以阻止任何有“以任何方式”“广播、表演、印刷、出版、销售、要约销售、分发、传播、展示或复制”该歌曲的犯罪意图。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府此举是继一系列在海外体育比赛中与国歌相关的混淆，当时播放的是“香港光荣”而不是中国国歌“义勇军进行曲”。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌去年拒绝了香港当局的要求确保中国国歌出现在某些关键字的热门搜索结果中，并表示不会手动操作有机网页列表。它承诺继续与政府接触，并解释其平台和移除政策的运作方式。&lt;/p>;&lt;p>;技术专家建议当局进一步宣传政制及内地事务局的网站——该局已更新其网页允许人们下载正确的曲调——并添加更好的搜索关键字以提高其在各个地理区域的排名。&lt;/p>;&lt;p>;Google 于 2010 年将其搜索引擎从中国大陆撤出，理由是北京对在线言论的审查越来越严格，以及据称来自该国的针对该公司的网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;但根据“一个国家，两个系统”的原则，谷歌的全球搜索服务在香港仍然可用，Google.com 是香港的首选根据网络分析公司 SimilarWeb 的数据，上个月香港访问量最大的网站是姊妹网站 YouTube，其次是姊妹网站 YouTube。&lt;/p>;&lt;p>;随着北京的收紧政策，谷歌和其他跨国科技公司越来越难以应对香港的地缘政治紧张局势对这座城市的控制以及不断恶化的美中关系。&lt;/p>;&lt;p>;虽然谷歌的大部分产品套件在香港仍然很容易获得，但该公司尚未向香港居民提供其新的人工智能聊天机器人 Bard。该网站的本地访问者目前会收到以下消息：“您所在的国家目前不支持 Bard。敬请期待！”&lt;/p>;&lt;p>;Google 没有透露其 ChatGPT 竞争对手的具体市场计划，只是表示其旨在将 Bard 扩展到更多国家和地区。它上个月表示，“Bard 还处于早期阶段——鉴于这项技术有多新，我们希望以深思熟虑和负责任的方式推出它。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong ‘Professor Devil’ dating coach maintains innocence despite convictions for trade description law breaches after he fleeced 2 victims of HK$540,000]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224223/hong-kong-professor-devil-dating-coach-maintains-innocence-despite-convictions-trade-description-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 19:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/38c422be-2688-4f24-84d6-1e361fe44960_fb708f2f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位香港 YouTuber 向两名男子收取超过 540,000 港元（69,000 美元）的费用尽管他因违反商品说明法而被定罪，但约会建议仍坚持他是清白的，并坚称他有权向他的“门徒”索要六位数的费用。&lt;/p>;&lt;p>;周四，周伯贤坚称他是受害者在这起案件中，两名投诉人表示，他们被收取的费用比自封的约会教练最初要求的多很多倍。&lt;/p>;&lt;p>;“我从来没有欺骗过任何人，也没有惹过任何麻烦。我有 1000 多个弟子，但只有那两只该死的老鼠出来惹我，”这名 33 岁的男子在被定罪后告诉东区法院。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候的审判听取了绰号“ Devil 教授”在自助出版平台 Patreon 开设了一个 YouTube 频道和一个帐户，向单身男性提供如何调情和勾引女性的技巧。&lt;/p>;&lt;p>;这位网络名人去年初索要 38,200 港元，分别为客户 Chang Hin-shing 和 Chan Pak-hang 提供 78,000 港元的实践指导。&lt;/p>;&lt;p>;但 Chan 被要求再支付 330,000 港元购买一块欧米茄金表，Chang 后来被额外收取 HK$ 100,000 美元用于资助他的衣柜改造。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇告诉法庭，他们被拒绝与 Chau 进一步会谈，直到他们付清费用。&lt;/p>;&lt;h3>;细节中的“魔鬼”？香港约会教练被捕超过 130,000 港元&lt;/h3>;&lt;p>;Chang 还抱怨被告在未经他同意的情况下发布了他在公共场所“练习”这些技巧的视频，并拒绝删除这些视频，直到他得到现金支付&lt;/p>;&lt;p>;地方法官 Philip Chan Chee-fai 裁定 Chau 在商业行为中犯有两项误导性遗漏罪。&lt;/p>;&lt;p>;他说 Chau 的客户不会同意加入他的行列如果他们知道自己必须支付比一次性学费高出三到五倍的费用。&lt;/p>;&lt;p>;在线约会课程的描述以一种不清楚且难以理解的方式进行，裁判官补充说。&lt;/p>;&lt;h3>;网上零售商在父母提出尿布臭味后在香港被捕&lt;/h3>;&lt;p>;但周在宣判后声称他是“人格暗杀”的受害者海关部门对这些指控进行了调查，他坚称这两名客户是自愿支付了额外的钱。&lt;/p>;&lt;p>;他还声称陈是因为新闻而受到激励向海关官员报告的关于他备受瞩目的被捕的报道。&lt;/p>;&lt;p>;治安法官将案件押后至下个月，以提交一份关于 Chau 是否适合社区服务的报告。&lt;/p>;&lt;p>;从事误导性商业行为可处以两次罚款当案件在裁判官席前审理时，根据《商品说明条例》可被判处多年监禁和罚款 100,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;法院还可以命令违法者支付合理数额以补偿受害人的损失。&lt;/p >;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 19 in crackdown on money laundering syndicate handling HK$100 million in suspected crime proceeds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224225/hong-kong-police-arrest-19-crackdown-money-laundering-syndicate-handling-hk100-million-suspected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 19:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/68e44cbe-a978-4c36-bc77-ea974326147f_054ab88f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方在打击三合会控制的洗钱活动中逮捕了 19 人该集团利用 29 个银行账户处理了近 1 亿港元（1,270 万美元）的涉嫌不义之财。&lt;/p>;&lt;p>;官员在调查一家当地银行诈骗 310 万港元的案件时发现了这个洗钱机构该部队周四表示，据称该团伙的五名核心成员提交了贷款申请。&lt;/p>;&lt;p>;这五人在去年 9 月至今年 3 月申请贷款之前，在虚拟银行开设了账户。&lt;/p>; p>;&lt;p>;警方表示，在收到成功申请的款项后，犯罪嫌疑人向警方报案，声称他们没有开设任何涉案账户或申请任何贷款。&lt;/p>;&lt;h3>;洪警方称，香港会计师因投资诈骗激增而损失 2,700 万港元&lt;/h3>;&lt;p>;这 5 人声称他们的个人信息被其他人用来申请贷款，并称此举涉嫌企图误导警察和&lt;/p>;&lt;p>;警方商业罪案科高级督察魏俊杰说：“但调查显示，该集团向五名嫌疑人支付开设银行账户和申请贷款的费用。”&lt; /p>;&lt;p>;警方表示，该笔款项随后被转入该集团控制的银行账户，以洗黑钱。&lt;/p>;&lt;p>;该局署理总督察刘家明表示，经过深入调查，警方查明了该集团控制的 29 个银行账户，用于洗钱近 1 亿港元的涉嫌非法资金。&lt;/p>;&lt;p>;该局人员在收集证据后，逮捕了 15 名男性和 4 名女性周三在全市进行了一系列突击搜查。&lt;/p>;&lt;h3>;香港前区议员因涉嫌电话诈骗而被还押&lt;/h3>;&lt;p>;警方在行动中还查获了文件、手机和银行卡.&lt;/p>;&lt;p>;犯罪嫌疑人包括该团伙的疑似头目，30岁，以及5名核心成员。警方表示，部分被捕者有黑社会背景。&lt;/p>;&lt;p>;嫌犯年龄介乎22岁至57岁，因涉嫌洗黑钱、串谋诈骗及以虚假资料误导警方而被拘留。&lt;/p>;&lt;p >;截至周四下午，他们仍被警方拘留。警方表示，调查仍在进行中，可能会逮捕更多人。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，洗钱最高可判处 14 年监禁和 500 万港元罚款。用虚假信息误导警方最高可判处六个月监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China gives green light to nuclear reactor that burns thorium – a fuel that could power the country for 20,000 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3224183/china-gives-green-light-nuclear-reactor-burns-thorium-fuel-could-power-country-20000-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/1b1486d0-30bd-40d8-8215-50c8f0e94432_f95f2c31.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国核安全监管机构颁发了中国第一座钍反应堆的运行许可证，标志着这是中国追求先进核技术的一个重要里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;该反应堆是一座两兆瓦的液体燃料钍熔盐反应堆 (MSR)，位于戈壁沙漠城市甘肃省武威市，由中国科学院上海应用物理研究所运营。&lt;/p>;&lt;p>;国家核安全局于6月7日颁发的许可证允许上海应用物理研究所运营该反应堆10年，并且将从测试操作开始。&lt;/p>;&lt;p>;许可证规定上海研究所负责反应堆的安全，必须遵守所有相关法律法规和技术标准。&lt;/p>;&lt;p>;钍 MSR是一种先进的核技术，它使用液体燃料（通常是熔盐）作为燃料和冷却剂。与传统铀反应堆相比，它们具有几个潜在优势，包括提高安全性、减少废物和提高燃料效率。&lt;/p>;&lt;p>;与铀相比，钍也是一种更丰富的资源，中国拥有大量的钍储量。&lt;/p>; &lt;h3>;北溪爆炸、地区紧张局势阻碍了中国的浮动核反应堆计划&lt;/h3>;&lt;p>;据中国核工业专家称，该反应堆是中国核能领域的一项重大成就。无权向媒体发言。他们表示，这表明该国在开发和部署先进核技术方面取得了进展，并将中国定位为钍反应堆技术的潜在领导者。&lt;/p>;&lt;p>;上海研究所还启动了一个后续项目——小型模块化钍熔盐反应堆研究设施——根据研究所网站上的信息，位于同一沙漠地点，以推进技术和应对技术挑战。&lt;/p>;&lt;p>;小型模块化反应堆具有多种优势，包括灵活性、增强的安全性据该研究所称，该技术的特点和成本效益。&lt;/p>;&lt;p>;大规模使用钍反应堆技术有可能提高中国在能源领域的全球竞争力。它可以加强中国的能源安全，使该国成为先进核技术的领导者，并为环境的可持续性做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果反应堆建成，则必须克服许多技术、监管和经济方面的挑战据业内专家称，该项目有望大规模成功部署。&lt;/p>;&lt;h3>;此前的尝试均以失败告终&lt;/h3>;&lt;p>;该项目于2011年启动，但直到2018年才开始建设。&lt;/p>; &lt;p>;它的开工仪式成为全国头条新闻，因为建筑承包商聘请了道士为这个高科技项目祈求上天保佑。&lt;/p>;&lt;p>;该反应堆预计需要六年才能建成，但科学家和工程师们在工作进行得比预期顺利后，大约三年后完成了这项工作。&lt;/p>;&lt;p>;根据许可证，环保部门花了两年多的时间才确认该设施符合最高安全标准。&lt;/p>; p>;&lt;p>;中国不是第一个建造钍反应堆的国家，但此前没有任何尝试超出实验阶段。&lt;/p>;&lt;p>;美国橡树岭国家实验室（ORNL）进行了熔盐实验1965 年至 1969 年的反应堆实验，成功展示了钍 MSR 的可行性。然而，由于资金有限和优先事项不断变化等多种因素，它没有进入商业用途。&lt;/p>;&lt;p>;另一个早期的钍 MSR 项目是飞机反应堆实验，也是由 ORNL 在 1950 年代进行的，旨在开发一种紧凑的便携式反应堆，可用于飞机。但该项目面临着技术挑战，包括燃料密封和腐蚀问题，最终导致其终止。&lt;/p>;&lt;p>;印度也一直在寻求基于钍的核技术，包括 MSR。印度熔盐增殖反应堆项目启动于 1980 年代，旨在开发钍基增殖反应堆。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该项目面临着材料相容性、燃料后处理和整体系统复杂性等方面的挑战，并且&lt;/p>;&lt;h3>;进入临界阶段&lt;/h3>;&lt;p>;根据许可证中提供的信息，钍 MSR 将在首次装载燃料后进行试运行。&lt;/p >;&lt;p>;该测试包括第一种接近临界的方法，即核反应开始自我维持的临界点。这是反应堆启动过程中的关键步骤，涉及仔细控制条件以确保安全地进入自我维持状态。&lt;/p>;&lt;p>;另一项测试涉及故意使反应堆停止运行或降低其功率低于其最大容量的 90%。重要的是要控制该过程，以确保反应堆在安全范围内运行，并且任何更改或调整都得到批准和监控。&lt;/p>;&lt;p>;测试报告应在根据许可证，在两个月内完成测试计划中规定的所有实验。&lt;/p>;&lt;h3>;从铀到钍&lt;/h3>;&lt;p>;中国被认为拥有世界上最大的钍储量之一.这些储量的确切规模尚未公开披露，但据估计足以满足该国 20,000 多年的总能源需求。&lt;/p>;&lt;p>;丰富的资源使其成为一个有吸引力的选择中国。如果证明熔盐反应堆在商业部署方面是成功且可行的，它们将有助于将中国的核能供应扩大到内陆城市。&lt;/p>;&lt;p>;钍 MSR 的优势之一是它们在选址方面的灵活性。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;使用熔盐作为燃料和冷却剂可以实现更高效的传热，并有可能消除对大量水的需求，这在水资源有限的地区具有显着优势。&lt;/p >;&lt;p>;通过使用钍 MSR，中国有可能在远离沿海地区的城市建立核电站。这可能有助于实现国家能源结构的多样化，减少对化石燃料的依赖，并满足内陆地区不断增长的能源需求。&lt;/p>;&lt;h3>;中国公布了首座无水核反应堆的设计&lt;/h3>;&lt;p>;虽然中国已经取得了尽管在开发和实施钍 MSR 技术方面取得了进展，但几位核专家指出，这并不一定意味着所有技术挑战都已被克服。&lt;/p>;&lt;p>;开发和部署包括钍 MSR 在内的新核技术可能代价高昂。他们说，上海研究所小型模块化钍熔盐反应堆项目的启动表明中国有兴趣进一步降低该技术的成本。&lt;/p>;&lt;p>;这些反应堆通常在工厂建造，然后运往安装地点。它们可以安装在多种类型的环境中，包括偏远或离网区域。它们更小的尺寸使可扩展性更容易，允许根据能源需求增加容量。&lt;/p>;&lt;p>;这种构建和安装的模块化方法有可能降低构建成本和项目时间表。在工厂环境中制造部件并将其运输到现场的能力可以简化施工过程并提高成本效率。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，作为“一带一路”的一部分，中国计划向其他国家出售小型钍反应堆倡议，北京的全球基础设施计划。&lt;/p>;&lt;p>;它们可以为能源需求较小或电网基础设施有限的国家或地区提供核能切入点。它们较小的容量和模块化特性使它们更容易进入这些市场，并且在经济上更可行。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 19:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>