<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[190 Hong Kong youths and children receive scholarship backed by film star Tony Leung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3275827/190-hong-kong-youths-and-children-receive-scholarship-backed-film-star-tony-leung?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 17:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/28f089bd-e708-4b80-b9d7-053d327966e7_d2906818.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;演员梁朝伟及其他奖学金资助者与获奖者合影留念儿科协会光明未来奖学金。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名患有儿童糖尿病的16岁香港击剑运动员是190名奖学金获得者之一，该奖学金旨在帮助患有慢性病或来自贫困家庭的青少年和儿童，追求他们的梦想。&lt;/p>;&lt;p>;Jayden Luk Chun-lok 在六岁时被诊断出患有 1 型糖尿病，周日在香港儿科协会光明未来奖学金获得基金资助后，获得了 20,000 港元（2,600 美元）。代言人、电影明星梁朝伟在六月份向该奖学金捐赠了 300 万港元和一幅名画。&lt;/p>;&lt;p>;腰间佩戴胰岛素泵的陆先生告诉《华盛顿邮报》，他锻炼了良好的自我锻炼能力。纪律，计算他消耗的每克碳水化合物，以控制血糖水平并维持击剑表现。&lt;/p>;&lt;p>;他于二月在巴林举行的亚洲青少年击剑锦标赛上为香港夺得团体金牌， 4 月份在沙特阿拉伯举行的世界青少年击剑锦标赛上获得个人铜牌。&lt;/p>;&lt;p>;“运动时我的血糖会下降，导致我膝盖发软、头晕，我会向裁判请求休息。”他在谈到自己之前的一些比赛时说道。&lt;/p>;&lt;p>;但如果比分很紧张，他就会强迫自己完成比赛，这是一种对体力的挑战，但也是有益的经历。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/34a98f5e-0b7a-4efa-a182-427c1b7d9d08_2261eb28。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;儿科协会光明未来奖学金得主、16岁少年击剑运动员陆杰登在湾仔举行的颁奖典礼上。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“早在我被确诊之前，我就因为击剑的战略意义而爱上了击剑，没有什么可以阻止我继续追求我的激情。”陆说，并补充说，他打算将奖学金用于购买击剑装备和医疗费用。&lt;/p>;&lt;p>;该奖学金致力于支持患有慢性病、有特殊教育需要或来自贫困家庭的青少年和儿童，以表彰&lt;/p>;&lt;p>;在颁奖典礼上，梁振英早前捐赠已故中国画家赵无极的一幅作品进行拍卖，以支持基金将奖学金由港币一万元增加至两万元今年分别为港币15,000元和港币20,000元，他表示希望让更多人关注像得奖者这样的孩子们的需要。&lt;/p>;&lt;p>;“希望得奖者继续努力，坚持不懈地追逐梦想。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“该奖学金不仅提供经济支持，还传达了一个令人鼓舞的信息，即许多人都在支持他们，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位获奖者，19 岁-下个月即将进入科技大学就读一年级本科生的老陈家欣也分享了她克服逆境的故事。&lt;/p>;&lt;p>;自父母去世以来，她的家庭一直在经济上陷入困境。几年前离婚，她和妈妈、弟弟一起搬进了劏房。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情期间，我被困在家里，要么躺在床上，要么在餐厅边。”她说，当她的母亲在 2020 年被诊断出患有癌症时，她的情绪更加痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;“那是一段非常艰难的时期，我害怕自己会被独自和我的兄弟一起离开，感觉好像生活给我们开了一个糟糕的玩笑。”她回忆道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/67cd9422-6d26-4b30-8fbf-aa70b1a7dd9c_584f9eb2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kary另一位奖学金获得者、19岁的陈女士将于下个月进入大学。照片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我一度想放弃，因为我家庭的问题似乎不太可能得到解决，”她补充道。&lt;/p>;&lt; p>;陈女士最初很难与他人分享自己的困境，但在社工和学校老师的帮助下，她慢慢敞开心扉。&lt;/p>;&lt;p>;尽管负担繁重，她不仅肩负起照顾家人的责任但她继续追求自己对篮球的热情，甚至获得了香港18岁以下代表队的参赛资格。&lt;/p>;&lt;p>;“这么多年了，我不再害怕障碍，没有什么是我不能征服的，”她&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，她计划将奖学金用于家庭生活费和弟弟的学费。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to push supportive monetary policy as financial risks ease: central bank chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3275813/china-push-supportive-monetary-policy-financial-risks-ease-central-bank-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/c93d1deb-7492-46eb-a586-dee9152735df_386de264.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人民银行行长潘功胜表示央行将瞄准引导信贷“合理”增长，企业和居民融资成本稳步下降。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国央行行长周末表示，中国正在逐步化解一系列金融风险，并将继续实施支持性货币政策，以确保经济复苏。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在周六播出的采访中，中国人民银行行长潘功胜对中央电视台表示，地方政府融资平台的数量和未偿债务水平持续下降。&lt;/p>;&lt; p>;地方政府融资平台是代表省市借款的公司，主要为道路和港口等基础设施项目提供融资。&lt;/p>;&lt;p>;这些融资平台中“大多数”的到期债务要么已延期潘说，重组或更换，并补充说，地方政府债务的融资成本已“大幅下降”。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，高风险中小型银行的数量“较去年减少了近一半”。 &lt;/p>;&lt;p>;央行将引导信贷“合理”增长、企业和居民融资成本稳步下降，保持人民币汇率“基本”稳定。&lt;/p>;&lt;p>;潘表示，鼓励金融机构加大对薄弱环节或重点领域的支持力度，更有针对性地满足“合理”消费融资需求，研究加强宏观政策协调的措施。&lt;/p>;&lt; p>;“下一步，我们将加强逆周期、跨周期调节，重点支持稳定预期、提振信心，支持经济复苏巩固加强。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;地方政府债务压力只是中国经济面临的众多阻力之一。中国还处于房地产市场长期低迷之中，上个月的一些关键货币供应量和银行贷款数据反映出信贷需求疲软。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，中国新增银行贷款7 月份的 M1 货币供应量创 15 年新低，仅为 2600 亿元人民币（365 亿美元），同比减少 859 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;同月，中国的 M1 货币供应量（包括被视为私营企业信心主要指标的流通现金和企业活期存款同比下降6.6%，创历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;中国国内生产总值(GDP)增长强于预计第一季度为 5.3%，但第二季度略有放缓至 4.7%。国内消费和收入增长依然低迷。&lt;/p>;&lt;p>;就在中共高层会议结束几天后，中国人民银行于 7 月 22 日下调了关键短期政策利率和抵押贷款参考利率，分析师预计由于中美利差较大给人民币带来贬值压力，中国央行将稳定人民币汇率作为降低资本外流风险的首要任务。 &lt;/p>;&lt;p>;“疲弱的增长可能会导致央行进一步宽松，鉴于利率仍处于低位且国内资产的风险偏好仍然有限，资本外流压力仍然存在，”首席分析师宋琳表示。 ING 大中华区经济学家周五在一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，分析师预计，鉴于持续的政策支持，中国政府今年 5% 左右的增长目标可能是可以实现的，但消费复苏仍存在不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;上周，潘在接受中央电视台采访时强调了政府为遏制中国三个领域的金融风险而采取的措施：地方政府债务、房地产和中小银行。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国人民银行在2023年金融稳定报告中表示，高风险银行337家，总资产6.63万亿元，全部为中小银行。&lt;/p>;&lt;p>;金融监管局(NFRA)周三表示，将加强对中小金融机构大股东的监管，控制其金融风险。&lt;/p>;&lt;p>;NFRA副局长肖远启表示，中小金融机构将加强对中小金融机构大股东的监管，控制其金融风险。金融机构应聚焦核心业务，切忌“盲目过度扩张”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s export performance will help sustain growth momentum, Paul Chan says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275825/hong-kongs-export-performance-will-help-sustain-growth-momentum-paul-chan-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 17:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/bdb6bfd9-1e51-4baa-a6a0-59af35f86673_530bacfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港葵涌货柜码头。财政司司长陈茂波表示，出口数字连续三个季度同比增长。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财政司司长表示，香港的出口表现将维持增长势头，并补充说，如果投资到位，预计今年剩余时间经济将保持稳定财政司司长陈茂波周日表示，出口数字连续三个季度同比增长，今年上半年增长12.2%，达到 2022 年以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该市在越南、泰国和美国等主要市场的出口表现也持续改善，并将这一趋势描述为“积极因素”。&lt;/p >;&lt;p>;“我相信这种增长势头可以持续，”陈在每周的官方博客中写道。&lt;/p>;&lt;p>;财务负责人表示，虽然零售额降幅有所收窄，但数字7 月份的数据并未反映出任何显着改善的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;但 Chan 对消费者信心仍持乐观态度，并指出未来几个月将发生一系列金融业大型活动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他表示，由于预期降息，收入增加和港元可能走软，将有助于提振游客人数和本地消费。&lt;/p>;&lt;p>;“如果出口继续增长， “随着外部利率回落和投资情绪改善，预计今年剩余几个月的经济气氛将保持稳定。”该部长表示。&lt;/p>;&lt;p>;但他也对以下问题表示谨慎：美联储官员近期言论，美国降息预期。&lt;/p>;&lt;p>;“持续的高利率，加上紧张的地缘政治局势以及今年多地举行的大选，对美国的降息产生了影响。”陈说：“降息的时机和幅度，对缓解资产压力的影响考虑到众多变量的影响，市场及其对当地投资情绪的影响仍然需要仔细评估。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/da04381​​2-959b-4457-a966-41f1a4124fba_dce5273c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财务陈茂波局长（右）响应了市领导李约翰（左）的呼吁，要求企业拥抱新技术。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;市领导李家超周日早些时候表示，他预计联邦可能在 9 月份降息，这将有助于提振经济当地经济并通过提高投资者信心来维持国内增长。&lt;/p>;&lt;p>;李还敦促某些行业采用人工智能等技术，以保持相关性，财政部长也赞同这一呼吁。&lt;/p>;&lt; p>;“我们还注重在社区广泛宣传创新科技意识，营造更浓厚的创新氛围，进一步建设知识型创业社会。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;在市政厅发表讲话李周日在 10 月施政报告之前召开的会议上强调了创新和技术在发展当地经济以及帮助传统企业数字化和保持竞争力方面发挥的重要作用。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thai authorities raid illegal bitcoin mine after power outages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3275823/thai-authorities-raid-illegal-bitcoin-mine-after-power-outages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 16:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/b01323cb-29a5-43cd-8255-5b405fedacea_c49b9dec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加密货币的表示形式，包括比特币、达世币、以太坊、瑞波币和莱特币在此插图中。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;地方当局周日表示，在居民抱怨该地区频繁停电一个多月后，泰国当局突袭了曼谷西部的一个非法比特币矿场。&lt;/p>;&lt;p >;周五，警方和省电力局 (PEA) 的官员突击搜查了拉差布里镇的这所房子。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现了比特币采矿设备，指出有人使用这所房子来运营矿场，并使用了他们不使用的电力。地区首席安全官 Jamnong Chanwong 说。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉记者，记录显示这所房子的用电量很大，但他们支付的费用却很少。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;开采比特币等虚拟货币需要功能强大的计算机，消耗大量电力。&lt;/p>;&lt;p>;比特币矿工在泰国被视为制造商，必须缴纳相关税款，但非法采矿近年来一直呈上升趋势。贾姆农说，他的团队周四试图进入这所房子，但一名警卫拒绝他们进入。随后，他们带着搜查令返回，发现大部分设备已被移动。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这所房子已被一家公司租用了大约四个月，但从 7 月中旬矿井开工时开始停电。可能已全面投入运营。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在这次突袭中没有人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;当局今年第四次突袭拉差布里府的非法比特币矿场。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 16:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Will new pandas boost Hong Kong tourism? It’s not black and white]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3275585/will-new-pandas-boost-hong-kong-tourism-its-not-black-and-white?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/512273b4-4852-4d3e-b399-b7f68ea77b6b_d338b8d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8月15日在海洋公园看到熊猫双胞胎。这对雌性和雄性是大熊猫“盈盈”和“乐乐”的幼崽，它们是中央政府于 2007 年赠送给香港的礼物。图片来源：香港海洋公园，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;我并不是想成为派对上的扫兴者，但现在是时候冷静地考虑一下海洋公园熊猫双胞胎出生的影响了。在所有的兴奋之中，有些人提出了相当夸张的说法。例如，尽管新生儿的诞生很受欢迎，但它们不会大幅增加游客数量。坦率地说，谈论“熊猫经济”纯属幻想。&lt;/p>;&lt;p>;让我们从好消息开始。任何熊猫的诞生都是一次胜利，因为自然繁殖的尝试显然很少见。人工授精已被用来保护该物种，但尽管取得了成功，但仍然相对罕见。&lt;/p>;&lt;p>;海洋公园退休动物业务执行总监苏珊·詹德伦 (Suzanne Gendron) 表示，胎儿有时会被海洋生物吸收。母亲而不是被带入足月。因此，双胞胎更加罕见，而且在野外，其中一只幼崽很容易丢失，因为母亲的乳汁只够喂养一只。&lt;/p>;&lt;p>;最近香港出生的幼崽更引人注目的是，盈盈和乐乐都有点长了——前者被认为是生育年龄最大的女性，距离她的 19 岁生日还有一天，相当于人类 57 岁。这对双胞胎正在用母乳喂养，并辅以四川省大熊猫研究中心的额外补给。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府下个月将向该市赠送另外两只成年人。如果这对双胞胎都能度过接下来关键的三个月，那么香港将有六只大熊猫。这非常令人兴奋，我想很多香港居民都会去海洋公园看它们。&lt;/p>;&lt;p>;这会对旅游业产生什么影响？首先要考虑的是，根据中央政府和四川当局的安排，许多其他地方的动物园里都饲养了大熊猫。其中包括遍布西欧、东亚、东南亚和美洲的国家，以及卡塔尔和俄罗斯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些正是中长途市场的类型香港旨在吸引富有的游客。但如果他们愿意看到圈养的大熊猫，他们已经有了离家更近的选择。如果他们想在更自然的环境中看到它们，并准备长途飞行，那么他们肯定会选择四川本身。&lt;/p>;&lt;p>;这并不意味着香港大熊猫的数量将为零对当地旅游业的影响。香港拥有两个世界级的主题公园——香港迪士尼乐园和海洋公园。游客来到这座城市确实是为了前者。&lt;/p>;&lt;p>;很少有游客专门来这里是为了去海洋公园，但如果他们是因为其他原因来这里，那么这么多熊猫的存在可能会让他们做出决定参观公园并可能延长逗留时间。熊猫是一个有用的补充，但不是游戏规则的改变者。&lt;/p>;&lt;p>;在他们的热情中，一些人提出了这样的想法：应该将熊猫纳入香港的品牌建设中，开发受版权保护的产品和标志，被包括国泰航空在内的所有香港大家庭成员所采纳。尽我所能，我发现很难在“熊猫经济”彩虹的尽头发现第一桶金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，正如前面指出的，海洋公园并不是唯一拥有这种濒危物种的公园。那么六种动物和两种动物之间的区别真的那么有意义吗？熊猫标志已经被广泛认可为代表世界自然基金会 (WWF)。&lt;/p>;&lt;p>;随意的互联网搜索会发现数千个免版税的熊猫标志。如果中国的某个地区值得如此独特的改造，那肯定是四川省本身，而不是香港。&lt;/p>;&lt;p>;寻找一种新的、独特的方式来吸引游客来到这座城市的愿望是可以理解的。香港旅游发展局本月发布的一份新闻稿显示，我们在从 2019 年和 2020 年的事件中恢复过来方面还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年前 7 个月，香港表现出色接待游客约2500万，其中超过1900万来自大陆。一个简单的数学推断表明，全年的总人口数量预计约为 4300 万。相比之下，我们在 Covid-19 大流行之前吸引了超过 6000 万人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果我们要努力回到那些令人晕眩的高度，那么我们就会必须超越熊猫。我们需要一些真正的大型活动。一旦启德体育公园开放，希望能赶上 2025 年七人制橄榄球赛，那么我们将拥有一个举办大型娱乐和体育赛事的竞争场地。&lt;/p>;&lt;p>;娱乐巨星的价格从来都不便宜。吸引大量游客和广泛媒体报道的体育赛事费用昂贵，往往是竞技性橄榄球和足球比赛、一级方程式大奖赛以及网球或高尔夫锦标赛，其奖金足以吸引世界顶级球员.&lt;/p>;&lt;p>;我们应该掸去我们的 F1 赛车档案。财富为我们带来了 LIV 巡回赛顶级高尔夫锦标赛。也许短期内我们应该集中精力保留它，不要在球道中间建造住房。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 16:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China wants to make it easier to get married, and harder to divorce]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3275667/china-wants-make-it-easier-get-married-and-harder-divorce?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/11a63f1e-ef79-4ddb-a0a6-e3da0d602515_88a5fcd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本月在新疆乌鲁木齐举行的集体婚礼上的新婚夫妇。政府正在努力鼓励年轻人结婚。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在寻求让结婚更容易、离婚更困难，因为越来越多的年轻人选择单身，而政府试图扭转出生率下降的趋势。 &lt;/p>;&lt;p>;民政部本月发布了《婚姻登记条例》修正案草案，称其为“构建幸福和谐家庭”的重要变革。公众反馈截止日期为 9 月 11 日。&lt;/p>;&lt;p>;此时，中国人口不断减少，人口迅速老龄化，正面临人口危机，政策制定者正在努力鼓励年轻人结婚生子。&lt; /p>;&lt;p>;根据官方数据，2024年前六个月约有343万人登记结婚，比一年前下降12%，为十年来最低数字。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局称，2023年出生人口将降至902万人，创历史新低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据修订后的规定，夫妻只需凭身份证即可结婚全国任何地方。此前，他们还需要正式的户口登记（即户口），并且只能在户口所在地结婚。&lt;/p>;&lt;p>;中国已有数十年历史的户籍制度与教育、就业机会和社会保障挂钩。服务，可能会影响夫妇在哪里以及如何组建家庭。&lt;/p>;&lt;p>;此次修订还包括 30 天的离婚冷静期，届时任何一方都可以撤回申请。它仅适用于在登记处提出的离婚申请，不适用于通过诉讼离婚。&lt;/p>;&lt;p>;据该部称，强制等待旨在“减少冲动离婚”，但此举在中国社交媒体上引发了争论，批评者称这会延长不幸福的婚姻并限制个人自由。&lt;/p>;&lt;p>;截至周三，该话题在微博上的阅读量已超过 6.5 亿次。&lt;/p>;&lt;p>;“你为什么不直接取消呢？”彻底离婚？”一位评论者说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位评论者写道：“如果你想减少悲剧，你需要引入婚姻冷静期。”&lt;/p>;&lt;p>;一位部门发言人试图缓解担忧，告诉官方通讯社新华社称，此次修订旨在让登记婚姻更加容易，因为许多人不再居住在户籍地。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，冷静期不会影响结婚登记。离婚的权利。 “他们仍然可以申请离婚或提起诉讼。如果一个人感到受到对方的威胁，他们可以通过法律渠道寻求帮助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;独立人口学家何亚夫表示，年轻人不相信这有什么其他的。 &lt;/p>;&lt;p>;但他指出，技术已经进步，婚姻登记过程不再需要户口。他还表示，离婚冷静期与2021年生效的《民法典》一致。&lt;/p>;&lt;p>;“与大多数欧洲国家相比，中国的30天冷静期相当短， ”他说。 “但因为不结婚、不生孩子的趋势，很多人希望看到结婚变得更加困难，离婚变得容易……所以这个新草案让年轻人感到排斥。”&lt;/p>;&lt;p>;面对高昂的生活成本、充满挑战的就业市场和不断增加的工作压力，许多年轻人选择不结婚和组建家庭。此外，越来越多的女性受过良好教育，经济独立，这带来了更多的个人自由和选择。&lt;/p>;&lt;p>;政府一直在试图通过包括更便宜的住房、减税等激励措施来提高出生率甚至现金。习近平主席呼吁女性回归传统角色，敦促官员“培育新型婚育文化”。&lt;/p>;&lt;p>;但许多年轻人被“婚姻是陷阱”的说法所吸引。而且没有任何好处。&lt;/p>;&lt;p>;根据离婚和家庭律师钟文的说法，这有一定的现实依据。 “在中国离婚很难，”他说。 “即使提起诉讼，等待的时间也越来越长。”&lt;/p>;&lt;p>;钟表示，法院处理离婚申请的速度往往很慢，从调解开始，如果一方不同意，离婚的可能性很大。法院不会判决支持离婚，案件审理时间会更长。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学法学教授何欣曾撰文指出，女性在中国离婚案件中处于不利地位。他指出，由于法院出于社会稳定的政治考虑，在离婚案件中往往会选择最有效、最安全的方式来处理问题，从而导致案件拖延、家庭暴力被轻视以及妇女失去子女监护权。&lt;/p>; &lt;p>;对于一些年轻人来说，远离婚姻的趋势是一种解放。北京未婚电影制片人蒂芙尼·陈 (Tiffany Chen) 表示，这表明年轻人将婚姻视为一种过时的制度。&lt;/p>;&lt;p>;“当年轻人不再结婚时，意味着他们相信爱情、亲密关系、性”和陪伴——人类的重要概念——不再与婚姻联系在一起，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[K-pop stars cop flak for attending Kanye West’s South Korea concert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275819/k-pop-stars-face-heat-fans-attending-kanye-wests-south-korea-concert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 15:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/392fc27a-0f59-4b83-b3bc-6c1c4202dff4_a17651ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;NewJeans 成员 Minji 是少数 K-pop 名人之一出席 Kanye West 在韩国的演出。照片：Instagram/newjeans_official &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;参加这位前身为 Kanye West 的说唱歌手的演唱会的韩国流行艺人，包括 NewJeans、aespa 和 2NE1，由于围绕他的争议而在网上面临粉丝的强烈反对。 &lt;/p>;&lt;p>;叶周五在京畿道高阳市高阳体育场举办了“Ye x Ty Dolla Sign Vultures Listening Experience”，这是他时隔 14 年来首次在韩国亮相。&lt;/p>;&lt;p>;这位说唱歌手上一次来访是在 2010 年，当时他出现在江原道骆山海滩举行的“Summer Week &amp; T”嘻哈音乐节上。&lt;/p>;&lt;p>;第二天，网上发布批评 NewJeans 成员 Minji 出现的帖子，引发争议，叶演唱会上的汉尼和丹妮尔开始浮出水面。未成年成员 Hyein 和 Haerin 没有出席此次活动。&lt;/p>;&lt;p>;一些人质疑该团体是否了解叶的有争议的过去，并提及他的行为，例如他 2016 年发行的歌曲 Famous，该歌曲的歌词受到广泛谴责性骚扰美国流行歌手泰勒·斯威夫特。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，叶因参加“Nyotaimori”活动而受到批评，该活动通常被称为“身体寿司”，在此期间，寿司被放在裸体女性的身体上。与当时九岁的女儿一起举办生日派对，并在接受采访时赞扬阿道夫·希特勒和纳粹。&lt;/p>;&lt;p>;批评也蔓延到了出席音乐会的其他韩国流行名人，包括女子组合 aespa 成员 Winter吉赛尔、Red Velvet成员瑟琪、2NE1成员CL和Minzy、独唱歌手全昭美、说唱歌手Zion。 T 和 Dean 以及男孩乐队 Treasure 成员 Jihoon 和 Choi Hyun-suk。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/25/7ab77b03-2cd9-4bd1-8e62-0d8c11b65f60_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;说唱歌手 Kanye West。图片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些人为艺术家辩护，称音乐会的高调性质可能促使他们参加音乐会。&lt;/p>;&lt;p>;“也许他们只是因为这是一位著名歌手的演唱会而去，”一位评论道。另一位补充道，“我们应该将个人争议与他们的艺术作品分开，”并指出，“看来出席的明星只是被邀请的。”&lt;/p>;&lt;p>;叶的演唱会最初被宣传为一场聆听派对，但引起了巨大关注这场演出出人意料地变成了一场长达 2 小时 30 分钟的现场表演，共有 74 首歌曲，其中包括他早期的热门歌曲《更强》和《美好生活》。&lt;/p>;&lt;p>;这场惊喜表演令到场的 35,000 名粉丝兴奋不已，标志着叶自2022年7月以来的首次现场表演。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese builder Yuzhou seeks debt restructuring recognition in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3275820/chinese-builder-yuzhou-seeks-debt-restructuring-recognition-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 15:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/849e0763-4de8-41c3-8a86-d5b966c77cb7_730945e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国开发商禹洲集团控股未能支付 29 亿美元截至 2023 年底，附有利息记录。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;禹洲集团控股有限公司于周四在纽约根据美国破产法第 15 章申请破产，这是违约房地产开发商寻求美国法院承认的举措&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总部位于深圳的建筑商（截至2023年底，没有利息）未能支付29亿美元的票据，该票据未能在香港和The Hong Kong进行重组根据向法院提交的一家公司文件，开曼群岛。&lt;/p>; &lt;p>;其董事会建议“该法院对债务人的外国主要程序寻求认可”。如果没有美国法院的认可，“即使计划批准计划，这种债务的债权人也可能会在纽约对公司进行诉讼。”包括SUNAC中国控股和中国Aoyuan集团使用第15章破产制度来处理离岸债权人或处理跨境资产。&lt;/p>; &lt;p>;第15章认可程序是美国法院正式承认的法律步骤根据去年律师事务所Sidley Austin的见识，重组在外国司法管辖区的有效性。&lt;/p>; &lt;p>;公司不一定需要美国资产来寻求这种认可，并且通常是第15章的唯一责任票据说，债务人是美国法律的统治债券，在解释了众所周知的第11章文件的差异时。根据周三向香港交易所提交的申请，近海债务大修计划。所谓的计划会议定于9月12日，债权人将投票赞成公司的计划，通常是完成重组程序的最后一步。&lt;/p>; &lt;p>;根据公司的说法，截至2022年12月31日，在近海市场的承担利息负债约为68亿美元，在陆上市场的123.1亿元人民币（17亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年8月，Yuzhou提供了三种选择债权人。选择第一个选项的人将现有票据交换为短期到期的新票据，而选择第二个选项的人将获得中期票据、公司新发行的普通股和长期票据。第三种选择将涉及将票据交换为长期票据，即具有零利息，但没有理发现有票据的未偿还本金。&lt;/p>; &lt;p>;“该公司认为，成功实施其离岸债务重组将使其能够正确大小的资产负债表，并将其资本结构恢复到健康且可持续的水平，以便该集团的业务能够继续作为持续的关注并蓬勃发展。” P>; &lt;p>;中国于2020年8月在高度负债的开发人员身上引入了杠杆限额，以驱使系统性风险，将其中的许多人拒之门外，并引发一系列违约。&lt;/p>; &lt;p>;上周发表了重要的报告。&lt;/p>; &lt;p>;关于北京购买未售出的房屋并支撑中国四面楚歌的房地产市场的计划“令人失望的进步”，房屋官员重申了他们的意图，以扩大准备居住的完全成品销售的销售 - 而不是半建的房屋 - 在竞标保护买家并稳定该行业。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump persisted in courting Putin despite adviser McMaster’s warnings, new book claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275816/trump-persisted-courting-putin-despite-adviser-mcmasters-warnings-new-book-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.25 15:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/25/eb312009-a741-4d09-a951-b0a365c6d2cb_49349a3f.jpg“ alt =”>; ：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）在担任总统期间被确定，尽管俄罗斯对美国民主和顾问的干预，但弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）还是被顾问的反对，这是一本新书中的一名最高助手。摘录于周六出版。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普第二个国家安全顾问人力资源部麦克马斯特的新幕后细节来了，因为美国人将决定前总统是否应该返回白宫和我们官员警告说，新鲜的外国大选干预。&lt;/p>; &lt;p>;“这份工作一年多了，我无法理解普京对特朗普的控制，”麦克马斯特在他在《华尔街日报》上发表的回忆录的摘录中说，他说他说他说他说他说。麦克马斯特（McMaster）于2018年3月告诉他的妻子。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;麦克马斯特（McMaster）于2017年2月成为特朗普的国家安全顾问，并说从一开始，就很难与弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）和俄罗斯进行讨论。总统。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，特朗普将“涉及俄罗斯的所有主题”与联邦调查有关莫斯科在2016年大选中的干预以及与特朗普的竞选活动的关系，这是一项调查，这将使他的整个担任总统。&lt;/p。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/6f7f9504-d04c-497e-a734-56288c40e4f0_7656514f.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;前国家安全顾问HR McMaster（左）和前国家安全顾问Matthew Pottinger在华盛顿州一家房屋选择委员会的证词之前发表讲话在2023年。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国官员已警告今年外国大国，包括俄罗斯和伊朗在内面对副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）。&lt;/p>; &lt;p>;麦克马斯特（McMaster）说，特朗普在政府早期寻求“过高的自信”总统，通过与普京建立个人融洽关系来改善与俄罗斯的关系。&lt;/p>; &lt;p>;麦克马斯特说：“总统是一位无情的前克格勃经营者，对特朗普的自我和奉承的不安全感发挥了作用。他补充说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/08/08/25/25/8e64b887-4136-4136-4136-49E7-ADB3-ADB3-EDB3-EDB3-ED487A9ED487A9ED5228_345CAAEAE2.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin Div>; &lt;p>;麦克马斯特（McMaster）在普京（Putin）当选第四任期之后，麦克马斯特（McMaster &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在特朗普打电话给普京之前，麦克马斯特说，他警告他，克里姆林宫可能会因大选的默契支持并促进俄罗斯的形象，以刺伤俄罗斯的形象，以提高俄罗斯的形象。 &lt;/p>; &lt;p>;他说他问特朗普：“俄罗斯试图使我们的合法选举授权，您为什么还要帮助他合法化他的非法选举？并祝贺他，然后要求俄罗斯总统被邀请到白宫。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普对麦克马斯特的厌恶，他说：“是因为我是主要的声音，告诉他普京正在使用他和其他政治家在双方中，为了动摇美国人对我们的民主原则，机构和程序的信心。半之后。&lt;/p>; &lt;p>;虽然特朗普在任期期间有四名国家安全顾问，但乔·拜登（Joe Biden）自2021年上任以来就已经上任。&lt;/p>; &lt;p>;“与唐纳德·特朗普（Donald Trump）一起，我的时间来了。”橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee urges businesses to proactively adopt new technologies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3275812/hong-kongs-john-lee-urges-businesses-proactively-adopt-new-technologies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.25 14:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/25/58895A1D-93CA-4A48-84FC-C625C06CC95D_DD498ACD.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他即将到来的政策讲话。可能会&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的领导人敦促当地企业积极采用更多的技术，以更好地生存到完全经济复苏的过渡，同时表达信心成长。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-Chiu）周日在他的第二次市政厅会议上发表了讲话，以评估公众在10月份的政策地址之前的观点。&lt;/p>; &lt;p>;会议的重点在改善香港的经济方面，来自不同部门的代表强调了他们面临的挑战以及他们从政府那里得到的支持。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而李说当局在发展经济方面有领先的作用部门对于采用创新和推动增长同样至关重要。他说。 。&lt;/p>; &lt;p>;“要真正采用技术，公司需要进行采购。政府可以发挥领导作用，但必须依靠行业参与者。玩家。&lt;/p>; &lt;p>;“政府将建立平台，但是要真正起飞的倡议，它需要所有居民的参与。” &lt;/p>; &lt;p>;鉴于美国有可能削减其钥匙李从目前的23年最高升高的利率表示乐观，对此举将有助于香港的经济并维持其增长。&lt;/p>; &lt;p>;他说，香港的经济显示出了超过3％的增长最新的季度和上升趋势将保持积极。&lt;/p>; &lt;p>;“无论如何，我认为削减兴趣将有助于我们，因为投资者和企业将更加自信，”他在会议结束后对新闻发布会说。 &lt;/p>; &lt;p>;“许多投资者希望在投资之前拥有更多的确定性。 sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/bc34a1c7-65dc-41c4-8e5a-8e5a-29bd2098ebf6_1a70e2d4.jpg“首席执行官约翰·李（John Lee）（左第二）表示，某些行业在经济过渡时期一直在努力生存。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的经济在第二季度与一年前强劲出口的后期相比增长了3.3％ 2024年的月份。市场将看到一个续约。他说，有些商店将开业，有些商店将关闭。来自各种背景的居民参加了市政厅活动。少数民族和有特殊需要的人。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Malaysia join forces to catapult lion dance onto Unesco cultural heritage list]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275662/china-and-malaysia-join-forces-catapult-lion-dance-unesco-cultural-heritage-list?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.25 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/23/0157855A-89C4-4BFF-A50F-217EE8C725F9_6C8EA32D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国和马来西亚同意提名著名的舞蹈。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这是一种著名的古代艺术形式，现在，狮子舞将被中国和马来西亚共同提名，以获取联合国教科文组织的无形文化遗产清单。&lt;/p >; &lt;p>;在六月庆祝双边外交关系的50周年的中国总理李·齐安（Li Qiang）对马来西亚的首次访问期间，他和马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim &lt;/p>; &lt;p>;观察者说，两个亚洲国家的举动突出了舞蹈在帮助人们在当地和散居社区中形成社交网络，同时强调“跨国”，这是舞蹈中扮演的角色，这是人类无形文化遗产的代表清单。大自然”在东南亚的中国文化遗产的自然和支持中国马来西亚的关系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;列表的目的是帮助维护世界各地文明的继承传统传统和生活表达，例如作为中国丝绸种植，阿拉伯语书法和泰国的“诺拉”舞蹈。&lt;/p>; &lt;p>;引用了对狮子舞的参考，早在四世纪就在著作中发现了，包括中国文学佳能舒恩（包括中国文学佳能舒林），也称为文件书。这一传统在东南亚地区广泛，由历史上起源于中国南部的社区所携带的。关于联合提名的声明。两国首次共同努力保护了一种文化上重要的做法：2020年，在中国和马来西亚的共同提名之后，将仪式涉及维持人们与海洋之间可持续联系的仪式的仪式。 &lt;/p>; &lt;p>;根据艾米丽·威尔科克斯（Emily Wilcox）的说法，埃米莉·威尔科克斯（Emily Wilcox随着艺术形式在电影中流行，并在国际舞蹈比赛中的中国球队屡获殊荣。默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/23/23/4A61B4D5-C5D5-4A0B-A0B-A8C8-984C541CABBB2_C61B8472.JPG“ Li Qiang与马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）在吉隆坡附近的普特拉贾亚（Putrajaya），6月19日。在中国和马来西亚，以及两国活跃而充满活力的当代狮子舞蹈社区的存在。中国文化遗产的跨国性质及其在整个东南亚地区的重要性。马来西亚中国狮子舞者还为舞蹈实践的新创新做出了贡献，并举办了主要的国际狮子舞蹈比赛。&lt;/p>; &lt;p>;现代对艺术形式的诠释 - 通常在节日期间举行，例如婚礼，商务开幕式和婚礼LUNAR新年 - 狮子服装的特色舞者在节奏的鼓声旁边表演文化浸泡的杂技。&lt;/p>; &lt;p>; wilcox将习俗描述为“仪式有意义”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;”她说：“舞蹈有时是对中国少数派的公开表达，面对促成主义的政策或对中国文化习俗的当地禁令。” &lt;/p>; &lt;p>;“自1990年代以来，马来西亚人享有更多的机会，公众表达了[[/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; [他们的文化，其中的狮子舞是一个重要的组成部分……[]团队在当地社区形成重要的社交网络，并帮助维持从一代人到另一代的文化遗产传递。” &lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;在Li的为期三天的吉隆坡旅行期间，共签署了14个谅解备忘录（MOU），这些备忘录涉及从榴莲贸易到半导体投资的主题。根据吉隆坡新纳入亚洲中心主席Koh Kee的说法，联合提名是对其中一项协议的“后续提名”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>;根据KOH的说法，谅解备忘录的媒介为“实施《文化合作协议》的执行计划”，直到2029年才生效，是“两国之间长期和紧密的文化联系的体现”。 >; &lt;p>;“中国与马来西亚之间的这种文化合作并不归因于地缘政治压力。这反映了两个民族之间的共同价值观和长期的历史关系。这是牢固的双边关系的基础，尤其是在像马来西亚这样的多元文化社会中。”他说。伊斯兰教和西方。&lt;/p>; &lt;p>;“狮子舞已被马来西亚的所有社区接受。现在有狮子舞队的成员主要由马来人和印第安人组成。说。它引用了农民在古代中国为指导农业事务和农业活动而创建的Lunar Calendar的24个太阳术语。该清单如果马来西亚和中国共同提交，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>