<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[White House announces Ukraine aid worth US$300 million, sidestepping Congress]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255150/white-house-announces-ukraine-aid-worth-us300-million-sidestepping-congress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 03:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/7227cd55-3ca7-43ff-bbb5-b8e32f0aa49c_b97bb8b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名乌克兰军人准备向附近的俄罗斯军队发射 120 毫米迫击炮3 月 5 日，巴赫穆特镇。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫周二宣布向乌克兰提供价值 3 亿美元的重要军事援助计划，避开国会共和党人，担心俄罗斯入侵官员们表示，这批货物是基辅最大盟友华盛顿几个月来的第一批货物，其中包括防空导弹、弹药、炮弹和一些装甲车。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息发布之际，美国总统乔·拜登在白宫接待了波兰总统安杰伊·杜达和总理唐纳德·图斯克，向他们保证美国对北约和乌克兰的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我代表拜登总统， “我们宣布紧急一揽子安全援助和价值 3 亿美元的武器和装备，以解决乌克兰的一些紧迫需求，”国家安全顾问杰克·沙利文告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“全世界都在关注。时间在流逝，我们需要尽快采取行动。”&lt;/p>;&lt;p>;这一消息发布之际，共和党议员一直在阻止拜登向乌克兰提供 600 亿美元援助计划的请求，而民主党总统的竞争对手唐纳德特朗普敦促他们不要在选举年给他带来立法胜利。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部官员表示，他们已经通过五角大楼最近采购的节省，设法为乌克兰找到了 3 亿美元，但强调国会需要通过更多援助。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个相对较小的一揽子计划，可以为乌克兰提供短时间内所需的最低限度的援助，”一名高级国防官员告诉记者，条件是匿名。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯考虑在选举后加税，为乌克兰战争提供资金&lt;/h3>;&lt;p>;“我们有储蓄，这将使我们能够抵消新的缩编计划的成本，”官方补充道。 “这是一个有点独特的事件……所以我们确实需要众议院采取行动。”&lt;/p>;&lt;p>;随着国会阻止对乌克兰的援助，以及特朗普威胁要削减对基辅的资助，如果当选，同时鼓励俄罗斯入侵未能实现国防开支目标的北约国家。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，莫斯科正在乌克兰东部推进攻势，随着战争的深入，莫斯科最近在乌克兰东部取得了一系列进展进入第三个年头。&lt;/p>;&lt;p>;中央情报局局长周二表示，乌克兰“时间不多了”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/a5e1e86d-8b6c-4631-9cea-d6ad560bc042_af557461.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;周二，工人们在乌克兰哈尔科夫地区的一个秘密地点修建防御工事。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“乌克兰并没有失去勇气和坚韧，而是耗尽了弹药。中央情报局局长威廉·伯恩斯告诉国会，我们已经没有时间帮助他们了。&lt;/p>;&lt;p>;周一发布的美国情报评估称，“僵局发挥了俄罗斯的战略军事优势，并且正在日益改变势头”对莫斯科有利”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登此前警告称，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京“不会停止”与乌克兰的关系。&lt;/p>;&lt;h3>;随着俄罗斯在乌克兰的战争促使人们重新思考安全问题，瑞典加入了北约&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;这场战争在波兰和其他东欧国家引发了担忧，如果允许俄罗斯在乌克兰获胜，那么侵略性的俄罗斯接下来可能会袭击北约国家。&lt;/p>;&lt;p>;在前往华盛顿之前，波兰的杜达表示北约成员国应将国防开支增加到国内生产总值的 3%，以应对俄罗斯在乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;西方防务联盟目前的国防开支目标是国内生产总值的 2%。波兰已支出约 4%，美国支出 3.5%&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Andrew Tate to be extradited to UK from Romania on rape, human trafficking allegations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255149/andrew-tate-be-extradited-uk-romania-rape-human-trafficking-allegations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 02:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/6ca8f261-1719-42d3-9b76-98e842621b5f_83eb6a22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 离开罗马尼亚布加勒斯特警察拘留所时的手势， 周二。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;罗马尼亚法院已批准英国引渡互联网名人安德鲁·泰特的请求，但推迟这样做，直到罗马尼亚审判程序结束。&lt;/p>;&lt;p>;法院表示周二，委员会还裁定泰特和他的兄弟特里斯坦应立即从警方拘留中释放。泰茨夫妇已被拘留 24 小时，等待对英国逮捕令的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院在一份声明中表示，“裁定执行逮捕令并……推迟移交被请求人”直到布加勒斯特法院对刑事案件作出最终判决”。&lt;/p>;&lt;p>;泰特和他的兄弟特里斯坦于周一晚上因涉嫌 2012-2015 年的性侵犯指控而被拘留，但他们“断然”否认了这一指控，他的公关团队说。该逮捕令由伦敦威斯敏斯特地方法院签发。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /13/b302b13a-877a-4cb6-879b-371883cd85f7_5169d537.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特里斯坦·泰特（中）从拘留所释放后被记者跟踪周二，罗马尼亚布加勒斯特。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们是无辜的人，我们是非常无辜的人，随着时间的推移，每个人都会看到这一点，我们非常高兴能够完成这一司法程序并澄清事实我们的名字，”泰特在被警方释放后说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这很有趣，因为我一直在要求罗马尼亚法院亲自去英国。我已经问过五次了，都被拒绝了，所以现在我可以回家了。这是个好消息。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;英国警方告诉路透社，泰茨夫妇正在对强奸和人口贩运指控进行持续调查，并补充说他们正在与罗马尼亚当局合作。&lt;/p>;&lt;p>;被告的法律顾问尤金·维迪纳克 (Eugen Vidineac) 在一份声明中表示：“我们赞赏布加勒斯特上诉法院推迟引渡安德鲁·塔特和特里斯坦·塔特的决定。”&lt;/p>;&lt;p>;“这项裁决为兄弟俩提供了一个机会充分参与他们的辩护，并让法律程序以透明的方式进行。”&lt;/p>;&lt;h3>;披萨盒和有毒的男子气概：安德鲁·泰特是谁，他为什么被捕？&lt;/h3>;&lt;p>;泰特通过宣扬极端男性化的生活方式而赢得了数百万粉丝的他，于 6 月在罗马尼亚与他的兄弟和两名罗马尼亚妇女一起被指控贩卖人口、强奸以及组建犯罪团伙对妇女进行性剥削。他们否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;此案已由布加勒斯特法院预审庭审理，该预审庭需要决定是否可以开始审判。由于罗马尼亚法院积压，尚未做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;从 2022 年 12 月下旬到 4 月，泰特兄弟被警方拘留，等待刑事调查，以防止他们逃离该国或篡改证据。他们被软禁到八月。&lt;/p>;&lt;p>;此后他们一直受到司法控制，这是一种较轻的预防措施，这意味着他们会定期向警方报到，但除了离开该国之外可以自由走动。&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Special Counsel Robert Hur grilled over report that questioned Joe Biden’s memory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255147/special-counsel-robert-hur-grilled-over-report-questioned-joe-bidens-memory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 01:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/8388b55f-463b-45a9-ae9f-a73ee506b253_6d3d96ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前特别检察官罗伯特·胡尔宣誓就职，向众议院作证周二，华盛顿司法委员会。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;调查乔·拜登处理机密文件的特别检察官为他周二有关美国总统记忆的有争议言论以及他不提起刑事指控的决定进行了辩护。&lt;/p>;&lt; p>;罗伯特·胡尔在国会委员会面前的证词很快演变成一场党派之争，民主党和共和党抓住了拜登和唐纳德·特朗普截然不同的行为，后者因对绝密文件处理不当而被起诉。&lt;/p>;&lt;p >;共和党人特别关注胡尔在报告中关于拜登记忆的评论，希望在11月总统选举中与77岁的共和党人特朗普重赛之前，重新引发这位81岁的民主党人的年龄问题。&lt;/在 2 月份发布的 350 页报告中，胡尔拒绝建议对拜登提出刑事指控，并在政治爆炸性的部分中将他描述为“一位富有同情心、善意的、记性不佳的老人”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/1906b026-50b3-4d50-b464- c0d4cea16de9_325c2fff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前特别检察官罗伯特·胡尔周二在华盛顿向众议院司法委员会作证。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我的任务是确定总统是否‘故意’保留或披露国防信息——意思是，故意并意图做法律禁止的事情，”胡尔告诉众议院司法委员会。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我必须考虑总统的记忆力和整体精神状态。&lt;/p>;&lt;p>;“我在报告中对相关性的评估总统的记忆是必要的、准确的和公正的，”胡尔说。 “我没有澄清我的解释。我也没有不公平地贬低总统。”&lt;/p>;&lt;p>;民主党议员对注册共和党人胡尔进行了反击，指责他对拜登的记忆发表“无端”言论，并将自己投入到总统竞选活动中。&lt;/p>; &lt;h3>;拜登猛烈抨击报告，称他在文件调查中“记性不佳”&lt;/h3>;&lt;p>;“你不能告诉我，你太天真了，认为你的话不会引发政治风暴吗？”来自加利福尼亚州的民主党众议员亚当·希夫 (Adam Schiff) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“你不是昨天出生的。你完全明白自己在做什么，”希夫说。 “这是一个选择。你当然不必包含这种语言。”&lt;/p>;&lt;p>;胡尔坚持认为“党派政治在我的作品中没有任何地位”。&lt;/p>;&lt;p>;“政治没有发挥任何作用，”他补充道.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国会议员马特·盖茨和其他共和党议员将不起诉拜登的决定与起诉特朗普离开白宫后处理绝密文件不当的决定进行了对比。&lt;/p>; &lt;p>;“拜登和特朗普应该受到平等对待，”盖茨说。 “他们不是。”我认为这是很多美国人担心的双重标准。”&lt;/p>;&lt;p>;来自马里兰州的民主党众议员杰米·拉斯金 (Jamie Raskin) 反驳说，拜登和特朗普对机密文件处理不当的情况并不存在。 &lt;/p>;&lt;p>;“拜登总统没有主张行政特权或要求对总统犯罪享有绝对豁免权，”拉斯金说。 “他没有将一箱箱文件藏在床下或浴缸里。”&lt;/p>;&lt;h3>;最高法院豁免权案件危及特朗普选前审判&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普在佛罗里达州被另一名指控特别检察官杰克·史密斯在海湖庄园的家中囤积机密文件，并阻碍联邦调查局取回这些文件。&lt;/p>;&lt;p>;为了表明自己的观点，共和党和民主党议员都反复播放视频片段在周二的听证会上，拜登和特朗普在公开露面和采访中出现言语失误。&lt;/p>;&lt;p>;拜登与胡尔的采访记录同时发布，这些记录似乎比总统或检察官更平衡地描述了他们的遭遇&lt;/p>;&lt;p>;虽然胡尔说拜登“即使在几年内”也记不起他的儿子博死于脑癌的时间，但总统实际上记得确切的日期和月份，但不是年份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/418cd736-4bff- 49f2-baa5-a33e07923967_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特别检察官罗伯特·胡尔和其他人之间的采访记录于周二发布后拍摄。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登还曾一度大声询问特朗普何时当选总统，并两次询问他担任副总统的日期。&lt;/p>;&lt;p>;其余内容笔录中经常显示出检察官和总统在讨论拜登担任副总统期间处理机密文件时的激烈来回。&lt;/p>;&lt;p>;喋喋不休的拜登经常开玩笑并离题到详细的故事，其中一篇关于访问蒙古期间的射箭比赛，还有一篇关于他的克尔维特汽车的文章，这些汽车存放在车库里，部分文件就是在车库里发现的。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden to meet Poland’s leaders on Nato funding against Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255142/biden-meet-polands-leaders-nato-funding-against-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 23:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/58cbf3bd-8384-4d6d-b40e-3a760c78e5df_9288077f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波兰总统安杰伊·杜达在旁边与美国总统乔·拜登握手斯洛伐克总统祖扎娜·卡普托娃于 2023 年 2 月 22 日举行北约布加勒斯特九国峰会当天。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周二将与波兰总统和总理会面，以示团结拜登与波兰总统安杰伊·杜达和总理唐纳德·图斯克之间的白宫会面是在拜登施压之际举行的。克服国会中的共和党强硬派，他们阻止向乌克兰提供 950 亿美元的武器装备并援助以色列。&lt;/p>;&lt;p>;“领导人将重申坚定不移地支持乌克兰防御俄罗斯残酷的征服战争，”白宫表示，指出三位领导人将在 7 月 9 日至 11 日在华盛顿举行的年度北约峰会之前进行协调。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/0e524712-da3c-4312-88d7-08a9cbaa5453_1ad175f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波兰总统安杰伊·杜达（左）和副总理瓦迪斯瓦夫·科西尼亚克·卡梅什在北约在波兰北部科尔泽涅沃举行的演习开始前。杜达呼吁每个北约盟国将国防开支从占GDP的2%增加到3%。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;会谈前，波兰外交部长拉迪斯瓦夫·西科尔斯基敦促众议院议长迈克·约翰逊允许就乌克兰基金进行投票，但淡化了先前的请求他在其中表示，如果该法案失败并且俄罗斯军队推进，约翰逊将受到指责。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国的一揽子计划没有到达……乌克兰可能会陷入困境，这可能最终意味着需要更多的美国援助西科尔斯基还呼吁约翰逊的浸信会信仰，称俄罗斯在俄罗斯占领的乌克兰地区“迫害宗教少数群体，包括浸信会教徒”。&lt;/p>;&lt;p>;西科尔斯基还呼吁约翰逊在欧洲驻军。 >;&lt;p>;上个月，参议院两党投票通过了向乌克兰提供 600 亿美元安全援助的法案。约翰逊是前总统唐纳德·特朗普的盟友，反对对乌克兰提供更多帮助，他拒绝将其付诸表决。&lt;/p>;&lt;h3>;波兰、法国和德国誓言要在特朗普可能回归之前让欧洲变得更强大&lt;/h3 >;&lt;p>;一位白宫官员表示，三位领导人将庆祝波兰加入北约 25 周年，并将讨论“深化我们的防务关系，自俄罗斯入侵乌克兰以来，我们的防务关系在过去两年中变得更加密切”。&lt;/p>;&lt;杜达为《华盛顿邮报》撰写了一篇评论文章，呼吁每个北约盟国将国防开支从GDP的2%增加到3%，因为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已将俄罗斯经济转变为战争模式，为会谈奠定了基础。并拨出年度预算的 30% 用于武装自己。&lt;/p>;&lt;p>;“恢复原状是不可能的。俄罗斯的帝国主义野心和激进的修正主义正在推动莫斯科与北约、西方乃至整个自由世界直接对抗，”杜达写道。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在 11 月总统选举中的共和党对手唐纳德特朗普告诉匈牙利总理维克托·欧尔班，如果他再次赢得总统职位，他将不会提供资金帮助乌克兰与俄罗斯作战，欧尔班在会见他后表示，这将加速结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;“他会的”欧尔班周日晚对国家电视台表示，不向乌克兰与俄罗斯的战争投入一分钱，因此战争将会结束。 “很明显，乌克兰单靠自己是无法自立的。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police log 15 per cent surge in scams in January, despite integration of anti-fraud app into major payment system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255140/hong-kong-police-log-15-cent-surge-scams-january-despite-integration-anti-fraud-app-major-payment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/339d457b-b123-4068-b1d7-af729d6a6b08_4e63eb57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港当局近年来加大力度打击网络诈骗。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管早些时候努力将警方的“Scameter”欺诈检测应用程序集成到主要支付中，但香港警方 1 月份的诈骗案件同比激增 15%系统，在三个月内每小时发出 180 条警报。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，今年第一个月记录的所有犯罪中有 3,238 起（即 42%）是诈骗。去年同期有 2,817 起诈骗案件。&lt;/p>;&lt;p>;“网络诈骗仍然是最常见的欺骗方式，占我们整体诈骗案件的近 68%，”保安局副局长卓志强说道。侯业周二表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/640e18c3 -702d-4f93-a279-775bffea02b5_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;如果收款人的代理 ID 被列为“高风险”，香港快速支付系统现在会通知用户” 在警方的 Scamer 数据库中。照片：Shutterstock。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“普遍的模式仍然围绕在线购物诈骗，包括诱骗受害者提供信用卡信息、网络钓鱼和投资欺诈的情况。”&lt; /p>;&lt;p>;诈骗激增导致 1 月份犯罪总数增加 21%，达到 7,681 起。&lt;/p>;&lt;p>;其他大幅增加的犯罪包括盗窃，增加了 32.4%至 2,108 起，“裸聊勒索”案件猛增近 15 倍，达到 161 起。&lt;/p>;&lt;p>;裸聊勒索是一种网络勒索形式，骗子在视频通话中诱骗目标脱光衣服， &lt;/p>;&lt;h3>;179名香港人在一周内因网上购物诈骗损失160万港元&lt;/h3>;&lt;p>;卓还警告公众，警惕新的策略，例如冒充政府官员宣传投资计划或模仿潜在受害者的朋友的深度伪造视频。&lt;/p>;&lt;p>;“当遇到此类情况时，验证信息的真实性至关重要，尤其是在“你被要求将钱存入你不熟悉的银行账户。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;为了打击欺诈者，香港金融管理局去年 11 月改进了快速支付系统，或FPS，通过在进行交易之前改进对用户潜在风险的通知。&lt;/p>;&lt;p>;根据变更，如果收款人的代理ID被列为“高”，则在用户确认付款之前会向用户发送警报警方的 Scameter 数据库中存在“风险”。&lt;/p>;&lt;p>;该数据库包含有关可疑网址、电话号码、电子邮件、平台用户名和 IP 地址的信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Cheuk周二表示，该系统在推出后三个月内已发出约 40 万条警报，平均每小时发出 150 至 180 条警报。&lt;/p>;&lt;p>;被叫停的交易涉及的总金额接近 600 万港元，相当于他补充说，每小时约27万港元。&lt;/p>;&lt;p>;2017年，警方反诈骗协调中心开始开通24小时防诈骗热线18222，为怀疑自己遭遇诈骗的居民提供服务。 .&lt;/p>;&lt;p>;警方近年亦加大力度打击诈骗，例如开展宣传活动，教育公众如何处理带有链接的怀疑诈骗讯息。&lt;/p>;&lt;p>;警方2020年还推出了反诈骗吉祥物“小葡萄”，粤语双关语，意思是“小心骗子”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方破获涉嫌220万港元门票诈骗案后，5名女性被捕&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;两年后，当局推出了Scameter搜索引擎和移动应用程序，一站式反诈骗平台下载量达到30万次。&lt;/p>;&lt;p>;该应用程序上个月升级为自动弹出在移动设备上向接到可疑电话号码或访问可疑网站的人发出提醒。&lt;/p>;&lt;p>;香港资讯科技联会名誉会长方宝侨表示，政府需要确定有多少居民真正从这些反欺诈举措和活动中受益。&lt;/p>;&lt;p>;“我想知道有多少人真正使用Scameter检查可疑链接或拨打18222进行查询。由于诈骗行为正在迅速发展，警方评估这些工具的有效性并进行改进至关重要。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“公众在成为受害者之前往往没有机会进行询问。警方有必要随时了解诈骗者使用的最新方法，以便更新和提高其工具的有效性。”&lt;/p>;&lt;p>;扑灭罪案委员会成员张昌业表示，反诈骗联盟，成立于去年 11 月的香港保安公司，通过允许 10 家主要银行的员工驻扎警察总部，在打击诈骗方面发挥了至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;h3>;香港 IT 专业人士在网上投资诈骗中损失 270 万港元&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;“它促进了拦截欺诈资金和发出警报方面的直接、实时沟通与合作。自联盟成立以来，银行拦截欺诈资金的响应时间平均缩短了 70%。&lt;/p>;&lt;p>;去年，该市共记录了 90,276 起犯罪案件，比去年同期上升了 28.9%。 &lt;/p>;&lt;p>;卓副局长还透露，全港18区将安装615组监控摄像头，首15组将部署在旺角。他补充说，其余部分将于今年年中完成。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调，这些摄像机只会在公共区域拍摄镜头，而操作程序将遵守《个人资料（私隐）条例》和&lt;/p>;&lt;p>;“我们的摄像头不具备跟踪或面部识别功能，但我们不排除将来结合其他适用技术来加强我们在犯罪热点地区的反犯罪工作的可能性， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“除非有特殊需要延长期限，否则录像一般会保留 30 天。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing hits back after Biden White House seeks US$100 million to boost Taiwan’s cross-strait deterrence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3255137/beijing-hits-back-after-biden-white-house-seeks-us100-million-boost-taiwans-cross-strait-deterrence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/65730316-cacd-4d5c-ae63-28c00ed040c4_b9a75c7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与台湾相关的资金请求是7.27万亿美元的一部分美国总统乔·拜登政府提出的2025财年预算。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府寻求1亿美元帮助台湾加强两岸威慑的预算提案，北京方面反应强烈，这是白宫首次提出如此具体的要求。 &lt;/p>;&lt;p>;美国国务院表示，2025 年预算的独立要求是“对台湾安全的历史性投资......[以]加强威慑并维护台湾海峡的和平与稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院表示。根据华盛顿公布的预算文件，国防部在另一项资金请求中根据美国太平洋威慑倡议寻求 5 亿美元，用于补充武器，以帮助自治的台湾“应对该地区的侵略”。周一。&lt;/p>;&lt;p>;周二，北京外交部发表措辞尖锐的回应称，“强烈反对”美国武装台湾的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“中方将采取坚决措施，坚决维护台湾主权和安全。”外交部发言人汪文斌表示。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平告诉拜登，“中国最终将不可避免地与台湾统一”&lt;/h3>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分领土，必要时以武力重新统一。与大多数国家一样，美国不承认该岛独立，但反对任何强行改变现状的行为，并致力于武装该岛。&lt;/p>;&lt;p>;资金请求是 7.27 万亿美元预算的一部分由美国总统乔·拜登政府提出的2025财年计划。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括拟议的8952亿美元军事和安全支出，其重点是加强印太防御和对北京的威慑。 &lt;/p>;&lt;p>;美国国务院表示，寻求的 1 亿美元还将有助于“加强和扩大台湾与国际伙伴的合作”。&lt;/p>;&lt;p>;副国务卿表示，这笔资金将是台湾的专用资助项目负责管理和资源的国家负责管理和资源的理查德·维尔马 (Richard Verma) 在华盛顿表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们首次突破台湾，并为其制定了具体的项目。它重申了我们对台湾安全援助和自由开放的印太地区的承诺。我认为这非常清楚。”台湾半官方的中央通讯社援引维尔马的话说。&lt;/p>;&lt;p>;维尔马表示，这笔资金是对该岛的“传统安全援助”。 “还有 IMET [国际军事教育和训练] 援助……您必须将其与我们在印太战略中提供的全部援助以及我们还添加的新的强制性资金一起阅读。”&lt;/p>;&lt;p>; IMET 是一项促进美国与外国军队之间的融洽关系以建立未来联盟的计划。&lt;/p>;&lt;p>;台北感谢拜登政府提出的单独的军事援助请求。&lt;/p>;&lt;p>;“这一次台湾外交部发言人刘杰锋表示，“再次表明美国对台湾国防需求的高度重视，同时协助我们加强防御和威慑能力”。他还感谢美国长期以来对台湾的安全承诺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国务院对台湾提出要求之际，台湾正面临中国人民解放军的更大威胁。 ，这增加了在该地区的演习和飞越。&lt;/p>;&lt;p>;自八年前倾向独立的民进党总统蔡英文开始其第一个任期并拒绝接受1992年关于一个中国原则的共识。她还通过促进与台湾非正式盟友和主要武器供应国美国的更密切关系而激怒了北京。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士认为，在蔡英文的继任者、现任副总统赖清德的领导下，双方关系改善的希望不大。正德于 5 月 20 日上任。&lt;/p>;&lt;p>;同样是民进党议员的赖清德被北京称为“顽固分裂分子”和“麻烦制造者”，将给台湾带来战争。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;台湾检测到 14 架中国大陆飞机进行“战备巡逻”&lt;/h3>;&lt;p>;北京方面曾多次警告台湾选民不要在 1 月 13 日总统选举前选举赖智，并将结果标记为“不可接受”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国国防部为补充台湾武器库存而寻求的资金将通过总统撤军管理局获得，该机构将五角大楼现有的武器库存运送到海外。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部在预算文件中表示，这一资金请求也是五角大楼第一个针对台湾的提案，将有助于“解决该地区的侵略问题，并确保继续支持我们的盟友”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cafe role-play helps to bring back memories for elderly Hong Kong care home residents with dementia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255138/cafe-role-play-helps-bring-back-memories-elderly-hong-kong-care-home-residents-dementia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 21:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/ded08fa7-e6c0-4406-b072-6aabfd8a769e_2ce8c7e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘雯 (Mandy Lau) 守护着93岁的黄水-在成记咖啡厅，菜单上有菠萝包。黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;空气中弥漫着热腾腾的菠萝包的诱人香气，身着洁白制服的细心服务员为您奉上老式菜单上点的港式奶茶——欢迎光临盛记咖啡厅，这是一家不一样的美食店。&lt;/p>;&lt;p>;咖啡厅位于香港疗养院的门廊，里面的年长员工都患有痴呆症。&lt;/p>;&lt;p>;香港圣公会李嘉诚护理安老院石硖尾长者周二推出首个认知训练项目，以支援患有痴呆症的长者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/e4a9bd84-1f3e-4f4e-b852-b5b2ce88900a_9227551b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;服务员梁锦超接受咖啡厅顾客的点餐。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2017年，香港有10万60岁以上长者患有痴呆症，当局预计，随着香港快速发展，这一数字到2039年将超过30万。 -人口老龄化。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学2021年研究发现，60岁及以上人群痴呆症患病率为5%，85岁人群痴呆症患病率高达47.5%及以上。&lt;/p>;&lt;p>;盛记咖啡厅设有三张桌子，暂时只对疗养院居民开放。&lt;/p>;&lt;p>;当疗养院工作人员慢慢地将居民推到门廊时，八个人咖啡馆“员工”卷起袖子迎接第一批顾客。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方为痴呆症患者、护理人员提供更多追踪设备&lt;/h3>;&lt;p>;两名居民扮演服务员顾客们忙着点餐，而其他人则忙着制作吐司和三明治，重新加热菠萝包和咖喱鱼丸，并在学生志愿者或护理之家工作人员的帮助下，在两个售货亭里酿造饮料。&lt;/p>;&lt;p>;吃完食物后，顾客们负责该计划的职业治疗师朱梦恩表示，她受到日本经营的记忆咖啡馆的启发，在小柜台上向“老板”（另一位居民）支付了游戏币。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /12/1b3e7d91-19e8-45b8-8830-f9e7c2b365e3_708f5b34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;职业治疗师Yancy Chu提出了这个方案。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“与我们常规的认知训练相比，这对于顾客和员工来说都更具吸引力，因为这是一项集体活动，让他们能够与其他人互动和交流。 ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“茶餐厅很容易引起他们的共鸣并唤起他们的回忆，因为他们以前经常光顾这些餐厅。”&lt;/p >;&lt;p>;楚说，他们选择了有做菜经验的居民，包括家庭主妇或餐饮行业从业人员，事先进行了简单的培训和试用。&lt;/p>;&lt;p>;为确保他们能够胜任这项工作，选择了较小的水壶，每个居民都配有一名工作人员或一名志愿者来帮助他们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/12/b01905a8-05ae-4f9c-90c0-06e702593621_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;老年居民静下心来由学生志愿者和护理之家员工观看工作。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“很多老年居民在疫情后表现出社交退缩的迹象，因为他们太害怕被感染，所以我们花了一些时间来鼓励他们”楚说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，参加活动的人的短期记忆、注意力和沟通能力与训练初期相比都有显着提高。&lt;/p>;&lt;p >;“痴呆症会损害一个人的言语，影响词汇量、反应和语速，但活动鼓励他们多说话，因为他们需要在摊位上互相合作。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么更多香港退休人员回国位于大湾区&lt;/h3>;&lt;p>;敬老院每月会举办一到两次活动，每次都有不同的菜单。每节课持续约两个小时。&lt;/p>;&lt;p>;朱说，从长远来看，该院正在探索将该计划转化为真正业务的可能性，向居民家庭开设盛记咖啡厅。&lt;/p>;&lt;p >; 79岁的居民梁锦超整个下午都在接受订单。退休护士表示，再次为人们服务感到很满足。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我来说很容易，下次我可以接受更难的挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;黄水英93 岁的咖啡馆最年长的工作人员之一，负责制作吐司。&lt;/p>;&lt;p>;街头小吃摊大排档的前老板也帮助设计了摊位的菜单和工作流程。 &lt;/p>;&lt;p>;“早前出院后，她心情不好，需要使用助行架，”她72岁的女儿Mandy Lau说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是现在她很高兴能再次做饭，尽管速度很慢。她甚至会向我们展示如何切黄油和制作精美的金枪鱼酱。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Watch yourself’: Beijing warns South Korea after remarks on South China Sea clashes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255135/watch-yourself-beijing-warns-south-korea-after-remarks-south-china-sea-clashes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 21:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/6c99c8d1-8361-434c-91b5-81cecfeaff35_8c0a6d70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘菲律宾补给船在航行时被中国海警水炮击中3月5日试图进入仁爱礁。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京周二警告首尔在中国和菲律宾在南方的争端中“采取谨慎和中立的态度”中国海。&lt;/p>;&lt;p>;针对韩国外交部关于上周中国和菲律宾海警船在仁爱礁附近发生碰撞事件的评论，中国外交部表达了“严重关切”。&lt;/p>;&lt;p >;外交部发言人汪文斌表示，韩国不是南海争端当事方，但近年来多次就此事“影射或明确指责中国”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/4e0409f8-9d44-48d1-82a5-653e6a043fc6_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部发言人汪文斌表示，中方对韩国就南海争端发表的言论表示强烈关切。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“韩国已经改变了多年来保持的谨慎和中立立场，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;中国“对于韩方的批评，中方始终及时提出交涉并表示反对。&lt;/p>;&lt;p>;“我再次敦促韩方谨言慎行，不要跟风炒作，避免给韩方增加不必要的负担。”中韩关系。”&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾是否处于与中国因争议海域发生“二战式战争”的前线？&lt;/h3>;&lt;p>;韩国外交部发言人林秀淑外交部上周四表示，首尔“对危险局势深感担忧”和“对南海的菲律宾船只使用高压水枪”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们支持维护和平、稳定和发展林说：“南海基于规则的秩序，以及基于包括《联合国海洋法公约》在内的国际法原则的航行和飞越自由。” >;韩国驻马尼拉大使馆也在其社交媒体账户上表达了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;上周二，中国和菲律宾在仁爱礁附近再次发生冲突，这是双方之间反复出现的冲突点。 &lt;/p>;&lt;h3>;马尼拉称北京的南海提议违背国家利益&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队指控一艘中国船只撞击并损坏其一艘船只，并造成四名菲律宾船员受伤&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾船只曾被派去补给驻扎在1999年故意自沉礁石的失事船上的军事人员。中国船只不断阻挠补给工作，导致冲突频繁.&lt;/p>;&lt;p>;王为中国的干预辩护，称该事件是“菲律宾侵犯中国领土主权和海洋权益”造成的。&lt;/p>;&lt;h3>;南海石油勘探&#39;不应让境外涉及”：北京&lt;/h3>;&lt;p>;“中方依法采取了必要管控措施，专业克制、合理合法。该事件的责任完全在于菲律宾方面。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;仁爱礁，在中国被称为仁爱礁，在菲律宾被称为阿云金浅滩，是一个无人居住的珊瑚礁，位于菲律宾以南200米以内。菲律宾海里专属经济区。中国通过一条松散定义的“九段线”声称对该礁以及整个南沙群岛拥有主权。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest subcontractor after Singaporean, Malaysian tourists among 3 injured by falling glass at hotel construction site]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255131/hong-kong-police-arrest-subcontractor-after-singaporean-malaysian-tourists-among-3-injured-falling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 20:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/25a94cd5-b768-4cea-9a38-bc646943f98e_10ecabd1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前水手俱乐部工地的建筑工程吸引了此前曾多次受到媒体关注。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方逮捕了一名在繁华购物区酒店建筑工地工作的分包商，原因是玻璃碎片导致三人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;这起事件于周二下午 2 时 24 分左右发生在尖沙咀明登街的前水手俱乐部工地，现场散落着碎玻璃。&lt;/p>;&lt;p>;警方消息人士称，一名工人现场，当时正在举起一块长约1.5至2米的玻璃板，一阵风将玻璃板撞到大楼外墙上，导致玻璃板碎裂。&lt;/p>;&lt;p>;根据力度，受害者包括两男一女，三人中包括两名来自新加坡和马来西亚的游客。声明补充说，他们在事件中均受轻伤，被送往伊丽莎白女王医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/12/cee8e00e-88d0-4ebd-9998-04d6932212f9_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受害者被带到伊丽莎白女王医院接受治疗。相片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方亦拘捕分包商，一名58岁男子，涉嫌让物体从高处坠落。作为安全措施，官员们已经封锁了该地区。&lt;/p>;&lt;p>;水手俱乐部的场地于 1967 年向当地和来访的水手开放，在 2018 年拆除旧场地后，指定用于重建。&lt; /p>;&lt;p>;房地产开发商 Empire Group 正在建造 42 层高、拥有 500 间客房的金普顿酒店 (Kimpton Hotel)，这座建筑面积 340,000 平方英尺，将容纳历史悠久的俱乐部。工程最初预计于 2022 年完工。&lt;/p>;&lt;p>;去年 3 月，该项目曾一度成为媒体关注的焦点，当时现场被竹脚手架覆盖，发生了大规模的 4 级火灾。&lt;/p>; &lt;p>;消防队员奋战九个小时才将大火扑灭。事件中约130名邻里居民被疏散。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;屋宇署今年1月也表示，在施工过程中使用的钢筋被拆除后，计划对现场进行调查。发现该项目原本打算用于一个单独的项目。&lt;/p>;&lt;p>;此举是由于公共事务关注组织 Chinat Monitor 指控该项目采用了有问题的施工做法而促成的。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，其测试报告显示，17批钢筋中，其中一批钢筋原本是用于葵涌打砖坪街工业大厦项目。&lt;/p>;&lt;p>;其余均符合批准图则及规例，该部门补充说，其质量“没有异常”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 20:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s judiciary says city’s top court operations face limited impact after Australian judge declines to renew tenure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255132/hong-kongs-judiciary-says-citys-top-court-operations-face-limited-impact-after-australian-judge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 20:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/9cdd07e9-2ae2-491c-a481-545bdfa995b2_6b94a999.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环终审法院。根据香港的小宪法《基本法》，香港可以从其他司法管辖区招聘法官。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港司法机构坚称，在一名澳大利亚法官因年龄原因拒绝续任后，香港最高法院的运作不会受到“重大影响”，这导致了在最高法院任职的海外法官减少到九名。&lt;/p>;&lt;p>;司法部门周二表示，安东尼·格里森“不希望”续签他在最高法院的海外非常任法官的任期，该任期于2 月 29 日。&lt;/p>;&lt;p>;这位 85 岁老人的离去，使得香港在港任职的海外非常任法官人数从 2020 年的 15 人减少到 9 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/a4d358ce-ca3d-4014-99f6-ce71c1933aaa_e04042fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安东尼·格里森法官先生。澳大利亚法官的离职使得在最高法院任职的海外法官人数减少至九人。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“司法机构感谢格里森法官对[终审法院]工作的宝贵贡献以及对香港法治的支持过去15年里，孔先生担任[来自另一个普通法司法管辖区的非常任法官]。”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;司法机构补充说，平均有约10名海外法官在最高层任职自2000年以来，法院处理的案件数量大致保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;我们将继续努力从海外普通法司法管辖区“物色合适的候选人”担任终审法院法官司法机构表示。&lt;/p>;&lt;p>;“格里森法官的离职对终审法院的运作并无重大影响。”&lt;/p>;&lt;p>;在剩下的九名海外非常任法官中在最高法院任职的有五名来自英国，三名来自澳大利亚，一名来自加拿大。他们的年龄从71岁到89岁不等。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法官必须在海外压力下保持廉洁：首席大法官格里森于2009年成为香港最高法院非常任法官。至香港司法机构网站。在此之前，他于 1998 年至 2008 年期间担任澳大利亚高等法院首席法官。他还于 2020 年荣获金紫荆星章。&lt;/p>;&lt;p>;格里森的最后一个案件是在一月份，当时他和另外四人一致决定撤销活动人士周恒东的无罪释放，罪名是煽动他人参加未经授权的集会，以纪念 1989 年天安门广场镇压。&lt;/p>;&lt;p>;格里森在裁决中表示，周恒东被判无罪。有权质疑集会禁令的合法性，但仍承认她的合法申请失败了。&lt;/p>;&lt;p>;周目前因北京实施的国家安全法而因煽动颠覆罪而入狱。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港大律师公会警告美国的任何制裁都可能对司法机构构成“威胁”&lt;/h3>;&lt;p>;香港是中国唯一的普通法司法管辖区，根据《基本法》，允许从其他地方招聘法官，该市的小宪法。这一传统被视为对香港法治信心的指标。&lt;/p>;&lt;p>;两位海外非常任法官——澳大利亚资深法官詹姆斯·斯皮格曼法官和前英国高级法官布伦达男爵夫人——的出现动摇了这种信心。黑尔 – 在 2020 年北京颁布的国家安全法颁布后辞职。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，英国从香港撤回最高法院院长罗伯特·里德勋爵和副院长帕特里克·霍奇勋爵，这引起了争议此举被该市的法律重量级人物广泛谴责为一种政治策略。&lt;/p>;&lt;p>;当时在职的其他海外法官，包括格里森，发表声明坚称他们将继续任职。&lt;/p>;&lt;p>;去年，澳大利亚退休法官帕特里克·基恩(Patrick Keane)成为自2022年事件以来第一位被任命为终审法院法官的海外法官。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 20:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China let its young tech innovators boldly go where no one has gone before?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255133/can-china-let-its-young-tech-innovators-boldly-go-where-no-one-has-gone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 20:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/6315ac01-5424-4efb-9263-00b94a9e87cb_cfd77cec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国需要大量人才来克服来自美国的技术制裁西方。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“新的优质生产力”可能不是从嘴上说出来的，但它是周一结束的为期一周的立法者和政治顾问会议上的流行词。北京。&lt;/p>;&lt;p>;根据内阁新闻办公室的说法，这个词描述了经济从传统增长引擎转向创新和可持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;在此旗帜下，政府誓言要加大力度支持电动汽车、新材料、新药、数字经济等新兴产业，培育量子技术、生命科学等未来领域的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;但仅靠投资还不足以实现这些雄心壮志。中国需要大量有才华、有创新精神的人才来弥补西方特别是美国的制裁和敌意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去的几十年里，中国尝试了通过购买芯片、获取核心技术、组建合资企业、从海外聘请专业人士或派遣学生出国留学来缩小技术差距。&lt;/p>;&lt;p>;但现在美国对在西方经营的中国公司的制裁和怀疑正在加剧。迫使北京进入自力更生模式。&lt;/p>;&lt;p>;公平地说，中国在过去十年中取得了巨大的技术进步，并且是电动汽车等许多高科技产品的领先制造商。&lt;/p>;&lt;p >;短短10年间，中国在全球创新指数132个经济体中的排名从2013年的第35位上升到2023年的第12位。&lt;/p>;&lt;p>;但在亚洲经济体中，中国仍落后于新加坡和韩国。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国基础科学落后也是公开的秘密。在过去的四十年里，重点已经从试图回答基本科学问题转向开发能够快速带来经济效益的先进技术。&lt;/p>;&lt;p>;这解释了为什么中国可以制造许多先进产品和军事硬件，但却举步维艰。为战斗机制造最先进的芯片和发动机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚斯威本科技大学创新与创业研究社会科学家玛丽娜·岳·张（Marina Yue Zhang）告诉该杂志《自然》杂志2022年12月刊指出，中国面临的问题是如何从期刊出版等“排名驱动、注重短期激励的追赶模式”转向追求“基于学术好奇心和知识积累的长期知识积累”。 &lt;/p>;&lt;p>;这种认识似乎正在深入人心。&lt;/p>;&lt;p>;在周六的“两会”间隙，教育部部长怀进鹏表示，中国希望鼓励年轻研究人员的创新。 &lt;/p>;&lt;p>;“[我们应该]允许他们在学习中犯错误，容忍失败，让年轻人敢于做别人不敢尝试的事情，”他说，并补充道只有这样，才能取得创新性、革命性的成果。&lt;/p>;&lt;p>;但中国要为培育这种创业精神提供合适的条件，就必须面对一个困境。&lt;/p>;&lt;p>;微观层面，学校教授可预测问题的模型答案，学生因不服从而受到惩罚。&lt;/p>;&lt;h3>;中国顶尖科学发现揭示研究动力、资金挑战&lt;/h3>;&lt;p>;宏观层面、决策和资源&lt;/p>;&lt;p>;在社会层面，非政府组织等公众的倡议不受欢迎，特立独行和持不同政见者增多。 &lt;/p>;&lt;p>;因此，最大的问题是中国是否真的有可能培养出具有足够好奇心和创造力、能够跳出框框思考的创新者。&lt;/p>;&lt;p>;此外，这是否足够在自下而上几乎没有创新、合资企业不再像以前那么容易的情况下，中国如何将资源投入自上而下的创新？&lt;/p>;&lt;p>;创新不仅仅是学术论文或引文，而是一种文化这为年轻一代提供了探索非传统想法和大胆实验的空间和安全，无论是在技术、商业还是公共治理领域。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 20:50:07 +0800</pubDate></item></channel></rss>