<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australia unveils US$7 billion plan to more than double size of its naval fleet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3252514/australia-unveils-us7-billion-plan-more-double-size-its-naval-fleet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 11:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/817f261e-a7a3-482a-abc5-c8689eb1ae73_4c8af9d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚皇家海军图文巴号舰艇（右）进行补给- 2014 年的海上演习。澳大利亚目前的舰队是该国海军有史以来最古老的舰队。照片：澳大利亚国防部/EPA 讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚周二概述了一项为期十年的计划，旨在将其主要战舰数量增加一倍，并在未来几年内增加国防开支 70 亿美元面对日益加剧的亚太军备竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，澳大利亚海军将拥有 26 艘主要水面战舰，而目前只有 11 艘。&lt;/p>;&lt;p>;“这是最大的国防部长理查德·马勒斯 (Richard Marles) 表示：“我们将拥有自第二次世界大战结束以来我们将拥有的舰队。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/20/f561dc0a-1eef-40af-897f-54f567b9310d_edd106b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘美国军舰发射了2017年的战斧对地攻击导弹。至少有一些澳大利亚新舰艇将配备这种导弹，这些导弹能够深入敌方领土进行远程打击。图片来源：美联社美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚将建造6艘猎人级护卫舰、11艘通用护卫舰和6艘不需要的最先进水面战舰至少有一些舰队将配备战斧导弹，能够对敌方领土深处的目标进行远程远程打击——这是一种主要的威慑能力。&lt;/p>; &lt;p>;Marles 周二表示，澳大利亚政府将在 5 月份的预算中，在未来 10 年增加 111 亿澳元（73 亿美元）的军事经费，总计 540 亿澳元。其目的是提供一支规模更大、杀伤力更强的舰队，以补充计划中的常规武装核动力潜艇舰队。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国实力的增长，澳大利亚将在国防改革中加强远程打击&lt;/h3 >;&lt;p>;这一声明是在中国和俄罗斯大规模集结火力之后发布的，而且美国领导的盟友和日益好战的独裁政府之间的对抗日益加剧。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚，一个开放的贸易岛屿这个濒临太平洋和印度洋的国家依赖安全的海上航线进出货物，船队的检修反映了随着中国的崛起，该地区的竞争日益激烈。目前的舰队是澳大利亚有史以来最古老的海军，去年的一项分析呼吁立即采取行动，增强该部队的防空、远程打击、存在和反潜作战能力。&lt;/p>;&lt;p>;周二的声明制作已经快一年了。 2023 年 4 月，中左翼工党政府公布了对澳大利亚军队进行的一项重大审查的结果，发现该国的国防军“不完全适合目标”。&lt;/p>;&lt;p>;作为政府对澳大利亚军队的回应的一部分根据调查结果，马勒斯宣布对由前美国海军上将威廉·H·希拉里德斯 (William H. Hilarides) 领导的澳大利亚水面舰队进行“简短而尖锐的审查”，这是他的调查结果和政府于周二发布的初步回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;BAE系统公司提供的猎人级护卫舰是此次审查的特别焦点，澳大利亚广播公司报道称，这些舰艇的多次延误和设计问题导致首艘舰的交付推迟到了2030年代。&lt;/p>;&lt; p>;与此同时，澳大利亚正在与美国和英国政府合作，为堪培拉建造和装备一支核动力潜艇舰队，最早可能在 2030 年代投入使用，这是 2021 年签署的奥库斯协议的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;2023 年国防审查建议更加重视国内制造，Marles 周二加强了该计划中概述的未来几十年的持续造船计划。南澳大利亚州和西澳大利亚州将成为船舶建造的中心，后者的重点是亨德森海军辖区。&lt;/p>;&lt;p>;西澳大利亚州，包括首府珀斯，是工党政府的重要政治战场。目前在议会下院仅拥有两个席位的多数席位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/20/97b68581-63fe-4b20-99f7-129b07648ba1_cde602f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚国防部长理查德·马尔斯准备与周二，媒体在悉尼的澳大利亚海军舰艇堪培拉号上接受采访。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚政府周二强调，不仅扩大了舰队规模，还提前了时间表。第一艘猎人级护卫舰仍将于 2032 年交付，最后一艘将在 2043 年交付，但澳大利亚还将购买 11 艘“现成”通用护卫舰。&lt;/p>;&lt;p>;其中第一艘将在本十年内交付为了确保速度、质量和最佳成本，前三个将在国外建造，其余在珀斯建造。西班牙、德国、韩国和日本正在考虑四种选择，预计明年做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚的现代社会和经济依赖于公海通道、进出口贸易路线、 Marles 说：“澳大利亚皇家海军必须能够确保我们海上交通线和贸易路线的安全。” 。”&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚希望为 Aukus 提供日本的“尖端”技术 - 但现在还不是&lt;/h3>;&lt;p>;总理安东尼·阿尔巴内塞 (Anthony Albanese) 政府在上台后不久就委托对国家国防军进行审查，面对印太地区日益紧张的战略局势、中国军力建设的迅速加速以及对澳大利亚国防部一再拖延和短缺的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;该计划将使澳大利亚增加国防开支占国内生产总值的 2.4%，高于北约盟国设定的 2% 目标。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian helicopter pilot who defected to Ukraine shot dead in Spain: reports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252521/russian-helicopter-pilot-who-defected-ukraine-shot-dead-spain-reports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 11:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/f2d66fed-1ce4-4350-beb0-01a010217fa5_b468b1a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯飞行员马克西姆·库兹米诺夫，去年叛逃到乌克兰。照片：乌克兰国防情报通过 YouTube &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名去年随直升机叛逃到乌克兰的俄罗斯飞行员上周被发现死在西班牙的一个地下车库里，他的尸体布满了子弹，乌克兰人西班牙媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙国家通讯社埃菲社周一报道称，2月13日在西班牙南部阿利坎特附近的维拉霍约萨镇发现一具尸体，属于在乌克兰降落的飞行员马克西姆·库兹米诺夫。去年八月，他驾驶装备齐全的 Mi-8 直升机。&lt;/p>;&lt;p>;降落在乌克兰军用机场后，另外两名机组人员在逃跑时被枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰 GUR 军方发言人情报机构向路透社证实，库兹米诺夫已在西班牙死亡，但没有具体说明死因。乌克兰《乌克兰真理报》也报道称他被发现被枪杀。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/20/165cb8e6-0796-4d39-9f20-bb5858df743e_7b75e656.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架俄罗斯 Mi-8 军用直升机，与那架类似用于飞行员叛逃到乌克兰。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;西班牙警方证实在该镇发现了一名枪击受害者的尸体，但没有透露受害者的身份。西班牙瓜迪亚民警部队的一位消息人士告诉路透社，受害者可能以假身份生活。&lt;/p>;&lt;p>;最先报道这起枪击事件的西班牙《信息报》表示，调查人员正在搜寻两名逃跑的嫌疑人。据《卫报》报道，警方最初认为这起死亡事件可能与帮派有关。&lt;/p>;&lt;p>;库兹米诺夫叛逃到乌克兰的事实被提出。去年，基辅发生了一场重大政变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰官员当时表示，这次叛逃是一项名为“Titmouse”的为期六个月的特别行动的一部分，其中 28-一名 2 岁飞行员的家人在叛逃前已从俄罗斯迁往乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;这名俄罗斯人因叛逃并将直升机交给乌克兰军方而从基辅收到了相当于约 496,000 美元的资金。&lt;/p>; &lt;p>;9月份，飞行员表示他叛逃是因为他不想参与犯下战争罪行。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰一定会赢得这场战争，只是因为人民非常团结，”库兹米诺夫说。 “全世界都在提供帮助，因为它明白人的生命必须受到重视。”&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科国家电视台去年秋天报道称，俄罗斯特工部门已收到杀死这名男子的命令，莫斯科认为该男子是叛徒。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰自2022年2月以来一直在抵御俄罗斯的全面入侵，并为2022年4月移交给基辅的功能性俄罗斯军事装备设定了奖励。&lt;/p>;&lt;p>;交出一架战斗机的俄罗斯叛逃者将获得相当于超过 99 万美元的最高奖励。&lt;/p>;&lt;p>;路透社、德新社和商业内幕&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin-Kim bromance gets a boost as Russian president gifts car to North Korean leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3252505/putin-kim-bromance-gets-boost-russian-president-gifts-car-north-korean-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 10:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/cd898e6f-1d72-4471-bdd0-0e59eda8459b_ffff1089.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗拉基米尔·普京与朝鲜领导人金正恩握手去年，他们在俄罗斯远东地区的东方航天发射场举行了会议。图片来源：KCNA viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体周二报道，朝鲜领导人金正恩收到了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京赠送的一辆汽车作为“供他个人使用”的礼物。可能违反莫斯科加入的针对平壤的联合国禁令。&lt;/p>;&lt;p>;自金正恩和普京九月会面以来，两国建立了更密切的关系，并承诺随着两国国际孤立的加深，促进所有领域的交流朝鲜官方通讯社朝中社称，俄罗斯方面于周日将这辆俄罗斯制造的汽车交付给金正恩的高级助手。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/2716cb09-9593-4c0c-bd4d-1f936017596e_a1beca57.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年拍摄的俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 的 Aurus Senat 总统国车。目前尚不清楚普京送给金正恩的是什么车，但这位朝鲜领导人是据了解，他去年曾检查过俄罗斯总统的豪华轿车。图片来源：克里姆林宫/人造卫星通讯社 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金正恩的妹妹“礼貌地向俄罗斯方面转达了金正恩对普京的感谢，称这份礼物是一个明确的展示朝中社表示：“这体现了最高领导人之间的特殊个人关系。”&lt;/p>;&lt;p>;该报道没有描述这辆车或它是如何从俄罗斯运来的。据信金正恩是一位狂热的汽车爱好者，并拥有大量据信是走私进来的外国豪华汽车。&lt;/p>;&lt;p>;9月，在参观俄罗斯远东的航天发射站时，金正恩视察了普京总统的奥鲁斯汽车。俄罗斯领导人邀请他坐上后座。&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士警告说，警惕俄罗斯在中国家门口“浑水”的举动&lt;/h3>;&lt;p>;金正恩亲自驾车前往现场乘坐一辆迈巴赫豪华轿车登上了他从平壤出发的专列。&lt;/p>;&lt;p>;他乘坐的那辆车和其他车辆包括几辆梅赛德斯豪华轿车、一辆劳斯莱斯幻影和一辆雷克萨斯运动型多功能车属于联合国安理会决议禁止向朝鲜出口的奢侈品。&lt;/p>;&lt;p>;两国之间的交流日益活跃，据信朝鲜正在向俄罗斯提供火炮、火箭和弹道导弹供其使用在对乌克兰的战争中。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫没有否认也没有证实其使用朝鲜制造的武器。朝鲜否认向俄罗斯运送武器的指控，这也违反了联合国制裁。&lt;/p>;&lt;p>;周二，朝中社单独报道称，一个朝鲜执政党官员代表团和三个代表代表团从俄罗斯回国信息技术、渔业和体育，启程前往俄罗斯。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Uproar in India as Hindu group files court case over lion named after Muslim emperor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3252507/uproar-india-hindu-group-files-court-case-over-lion-named-after-muslim-emperor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 10:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/d50efd74-2a36-4a7e-a​​4c0-cf72c5c87f82_433df761.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一头狮子在捷克共和国的动物园里休息。印度教强硬派猛烈抨击印度西孟加拉邦的一家动物园，因为该动物园将一头以印度教神灵命名的母狮与一头与穆斯林皇帝同名的狮子放在同一个围栏内。照片：Slavek Ruta/ZUMA Press Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度一起离奇的法庭案件引发了争议，该案件涉及一头以印度教神灵命名的母狮和一头以 16 世纪穆斯林皇帝名字命名的狮子人们担心强硬的印度教团体越来越不宽容，他们对任何被视为宗教轻视的行为都犹豫不决。&lt;/p>;&lt;p>;然而，对于这些印度教团体的支持者来说，Vishwa Hindu Parishad (VHP) 向法院提交的请愿书是合理的——因为印度教团体当局多年来一直就涉嫌亵渎的事件安抚该国的穆斯林社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;VHP 猛烈抨击了西孟加拉邦的一家动物园，因为该动物园将这头以印度教神西塔 (Sita) 命名的母狮与狮子阿克巴 (Akbar) 放在同一个围栏内，与统治时间从 1556 年持续到 1605 年的莫卧儿皇帝同名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加尔各答高等法院将于周二审理请愿书。&lt;/p>;&lt;p>;VHP 是其中之一几个印度教民族主义团体厌恶与莫卧儿人有任何关系，在英国人到来之前，莫卧儿人统治了印度次大陆的大片地区几个世纪，并被强硬派视为奴役了大多数印度教。&lt;/p>;&lt; p>;自印度总理纳伦德拉·莫迪和他的印度教民族主义者印度人民党 (BJP) 于 2014 年上台以来，这些团体就越来越大胆地要求禁止任何他们声称伤害印度教宗教或文化情感的事物。&lt;/p>; &lt;h3>;印度两只以印度教神灵和穆斯林皇帝命名的狮子引发法庭请愿&lt;/h3>;&lt;p>;与莫迪执政的印度人民党有联系的 VHP 在请愿书中要求对西里古鲁的北孟加拉野生动物公园采取行动西孟加拉邦。&lt;/p>;&lt;p>;“西塔不能和莫卧儿皇帝阿克巴在一起，”VHP 领导人阿努普·蒙达尔 (Anup Mondal) 周日在加尔各答告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;VHP 也反对以母狮的名字命名。印度教女神。 VHP 的另一位官员杜拉尔·钱德拉·罗伊 (Dulal Chandra Roy) 表示：“这种以宗教神的名字来命名动物的做法是非常亵渎的，无异于亵渎。”&lt;/p>;&lt;p>;动物园官员对抗议感到震惊，将两只狮子分开，并把它们带走。将它们转移到该国东北部特里普拉动物园的一个公园。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/21756aae-68ac-40c5-afae-9b238a132789_348acace.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度教强硬派在展示印度教神的海报前高喊口号拉姆在印度阿萨姆邦高哈蒂举行的一场针对宗教轻视行为的抗议活动中。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;批评人士称，此案是莫迪政府在印度这个印度教占多数的国家日益加剧的宗教不宽容和挑衅性的审查要求的又一个例子拥有世界上最多的穆斯林少数民族人口，约 2 亿。&lt;/p>;&lt;p>;“执政党成员经常谈论莫卧儿统治下的印度教奴隶制，并对任何与穆斯林文化有关的事情表示厌恶。资深专栏作家 Parsa Venkateshwar Rao Jnr 在接受《亚洲本周》采访时表示：“这鼓励了印度教极端分子继续煽动愤怒。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月，Netflix 被迫将影片《Annapoorani：食物女神》下架。右翼印度教团体对一名来自婆罗门种姓（印度社会分层体系中地位最高的社会群体）的妇女的描述感到愤怒，该妇女通常是素食主义者，做饭和吃肉。他们还对西塔的丈夫受人尊敬的印度教神罗摩可能吃过肉的暗示表示反对。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，Netflix 因改编维克拉姆·塞斯的小说《A》而面临印度教团体的抵制。合适的男孩，在指责这家流媒体巨头正在宣传“爱情圣战”的情况下，强硬派用这个术语来描述穆斯林男人和印度教女人之间的任何关系。&lt;/p>;&lt;h3>;爱情圣战：印度各州的穆斯林妖怪”跨宗教婚姻法&lt;/h3>;&lt;p>;由于印度长期以来存在印度教徒与穆斯林之间的仇恨和宗派暴力，该国制定了许多法律，针对那些引起对“宗教感情”的愤怒或煽动“不同群体之间的敌意”的行为。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;强硬的印度教团体经常迅速援引这些法律并向警方提出投诉，作为删除他们不喜欢的任何内容的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;穆斯林喜剧演员穆纳瓦尔·法鲁基 (Munawar Faruqui) 在 2021 年成为此类活动的受害者，当时有几个人向警方投诉他，他在中央邦的监狱里度过了 25 天。&lt;/p>;&lt;p>;这位 32 岁的年轻人经常在他的演出中和网上受到印度教激进分子的质问，他们在没有证据的情况下指控他侮辱他们的神灵。由于暴力威胁，组织者多次取消他​​的演出，他最终被迫放弃喜剧演员的职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;“我受够了……仇恨赢了”，在获得平均评分后，他在 Instagram 上宣布。每天 50 个威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/130b2f9f- c6aa-4622-8d4e-0a9c103cf4ba_10241338.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;萨尔曼·拉什迪于 2019 年在奥地利的一次活动中合影。2012 年，穆斯林团体要求一名作家因其有争议的著作《撒旦诗篇》而被印度拒绝入境。照片：APA/AFP/Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及此类事件时，一些印度教极端主义团体表示，他们借鉴了他们所谓的“穆斯林手册”——提到印度在 1988 年禁止萨尔曼·拉什迪 (Salman Rushdie) 的《撒旦诗篇》，因为作者被指控亵渎伊斯兰教。&lt;/p>;&lt;p>;“当时的政府非常同情穆斯林的情绪，所以这本书立即被禁。现在轮到我们保护我们的宗教了，”北方邦勒克瑙 VHP 同情者 42 岁的 Sudhir Narang 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Narang 补充说，当 Rushdie 计划参加一个活动时2012年斋浦尔文学节期间，穆斯林团体曾要求印度当局拒绝给他发放签证。最后，作者决定不参加，而是通过视频链接发言。&lt;/p>;&lt;h3>;在印度，随着印度教流行音乐的兴起，反穆斯林仇恨的合唱越来越响亮&lt;/h3>;&lt;p>;“作为我记得，没有自由派或左派人士公开反对这一要求的不合理性，但不知何故，印度教的要求总是极端主义的，”纳朗说。&lt;/p>;&lt;p>;由于印度教极端主义团体和个人发起的这些运动，印度的创意人士越来越多的人选择自我审查自己的作品，以避免任何潜在的对抗。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的相对知名的宝莱坞导演告诉《亚洲周刊》，最终陷入困境的可能性这些群体的头发很可怕。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是一个 20 秒的场景，一两句话，如果必须撤回，那将是两年的工作付诸东流。 [对抗激进的印度教团体]是不值得的，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How US sanctions could push China and Russia closer together]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3252416/how-us-sanctions-could-push-china-and-russia-closer-together?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/0e36999c-aaf2-4bb0-9013-a37718986f17_bd8df8db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;去年乌克兰发动反攻，将俄罗斯军队赶出该国南部地区，但没有结果，此后，美国政府采取了一系列措施，主要加大对非西方商业利益的压力，其中包括中国大陆和香港的一些商业利益。因俄罗斯入侵乌克兰而规避经济制裁。&lt;/p>;&lt;p>;随着俄罗斯经济的反弹，制裁力度不断加大。国际货币基金组织预计 2023 年经济增长 3%，高于预期，预计 2024 年经济增长 2.6%。&lt;/p>;&lt;p>;新一波制裁始于 12 月，当时白宫对中国实施限制以及其他非美国金融机构为俄罗斯不断扩张的战时经济提供支持。新规定对那些为与俄罗斯军工联合体有业务联系的组织和个人进行重大交易的国际金融机构实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;新规定似乎具有域外效力，但不要求任何此类金融机构交易与美国法律管辖权有联系。美国财政部长珍妮特·耶伦宣布，该机构“将毫不犹豫地利用该机构提供的新工具，对为俄罗斯战争机器提供便利的金融机构采取果断的外科手术式行动”。&lt;/p>;&lt;p>;关键除了更广泛的制造和建筑行业外，国际金融支持的目标行业还包括技术、航空航天、国防和相关材料。如果交易违反规定，美国当局可以实施全面制裁，以阻止任何金融机构与美国组织或个人提供服务。&lt;/p>;&lt;h3>;中国银行因担心制裁而“克制”与俄罗斯打交道&lt;/h3 >;&lt;p>;自新规定出台以来，美国财政部已与中国银行、中国工商银行和交通银行等中国主要国有银行以及招商永隆银行等香港金融机构举行了会议.&lt;/p>;&lt;p>;报告显示，会谈是在合作气氛中进行的，讨论主要集中在防止间接便利有利于俄罗斯军火工业的金融交易。据彭博社报道，此次会谈的一个主要成果是中国国有银行同意限制与俄罗斯军工基地的联系。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，美国财政部对 150 多家公司和个人实施了制裁，包括多家中国大陆和香港实体。这些措施凸显了俄罗斯利用第三国“为其战时经济获取急需的技术和设备”。&lt;/p>;&lt;p>;这是在大西洋理事会去年 11 月发布一份报告，描述中国如何帮助俄罗斯绕开美国之后&lt;/p>;&lt;p>;它指出：“开源贸易数据表明，具有重要军事用途的中国制造商品的进口激增对俄罗斯加强其在乌克兰领土上的防御能力发挥了关键作用……甚至随着武器和弹药从北约国家涌入乌克兰，它们正在被中国进口所抵消——不是武器，而是对俄罗斯维持其继续顽固地保住乌克兰领土的能力至关重要的材料。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;报告指出，俄罗斯扩大从中国采购集成电路、大型挖掘车辆和滚珠轴承等关键战略装备，这些装备可直接用于军事用途。&lt;/p>;&lt;p>;大西洋月刊安理会报告还声称俄罗斯安全部队在乌克兰冲突中使用了中国生产的无人机。与此同时，乌克兰 KSE 研究所报告称，2023 年的大部分时间里，俄罗斯约三分之二的非致命战场和关键物资均来自中国生产商。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府对制裁的反应十分激烈。商务部要求“美方立即纠正错误做法，停止对中国企业的无理打压”，进一步指责华盛顿“单边霸凌”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟尚未出台制裁措施针对中国企业，它已向中国领导人提出了这个问题。其中包括去年12月中欧领导人会晤期间，习近平主席接待了欧洲理事会主席米歇尔、欧盟委员会主席冯德莱恩一行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/9219d5c9-6d11-4621-a6ee-a8e394e9582a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;12月，习近平主席（右二）在北京钓鱼台国宾馆会见欧盟委员会主席冯德莱恩（左三）和欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔（左四） 2023 年 7 月 7 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;米歇尔向习近平转达了欧盟计划讨论制裁向俄罗斯供应军民两用产品的中国公司名单。预计几家中国公司很快就会受到制裁，从而阻止他们将来与欧洲公司开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;据中国官方媒体报道，习近平没有直接回应与欧盟领导人讨论的制裁提议，只是表示双方不应“因为有分歧而进行对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近北京方面反对制裁的言论有所升级。也许中国新任国防部长董军与俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古之间的视频会议最明显地体现了中国对西方压力日益增长的不安。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月 31 日的通话中，董军说：“尽管美国和欧洲不断向中方施压，但我们在乌克兰问题上还是支持你的。”&lt;/p>;&lt;p>;董的使用“支持”一词引起了一些意外。这与北京在乌克兰问题上保持中立并寻求政治解决危机的既定政策背道而驰——外交部发言人汪文斌随后重申了这一点，并补充说，“这一立场没有改变”。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，随着西方对中国及其针对俄罗斯的措施效果不佳越来越感到沮丧，制裁的稳步增加可能在某种程度上与台湾和整个亚太地区安全紧张局势的加剧混为一谈。这可能会推动中国进一步深化与俄罗斯的经济关系以及军事合作。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Millions in China inspired by drastic  transformation of actress Jia Ling swoon over uplifting theme song of her box office hit ‘You Only Live Once’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3252447/millions-china-inspired-drastic-transformation-actress-jia-ling-swoon-over-uplifting-theme-song-her?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/d4017c15-650c-45b6-93e3-bfb3345c18a0_76256138.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;内地著名女演员兼导演贾玲，激励了中国数百万人她在最近的电影中经历了令人惊叹的身体转变，她自己创作的电影主题曲的发布再次让她的粉丝惊叹不已。图片来源：南华早报综合/微博/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国著名导演、演员贾玲从活泼丰满的性格转变为苗条性感的偶像，结合发布的她的热门电影主题曲让内地公众惊叹不已。&lt;/p>;&lt;p>;贾樟柯的最新电影《热拉枪唐》于2月10日首映，票房收入达28亿元人民币(据极目新闻报道，内地票房为 3.9 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这使其成为中国春节八天假期中票房最高的电影。&lt;/p>;&lt;p>;据中国电影局称，节日期间全国电影总票房突破80亿元，吸引全国影院观众1.63亿人次。&lt;/p>;&lt;p>;在这部讲述失业和失业问题的电影拍摄期间，肥胖女子开始拳击后“找到了真实的自己”，贾跃亭先增重20公斤，一年内瘦身50公斤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/b9d5a3d5-9235-4b8b-b3a9-a68a2a38f93f_bb7427b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;贾玲在电影《只活一次》中与曾经传奇般的自己合唱。图片来源：索尼影业&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2月18日，贾樟柯在微博发布了电影主题曲《凡事还有时间》。&lt;/p>;&lt;p>;“这是第一部我写歌词的歌曲。这也说了我一直想说的话，凡事还有时间，记得爱自己。”贾说。&lt;/p>;&lt;p>;在她的歌曲MTV中，她与以前的自己对唱。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在做什么都太晚了。毕竟我的人生已经过了一半的时间表了。我无法做出任何改变，也许直到下辈子”，之前版本的贾在歌曲开头唱道。&lt;/p>;&lt;p>;接下来是全新的贾唱：“有还有时间做一切事情。你是世界上最美丽的。不要试图让自己适应那些所谓的规则。不要想着改变什么。”&lt;/p>;&lt;p>;歌曲最后，两位贾人合唱：“世界一直都在爱着你。你应该珍惜自己的未来，从现在开始爱自己。”&lt;/p>;&lt;p>;这首歌在内地社交媒体上非常受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;微博上的点赞数已达50万，超过抖音200万。&lt;/p>;&lt;p>;“姐姐，我是你的死忠粉。”从相声演员到电影演员，再到导演和词曲作者，你太有才华了！”一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当我看到穿着黄色晚礼服、留着长卷发的贾玲时，我感动得流下了眼泪。她很漂亮！”另一个人补充道：“我知道你在过去的一年里非常努力。我真的爱你。你的笑容治愈了我。”&lt;/p>;&lt;p>;“现在你不需要模仿别人了。另一位网友写道：“你是最棒的女主角。”&lt;/p>;&lt;p>;根据《综艺》杂志的报道，贾樟柯是世界上票房收入最高的女电影导演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/1238bf24-e3b6-4e96-81e0-49833d678bcf_85c5ec65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;这位女演员兼导演因在电影中的角色而减重50公斤，令国内外粉丝惊叹不已。照片：索尼影业&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她的第一部电影《嗨，妈妈》也在2021年农历新年假期期间登陆大银幕，票房收入50亿元人民币（7亿美元） ）在票房。 《雷霆万钧》是贾樟柯作为导演的第二部电影。&lt;/p>;&lt;p>;贾樟柯凭借乐观的性格和与人相处的能力，在中国拥有庞大的粉丝群。观众将她之前传奇般的外貌形容为“可爱”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic reforms hinge on creative and courageous changes, state media says in warning of a ‘wasted opportunity’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252456/chinas-economic-reforms-hinge-creative-and-courageous-changes-state-media-says-warning-wasted?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/20d38f23-8ce6-4db7-b975-8f224ca6d6de_517471b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正试图通过改革努力扭转经济命运。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体最新呼吁，中国必须将经济责任放在更好地实施和协调改革上，以解决深层次问题并激发增长活力。&lt;/p>;&lt; p>;国营《经济日报》周一在头版评论中表示，有效、有针对性的改革对于激发所有市场参与者的活力至关重要，这表明北京加大了对改革的重视，以提振国家经济。&lt;/p>; >;&lt;p>;发出上述呼吁之际，市场预期推迟举行的三中全会将推出进一步改革的新政策。这次党的会议通常每五年举行一次，制定中国的发展战略和优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;如果按照过去几十年的传统，这次会议本应在秋季举行，人们普遍预计这次会议将解决一些问题国家经济困境的解决方案，包括提高商业信心和改变陷入困境的房地产市场。具体何时召开尚未公布。&lt;/p>;&lt;h3>;“所有解决方案都可以融入的旗帜”？中国各省制定增长目标&lt;/h3>;&lt;p>;自 2022 年 12 月放弃零新冠政策以来，世界第二大经济体经历了坎坷的复苏。尽管 2023 年经济增长率为 5.2%，但经济尚未达到预期目标。在就业和收入不确定性、与西方的地缘政治紧张局势以及通货紧缩担忧等一系列挑战的背景下，提振了市场情绪。&lt;/p>;&lt;p>;该报称改革是“中国现代化的根本动力”，并警告称，改革应该“避免因无所作为、懈怠而浪费改革机遇。&lt;/p>;&lt;p>;要继续着力冲破高水平市场经济桎梏，深化区域一体化、扩大开放声明称，将经济提升到“更高水平”，并重申了北京近年来经常重复但模糊的一些指示。&lt;/p>;&lt;p>;此评论是在周日的国务院会议上发表的，当时李强总理敦促政府官员&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;要“勇于打破思维定式和路径依赖”，让工作更具创造性、引领潮流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;为筹备三中全会，一些地方当局承诺要“解放思想”，这是中国改革派领导人邓小平在 20 世纪 70 年代末提出的著名口号。&lt;/p>;&lt;p>;在中央根据湖南省政府最近的一项指示，湖南省正在开展一项帮助官员转变工作观念的运动。&lt;/p>;&lt;p>;从 2 月初到 3 月下旬，该举措旨在解决以下概念问题：官员们在推动经济发展的过程中普遍存在这样的问题，包括痴迷于增长国内生产总值、市场分割以及不计后果的借贷和地方保护主义倾向。&lt;/p>;&lt;p>;并表示当局应该放弃这种做法“单纯依靠资源和资本投入拉动经济发展”，着力解决“影响营商环境的障碍”，例如拖欠私营企业的款项。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese entrepreneurs express awe and fear of OpenAI’s Sora text-to-video generator, as US sanctions weigh on AI race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3252470/chinese-entrepreneurs-express-awe-and-fear-openais-sora-text-video-generator-us-sanctions-weigh-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/621b14fd-becf-460b-85e5-051e030ab638_63d8d604.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;OpenAI 新发布的文本转视频工具 Sora 抓住了引起了中国企业家的关注，并对国内产业如何跟上步伐提出了疑问。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在这一领域的竞争日益激烈的情况下，中国的商业和技术界对 OpenAI 凭借其 Sora 文本到视频模型在生成人工智能领域取得的最新成就既兴奋又担忧。中美贸易紧张局势的潜在限制。&lt;/p>;&lt;p>;一位商界领袖将 Sora 称为“牛顿时刻”，指出人工智能视频生成技术如何利用物理定律进行学习。另一位人士指出，该模式背后的微软支持的初创公司可能已经在研究其他“秘密武器”，由于美国对半导体和其他核心零部件的出口限制，这些武器可能会进一步扩大中美在该领域的差距。人工智能应用。&lt;/p>;&lt;p>;基因组巨头华大基因集团首席执行官殷野表示，当 OpenAI 在 2022 年推出 ChatGPT 时，中国人工智能竞争对手有信心能够迎头赶上，“因为重点只在于语言和文本” 。 Sora 在周六发布到腾讯控股微信频道的视频中补充道，他证明了“数字世界可以真正与现实世界的物理定律结合在一起”。&lt;/p>;&lt;p>;“我”我想将其与人工智能发展的牛顿时刻进行比较。”尹说。&lt;/p>;&lt;h3>;从魅族到 Oppo 等中国智能手机厂商加大了设备中人工智能的集成&lt;/h3>;&lt;p>;董事长兼首席执行官周鸿祎360安全技术公司负责人在微博上表示，如果OpenAI正在研发其他“秘密武器”，中美在人工智能发展方面的差距“可能会更大”。&lt;/p>;&lt;p>;周估计中国最好的大语言模型（LLM）是为 ChatGPT 等人工智能工具提供支持的技术，“已经接近 GPT-3.5 的水平，但与 GPT-4 仍有 1.5 年的差距”。 OpenAI 于 2023 年 3 月推出了文本生成模型 GPT-4。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国企业家表示，他们不想夸大 Sora 的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于 Sora 提供的演示视频游戏开发商和发行商昆仑万维首席执行官方瀚在接受官方媒体《尚证券报》采访时表示，“在理解（世界）方面尚未取得重大突破。”&lt;/p>;&lt;p>;“差距Sora 和中国本土开发的文本转视频工具之间的分歧并不像法学硕士领域那么大。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国内投资者似乎已经接受了这一消息Sora 的到来对市场来说是一个积极的信号。 Sora 指数——由在上海和深圳上市的 49 家科技、娱乐和媒体公司组成，可能受到金融信息提供商 Wind 编制的人工智能模型的影响——周一（农历新年假期后的第一个交易日）飙升 11.4% .&lt;/p>;&lt;p>;市场看到了生成式人工智能开发的机遇。平安证券在周一发布的一份报告中表示，快速增长的法学硕士和生成式人工智能领域“将为中国乃至全球算力的增长提供强劲动力”。这家金融巨头补充说，计算能力、算法和网络安全等行业都将受益。&lt;/p>;&lt;p>;不过，平安警告称，如果美国继续限制对华芯片出口，可能会带来“供应链风险”。报告称，制裁“可能会加速国内人工智能芯片行业的成熟”，但“本土替代品可能达不到预期”。&lt;/p>;&lt;p>;华大基因的尹还质疑中国是否有足够的时间赶上考虑到“脱钩和供应链中断的不利背景”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿通过不断升级对此类产品的出口限制，阻止中国企业获得世界上最先进的半导体工具。使用美国原产技术。 10 月份，美国再次收紧这些限制，阻止大陆使用英伟达为应对早先的限制而专门为中国客户设计的图形处理单元 (GPU)。&lt;/p>;&lt;p>;因此，这家美国芯片巨头开发了三种新的数据中心 GPU——H20、L20 和 L2。尽管如此，美国商务部长吉娜·雷蒙多警告说，华盛顿将对任何针对大陆的解决方案持悲观态度。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China cuts key mortgage rate for first time since June to prop up economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3252499/china-cuts-key-mortgage-rate-first-time-june-prop-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 09:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/d7bde4e4-a0e1-4a90-abfe-7631a201a020_94f9ee96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国周二下调了抵押贷款的关键参考利率。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周二下调了抵押贷款的关键参考利率，政策制定者试图稳定受危机打击的房地产市场和国民经济。&lt;/p>;&lt;p >;中国人民银行表示，商业银行调整抵押贷款利率的五年期贷款市场报价利率（LPR）从4.2%下调至3.95%。&lt;/p>;&lt;p>;央行表示央行上次降息10个基点是在6月份。&lt;/p>;&lt;h3>;“新生产力”：空话，还是中国未来增长的引擎？&lt;/h3>;&lt;p>;此举将进一步降低居民家庭负担政府数据显示，截至 12 月底，中国住房抵押贷款总额为 38.2 万亿元人民币（5.3 万亿元人民币）。&lt;/p>;&lt;p>;同时，年LPR——市场贷款利率的指标——保持在3.45%不变。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese customers spent US$7.6 billion on Hong Kong insurance policies last year, but sales to fall as ‘pent-up’ demand fades: watchdog]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3252469/mainland-chinese-customers-spent-us76-billion-hong-kong-insurance-policies-last-year-sales-fall-pent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/453de374-b403-45d6-8c16-4aeeee9f8ce8_5a850d00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，近 3,400 万人次到访香港，其中包括据香港旅游发展局称，来自内地的游客超过 2680 万人次。这提振了保单销量，与 Covid-19 三年期间相比大幅增长。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;保险业监管局 (IA) 表示，去年中国内地游客在香港购买保险的金额达 590 亿港元（76 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p >;保单销售因内地边境重新开放、人民币贬值以及中美利差而提振，保险管理局补充道。但随着“被压抑”的需求消退，预计销售额将降至 2017 年至 2019 年期间的正常水平，每年约 430 亿至 510 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“去年面向内地游客的销售额由于 2020 年至 2022 年的 Covid-19 大流行，跨境旅行陷入停滞，因此被压抑的需求尤其强劲，”IA 首席执行官 Clement Cheung Wan-ching 周一表示。&lt;/ p>;&lt;p>;“这种被压抑的需求将会消退，因此需求将恢复到大流行前几年的平均水平。不太可能回到 2016 年 727 亿港元的峰值。”&lt;/p>;&lt;p>;去年的销售额较 Covid-19 三年期大幅跃升，2019 年销售额为 21 亿港元。张说，2022年为7亿港元，2021年为7亿港元，2020年为68亿港元。这也高于新冠疫情之前的水平，2019年的销售额为434亿港元，2018年为476亿港元，2017年为508亿港元。 &lt;/p>;&lt;p>;2016年香港保单抢购潮促使中国同年出台措施收紧海外保单的跨境支付。然而，张希望在当前的利率和外汇情况下，购买趋势将持续下去。&lt;/p>;&lt;h3>;随着大湾区的富人利用税收减免和激励措施，香港的明星闪耀&lt;/h3>;&lt;p>;“作为只要美国降息不是太快、太大幅度，且货币维持在目前水平，内地旅客来港仍有购买保单以获得更好回报的需求。” “这就是香港为国家做出贡献的方式，因为我们可以充当内地游客的财富管理中心。”&lt;/p>;&lt;p>;美联储目前的主要目标范围是5.25％至5.5％的利率，之后2022 年 3 月，为了抑制通货膨胀，通货膨胀率从零上升。自 1983 年以来，香港货币一直与美元挂钩，其基本利率也从 2022 年 3 月的 0.5% 提高至去年 7 月的 5.75%。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，内地的人民币汇率目前一年期贷款优惠利率为3.45%，创历史新低，而2022年为4.35%。保单赔付与利率挂钩，内地客户购买美元或港币保单可享优惠回报率较内地高出约两个百分点。&lt;/p>;&lt;h3>;盈科集团淡化富卫股权出售，称IPO将在“适当的时候”进行&lt;/h3>;&lt;p>;此外，许多内地客户已在人民币贬值的情况下，投资者转向香港收益率较高的银行存款以及保险和投资产品。自2022年3月当前加息周期开始以来，人民币兑美元汇率已下跌14%。&lt;/p>;&lt;p>;张表示保监局将继续开展教育工作，以确保内地客户了解这些产品他们正在购买。它还将开展更多执法活动，以确保保险公司及其销售人员公平对待客户。&lt;/p>;&lt;p>;“保险业监管局此前重点检查保险公司的财务能力，”他说。 “从今年开始，我们还将检查他们的反洗钱、销售行为和其他客户保护问题的政策。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港金融业的求职者、雇主以谨慎的态度开始2024年&lt; /h3>;&lt;p>;保监局主席姚建华表示，国务院一直在研究在大湾区城市设立售后服务中心的建议，但尚未启动时间表尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;“[这项举措]反映了保险公司需要设立服务中心来支持内地保单持有人，”姚说。&lt;/p>;&lt;p>;香港法规要求内地游客必须在香港购买保险。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港旅游发展局的数据，去年约有 3,400 万人次到访香港，其中超过 2,680 万人来自内地。 Ben 董事 Kenrick Chung 表示，2022 年，疫情期间到访该市的人数仅为 604,564 人。&lt;/p>;&lt;p>;农历新年假期期间的消费者支出令人鼓舞，这将有助于保险业。香港保险经纪公司Excellence Consultancy。&lt;/p>;&lt;p>;“如果其他因素保持不变，我们预计来年内地游客来港购买保单的趋势将持续下去。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Islamist party applauds PM Anwar’s vow to put sharia bill back before parliament]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252458/malaysias-islamist-party-applauds-pm-anwars-vow-put-sharia-bill-back-parliament?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/2cb5cf02-86e1-4bfd-9777-3b046a8b9757_3dd73336.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚伊斯兰党 (PAS) 全力支持政府计划，以恢复一项有争议的法案，允许伊斯兰教法庭施加更严厉的处罚，包括更严厉的处罚鞭打——这此前曾在马​​来西亚激起关于世俗主义和伊斯兰教的激烈辩论。&lt;/p>;&lt;p>;在联邦法院于 2 月 9 日做出一项具有里程碑意义的裁决后，重新确立伊斯兰宗教法院的影响力，该裁决推翻了伊斯兰教法刑法修正案在伊党领导的吉兰丹州。&lt;/p>;&lt;p>;这一裁决引起了一些伊斯兰分子的恐慌，他们在最近的一系列民调胜利后似乎处于优势地位。这些领导人表示，支持提升《古兰经》中规定的法律的努力是所有穆斯林的责任。&lt;/p>;&lt;p>;法院的裁决还促使安瓦尔·易卜拉欣总理的政府发誓要推行 355 号法案，这是一项颇具争议的法案。伊党总统阿卜杜勒·哈迪·阿旺于 2016 年向议会提出了关于伊斯兰教法改革的立法，作为增强该国伊斯兰法律体系承诺的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/f3876d41-03e9-4a96-a6b2-4594399fc9e8_3a8ddcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;伊党总统阿卜杜勒·哈迪·阿旺于 2016 年首次向议会提交了第 355 号法案。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然一些专家认为加强伊斯兰教法庭权力主要是政治表演，伊党表示，政府的誓言是国民联盟工作的延续，该联盟在大流行期间领导马来西亚，并将伊党视为成员。&lt;/p>;&lt;p>;这些努力包括尝试提出修正案，赋予伊斯兰教法庭权力实施更严厉的处罚，包括鞭打。&lt;/p>;&lt;p>;“感谢上帝，宗教事务部长已保证今年将实施第 355 号法案的修正案”，伊党副主席端易卜拉欣·端民 (Tuan Ibrahim Tuan Man)周一在一份声明中表示。 “因此，前任政府的努力应该得到大多数民选代表的支持并在议会获得批准。”&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚最高法院驳回国家扩大伊斯兰教法&lt;/h3>;&lt;p>;作用本月早些时候，伊斯兰教法的影响范围再次成为人们关注的焦点，当时该国最高法院裁定吉兰丹伊斯兰教刑法修正案（2021 年州议会通过，并扩大到包括 18 种根据伊斯兰法视为犯罪的行为）违反了联邦法律。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，在宗教保守主义和马来民族主义高涨的情况下，提出355号法案的计划可能会为马来西亚的文化战争火上浇油。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚实行独特的双重法律制度。民法管辖着这个拥有 3300 万人口的多元文化国家生活的大部分方面，而伊斯兰教法则仅限于该国的穆斯林，并专门处理家庭事务和伊斯兰教的实践。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/1feb6aca-3c50-4dca-b87e-e77f1acd47cb_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉兰丹的一座清真寺。伊党和伊斯兰组织长期以来一直推动扩大伊斯兰教法庭的管辖范围，将刑事起诉纳入其中。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊斯兰党和伊斯兰组织长期以来一直推动扩大伊斯兰教法院的管辖范围，将刑事起诉纳入其中，而目前刑事起诉几乎完全属于民法范畴，以及实施伊刑法或伊斯兰刑法，该法对犯罪行为规定了严厉的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;阿卜杜勒·哈迪提出的最初法案旨在提高伊斯兰教法院可以对以下人实施的最高处罚：最高 100,000 林吉特（20,900 美元）的罚款、30 年监禁和最多 100 下鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰教法制度下的现有处罚仅限于 5,000 林吉特罚款和 3 年监禁。重犯某些罪行，例如未婚夫妇之间的亲密行为，也将面临最高六下的鞭刑。&lt;/p>;&lt;h3>;意见：吉兰丹颠覆伊斯兰教法的推动揭示了伊党的伊斯兰政治活动&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士说安瓦尔承诺将 355 号法案重新提交议会，这是一项必要的公开行动，目的是平息对联邦法院裁决的异议，并转移对世俗或自由主义的指控——这是伊斯兰主义者和保守派团体在批评安瓦尔及其盟友据称无视法律时所使用的术语。马来穆斯林多数人的困境。&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚是伊斯兰国家还是世俗国家的整个问题从未得到解决，而且我认为它不会得到解决，”Syaza Farhana Mohamad Shukri 说，马来西亚国际伊斯兰大学政治学系主任。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得这是我们永久的无常，我们必须寻求妥协，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;批评者，特别是安瓦尔在希盟（PH）联盟中的盟友，指责阿都哈迪在上次提出该法案时试图破坏联邦宪法。&lt;/p>;&lt;p>;现在他们质疑为什么安瓦尔似乎支持出于政治原因。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/c89dfe0a-0b47 -425a-83b5-532676ec72fa_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 11 月 18 日，在大选之前，吉兰丹的伊党支持者举着该党的旗帜。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当伊党提出第355号法案修正案时，希盟完全反对。希盟支持者日夜批评伊党的提议，”两届领导人马哈蒂尔·穆罕默德的前新闻秘书恩迪·沙兹利 (Endie Shazlie) 在 X（前身为 Twitter）上发帖表示。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔在 2022 年分裂严重的全国选举后，努力赢得马来人的支持，批评前任政府忽视了提升伊斯兰教法院地位所需的法律改革。&lt;/p>;&lt;p>;“以前这样做过吗？不。你可以查一下，我们已经成立了一个委员会来研究[这些提案]，但他们利用这个来分裂我们，”据报道，安瓦尔在周日发起一项活动时说道。&lt;/p>;&lt;p>;伊党在2020 年和 2022 年，作为马来民族主义政府的一部分，该政府是从马哈蒂尔第二任总理期间推翻政府的政治政变中诞生的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 08:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>