<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Indians toast Usha Vance after Kamala Harris concedes US election to Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3285551/indians-toast-usha-vance-after-kamala-harris-concedes-us-election-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 13:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/07/41980780-5045-409d-8047-4dde8460be00_bb952b5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;JD 万斯在竞选集会上得到妻子乌莎的吻11 月 4 日，佐治亚州亚特兰大。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着副总统卡马拉·哈里斯在美国大选中落败，印度媒体将注意力转向另一位南亚裔女性她在美国政坛日益崭露头角。&lt;/p>;&lt;p>;乌莎·奇卢库里·万斯 (Usha Chilukuri Vance) 是唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的竞选伙伴 JD 万斯 (JD Vance) 的妻子，后者在周二的美国总统选举中赢得了第二个任期。她是来自南部安得拉邦的印度移民的女儿，当地媒体称当地村民本周一直在为她丈夫的胜利祈祷。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为乌莎·万斯的成功提供了特别的祈祷，”其中一位村民们告诉亚洲新闻国际。 “乌莎丈夫的胜利将推动印度和美国之间的双边关系。”据 ANI 报道，周三，居民在村里燃放鞭炮庆祝选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;万斯是耶鲁大学法学院的毕业生，今年早些时候，她的丈夫成为特朗普的副总统人选后，她就成为了人们关注的焦点。当时，一些社交媒体用户将她与几位具有印度血统的美国著名首席执行官（例如微软公司的萨蒂亚·纳德拉）归入同一类别。副总统哈里斯也是印度移民的孩子。&lt;/p>;&lt;p>;万斯来自一个以学术成就闻名的家庭。她在安得拉邦的 96 岁姑婆被印度媒体誉为该国最年长的在职教授。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;即将上任的第二夫人，38 岁，谈到了她的印度7 月份的共和党全国代表大会上，她强调了她与丈夫“非常不同”的背景。&lt;/p>;&lt;p>;“我在圣地亚哥的一个中产阶级社区长大，有两个慈爱的父母，他们都是来自印度的移民，”她当时说道。 JD Vance 在法学院遇到了他的妻子，后来从贫困中脱颖而出，成为了一名风险投资家。&lt;/p>;&lt;p>;“JD 和我能够相遇、相爱并结婚，这是对这个伟大国家的证明，”她说，并补充说她的丈夫喜欢为她的母亲做印度菜。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候接受福克斯新闻采访时，万斯说她的父母信奉印度教，这使他们成为“很好的父母”。&lt; /p>;&lt;p>;“这使他们成为非常好的人。我想我在自己的生活中已经看到了这种力量的力量，”她说。在当时在印度广为流传的同一篇采访中，候任副总统表示，当他开始“重新投入”自己的信仰时，他的妻子“非常支持”。&lt;/p>;&lt;p >;周三，当地媒体大肆宣扬万斯的出身，并猜测她可以在印美关系中扮演什么角色。一家新闻媒体 Aaj Tak 表示，她的血统意味着，尽管哈里斯退出，南亚在美国政治中的代表性仍将继续。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/11/07/2f4857c5-0c95-4d16-a069-e34fb0eeb7c8_49768131.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;村民庆祝11 月 6 日，JD 万斯在印度安得拉邦他妻子父母的祖传村庄赢得选举。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安得拉邦首席部长也邀请两人前往该邦，并补充说 JD 万斯的胜利对于他的社区来说是一个“自豪的时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;周三，万斯和哈里斯都成为印度社交媒体上的热门话题，用户们争论了他们家庭所在地区的好处。 &lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的印度背景——她的母亲出生在印度南部城市金奈——当乔·拜登总统选择她作为 2020 年竞选搭档时，她的印度背景也引发了社交媒体的狂热。当地媒体和电视工作人员竞相追捕哈里斯的各种阿姨，甚至当时的叔公。但这种兴奋很快就消失了，因为印度并不是哈里斯个人的优先事项，而且她在担任副总统期间也没有访问过该国。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian fighting for Ukraine’s army draws ire back home – ‘he forgets his own country’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3285554/malaysian-fighting-ukraines-army-draws-ire-back-home-he-forgets-his-own-country?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 13:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/07/5bad51a1-4209-49c2-9512-6ca482a884d8_767538e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚当局确认驾驶执照属于Lee Bing Hang，为乌克兰而战的雇佣兵。照片：X/@0nly_FABs &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名马来西亚男子报名参加乌克兰军队对抗俄罗斯的战争，在战场上发现了他的身份证件照片后，该消息在国内引发了批评过去一周疯传。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队于十月中旬宣布占领乌克兰东部地区的莱瓦德涅镇后，马来西亚身份证和驾驶执照的照片在社交媒体上疯传。&lt; /p>;&lt;p>;马来西亚当局确认这些文件属于 20 岁的马来西亚人李秉恒 (Lee Bing Hang)，他于 4 月份在乌克兰军队报名成为雇佣兵。&lt;/p>;&lt;p>;李在玻璃市州长大马来西亚警方称，在半岛北部，他在无人机袭击中受伤后似乎遗失了身份证和驾驶执照。据警方称，这名马来西亚人还活着，并且康复得很好。&lt;/p>;&lt;p>;“据了解，李在三月份报名参加乌克兰与俄罗斯[战争]之前去了英国，并不打算返回国家通讯社 Bernama 周二援引警察局长拉扎鲁丁·侯赛因 (Razarudin Hussain) 的话说。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，李今年早些时候从大学退学，他被 2,700 美元月薪的承诺所吸引。乌克兰军队的雇佣兵。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/07/e34aa20f -6d18-47a9-ba84-216b9b01bf55_511dbba0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月 27 日，乌克兰军队在乌克兰的一个秘密地点向一辆 Leopard 2A4 坦克装载炮弹。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拉扎鲁丁说，他还试图与家庭问题保持距离，因为小时候他一直在努力应对父母的分离问题。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;警方证实李是唯一已知参加乌克兰战争的马来西亚人。&lt;/p>;&lt;p>;然而，许多马来西亚人对李在乌克兰军队报名成为雇佣兵的决定不以为然。 ，一些人要求当局采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“他忘记了自己的国家，成为另一个国家的雇佣兵。忠诚度值得怀疑。”Facebook 用户克里斯托弗·约翰 (Christopher John) 说道。 “这不是违反马来西亚法律吗？难道他不能因此被起诉吗？”&lt;/p>;&lt;p>;其他人则采取了更为讽刺的语气，称李参战是马来西亚的出口，反映了该国古老的口号“马来西亚博莱”或“马来西亚可以”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚没有在乌克兰-俄罗斯战争中选边站。尽管有证据显示亲俄分裂分子在 2014 年使用俄罗斯制造的导弹击落了马来西亚航空公司 MH17 航班，造成全部 283 名乘客和 15 名机组人员死亡，但它仍与俄罗斯保持密切关系。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣部长表示，国家强烈反对任何暴力行为以及侵犯领土完整和主权的行为，并敦促各方努力通过对话和外交和平解决乌俄战争。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What Trump 2.0 means for India’s trade with US, China-West balancing act]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285478/what-trump-20-means-indias-trade-us-china-west-balancing-act?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/7a7d92c2-9b3e-4b2d-9ffe-177473679f51_b7829c89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;风筝制作者展示装饰着美国前总统肖像的风筝周三，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在印度阿姆利则。据美国媒体报道，特朗普赢得了美国总统大选。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于印度对华盛顿具有地区战略意义，预计在特朗普第二次担任美国总统期间，印度将承受较小的进口关税冲击，但新德里的外交平衡与西方和中国等其他大国合作可能会受到严峻考验。&lt;/p>;&lt;p>;在第一任期内对中国发动贸易战的特朗普誓言要对所有国家的进口产品征收10%的关税，并对来自中国的进口产品征收 60% 的关税，其结果可能会波及全球供应链。他此前还曾对印度的高进口税表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;印度的平均进口关税为 17%，但对特定类型的车辆和美国威士忌等商品的关税可能达到 100% 或更高。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但观察人士乐观地认为，由于德里在印度-太平洋地区的重要性，回归的美国总统将达成妥协。&lt;/p>;&lt;p>;“他可能会关注中国而不是印度。观察家研究基金会战略研究项目副主任维韦克·米什拉 (Vivek Mishra) 表示：“他将与印度进行谈判并利用秘密渠道来解决任何贸易问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但也存在一些担忧关于特朗普的第二个任期对印度意味着什么，因为在他的上一届政府领导下，他发起从饱受冲突蹂躏的阿富汗撤军，这引起了德里的安全担忧。&lt;/p>;&lt;p>;米什拉强调，特朗普也是其中之一为数不多的为南亚制定具体政策的美国总统。 “在他的领导下，他可能会要求印度在稳定印太地区方面发挥更大作用。”&lt;/p>;&lt;p>;印度和中国一直在争夺对印太地区的更大影响力，尽管有可能最近达成的边界协议缓解了紧张的关系，冲突已经平息。印度与美国、澳大利亚和日本一样，是非正式的四国集团的成员，该集团致力于建立一个稳定和繁荣的地区。&lt;/p>;&lt;p>;这个规模虽小但有影响力的印裔美国人社区中的许多人都支持特朗普米什拉指出，民主党候选人、美国副总统卡马拉·哈里斯尽管有印度血统，但这也可能影响他在棘手的贸易问题上对印度的态度。&lt;/p>;&lt;p>;印度裔美国人集会支持特朗普，因为他承诺削减开支他补充说，企业税。&lt;/p>;&lt;p>;在竞选期间，特朗普承诺进行大量减税，包括服务业小费、取消社会保障税以及降低企业税率。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/0ee4306c-29fc-4479-b80e-5dfef7c40765_e85643b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年 2 月，美国总统唐纳德·特朗普和印度总理纳伦德拉·莫迪在新德里发表联合声明后拥抱。照片：美联社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士称，印度总理纳伦德拉·莫迪与特朗普的个人友谊也将对塑造两国关系产生重要影响。&lt;/p>;&lt;p >;“衷心祝贺我的朋友@realDonaldTrump 取得历史性的选举胜利。在你上一届任期所取得的成功的基础上，我期待着恢复我们的合作，以进一步加强印美全面的全球战略伙伴关系。”莫迪在社交媒体 X 上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;他的信息引起了广泛关注。与 7 月份共和党领导人遭到暗杀未遂后的语气类似，当时莫迪谴责了对“我的朋友”的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;两位领导人长期以来相互支持&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将莫迪比作埃尔维斯·普雷斯利 (Elvis Presley)，因为他在 2019 年 9 月休斯敦举行的大型联合集会上的明星吸引力。大约五个月后，两位领导人在印度西部的一个板球场上将人数增加了一倍多艾哈迈达巴德州，他们在那里互相称赞。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普和莫迪将恢复兄弟情谊，并专注于共同的经济收益。乔治城大学政府学助理教授乌代·钱德拉 (Uday Chandra) 表示，看看印度在这个新政权下是否获得关税豁免或降低关税将会很有趣。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，莫迪和特朗普的政治竞选风格是类似的是，支持印度执政党印度人民党的右翼印度教徒在总统选举前夕公开表示支持共和党候选人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/d032ac0b-1670-46dc-9d99-ec6ddbd53677_56c3688e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪周三在 X 上发帖，祝贺唐纳德·特朗普赢得美国总统大选。照片：X/@narendramodi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，在俄罗斯-乌克兰和以色列-加沙战争的背景下，特朗普政权下的地缘政治紧张局势可能会加剧，德里必须格外警惕，不要因其最近与所有大国建立关系的外交而感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;“对于印度外交官来说，这将是一个相当严格的时期。他们必须迅速思考。”独立政治评论员 Nilanjan Mukhopadhyay 表示。&lt;/p>;&lt;p>;印度和加拿大之间的关系因渥太华指控德里在印度指挥杀害了一名锡克教分离主义领导人而陷入紧张。它的土壤。美国还指控一名前印度情报官员涉嫌刺杀一名美国公民锡克教活动人士，但未遂。&lt;/p>;&lt;p>;Mukhopadhyay 表示，特朗普政府将如何处理这一问题还有待观察。鉴于美国当局可能会公正地调查这一事件，莫迪和特朗普之间的个人化学反应是否足以解决这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;其他人表示，尽管存在不确定性，美印关系可能会发展。特朗普政府将给世界带来影响。&lt;/p>;&lt;p>;“与印度的合作是基于具体利益的，这一点不太可能受到挑战，”伦敦国王学院国际关系教授哈什·潘特 (Harsh Pant) 表示，指出印度政府已经能够与前特朗普政权进行有效接触。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong driver arrested after vehicle hits pedestrian, leaving her unconscious]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285544/hong-kong-driver-arrested-after-vehicle-hits-pedestrian-leaving-her-unconscious?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/07/40cf623e-b903-4e42-a2ee-37aa25d52429_3c04880a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该女子当时正穿过元朗乐路。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港人在元朗驾车撞上一名19岁女子，导致她昏迷不醒，涉嫌危险驾驶被捕。&lt;/p>;&lt;p >;警方称，该行人于周四上午8时05分左右穿过元朗安乐路时，被汽车撞倒。&lt;/p>;&lt;p>;她被送往元朗博爱医院，其后被送往屯门医院。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;肇事司机是30岁的欧阳男子，没有受伤。&lt;/p>;&lt;p>;他因涉嫌危险驾驶被捕造成严重的身体伤害。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/07/8228003b-5ea5 -45b5-b231-a75e5f989e94_81b4c9f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受害人已被送往屯门医院接受治疗。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;任何人首次因危险驾驶导致严重身体伤害或死亡而被定罪，可能分别面临最高七年或十年监禁，并被取消资格驾驶至少两年或五年。违法者还可面临最高 50,000 港元（6,430 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;警方最新数据显示，全市交通事故死亡或重伤人数下降 38.7%，至 535 人。与 2023 年同期相比，今年前 8 个月的数量为 873。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers to get faster, cheaper access to new medicines with improved procurement system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3285545/hongkongers-get-faster-cheaper-access-new-medicines-improved-procurement-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 13:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/07/9e78f530-2984-4cdb-902e-293bfdb6db62_2400dac4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;病人在油田伊利沙伯医院药房排队等候马太.图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;医院管理局开始集中新药评估并改进采购系统，将处方集的引入时间缩短五个月，香港人将能够更快、更便宜地获得新药。 &lt;/p>;&lt;p>;药监局总药剂师徐俊明周四表示，医生不再需要在自己的医院进行评估，可直接向总局申请推出新药。 - 11 月。&lt;/p>;&lt;p>;“两级评估可能会减慢这一进程。我们认为没有必要。”崔世安在电台节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，我们可以集中评估……只需五个月的时间即可将一种新药纳入处方集。”&lt;/p>;&lt;p >;按照目前的评估安排，新药纳入公立医院处方大约需要10个月的时间。&lt;/p>;&lt;p>;制药公司要求医生提出申请，提交给公立医院审核后才可到达公立医院。 &lt;/p>;&lt;p>;根据新安排，管理局还将接受公司的申请，而无需通过医生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/07/6675f8bb-9c75-4153-adb8-f8e25c7bb368_3f1f476e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;在医院管理局的集中采购系统下，香港人将能够更快、更便宜地获得药品。摄影：谢丽丽&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;市行政长李家超上月在年度施政蓝图中宣布，政府将加强公立医院药品及医疗器械的集中采购以增强议价能力并加快新药的推出。&lt;/p>;&lt;p>;崔世安周四表示，当局已成立一个委员会，其中包括来自该市两所大学的卫生经济专家，以评估新药在治疗中的有效性。改善患者的状况以及将其纳入处方集的成本效益。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，工作组将审查有关新药的研究结果，并允许当局与制药公司讨价还价以降低价格。&lt; /p>;&lt;p>;首席药剂师否认了降价会影响药品质量的担忧，并补充说，当局将参考包括中国大陆在内的邻近经济体的价格参考。&lt;/p>;&lt;p>;“[Dips ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，香港有议价能力，因为国际制药业视香港为重要的城市。 &lt;/p>;&lt;p>;“与包括中国内地在内的其他地方相比，香港引进新药的速度相对较快。如果香港纳入新药，甚至进行临床试验和后续科学研究，也会影响周边国家引进新药的决定。”崔世安表示。&lt;/p>;&lt;p>;当局在香港制定了药物名册。 2005年，确保公立医院患者能够获得经证明安全有效、性价比高的药物。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年年底，处方集中的药物有1,521种，其中一般用途药物904种， 415 种可用于特定的临床病症，可由专家开具处方。&lt;/p>;&lt;p>;另外 202 种具有显着的临床益处，但非常昂贵，患者必须自掏腰包。其中，131人获得撒玛利亚基金及关爱基金医疗援助计划的资助。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba Cloud notches big with ‘China’s Instagram’ completing largest data migration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3285540/alibaba-cloud-notches-big-chinas-instagram-completing-largest-data-migration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 12:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/07/f4ccb4f4-d90d-41dc-9b22-c0c8062339fc_b05ea7d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者在中国国际进口博览会小红书展位附近排队11 月 6 日在上海举行的世博会 (进博会)。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股公司的云计算部门现在拥有来自中国生活方式平台小红书的价值 500,000 TB 的数据。这是有史以来最大规模的数据迁移，该案例可能会增强该国最大的科技公司之一在国内云市场的领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;500PB“数据湖”的迁移——一个存储数据的存储库根据阿里云的一份声明，处理和保护大量结构化和非结构化数据——从去年 11 月开始，小红书的 1,500 名员工与阿里巴巴团队合作，花了一年的时间才完成。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;数据湖包含小红书自 11 年前开始运营以来积累的所有原始和关键数据。就上下文而言，1 PB 的数据可以容纳大约 11,000 部 4K 高清电影，这需要两年半以上的不间断观看才能看完——假设平均大小为 90 GB，长度为每部电影两小时。&lt;/p>;&lt;p>;此案标志着阿里巴巴的一次重大胜利，因为随着人工智能服务需求的不断增长，云提供商正在竞相升级其数据中心。 Canalys 的数据显示，阿里巴巴是中国最大的云提供商，第二季度占据了 36% 的市场份额。它也是亚太地区最大的云提供商，按收入计算，全球第三大云提供商。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于上海的小红书是中国最大的生活方式社交媒体平台，每月活跃用户群超过超过3亿，且近年来增长迅速。阿里云在微信发布的声明中表示，每天产生的海量数据增加了“超乎想象”的迁移挑战。&lt;/p>;&lt;p>;该项目的规模可以在中断后增强人们对阿里云的信心。近年来损害了它的形象。 2022 年 12 月和 2023 年 11 月的服务中断导致香港和澳门的网站下线，阿里巴巴旗舰购物平台淘宝的服务也暂停。&lt;/p>;&lt;p>;阿里云表示，双方密切合作，团队响应速度快，发展商定标准为顺利迁移做出了贡献，称其为小红书的一个里程碑，让这家社交媒体公司首次获得了所有数字资产的统计。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Chinese-American scientists in US are hopeful next Trump era will be better than last]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285530/why-chinese-american-scientists-us-are-hopeful-next-trump-era-will-be-better-last?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/07/6fcdd3a1-89f4-4f02-9e51-1b641b4691af_22052198.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普连任美国总统备受关注由出生在美国的华裔科学家撰写，他们记得特朗普上一届总统任期给他们的社区带来了焦虑。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管特朗普第一届政府提出了一项倡议，但一些在美国出生的中国科学家和工程师仍希望特朗普第二任总统能够认可他们对美国学术界和科学进步的贡献他们说带来了恐惧和歧视。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普周二连任总统后，除了希望之外，他们还表达了多种情绪 — — 从善意和谨慎乐观到深深的危机感。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄亥俄州立大学病毒学家刘善禄表示，华裔研究界认识到“美国选举民主进程的价值”，并希望新政府将坚持科学技术原则，继续支持基础研究并鼓励国际合作。&lt;/p>;&lt;p>;“美国从外国移民，特别是亚裔美国人的科学贡献中受益匪浅，这不应该刘周三对《南华早报》表示。&lt;/p>;&lt;p>;然而，麻省理工学院海斯塔克天文台的太空天气研究员张顺荣表示，选举结果为中美太空合作带来了前景技术“更不乐观”。&lt;/p>;&lt;p>;张说，华裔美国科学家越来越担心“中国倡议”的可能复兴，这是特朗普政府于 2018 年发起的一项调查，旨在打击所谓的经济间谍活动和技术活动。中国的盗窃行为。&lt;/p>;&lt;p>;该计划因在与间谍活动无关的问题上过度针对华裔学者而受到严厉批评。尽管拜登政府于2022年正式终止了该倡议，但共和党一直在推动其回归。&lt;/p>;&lt;p>;天普大学物理学家郗小星因FBI对其技术的误解而被捕并接受调查做出预测：“中国倡议将会卷土重来，美中紧张局势将继续加剧”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，华裔美国人比以往任何时候都更需要保护我们的宪法权利这样，当两国爆发战争时，我们就不会被送进拘留营。”习近平通过电子邮件告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;加利福尼亚州天文学家出身的 IT 工程师彼得·毕 (Peter Bi) 表示，选举结果他和他的朋友们对此并不感到意外，他们周二晚上观看了计票结果，并在微信群中聊天。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道特朗普这次有很多支持者，”毕说。 “另一方面，卡马拉·哈里斯似乎在没有明确阐明自己的政策议程的情况下进行了一场‘负面竞选’。”&lt;/p>;&lt;p>;毕和他的朋友们——大约一百名 20 世纪 80 年代从中国移民的科学家和工程师和 20 世纪 90 年代 – 感觉特朗普在第一个任期内对华裔美国人并不友好。&lt;/p>;&lt;p>;不过，由于特朗普承认过去在人员配置方面的错误导致美中关系恶化，因此可能会有“好的改变”的希望，毕说，随着政治经验的增长，他现在可能会寻求更合格的顾问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚利桑那州立大学生物设计研究员王绍鹏表示希望政府“为世界带来和平”。&lt;/p>;&lt;p>;Committee 100是一家总部位于纽约、由著名华裔美国人组成的非营利组织，祝贺唐纳德·特朗普和JD·万斯赢得选举。&lt;/p>; &lt;p>;“我们期待与即将上任的政府合作，解决影响华裔美国人日常生活的问题，例如将 AAPI [亚裔美国人和太平洋岛民] 历史纳入课程，结束永久的外国人叙述，并培育一个积极的研究时代和协作，”该组织在给《华盛顿邮报》的一封电子邮件中说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping congratulates president-elect Donald Trump on election victory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285526/chinas-xi-congratulates-president-elect-donald-trump-us-election-victory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/07/c552b1ee-32f3-4ab8-a6d1-6232ae387f22_58f8f566.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普，在他的第一个任期内拍摄2019 年与中国国家主席习近平举行双边会晤之前。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方通讯社新华社报道，在美国前总统唐纳德·特朗普当选下一任白宫主人后，中国国家主席习近平向他致贺电。&lt; /p>;&lt;p>;习近平告诉特朗普，中美“合则两利，斗则俱伤”，新华社报道称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“一个稳定、健康、发展的世界中美关系可持续发展符合两国共同利益和国际社会期待。&lt;/p>;&lt;p>;“希望双方秉持相互尊重、和平共处的原则共存、合作共赢，加强对话沟通，妥善管控分歧，扩大互利合作，找到中美正确相处之道。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平周四发表的讲话，此前包括外交部发言人办公室和中国驻美国大使谢锋在内的下级官员向这位成功的共和党候选人发出了类似的信息。&lt;/p>;&lt;p>;周四，中国国家副主席韩正也向京东表示祝贺万斯，特朗普的竞选搭档。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Vietnam’s silence on South China Sea dispute with Malaysia is a ‘nuanced diplomatic gesture’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285503/why-vietnams-silence-south-china-sea-dispute-malaysia-nuanced-diplomatic-gesture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/07/5ada5064-abec-4703-b226-c7218e83bc9f_594ff410.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南大幅加速在南沙群岛的前哨基地扩张最近几个月。资料图片：战略与国际研究中心/AMTI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南对马来西亚就南海争议岛礁扩张提出的投诉继续保持沉默，反映出越南采取谨慎的外交策略，以避免“危及”与邻国的关系分析人士表示，由于东盟内部的分歧使中国在拖延区域协议方面具有优势。&lt;/p>;&lt;p>;周二，有报道称，马来西亚已就越南涉嫌扩张南海岛礁向越南发出投诉信，越南和马来西亚均对越南进行了扩张。两国声称自己拥有主权，这是罕见的不涉及中国的双边升级。&lt;/p>;&lt;p>;两名官员告诉路透社，马来西亚的信函已于 10 月初发送给越南外交部，但迄今为止尚未收到回复。&lt;/p>; &lt;p>;5月，一家中国智库声称，越南在过去三年中在南海填海造地的数量比过去四十年还要多，并警告称，这一活动可能会使该海域的争端“复杂化和扩大”。&lt; /p>;&lt;p>;总部位于北京的正观机构表示，河内的扩建在原有 0.7 平方公里的基础上增加了 3 平方公里（741 英亩）的新土地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/07/88df3c09-7d6e-48dc-ba40-e0c9bcf2c8e2_703dc53d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（左）与中国总理李强在上海。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;洛伊研究所东南亚项目研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅各布 (Abdul Rahman Yaacob) 表示，越南迟迟不回复的因素可能有很多，因为越南可能想等待马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣本周访华的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“或者可能是由于河内的官僚程序精心制定了回应，因为马来西亚是东盟成员，而越南可能不想危及与布城的双边关系，”拉赫曼说，他指的是东南亚国家联盟的 10 个成员国。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔本周对中国进行为期四天的访问，主要旨在满足潜在的需求&lt;/p>;&lt;p>;虽然马来西亚对越南的抗议似乎符合北京的立场，但拉赫曼指出，安瓦尔已经表示，马来西亚将继续在有争议水域进行石油和天然气勘探，尽管中国的抗议。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，向越南提出抗议可能是马来西亚向中国发出信号的策略，即马来西亚在处理南海争议水域相关问题时是不偏不倚的，”拉赫曼说。 &lt;/p>; &lt;p>;上个月，安瓦尔（Anwar）重申，尽管有反对意见，但国家能源公司将继续在南中国海马来西亚独家经济区（EEZ）进行石油和天然气勘探活动。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;他说，P>;包括在婆罗洲砂拉越州立大学的卡萨瓦里天然气开发中的勘探活动，他补充说，马来西亚将“与任何国家的讨论都不关闭”。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div >; &lt;p>;马来西亚政治分析师，新加坡国际事务研究所的高级研究员，到目前为止称越南的沉默为“细微的外交姿态”，并表示正式答复 - 可能会强烈重申河内在倾向上的立场 - 可以 - 可以 - 可以 - 与东盟同胞的“暂时酸”。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，在现场活动中进行无限期的答复或无限期延迟的答复很可能被认为是一项举动，” OH说。也是马来西亚太平洋研究中心的首席顾问。&lt;/p>; &lt;p>;投诉信的时机不太可能表明马来西亚试图在本周给中国“与中国”进行“与中国”的“安排”，哦，指出，哦，哦，哦，哦，哦，指出，哦，指出，哦，指出，哦，指出，哦，指出，指出，指出，哦，指出，哦，指出，指出，哦，指出，指出，哦，指出，指出，哦，指出，哦，指出，指出，哦，指出，哦，指出，指出，哦，指出，哦，指出，指出，指出，哦这样做可能是“双刃剑”，因为普特拉贾亚和北京在南中国海的部分地区都有双边主权争端。海岸警卫队的舰队深入东南亚，包括马来西亚的Eezs，文莱，菲律宾和越南。&lt;/p>; &lt;p>; Vincent Kyle Parada是菲律宾海军的前国防部分析师自己的权利”表明，它表明了自己作为合法所有者的立场，以行使其珊瑚礁的权力。帕拉达说，他还是新加坡S. Rajaratnam国际研究学院的研究生。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/11/11/1/b5ccf552-e527-487e-b62d-0fd3c28c28c0c00_ac7070707070707f82.jpg“ alt =” Alt =“>; &lt;div>; 10月，秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）（中心）于10月在老挝万象上举行的峰会。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在南中国海争端上的东盟内分歧也可能是越南持续沉默的一个因素，分析师说，缺乏统一的阵线导致了关于集团和中国之间的行为守则谈判的延迟，以减轻有争议的水路的冲突。&lt;/p>; &lt;p>;拉赫曼说，东盟成员在责任领域之间的分歧根据《守则》的涵盖，中国可以“利用”分裂以“追求其利益并延迟谈判”。&lt;/p>; &lt;p>;东盟秘书长Kao Kim Hourn表示将加快与中国的谈判，希望有希望结论到2026年。&lt;/p>; &lt;p>;这样的讨论，但是，鉴于《法典》上的共同立场“在发行东盟峰会声明几乎是每年的发行遇到的年度困难”，哦。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;帕拉达（Parada）指出，多年来的分歧 - 例如，在柬埔寨主席领导下，中国阻止了东盟联合声明中提及争端的任何提及 - 都破坏了对“推动反对中国的单方面冒险狂的反对的凝聚力”的尝试他补充说，在南中国海。 &lt;/p>; &lt;p>;在7月，马尼拉与日本签署了一项重要的防御协议，以允许部队在彼此国家进行联合战斗训练。菲律宾战斗机飞行员还参加了达尔文双年展的澳大利亚领导的黑色演习。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，菲律宾和主要盟友在该国的多个地区进行了大规模的联合演习，包括面对台湾的人和南中国海。&lt;/p>; &lt;p>;“它们有效地起着对中国在东南亚的不成比例影响的反重，”帕拉达补充说。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报道&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s exports rose 12.7% in October, fastest growth since July 2022]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3285529/chinas-exports-rose-127-october-fastest-growth-july-2022?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.07 11:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/07/b82889e2-00f7-4e42-802f-16d7e9372d9e_35333e8d9.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;江苏。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的出口在10月反弹，记录了自2022年7月以来的最快增长，但随着当选总统唐纳德·唐纳德·特朗普即将到来的白宫的返回，前景仍然不确定。分析师说，模型。该数字明显高于中国财务数据提供商风的预期增长5.5％，超过了9月的2.4％的上升。十月早些时候，与9月的0.3％增长相比。&lt;/p>; &lt;p>;这导致10月的贸易盈余为957.2亿美元，而9月份为817.1亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;与疲软的国内消费相反，中国的出口在国际强劲的需求驱动到今年的持续增长。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但特朗普胜利了副总统和民主党候选人卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）的胜利已经提高他对中国的预期贸易政策的担忧 - 包括60％的潜在关税 - 增加了其贸易展望的不确定性。麦格理Capital首席中国经济学家拉里·胡（Larry Hu根据胡。&lt;/p>; &lt;p>;“如果发生这种情况，北京别无选择，只能升级刺激，尤其是在住房中。” br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt; /a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s tourist arrivals could exceed pre-pandemic levels next year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285515/thailands-tourist-arrivals-could-exceed-pre-pandemic-levels-next-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.07 10:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/07/3E51E500-8358-4763-A7AE-4008A2DF52DE_D3F53538B8.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国可能会看到外国游客到来的到来明年的大流行记录，因为全球旅行行业的恢复均收集了势头。首席执行官Omri Morgenshter表示，由于泰国政府的签证豁免计划以及为东南亚国家服务的飞行能力的预计，该公司明年对到达的到来“乐观”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;对到达者继续恢复的预测呼应了各种泰国机构和政府部门的观点，并为旅游依赖的经济提供了良好的预测。该国已经看到该行业遭到19日大流行破坏行业后的旅游者的激增。我们有可能越过2019年的游客到达泰国。 “我们的数据表明泰国很容易让人上瘾。我们看到的大约46％的旅行者是第二或第三或第四次。 Agoda是美国总部预订控股公司的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;今年迄今为止，超过2900万游客访问了该国，以实现泰国政府的全年目标3670万。 2019年，泰国看到了纪录的外国人（近4000万），这一收入为6000亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;中国仍然是泰国的最大游客来源，今年有近600万游客。但是尽管恢复了，泰国可能还没有达到今年的旅游收入的3万亿泰铢（880亿美元）的目标有点担心”，泰国正在考虑采取新的前部电子旅行授权计划。 “每次你为某件事收费时，你就会失去一些人。当人们需要填写表格时，它很复杂，最终不会来。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>