<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US Supreme Court allows emergency abortions in Idaho for now in a limited ruling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268348/us-supreme-court-allows-emergency-abortions-idaho-now-limited-ruling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 23:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/4f430659-2639-4757-b8de-34e49cf92e70_f28ae215.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国最高法院暂时允许爱达荷州紧急堕胎有限裁决。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，最高法院在一项程序裁决中为爱达荷州医院暂时提供紧急堕胎扫清了道路，该裁决留下了关键问题未得到解答，可能意味着这个问题最终会摆在保守派面前- 多数法院很快就会再次审理此案。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决是在法院网站上短暂发布意见但被意外迅速删除的一天后做出的，但彭博新闻社获得了该意见。&lt;/p>;&lt;p >;最终意见与早期发布的草案大致相似。它推翻了法院先前的命令，该命令允许爱达荷州堕胎禁令生效，即使是在医疗紧急情况下也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;它并没有解决案件的核心问题，这意味着投票支持堕胎的法官也是如此。推翻宪法规定的堕胎权可能很快就会再次考虑医生何时可以在医疗紧急情况下提供堕胎服务。&lt;/p>;&lt;p>;提前释放标志着两年内第二次提前做出堕胎裁决，尽管情况略有不同。法院终止宪法堕胎权的震撼性裁决被泄露给了 Politico。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决是在拜登政府针对爱达荷州提起的一起案件中作出的，该案件认为，必须允许医生根据联邦法律提供紧急堕胎服务。 &lt;/p>;&lt;p>;爱达荷州对此进行了反击，认为其法律确实规定了挽救怀孕患者生命的例外情况，而联邦法律并不要求扩大例外情况。&lt;/p>;&lt;p>;爱达荷州的医生表示，法律没有明确规定何时可以在紧急情况下提供堕胎服务，迫使他们多次将孕妇空运到其他州接受紧急护理，因为高等法院允许禁令解除。一月生效。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/27/08e1fbe3-bf6d -4bbb-825f-5e4fb019ea5c_972e69e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳里·伍德沃德·加西亚 (Laurie Woodward Garcia) 在支持生殖权利和紧急情况的“死”抗议中举着标语牌堕胎护理。周四，美国最高法院裁定爱达荷州暂时允许紧急堕胎。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法官们认为法院不应该这么快介入此案，并以6比3的多数票恢复了下级法院允许医院的命令该意见意味着爱达荷州案件将继续在下级法院审理，并可能再次提交最高法院。它没有回答医生是否可以在其他地方提供紧急堕胎服务的关键问题，这是一个紧迫的问题，因为自高等法院推翻罗伊诉韦德案以来，大多数共和党控制的州已采取行动限制该程序。&lt;/p>;&lt; p>;在类似的案件中，德克萨斯州也辩称，联邦医疗保健法并不能胜过该州的堕胎禁令，总部位于新奥尔良的美国第五巡回上诉法院站在了该州一边。&lt;/p>;&lt;p>;爱达荷州的裁决似乎并没有影响这一发现。拜登政府已在德克萨斯州对此案提出上诉，为该问题在高等法院审理留下了另一条途径。法官们甚至不太可能在秋季之前考虑是否受理德克萨斯州的案件。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong retailers to offer HK$1.2 billion in goodies, perks for summer shopping festival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268345/hong-kong-retailers-offer-hk12-billion-goodies-perks-summer-shopping-festival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 22:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/4a16639d-d347-4ce3-ac98-b3cf20592111_d8b9471b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;零售管理协会汇聚5000家商户推出香港孔快乐购物节。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港零售业计划在面向当地人和游客的夏季购物节中提供价值 12 亿港元（1.54 亿美元）的商品和其他福利，组织者对活动预计生意会比去年更多。&lt;/p>;&lt;p>;零售管理协会周四汇聚5,000家商户，连续第二年推出香港欢乐购物节。&lt;/p>;&lt;p>;财经陈茂波局长出席开幕式并表示：“尽管今年本地人和游客的消费模式发生了变化，而且零售业继续发展，但我相信（节日）将引发更多消费需求。 ”&lt;/p>;&lt;p>;财务负责人还强调，“简单地重复过去的运营模式”将无法实现增长。&lt;/p>;&lt;p>;“好消息是，市场仍然相当繁荣，消费者的需求是非常真实的。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“只要我们改变做法，调整定位，更新一些策略来满足新的需求……生意就会不断发展，就像这个购物节一样”&lt;/p>;&lt;p>;该活动还与周一庆祝香港回归中国主权27周年的庆祝活动同时举行。&lt;/p>;&lt;p>;主办方将围绕“香港回归27周年”举办主题活动。活动期间，7月1日至18日期间开展“健康、美丽和幸福”促销活动，然后从7月19日至8月在“全球热门趋势”旗帜下推销电子产品、手表和珠宝，以及百货商店和购物中心1.&lt;/p>;&lt;p>;节日将于8月2日至15日举办“时尚品味”促销活动，涵盖服装、鞋履、眼镜、食品和饮料，并以“超级购物快闪”收尾过去两周的主题是促进超市、便利店和展览的贸易。&lt;/p>;&lt;p>;提供的甜味剂包括点心连锁店添好运的免费烤猪肉包、眼镜零售商 Optical88 的 100 港元优惠券每餐可获大家乐赠送价值港币50元以下饮品一杯。&lt;/p>;&lt;p>;协会主席谢邱安仪表示：“今年有众多业界朋友支持活动，是节日的一大亮点。” &lt;/p>;&lt;p>;除了零售、餐饮和旅游领域的合作伙伴，今年还有会展、酒店、跨境运输和银行业的参与者参与其中。&lt;/p>;&lt; p>;谢补充，电子支付运营商和地方当局也与该协会合作举办该活动。&lt;/p>;&lt;p>;“协会今年邀请了很多新成员，因为现在来香港的游客不仅寻求购物，还有餐饮、娱乐甚至住宿体验。”&lt;/p>;&lt;p>;她还强调了行业合作创造“协同效应”的重要性，同时表示相信今年的活动将带来更多业务比 2023 年版本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/27/c746bb3b- 67e1-4f52-9606-cc634de819d4_193e234b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财务总监陈保罗表示，市场仍然相当繁荣，消费者需求“非常真实” 。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;参加节日的商户还签署了礼貌服务承诺书，以支持政府最近发起的服务业良好礼仪活动。&lt;/p>; &lt;p>;顾客如果投票选出他们最喜欢的“礼遇商店”，就可以获得额外的礼物和福利，获胜者将于 9 月公布。&lt;/p>;&lt;p>;Tse 早些时候表示，该行业应该为今年的整体零售销售做好准备。全年跌幅均在低两位数区间。&lt;/p>;&lt;p>;最新政府数据显示，3月份零售额同比萎缩7%，随后进一步下跌14.7% &lt;/p>;&lt;p>;但协会主席周四表示，“很难”估计情况何时会好转。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的表现受到许多外部因素的影响，包括我们的汇率，”她指的是由于与美元挂钩而导致香港货币昂贵。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，这也取决于我们是否会很快得到有关我们税收的好消息-大陆游客的免费门槛。”&lt;/p>;&lt;p>;业内人士一直呼吁当局将目前每次旅行5000元的起征点提高到最终与海南岛每年10万元的起征点相匹配。&lt;/p>; &lt;p>;政府消息人士周四告诉《华盛顿邮报》，北京正计划提高该市的免税购物补贴，但金额将“远低于”行业代表提出的 3 万元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China shipbuilders cast off Russia, yielding to Western sanctions after blacklisting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268322/china-shipbuilders-cast-russia-yielding-western-sanctions-after-blacklisting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/19941b36-29a0-41ee-b161-d330e2fbd9ea_988cba71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两艘液化天然气 (LNG) 运输船将于 12 月停泊中国石化集团公司（中石化集团）在天津运营的中国第一个两泊位液化天然气接收站。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些中国造船企业看到了将业务锚定于俄罗斯订单的机会，但在西方对莫斯科实施制裁的压力下，中国东部的造船厂被迫做出调整。 - 据一家大公司和国内媒体报道，最近几周与俄罗斯买家保持了联系。&lt;/p>;&lt;p>;两年前，五家中国公司被告知需要停止俄罗斯北极液化天然气 2 的建设工作。据挪威能源行业出版物《Upstream》报道，由于欧盟的制裁，西伯利亚北部的项目被取消。但当时，情况被认为“每天都在变化”。&lt;/p>;&lt;p>;这五个实体中包括总部位于上海的惠生新能源公司，该公司现在表示“决定停止所有正在进行的俄罗斯项目”。项目，并将立即无限期地停止接受任何新的俄罗斯业务”。&lt;/p>;&lt;p>;上周，该公司在不再在中国开展业务的 LinkedIn 上发表了一篇英文帖子，似乎向俄罗斯传达了遵守规定的信息。西方世界 — — 就在两年前被点名的另外四家实体之一——山东蓬莱巨涛海洋工程重工有限公司因与俄罗斯进行交易而被美国财政部列入黑名单几周后。&lt;/p>;&lt;p>;惠生声明称：“我们赞赏过去与俄罗斯合作伙伴建立的良好关系，并珍视我们共同所做的工作。” “但是，考虑到公司的战略未来，我们必须做出这个艰难的决定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师表示，这一趋势说明了中国企业如何成为随着西方加大力度惩罚俄罗斯在乌克兰的战争，制裁削弱了与俄罗斯的业务往来。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，中国造船商应该实现客户群多元化，以应对地缘政治漩涡 — — 惠生似乎采用了这一策略这家拥有 27 年历史的公司“积极寻求新的发展机会”。&lt;/p>;&lt;p>;惠生还表示，已决定出售其在舟山惠生海洋工程有限公司的股权，该公司位于邻近的浙江省，帮助帮助为俄罗斯第二大天然气生产商 Novatek 监督的大型 Arctic-LNG 2 液化天然气项目建造模块。&lt;/p>;&lt;p>;路透社 4 月份报道称，Artic-LNG 2 项目的天然气液化已暂停由于制裁和油轮短缺。&lt;/p>;&lt;p>;西方自 2022 年乌克兰战争爆发以来实施的制裁使中国和俄罗斯公司之间的交易变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;周一，中国外交部商务部抗议欧盟在对俄罗斯第 14 轮制裁中将中国公司列入名单。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 24 日的制裁方案增加了 69 名个人和 47 家实体的资产冻结和旅行禁令。其中 19 家是中国公司。此次欧盟的制裁目标之一是液化天然气（LNG）。&lt;/p>;&lt;p>;“这些属于单边制裁，构成长臂管辖。”商务部在回答记者提问时表示。商务部敦促欧盟“无条件停止中国企业上市”。&lt;/p>;&lt;p>;“中方将坚决维护中国企业的合法权益。”&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部高级经济师徐天辰位于北京的经济学人智库市场研究公司表示，俄罗斯已成为中国造船商的一个巨大市场，但这一市场繁荣正在因制裁而消失。&lt;/p>;&lt;p>;“造船业的双边贸易多年来一直非常不平衡， ”徐说。 “中国对俄罗斯的船舶相关出口额是俄罗斯的100多倍，而且多年来一直如此——不仅仅是在乌克兰战争爆发之后。&lt;/p>;&lt;p>;“这反映了中国巨大的造船能力和不断增长的全球市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;“而俄罗斯在造船领域却微不足道，远远落后于中国、韩国、日本和希腊等国家。”&lt;/ p>;&lt;p>;徐补充道，自2022年以来，俄罗斯对中国船舶和零部件的依赖可能有所增加，因为供应切断影响了俄罗斯船舶的建造和维护。&lt;/p>;&lt;p>;“[但是]西方国家收紧制裁对中国企业构成直接风险，因为船舶很容易被归类为军民两用货物，而这些货物正受到比以前更严格的审查。” “事实上，许多公司和银行已经在进行自我制裁，以避免此类风险，或者探索替代支付系统来规避潜在的制裁。”&lt;/p>;&lt;p>;对于一些造船厂来说，切断与俄罗斯的关系可能会让他们陷入财务困境&lt;/p>;&lt;p>;上海海事大学海洋工程教授曾吉表示，对于一些中国造船厂来说，来自俄罗斯的订单很难替代，因为许多造船厂产能过剩。&lt;/p>; &lt;p>;“过去，大订单来自俄罗斯，因为该国缺乏建造大型商船的能力。中国北方的辽宁和山东以及中国东部的浙江的许多造船厂依靠与俄罗斯的交易来维持生计，”曾说。他补充说，俄罗斯买家发现中国造船厂提供物有所值的产品和服务。&lt; /p>;&lt;p>;“为俄罗斯生产零部件的中国造船商也收到西方客户的订单或从其他地方采购零部件，现在必须权衡哪一方更重要并做出艰难的决定。他们现在需要实现业务和客户多元化。”&lt;/p>;&lt;p>;造船业合作以及航天和航空业是重点之一，这是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 5 月访华期间签署的联合声明的重点内容。纪念两国建交 75 周年。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，中国官方支持的《经济日报》援引俄罗斯国有原子能集团 Rosatom 首席执行官阿列克谢·利哈切夫 (Alexey Likhachev) 的话说，他最近向普京通报了情况俄罗斯将在造船、港口建设和物流合作方面吸引合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是一个真正符合两国利益的联合项目。”该报援引利哈乔夫的话说。&lt;/p>;&lt;p>;新华社本月还报道称，在圣彼得堡举行的双边合作论坛上，总部位于上海的新新航运公司与俄罗斯国家原子能公司 Rosatom 达成了一项协议，新新航运的母公司物流公司Torgmull在接受电话采访时表示，该合资公司旨在设计和建造高冰级集装箱船，并联合运营连接中国和俄罗斯港口的北极航线。&lt;/p>;&lt;p>;NewNew Shipping Line的母公司Torgmull是一家物流公司。与俄罗斯的合作项目“目前进展顺利”，但他们将密切关注事态的发展。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院美国研究研究员卢翔表示，中国的一些投资由于缺乏宣传，俄罗斯可能会保持“低调”。&lt;/p>;&lt;p>;“原则上，制裁会对那里的造船厂产生一些影响，”卢说，并补充说，有些人仍然不会被吓倒。 .&lt;/p>;&lt;p>;“如果有商业需求，那么当然就需要投资，”他说。 “我不认为欧盟的制裁会导致投资萎缩，我们实际上会看到增长。任何一个地方的企业都会考虑另一个地方的法律和反应，然后权衡风险和回报。关于风险与回报的决策因公司而异。”&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，全球造船产量同比增长 10%，达到 3500 万补偿总吨，中国成为领跑者，据造船数据分析机构克拉克森 (Clarksons) 称，韩国造船厂首次贡献了总产量的 50%，超过了韩国的 26% 和日本的 14%。&lt;/p>;&lt;p>;韩国造船商可以对他们的做法表示同情。由于俄罗斯客户无法支付接收船舶费用，两家公司都在承受损失。&lt;/p>;&lt;p>;三星重工与俄罗斯客户存在涉及液化天然气船的法律纠纷，以及他们的案件将在新加坡仲裁法院进行审理。&lt;/p>;&lt;p>;HD 现代已转售其最初为俄罗斯客户建造的船舶，但韩华海洋仍在寻找新买家。&lt;/p>;&lt;p>;“自从这些项目取消以来虽然这些工作已经在进行中，但造船厂面临着为船体块寻找其他用途的挑战。尽管目前韩国造船厂对液化天然气运输船的需求量很大，但其他客户的订单可能会有不同的要求和规格，”釜山高科技导航制造商 MRC Inc 的技术研究员卡尔·马丁 (Carl Martin) 表示以及各种海船的通信设备。&lt;/p>;&lt;p>;“[寻找新买家]可能需要一段时间，在此期间，船舶和船体正在占用造船厂可以用于其其他订单的宝贵空间。积压，”他解释道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court blocks OxyContin maker Purdue Pharma’s settlement shielding owners from lawsuits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268346/us-supreme-court-blocks-oxycontin-maker-purdue-pharmas-settlement-shielding-owners-lawsuits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 22:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/8c049f74-9297-4fa3-a673-a63739e24287_eea74636.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国最高法院驳回了与奥施康定制造商普渡制药公司的和解协议，可以保护萨克勒家族成员免受民事诉讼。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最高法院周四阻止了奥施康定制造商普渡制药公司的破产和解协议，该协议本可以保护其富有的萨克勒家族所有者免受因其在美国致命的阿片类药物泛滥中所扮演角色的诉讼。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;5-4 的裁决推翻了下级法院的裁决，该裁决维持了给予普渡公司所有者豁免权的计划，以换取支付高达 60 亿美元的费用来和解数千起指控该公司非法误导性营销奥施康定（OxyContin）的诉讼。 1996 年推出的强效止痛药。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决代表了乔·拜登总统政府的胜利，该政府曾对和解协议提出质疑，认为该和解协议滥用了破产保护，该保护的对象是陷入财务困境的债务人，而不是像萨克勒家族这样的人。未申请破产。&lt;/p>;&lt;p>;普渡大学于 2019 年根据美国破产法第 11 章申请破产，以解决其债务问题，几乎所有债务都源于数千起诉讼，这些诉讼指控奥施康定帮助引发了阿片类药物流行，该流行病已导致一半以上的阿片类药物流行二十年来，美国有一百万人因服药过量死亡。&lt;/p>;&lt;p>;此案的争议点在于，美国破产法是否允许普渡大学的重组包括对尚未申请个人破产的萨克勒家族成员的法律保护。这些所谓的“非债务人释放”最初是在石棉诉讼的背景下出现的，但希望利用此类保护作为讨价还价筹码的公司扩大了其用途。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/27/b7cbb28a-b93f-4d44-9d12-17a254c8ca36_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国最高法院驳回了奥施康定制造商普渡制药公司的和解协议，该公司试图保护其所有者免受诉讼。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这家总部位于康涅狄格州斯坦福德的公司估计，美国破产法官于 2021 年批准的破产和解协议将为其债权人提供 100 亿美元的价值，包括州和地方政府、成瘾个体受害者、医院和其他起诉该公司的人。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府和八个州对该和解提出质疑。在萨克勒家族同意向和解基金提供更多捐款后，所有州都放弃了反对意见，但美国受托人（司法部的破产监管机构）和一些阿片类药物个人原告仍然反对。&lt;/p>;&lt;p>;一个由超过 10 名成员组成的团体6 万名因接触普渡阿片类产品而提出人身伤害索赔的人告诉最高法院，他们支持和解，包括萨克勒家族成员的法律豁免权。&lt;/p>;&lt;p>;在 2023 年 5 月维持和解时，总部位于曼哈顿的美国第二巡回上诉法院得出结论，联邦破产法允许在特殊情况下为萨克勒家族等非破产方提供法律保护。它裁定，针对普渡大学的法律索赔与针对其所有者的索赔有着千丝万缕的联系，并且允许继续针对萨克勒家族的诉讼将破坏普渡大学达成破产和解的努力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/27/208849c4-dbf4-413a-9ec7-41662d3dafc0_e94a116f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国最高法院驳回了普渡制药公司 60 亿美元的阿片类药物和解协议，使控制该制药商的萨克勒家族免受未来诉讼的影响。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023 年 8 月，最高法院暂停了普渡大学及其附属机构的破产程序，因为它们同意受理政府对第二巡回法院裁决的上诉。&lt;/p >;&lt;p>;在 12 月的争论中，司法部的一名律师表示，萨克勒家族成员在同意为阿片类药物和解协议提供高达 60 亿美元的资金之前，从普渡大学撤回了数十亿美元，并认为该交易实际上“允许萨克勒家族决定支付多少资金”。他们将做出贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;针对普渡大学和萨克勒家族成员的诉讼指控他们通过欺骗性营销其止痛药来助长阿片类药物的流行。该公司承认在 2007 年和 2020 年营销奥施康定时犯有错误品牌和欺诈指控。&lt;/p>;&lt;p>;萨克勒家族成员否认有不当行为，但对奥施康定“意外地成为阿片类药物危机的一部分”表示遗憾。他们在 2023 年 5 月表示，破产和解将为“有需要的人民和社区提供大量资源”。&lt;/p>;&lt;p>;普渡大学指责美国受托人“单枪匹马地拖延了价值数十亿美元的资金，而这些资金本应被搁置”。用于受害者赔偿、全国社区阿片类药物危机缓解以及过量救援药物。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lunar rock samples: Chinese space agency calls on US to ‘remove obstacles’ to cooperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268324/lunar-rock-samples-chinese-space-agency-calls-us-remove-obstacles-cooperation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/2dd01794-acdc-4016-ba9e-785463d72d37_dfa1f51a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个包含来自遥远一侧的样本的再入舱周二，月亮降落在内蒙古。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国欢迎世界各地的科学家研究具有历史意义的嫦娥六号任务中的月球岩石样本，但一位航天官员表示，美国应该“排除障碍”中国国家航天局（CNSA）副局长卞志刚周四表示，鼓励世界各地的科学家“共同开展月球样本和数据的科学研究” .&lt;/p>;&lt;p>;在北京举行的新闻发布会上被问及美国科学家是否愿意参与这项研究时，卞说：“我相信他们愿意。”&lt;/p>;&lt;p>;“[但是]如果他说，“美国确实希望与中国进行正常的太空交流，我认为他们应该采取实际措施，消除限制合作的障碍”。&lt;/p>;&lt;p>;“障碍的根本原因……在于国内法律，例如如美国《沃尔夫修正案》，阻碍中美太空合作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/27/a8b32aac-bb9f-4c6f-9ac9-c7bd9682db7c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卞志刚，副管理员CNSA表示，《沃尔夫修正案》等法律正在阻碍太空合作。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2011年通过的《沃尔夫修正案》禁止美国航天局在未经明确许可的情况下使用政府资金与中国进行直接太空合作&lt;/p>;&lt;p>;卞表示，中国对与美国的太空合作与交流始终持开放态度。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国在太空领域取得的成就是靠自己的努力和知识取得的， &lt;/p>;&lt;p>;嫦娥六号月球探测器在月球远地采集岩石样本后，于周二成功着陆地球。卞说：“月球背面的地质结构、物质成分和早期宇宙环境充满了谜团。”&lt;/p>;&lt;中国国家航天局国际合作司司长刘云峰表示，航天局已为希望参与这项研究的国际科学家设立了申请程序。&lt;/p>;&lt;p>;“中国欢迎各国科研人员刘说。&lt;/p>;&lt;p>;嫦娥六号任务是与巴基斯坦、法国、意大利和欧洲航天局合作开展的四项科学任务。 &lt;/p>;&lt;p>;“任务成功后，多国航天机构和国际组织负责人、国际同行和朋友纷纷向我们表示祝贺，并期待深化合作。” &lt;/p>;&lt;p>;嫦娥六号发射任务仅用了一年半的时间，总设计师胡浩表示，在规划国际有效载荷时考虑到不同的语言和工作习惯是一个挑战。 .&lt;/p>;&lt;p>;“应该说，我们已经成功地应对了这些挑战，”胡告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;卞说嫦娥七号接下来是嫦娥八号任务，目的是勘察月球南极资源。&lt;/p>;&lt;p>;嫦娥七号已选定6个国际有效载荷，200公斤有效载荷已确定。刘说，嫦娥八号任务已被预留，已收到30份合作申请。&lt;/p>;&lt;p>;中国还计划建设国际月球研究基地，刘说国家航天局已签署合作协议目前该项目已与10多个国家达成合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们期待与更多的国际同行合作，为拓展人类认知、增进人类福祉、推动构建人类命运共同体做出新的贡献。”外空领域人类命运共同体。”卞说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police will deploy 4,000 officers on July 1 amid warning over seditious acts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268340/hong-kong-police-will-deploy-4000-officers-july-1-amid-warning-over-seditious-acts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 21:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/0f416b7f-12c5-4d65-b225-abd5f209d1c4_abd15cf1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有消息称，精锐部队的军官也将进行巡逻说。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方将于周一加强保安措施，庆祝香港回归中国统治27周年，部署4,000多名警力，防范煽动或破坏活动， 《华盛顿邮报》获悉。&lt;/p>;&lt;p>;熟悉警方行动的消息人士称，这一数字与去年相似，因为中国大陆的高层领导人没有计划到访，也不会举行烟花表演来纪念 7 月 1 日的庆祝活动.&lt;/p>;&lt;p>;内部人士警告说，任何在公共场合穿着煽动性服装并引起注意的人都可能面临逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;“任何在公共场合穿着此类服装的人都将受到监视或拦截和搜查，并有警察立即通知警察总部指挥中心。”一位消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，根据香港国家安全法，这种行为可能构成煽动叛乱罪，最高可判处七年有期徒刑入狱。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，一名 27 岁男子成为首位因涉嫌在公共场合穿着煽动性服装而被依法指控的人。&lt;/p>;&lt;p>;朱启邦出现在6 月 14 日，西九龙法院面临三项指控，因为他被指控穿着呼吁“解放”城市的 T 恤，戴着印有“FDNOL”的黄色口罩，显然是指“五项要求，而不是”。 “少一个”的抗议口号在2019年社会动乱期间流行。&lt;/p>;&lt;p>;国安警方周二指控一名29岁男子，该男子涉嫌在公交车座椅背面写字煽动对当地民众的仇恨&lt;/p>;&lt;p>;邮报又获悉，自今年初《维护国家安全条例》颁布以来，各口岸的前线人员已接到指示，对煽动性服装采取行动，并接受相关培训。&lt; /p>;&lt;p>;该立法旨在作为北京于 2020 年实施的国家安全法的国内对应部分，是根据香港基本法小宪法第 23 条制定的。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称任何不尊重国歌的人也可能被逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;6月6日，两名男子和一名女子因涉嫌在该市球队与伊朗队进行的2026年国际足联世界杯预选赛中侮辱国歌而被捕。&lt; /p>;&lt;p>;据警方称，三人据称在奏国歌时背对着球场或没有站立。他们已获准保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;除官方活动外，至少有四个团体计划周一在尖沙咀等地举行公开挥舞国旗和唱国歌的集会。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;不需要警方批准，因为预计每次非正式集会的人数不会超过 50 人，但警方表示，警察将在现场监视活动。&lt;/p>;&lt;p>;另一位消息人士称，来自精英小队（例如反恐反应部队）也将在7月1日进行更广泛的安全安排。他说，该人力将逐渐增加。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/27/39ed1dd9-d88e-4194-b064-b0d6-b06-e07a1ca1ca1ca1ca1d91a1a_69d33333333336.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;警察局长雷蒙德·苏（Raymond Siu）说，部队将根据国家安全，安全和公共秩序进行适当的安排。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他补充说，在运输中心，火车站和繁忙的购物区也将加强安全性。&lt;/p>; &lt;p>;香港周围的道路Wan Chai的会议和展览中心将关闭交通，将路障放置在主要访问点。&lt;/p>; &lt;p>;当局将在金鲍希尼亚广场举行旗帜升起仪式，政府官员和其他贵宾出席，随后是中心的招待会。&lt;/p>; &lt;p>;警察局长Raymond Siu Chak-Yee上周六说，该部队将根据国家安全，安全和公共秩序做出适当的安排。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将确保我们有足够的警察人力在7月1日期间允许所有周年纪念活动安全，有序地进行。威胁，但警察将继续收集信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prince Harry accused of ‘obfuscation’, destroying evidence in lawsuit against Murdoch papers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268341/prince-harry-accused-obfuscation-destroying-evidence-lawsuit-against-murdoch-papers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 21:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/27/667388B2-D621-454A-9695-7C97EAB79CA1_2C906F58.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;英国小报的律师，是英国小报的律师在诉讼中。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;星期四，《太阳报》出版商的律师被指控哈利王子通过摧毁其在诉讼中寻求的证据，声称这一诉讼要求哈里王子从事“令人震惊”和“非凡”的混淆。 &lt;/p>; &lt;p>;安东尼·哈德森（Anthony Hudson）在高等法院说，苏塞克斯公爵（Duke of Sussex）与代笔人故意销毁了他最畅销的回忆录“备用” &lt;/p。 >; &lt;p>;哈利的律师说，新闻集团报纸（NGN）正在通过寻求本应更早寻求的文件来进行“经典钓鱼探险”。&lt;/p>; &lt;p>;“ NGN的战术他的律师戴维·舍伯恩（David Sherborne）在法庭文件中说：&lt;/p>; &lt;p>;“这是不真实的。实际上，索赔人已经明确表示，他已经进行了广泛的搜查，超越了他的义务。 NGN故意删除了数百万封电子邮件，这是隐藏罪名证据的一种方式。&lt;/p>; &lt;p>;哈德森说，哈利创建了一个“障碍课程”，以获取它正在从哈利（Harry）当时从他的前律师和工作人员那里寻求的文件&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“如果索赔人想要他的前律师或王室的文件……他会得到他们，”哈德森说。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/27/7971e84b-3230-4d11-be5a-be5a-be5a-685273a6a94b_ff556a94b_ff556eade.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;>; 168年历史的世界新闻是在2011年7月10日上次发布的，此前它在广泛使用电话黑客使用引发了丑闻之后。照片：TNS/file &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;听证会是哈利与英国最大的小报的最新作战，据称是电话黑客入侵，并雇用私人调查人员使用非法措施来挖掘他的污垢。这包括拦截语音邮件，敲击电话，窃听汽车以及使用欺骗来访问机密信息。&lt;/p>; &lt;p>;一项针对其中一些索赔的审判（可能包括哈利的）将于一月份在伦敦高等法院开始明年。&lt;/p>; &lt;p>;诉讼源于2011年NGN世界新闻的电话黑客丑闻。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;法官最近裁定哈利无法扩张他的诉讼增加了指控，该指控是该公司的高管鲁珀特·默多克（Rupert Murdoch 《世界新闻》的语音栏拦截，该消息在丑闻发生后关闭了大门。 NGN表示，尽管太阳从未接受责任。 .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan raises travel risk warnings for mainland China, Hong Kong and Macau over new anti-separatist rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268333/taiwan-raises-travel-risk-warnings-mainland-china-hong-kong-and-macau-over-new-anti-separatist-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 20:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/27/7CE07868-4466-428E-8032-43D91D91D91D915BBD_F15F2F2F02.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” Kong和Macau。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾在北京发布了新的司法准则之后，向中国大陆以及香港和澳门提出了旅行警告，该指南可能会因“迪哈德分离主义者的死刑） ”。&lt;/p>; &lt;p>;台北大陆事务委员会说，新规定“严重威胁”台湾居民的人身安全。&lt;/p>; &lt;p>;更新的指南提出了对大陆的警告，并从黄色 - 对于“需要特别关注”的地方 - 橙色是四层系统中第二高级别的橙色。&lt;/p>; &lt;p>;现在警告居民以避免“不必要的旅行”，对此类地方有同样的警告作为柬埔寨，缅甸和黎巴嫩。&lt;/p>; &lt;p>;理事会说，如果居民“真的有必要”前往台湾海峡的另一侧，他们应该“避免参与或讨论敏感问题和事务，拍摄港口，机场，军事演习场所以及携带有关政治，历史，宗教的书籍。必须“严重惩罚台湾独立顽固的顽固分子，因为分裂国家并煽动分裂罪。...并坚决捍卫国家主权，团结和领土完整”。&lt;/p>; &lt;p>;案件被认为是“严重危害国家和人民的案件”可以保证在中国大陆的死刑，而参与分离主义活动的人可以被判入狱10年。&lt;/p>; &lt;p>;北京发言人坚持认为，这些规则只能针对“极少数的迪哈德分离主义者”，而不是针对“台湾公众”。&lt;/p>; &lt;p>;台北在本月早些时候发表了另一份声明，要求居民在前往香港时谨慎行事，此前一些游客报告说没有明显的原因被当地警察搜查并搜查。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;它还说，香港的《 2020年国家安全法》以及《基本法》第23条（该市的迷你宪法）的今年通过，增加了游客到该市的风险。&lt;/p>; &lt;p>;北京台湾新任领导人William Lai Ching-Te是“固执的分离主义者”，自上个月上任以来他发表的评论感到愤怒。中华民国在就职典礼演讲中“不互相服从”，并在颁奖典礼上重复评论，以纪念黄普军事学院成立100周年。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;大陆国防部说，莱说：“肯定会根据历史来判断并受到法律的严厉惩罚”，以试图“篡改历史并分裂国家”。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分放弃使用武力将其控制在其控制之下。&lt;/p>; &lt;p>;大多数国家都不承认该岛是独立的，但其主要国际支持者是美国反对任何企图通过武力采取行动的尝试，在法律上受到法律约束为台湾提供武器以捍卫自己。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How new smart measures will smoothen departure process at Hong Kong International Airport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268336/how-new-smart-measures-will-smoothen-departure-process-hong-kong-international-airport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 20:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/27/AFD81989-2446-4847-85F8-1F48003F286E_4A0593E0.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;照片将从7月2日开始运营：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;离开旅行者将从下周引入新的智能措施进行安全筛查。&lt;/p>; &lt;p>;从入住到登机航班，该帖子列出了机场管理局已经采取的措施来创建更麻烦的过程。&lt;/p>; &lt;h3>; 1。签入&lt;/h3>; &lt;p>;机场的飞行令牌是一种生物识别技术，允许离开乘客在出发大厅的自助服务亭扫描护照并完成入住手续。&lt;/p>; &lt;p>;创建一个包含乘客护照和登机通行证信息的生物特征识别令牌。&lt;/p>; &lt;p>;乘客可以移动到自袋掉落柜台，通过相机扫描脸部以验证其身份，以验证其身份。在这里，他们可以在打印和固定行李标签后检查袋子。&lt;/p>; &lt;p>;旅行者只需要在电子安全门和电子板门上再次扫描脸。 &lt;/p>; &lt;p>;管理机场的管理机构说，大多数旅行者选择使用自助服务站。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/206/27/30ca0fdf-0169-409f-8e23-725eb3ea5eb3ea5eb3ea5eb3ea57de_7fb79c99.jpg gla div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;乘客排队在chek lap Kok的香港国际机场的安全gantries排队。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 2。安全筛查&lt;/h3>; &lt;p>;从周二开始，引入了四个具有高级三维计算机断层扫描（CT）X射线扫描技术的智能安全筛选渠道将意味着乘客可以将笔记本电脑保留在其随身携带的袋中。同样适用于小于100毫升的瓶子或液体。&lt;/p>; &lt;p>;该过程中使用的托盘将配备内置的灭菌，并将自动再循环，使三名乘客可以进行安全通量。同时。&lt;/p>; &lt;p>;一个新的全身扫描仪将使用手持设备替换手动程序，以供启动Archway Metal Tecter在未来两年中，有32台车身扫描仪，作为8亿港元（1.02亿美元）升级的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;预计新系统将在该时间范围内将平均旅行者吞吐量提高20％。 &lt;/p>; &lt;h3>; 3。移民&lt;/h3>; &lt;p>;经过电子安全门后，参加飞行令牌的乘客可以通过扫描移民部门电子通道的摄像机来完成出发通量过程。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;目前该服务只适用于持有香港身份证或特区护照的人士；政府签发的签证身份证明文件；或用于香港和澳门居民的电子大陆旅行许可证。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/ 06/27/FD7EBC6E-0550-4EED-9605-17F0B80699951_D0CB4F55.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;等待在香港国际机场的旅客。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 4。跟踪行李&lt;/h3>; &lt;p>;居民可以选择跟踪其行李，并通过MyHKG移动应用程序接收估计的拾取时间更新。要使用该服务，乘客必须以每张90港元的价格购买称为“ mytag”的物理智能标签。&lt;/p>; &lt;p>;通过在标签上扫描QR码并分配一个名称，用户可以将其标签链接到MyHKG出发前的应用。然后，用户选择他们在应用程序上的航班，其标签将链接。&lt;/p>; &lt;p>;到达香港后，该应用程序将在指定的皮带上提供行李索赔的通知和行李检索的估计时间。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;h3>; 5。 Auto e-Shuttle巴士&lt;/h3>; &lt;p>;三辆自动驾驶汽车为机场的限制区域服务。&lt;/p>; &lt;p>;每天运营12小时，他们将机场工作人员运送到受限区域内的各个地点。公共汽车的容量为14名乘客，只需90分钟即可达到200公里。&lt;/p>; &lt;p>;配备了四个GPS系统，四个摄像机和6台闭路电视，这辆公共汽车还具有远程远程电视监视系统和传感器。它在偏离指定路线或遇到障碍或行人时会自动停止。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 members of Hong Kong’s social worker regulator quit amid government push to reform body]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268332/4-members-hong-kongs-social-worker-regulator-quit-amid-government-push-reform-body?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/27/F1E47113-5FA1-4E14-9075-5ADEC29376E3_4842C431.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;当局希望对董事会进行改组和安装更多的政府任命。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港社会工作者监管机构的四名当选成员在过去的两周中辞职给政府任命更大的影响力。&lt;/p>; &lt;p>;董事会的网站显示Chan Kwok-bong，Adino Chung Wai-lun和Phyllis Luk Fung-Ping在周三不久之后，不久之后就从社会工作者登记委员会中辞职。代表社会福利部门的立法者Tik Chi-Yuen离开。他说：“他们的辞职反映了反对政府改革的行业中的声音。” “他们也对身体的改革结构没有信心。” &lt;/p>; &lt;p>;在当前系统下，董事会包括八个当选职位，另外六个由政府任命，而社会福利总监则是Ex官员成员。&lt;/p>; &lt;p>;政府法案的目标是将董事会成员人数从15增加到27个，新阵容包括八个当选角色，17个政府任命的角色，社会福利董事和一个公职人员。&lt;/p>; &lt;p>;董事会还将有权迅速消除犯有某些罪行的社会工作者，并永久取消涉及严重罪行的人，例如危害国家安全。&lt;/p>; &lt;p>;立法者已经完成该法案的首次研究，预计将在下周星期三开始二读。&lt;/p>; &lt;p>; tik说，许多社会工作者对在将该法案引入立法委员会之前缺乏适当的公众咨询感到沮丧。 “但是现在，人们不禁以为政府正在利用改革作为增加对董事会的影响的借口。”董事会的操作能力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/06/06/27/7c3a70e6-70e6-70e6-70E6-70E6-- 4251-4A95-A351-3198A78BA169_36BCA3F9.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;劳动和福利秘书克里斯·孙。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;监管机构可以与六个成员的法定人数举行会议。当前董事会的三年任期定于明年1月到期。&lt;/p>; &lt;p>;根据《社会工作者注册条例》于1998年创建的，机构将处理该行业的注册和纪律问题。&lt;/p >; &lt;p>;该法令于北京实施《国家安全法》两年后，该法令于2022年进行了修订，以防止那些被定罪的与国家安全有关的罪行被定罪的人注册或继续担任社会工作者。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;上个月劳工和福利部长克里斯·孙Yuk-Han辩称，由于监管机构在过去两年中未能听取政府的呼吁，因此迫切需要对董事会进行大修。&lt;/p>; &lt;p>;部长指出。&lt;/p>; &lt;p>;在董事会允许参与正在进行的法院案件的社会工作者中，涉及骚乱指控的案件，可以坐在该机构纪律委员会的一组储备金中。&lt;/p>; &lt;p>;董事会周四表示，它没有&lt;/p>; &lt;p>;该职位已与前董事会成员Chan，Chung和Luk联系以进行评论。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sanctions Boeing after it ‘blatantly violated’ 737 Max 9 probe of door plug blowout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268337/us-sanctions-boeing-after-it-blatantly-violated-737-max-9-investigation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 21:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/27/7FDE9342-AC42-4A1A-850C-A7AA5246B8AD_5888F9F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 737-9最大1月7日。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;波音公司正在批准波音公司，以分享有关联邦调查的信息，以进行有关门插头井喷的信息，该调查在波音737中留下了一个张开的孔。最多9。 1月5日在俄勒冈州波特兰的波音乘客喷气机上进行的1月5日门插头井喷的可能原因。&lt;/p>; &lt;p>;在事件发生期间，一个面板插入了一个剩下的空间，以供额外的紧急门吹出阿拉斯加航空公司的最大值9。飞行员能够安全着陆，没有受伤。该机构尚未核实或授权发布。 NTSB表示，波音将NTSB的调查描绘为寻找负责门口工作的个人的搜索，但该机构表示，它的重点是可能发生事故的原因，而不是将责任归咎于任何个人或评估责任。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;波音没有立即回复周四早些时候的评论请求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images /CANVAS/2024/06/27/bc9f87bc-cf4e-4770-85c0-81a0cae8ddddddd4_595de0ff.jpg.jpg“ 1月7日，阿拉斯加航空公司1282波音737-9的机身插头区域。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; NTSB表示，鉴于其最近的行动，波音公司不会有访问该机构对阿拉斯加航空事件的调查信息的访问，但它将保持党派的调查状态。&lt;/p>; &lt;p>; NTSB无法罚款波音，因为它没有执法机构。尽管该机构本可以剥夺波音的党派身份，但NTSB可能认为将波音作为调查的一方更为重要。调查过程中需要的相关记录。它还将在8月6日至7日在华盛顿特区举行的调查听证会上出现波音。该机构说，与其他当事方不同，波音公司将无法问其他参与者的问题。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; NTSB表示，它将与司法部的欺诈部门进行协调，并为他们提供有关波音最近未经授权的调查信息发布的信息。&lt;/p>; &lt;p>; 5月。联邦法官认为波音公司违反了一项和解，该协议允许该公司在两次致命坠机事故中涉及其737 Max飞机的坠机事故。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Max Jets在2018年在印度尼西亚和2019年坠毁后在埃塞俄比亚，FAA和其他监管机构杀死了346人，在全球范围内将飞机扎根了一年半。&lt;/p>; &lt;p>;现在由司法部决定是否提起针对波力的指控。该部门在5月份表示，检察官将不迟于7月7日告诉法院。&lt;/p>; &lt;p>;波音公司最近受到了严格的审查。本月早些时候，首席执行官戴维·卡尔霍恩（David Calhoun）在有争议的参议院听证会上为公司的安全记录辩护，而立法者则指责他将利润放在安全方面，未能保护吹口哨者，甚至得到太多的报酬。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;对卡尔霍恩（Calhoun）立即辞职的压力，但他没有计划这样做。卡尔霍恩（Calhoun）此前宣布他将在2024年底之前辞职。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>