<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australia’s national security in spotlight as it steps up screening foreign investments in ‘sensitive’ sectors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3261231/australias-national-security-spotlight-it-steps-screening-foreign-investments-sensitive-sectors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/02/77eccb60-6a6e-4820-9c56-373d2008ca9a_5511a04c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名采矿工人走过一袋袋等待的稀土精矿在珀斯东北部的韦尔德山 (Mount Weld) 发货。澳大利亚将加强筛选关键矿产、技术和基础设施方面的投资兴趣。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚外国投资政策的全面改革，重新引发对中国在该国利益的审查，以及驱逐涉嫌印度间谍的消息，使堪培拉的国家安全成为人们关注的焦点.&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，澳大利亚收紧​​投资规则并不令人意外，因为该国必须保护关键资产，但与中国的合作，特别是在绿色能源等领域的合作，将是不可避免的。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚财长吉姆·查尔默斯周三公布了对外国投资规则的修改，描述了地缘政治紧张局势加剧带来的日益严重的威胁。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚和中国能否搁置分歧来推动绿色科技采矿？&lt;/h3>;&lt;p>;为了平衡外国投资带来的经济利益（这对经济至关重要）以及保护国家安全，澳大利亚将加强对关键矿产、技术和基础设施投资兴趣的筛选。&lt;/p>;&lt;p>;查尔默斯表示，此次改革并不针对特定目标中国等国家过去曾被指控外国干涉澳大利亚。他说，任何涉及“敏感数据集”或靠近国防地点的外国投资申请都将受到更仔细的审查。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉还将在低风险的情况下对外资投资进行现场考察交易将获得更快的批准。&lt;/p>;&lt;p>;全国首要双边商业协会澳大利亚中国工商业理事会 (ACBC) 表示，中国投资者不会对这些变化感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;“[ ACBC 总裁戴维·奥尔森 (David Olsson) 在接受《亚洲周刊》采访时表示：“澳大利亚政府已经实施了一段时间的改革，旨在加强基于风险的评估流程，以监控和批准外国投资。” div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/02/6c550fd6-d26f-4110-9c1e-13175360bd36_db4b1a2f.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚奎纳纳氢氧化锂加工厂。分析师表示，澳大利亚收紧​​投资规则并不令人意外，因为该国必须保护关键资产。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;奥尔森表示，鉴于审批积压，投资者将欢迎改革带来的更快流程，并且他们继续将澳大利亚视为有吸引力的目的地&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，为了实现更加绿色的经济，并在“深刻的能源转型”时代，鉴于澳大利亚在绿色技术方面的知识，澳大利亚必须对与中国的合作持开放态度。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“当中国在所有脱碳领域都处于全球领先地位时，放弃合作将在迈向净零排放世界经济的竞赛中适得其反。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月，在中澳关系改善的情况下双边关系方面，中国工商银行接待了中国贸促会任洪斌会长及中方100人代表团。这是自中国前总理李克强 2017 年访华以来最大规模的中国商业代表团。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚因向澳大利亚稀土公司延长许可证而大转弯受到批评&lt;/h3>;&lt;p>;来自智库等的研究正如澳中关系研究所所表明的那样，澳大利亚采矿业可以从中国在关键矿物加工等领域的全球优势中得到推动。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国管理环境成本的方法受到质疑，但该国在全球主导地位该研究所的研究人员施迅鹏和张跃表示，关键矿产的供应链和澳大利亚可以通过利用中国的能力来增强其经济安全。&lt;/p>;&lt;p>;一位要求匿名的澳大利亚中国投资顾问表示，对这些变化持乐观态度，他告诉《亚洲周刊》，最新的外国投资变化具有针对中国的所有特征，特别是因为美国和西方国家一直试图将关键矿产供应链与中国脱钩。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/02/ff43509d-87fe-428b-9fe5-f2a13eea4456_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南京一家工厂里的一名工人正在搬运汽车电池。中国在关键矿产的全球供应链中占据主导地位。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去的改革引起了北京的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，两国外交急转直下后，澳大利亚改变了投资规则40多年来首次“保护”受疫情影响的企业，促使中国商务部警告澳大利亚，其外国投资政策应“公平和非歧视”。&lt;/p>;&lt;p>;北京在2021年指责时任财长乔什·弗莱登伯格 (Josh Frydenberg) 表示，他将以国家安全为由，阻止国有的中国建筑工程总公司 (China State Construction Engineering Corporation) 收购一家澳大利亚建筑商。&lt;/p>;&lt;p>;与 ACBC 的 Olsson、Doug Ferguson 一样，堪培拉将商业交易“政治化”。毕马威亚洲及国际市场主管表示，最新的变化不应被视为“极其令人惊讶”。&lt;/p>;&lt;h3>;前澳大利亚特使因评论其与中国的关系而起诉新西兰部长&lt;/h3>;&lt;p>;他说，保护关键资产对澳大利亚来说非常重要，这些规则向投资者阐明了如何规划交易或投资。&lt;/p>;&lt;p>;这些变化的收获是，澳大利亚仍然欢迎外国投资，但他补充道，“如果你看看澳大利亚外国投资政策的演变方式，与其他西方民主国家相比，它们的限制性或严厉性要少一些。”&lt;/p>;&lt;p>;弗格森表示，尽管近年来投资水平大幅下降，但他的团队仍不断收到中国投资者的询问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;本周早些时候有消息称，澳大利亚于 2020 年驱逐了为印度政府工作的间谍。&lt;/p>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》报道，印度外交情报部门的两名官员被驱逐出澳大利亚。澳大利亚国家广播公司表示，政府官员已证实印度是澳大利亚间谍头子迈克·伯吉斯 (Mike Burgess) 于 2021 年警告的“间谍巢穴”的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;据澳大利亚广播公司报道，印度间谍据称试图窃取国防和商业秘密，并正在监视居住在澳大利亚的印度人。&lt;/p>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪政府据称与加拿大锡克教分离主义领导人被谋杀有关，因此在国外采取的行动受到质疑去年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong filmmakers using AI count savings in time and money; others fear loss of creativity and human touch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3261247/hong-kong-filmmakers-using-ai-count-savings-time-and-money-others-fear-loss-creativity-and-human?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/30043b4a-493a-4391-80a0-e20d032f4b5e_12b3877d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：戴维斯·克里斯蒂安·苏里亚&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;Roger Proeis 位于香港新界将军澳，在一个与城市中任何一个车站不同的洞穴般的火车站周围行走。&lt;/p>;&lt;p>;车站配有售票机、自动扶梯、休息区和广告牌，是假的。视频制作人使用人工智能 (AI) 在他 5,000 平方英尺的工作室中创建了整个设置。&lt;/p>;&lt;p>;Proeis，44 岁，电影制作公司 Votion Studios 的挪威首席执行官，坚信新技术正在撼动推动行业发展，改变传统电影制作人的工作方式并削减成本。&lt;/p>;&lt;p>;例如，通过创建逼真的虚拟地点，演员和工作人员将不需要飞往不同的地方，观众也不会被能够分辨出差异。&lt;/p>;&lt;p>;新技术还可以通过其他方式在电影制作的各个阶段发挥作用，一直到后期制作编辑和技术修复的乏味阶段。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/fcdc9c51-e92f-4bf3-b2a8-dd51d5b3a50a_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Votion Studios 首席执行官 Roger Proeis 表示，人工智能可以帮助电影制作人降低外景拍摄成本。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在广泛的现实世界数据集上训练人工智能模型可以节省时间和资源，以创建准确且身临其境的无数环境和生产工作流程，”他说。 “人工智能还可以自动化视频编辑、色彩分级和视觉效果合成等任务。”&lt;/p>;&lt;p>;好莱坞电影制片人已经开始使用人工智能来调整剧本、选择演员、缩短选择地点甚至预测所需的时间&lt;/p>;&lt;p>;在香港，一些电影制片人已经拥抱了技术，但其他人则怀疑人工智能能否改变这座城市停滞不前的产业，该产业一直在努力摆脱陈旧的模式并依赖人工智能”他回忆起2010年剪辑的大片《保镖刺客》横扫香港电影金像奖八项大奖，包括最佳影片和最佳导演。&lt;/p>;&lt;p>;“该片在上海拍摄，制作团队在那里搭建了实体布景。感觉就像香港被运送到那里一样。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/e23ba6fe-096d-4878-a9d5-37e8f38d17bc_2f75c48d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电影剪辑黄海，其作品多次获奖，说他相信人工智能可以在很多方面改善电影制作。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个布景的制作成本为 5,000 万港元（640 万美元），场地大小相当于 10 个足球场大小，类似于 1900 年代的香港中环田野。&lt;/p>;&lt;p>;“这个布景真的很神奇。但现在，如果我们使用人工智能和虚拟场景，我们无需进行大量建设，就可以实现同样令人惊叹和详细的结果。”香港电影剪辑师协会主席黄说。&lt;/p>;&lt;p>;他估计，使用人工智能至少可以将制作电影场景所需的成本和时间减半。&lt;/p>;&lt;p>;“人类的创造力是这一切的关键，我们不会被人工智能取代，但业界人士和所有香港人必须拥抱”他说。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能在全球范围内的应用不断增加，促使拥有《华盛顿邮报》的中国科技和电子商务巨头阿里巴巴集团支持香港香港的创意产业。&lt;/p>;&lt;p>;其娱乐和媒体部门阿里巴巴数字媒体娱乐集团于三月宣布，将在未来五年内向香港文化和电影产业投资至少 50 亿港元，以帮助重启香港文化和电影产业。 &lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，这笔投资将用于制作本地广播剧、电影和表演以及培养年轻人才。&lt;/p>;&lt;h3>;香港希望在“艺术科技”领域引起轰动。但这是什么？&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;浸会大学电影学院副院长、电影制片人陈学恩表示，人工智能和技术无法解决香港电影业最紧迫的问题.&lt;/p>;&lt;p>;“许多大预算作品通常属于同一类型，例如犯罪惊悚片。演员阵容往往只是观众厌倦反复观看的少数知名明星。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，在线流媒体平台提供的丰富选择也让香港的电影变得更加困难。 &lt;/p>;&lt;p>;“人们只需收听 Netflix 即可观看任何电影，远至泰国和印度尼西亚，远至芬兰、丹麦和瑞典，内容丰富，内容丰富。 &lt;/p>;&lt;p>;曾在 20 世纪 80 年代制作过《秋天的童话》和《疯狂、疯狂、疯狂的世界》系列电影等经典电影的成龙表示，香港电影并没有像其他电影一样享有全球认可。大型制作公司专注于与中国大陆的合拍片，主要针对中国市场。&lt;/p>;&lt;p>;“此类耗资数百万美元的制作往往优先考虑老牌明星，而新演员则继续扮演较小的角色，从而形成了差距在人才库中。但即使是大明星也不再是票房成功的保证。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;曾制作过经典《无间道》三部曲的老牌电影制片人庄正庆 (John Chong Ching) 对此不屑一顾。谈及人工智能，称香港电影业更关心打入内地和海外市场。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人有时间专注于人工智能的使用。我们更关心的是在讲故事、演讲、剧本创作上取得突破，以及如何吸引观众、开拓不同的市场。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“没有好的故事和引人深思的内容，就没有意义。”你用的是什么样的AI。”&lt;/p>;&lt;p>;Chong表示，一些科幻大片使用了很多先进技术，但评价不佳，没有赚到多少利润。&lt;/p>;&lt;p>;“很多行业玩家不会本末倒置。剧本是第一位的，然后我们会看看技术是否可以补充剧本并提供物有所值的服务。我们不会编写脚本来迎合特定技术。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/03/b8209f88-ec5d-46c6-96aa-ca978b582b08_f6a6c54f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;James Leung，制作公司 Mutual 总监Workshop 表示，人工智能和虚拟制作帮助他创作了具有各种场景的音乐视频。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但制作公司Mutual Workshop总监梁华生（64岁）表示，人工智能和虚拟制作帮助他为歌手魏骏拍摄了音乐录影带-桑一日之内的《我自己的世界地图》。&lt;/p>;&lt;p>;视频中包含了古老的大教堂、海盗船、雪山、广阔的草原等多种场景，全部用六块时间创作而成Votion Studios 花费了数小时的时间。&lt;/p>;&lt;p>;这位歌手的唱片公司给了他两周的时间来完成这项工作。&lt;/p>;&lt;p>;“在非常压缩的时间范围内，工作室能够制作背景场景这符合我的愿景。我们也在那里拍摄了大部分音乐视频。&lt;/p>;&lt;h3>;生成式人工智能在香港两场科技展上占据了中心舞台&lt;/h3>;&lt;p>;在经历了超过他在这个行业工作了四十年，他说使用人工智能令人大开眼界。&lt;/p>;&lt;p>;“它允许演员与虚拟图像无缝融合。我可以实时监控屏幕并立即进行微调。”Leung 说道，并补充说他在调整灯光和色彩质量上花费的时间更少。&lt;/p>;&lt;p>;“与拍摄相比，制作时间减少了一半”&lt;/p>;&lt;p>;这一经历让他相信，新技术可以降低电影和电视节目在全球不同地点拍摄的成本，而不会影响成品。&lt;/p>;&lt;p>;首先他说，这将降低摄制组飞往不同地方并将他们安置在酒店的成本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/15e34251-b939-456d-b1ce-7e7f76d8359c_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;静态图片摘自歌手倪杰弗里的《我自己的世界地图》音乐录影带。图片：Votion Studios&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;视频制作人Proeis表示，随着全球科技进步的趋势蓬勃发展，香港可以成为领先的制作中心进军大湾区市场，大湾区连接着澳门、广东省和邻近的广东省九个城市。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该地区总人口超过 8000 万，中产阶级不断壮大，代表了娱乐和媒体消费的重要市场。&lt;/p>;&lt;p>;香港凭借其完善的基础设施、国际化的制作质量和全球连通性，作为吸引制作项目和迎合大众需求的理想地点，具有竞争优势。本地和国际内容创作者的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“这种独特的设置使故事讲述者能够在工作室范围内使用实时虚拟环境在任何地点进行拍摄，无论是现实的还是幻想的，”他说。 “艺术、创意和技术的融合创造了一个令人着迷的空间，让魔法真正发生。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港艺术家在“超越奇点”展览中与人工智能互动&lt;/h3>;&lt;p>;他说人工智能模型可以通过使用现有的电影和电影摄影原理进行训练，虚拟摄像机可以被编程来捕捉模仿著名电影摄影师的风格和技术的镜头。&lt;/p>;&lt;p>;二月份，微软支持的 OpenAI 推出了 Sora，这是一种新工具，能够根据书面文字提示创建逼真的视频，引发了关于其对电影业潜在影响的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;但 Proeis 表示它有局限性，包括“Sora 成为主流所需的大量计算能力”。&lt; /p>;&lt;p>;“类似的工具很可能有助于增强电影制作过程，而不是取代它，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然有些人认为人工智能最终会取代人类，但我相信它可能很难复制人类的创造性思维并做出细致入微的创造性决策。”&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能是智能眼镜的杀手级应用吗？这家新加坡初创公司是这样认为的&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着人工智能的进步，浸会大学已经成立了五家艺术科技初创公司，其中两个研究项目采用了文本提示技术。&lt;/p>;&lt;p>;“MotionGPT”允许用户输入文本提示并将其转换为视频，供 AI 驱动的数字化身 BuVatar 执行编程的动作和行为。&lt;/p>;&lt;p>;化身可以是人也可以是动物，服装、背景设置、取景和拍摄角度都可以灵活调整。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以简单地让虚拟人物走五秒，然后蹲下五秒，然后跳跃， “该校计算机科学系助理教授陈杰博士表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这两个项目相辅相成，MotionGPT 专注于动作生成，BuVatar 则用于虚拟角色创建。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“将它们结合起来，为电影行业和学术界提供了一种低成本的制作解决方案，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“以武侠电影为例。该技术为电影制作者提供了更多选择，允许演员通过简单的命令向导演快速演示动作，或者向演员展示所需的动作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这减少了重拍时间，提高了拍摄效率，并可能节省成本聘请武术教练的成本。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/ 0de47942-4e88-435e-972b-d87695d0a35f_52f8856c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈杰博士表示BuVatar项目用于虚拟角色创建。图片：浸大知识转移办公室&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，在校园工作室捕捉到的动作将成为机器学习训练MotionGPT的宝贵数据集，可能有助于保存武术技术&lt;/p>;&lt;p>;这位教授还创立了大学初创公司Lumos Arts and Technology，他表示希望利用艺术技术并与业界合作，为电影学生提供更高的技术技能和创造力。 &lt;/p>;&lt;p>;资深制片人和演员田启文（62岁）、香港电影制片人总会前主席表示，本地电影业对人工智能的运用仍处于起步阶段，并告诫不要过度依赖技术&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能无法为电影创造成功的公式，”他说。 “很难说清楚观众的心理。&lt;/p>;&lt;p>;“有时候，他们被某部电影所吸引，只是因为某个特定的演员、特定的场景、引起他们共鸣的台词或者所呈现的真实感。如果他们知道一部电影充满了人工智能，观众可能会失去兴趣。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然他同意人工智能可以帮助电影制作人，但他认为人工智能的作用“纯粹是互补的”，并不认为这是答案解决行业的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“电影需要原创性、创造力和人情味，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities apologise for system error that exposed 17,000 people’s data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3261258/hong-kong-authorities-apologise-system-error-exposed-17000-peoples-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 08:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/a7abdf6d-37a6-4a48-b13f-1c0ace422eec_5608f988.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于九龙湾的机电工程署总部。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府部门因系统安全故障导致17,000名居民的个人资料在网上曝光后发表道歉。&lt;/p>;&lt;p>;机械工程署周四表示，这些数据包括 2022 年 3 月至 7 月期间“限制测试申报作业”中收集的姓名、电话号码、身份证号码和地址。&lt;/p>;&lt;p>;当局在高度进行此类作业作为测试命令的一部分，封锁了建筑物，直到所有居住者都接受了病毒测试。泄露的数据包括居住在 14 个接受限制测试的公共住房街区的居民的数据申报操作。受影响的包括启晴村欣正楼、友爱村爱明楼及广福村广惠楼的住户。&lt;/p>;&lt;p>;该署表示，该署表示，该署在接获公众举报后已通知该署私隐监察机构。报告称，存储在指定在线服务器上的数据本应仅限授权人员访问，无需密码登录。&lt;/p>;&lt;h3>;遭受黑客攻击的香港监管机构被勒令在 2 个月内修复安全问题&lt;/h3>;&lt;p >;机电工程署立即检查，发现密码登入系统失灵。数据可以在不输入任何密码的情况下浏览，但无法下载，”它说，并补充说数据已被删除。&lt;/p>;&lt;p>;“[部门]对此事件表示诚挚的歉意。”&lt;/p >;&lt;p>;该案已向警方、政府资讯科技总监办公室及保安局报案。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，目前没有证据表明相关数据已被篡改。已公布，并会通知相关住户。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Throwaway plastics ban a boon for Hong Kong’s sustainable packaging firms as restaurants go green]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/money/spending/article/3261201/throwaway-plastics-ban-boon-hong-kongs-sustainable-packaging-firms-restaurants-go-green?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/02/2df66007-6963-43e8-8d19-763dfc3a0096_d4dcc853.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;环境部门于 4 月 22 日推出一次性塑料禁令，涵盖聚苯乙烯泡沫塑料外卖店提供的产品和用具，例如餐具和吸管。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的可持续包装公司的业务正在增长，因为最近禁止使用一次性塑料外卖容器，促使香港的食品和饮料公司选择更环保的包装。友好的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;可持续。 Planet 为餐厅、酒店和其他企业提供无塑料包装，与 2023 年同期相比，今年第一季度的新客户和销售额增长了 20% 至 25%。&lt;/p>;&lt; Sustainabl 创始人兼首席执行官理查德·奥利弗 (Richard Oliver) 表示：“在 4 月 22 日新法规出台之前，我们确实看到食品和饮料供应商寻求无塑料包装解决方案的询问大幅增加。” Planet 在接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在向食品和饮料供应商提供免费咨询，以根据新要求审查他们当前的包装，并提供‘真正’可持续的无塑料包装替代品，以确保他们符合新法规。”&lt;/p>;&lt;p>;环保部门于 4 月 22 日出台了一次性塑料禁令，涵盖外卖店提供的泡沫塑料产品和餐具、吸管等餐具。根据政策，堂食的顾客也将不再能够使用一次性塑料杯或盒子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“减少塑料垃圾一直是国际共识，环境及生态局副局长黄淑娴于 4 月 29 日在香港举行的气候变化会议 Greenway 2024 上发表讲话时表示，“考虑到塑料污染带来的负面影响。”&lt;/p>;&lt;p >;“该法规旨在通过禁止本地制造、销售和供应受管制产品，从源头实现塑料减量。&lt;/p>;&lt;p>;“在制定法规时，我们考虑了替代产品的可用性和承受能力&lt;/p>;&lt;p>;根据2022年香港堆填区都市固体废物的统计，平均每天的数量塑料垃圾为 2,369 吨。黄说，这大约相当于 155 辆双层巴士的重量，占该市固体废物总量的 21.3%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的十年减少废物计划未能实现&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;成立于2019年，Sustainabl。 Planet 提供午餐盒、汤碗、咖啡杯和餐具等产品，这些产品由甘蔗渣浆（从甘蔗榨汁后提取）制成，以及经过森林管理委员会认证的纸张。它已与 Pirata 集团等餐饮集团、香港快运航空公司以及该市的酒店和开发商合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们欢迎新政策，我们相信新规定正在提高人们的意识Oliver 表示：“我们关注的是香港乃至全球的塑料污染问题。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于香港的可重复使用餐具租赁平台运营商 ReCube 也受益于一次性塑料外卖禁令。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据该公司联合创始人兼首席执行官 Kelvin Tsui 的说法，今年第二季度使用其服务的餐厅数量将翻一番，到 5 月底至少有 32 家餐厅同意与该公司合作。 ReCube。&lt;/p>;&lt;p>;“我们收到了更多来自餐馆的询问，因为他们需要找到现有塑料餐具的替代品，”徐在接受采访时说。 “我们试图提供的是一种替代方案，让就餐体验与[一次性]塑料一样好，但同时非常方便。”&lt;/p>;&lt;p>;Recube 成立于 2023 年，出租可重复使用的碗，杯子和盒子由食品级聚丙烯塑料制成。它已与餐厅和咖啡店Sensory Zero、inno300、Bijas Vegetarian Restaurant以及大屿山银矿湾度假村等企业合作。&lt;/p>;&lt;p>;“餐厅担心转用非素食的成本。 ”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们试图实现的目标是通过使用我们的服务帮助他们节省这部分成本，同时我们的容器与[一次性]塑料一样好。它们非常耐用，不易浸湿。&lt;/p>;&lt;p>;“重复使用模式非常可持续，因为我们可以为我们的合作餐厅创造真正的零浪费外卖体验。”&lt;/p>;&lt;p>;在Deliveroo 周一发布的餐厅信心指数调查了 400 多家餐厅，结果显示，今年第一季度，37% 的食品店外卖业务有所增长。&lt;/p>;&lt;p>;Deliveroo 与 Sustainabl 合作。 Planet 将于 2022 年作为其 200 万港元（26 万美元）补贴计划的一部分，以激励餐厅使用无塑料包装。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong centrist Third Side party plans US visit to ‘explain the situation’ in city and address any security law misunderstandings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3261246/hong-kong-centrist-third-side-party-plans-us-visit-explain-situation-city-and-address-any-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/31550796-1623-449f-87c1-30f1fffa4151_512add97.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会议员狄志远(左二)为Third Side之列周四会见包括格雷戈里·梅（左三）在内的美国外交官的领导人。图片：第三面&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港中间派政党计划于今年晚些时候派代表团前往美国，解释当地情况，并消除因制定香港国内法而产生的任何误解&lt;/p>;&lt;p>;第三方副主席黄俊朗周四在该组织核心领导人会见美国驻香港和澳门总领事格雷戈里·梅后透露了这一计划。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，这位美国外交官对“青年交流代表团”可能于2024年下半年出访做出了积极回应，并同意将香港政界人士与一直关注香港发展的美国同行联系起来。&lt;/p>;&lt;h3>;香港猛烈抨击欧盟议会呼吁废除国安法“虚伪”&lt;/h3>;&lt;p>;该党提供的照片显示，美国领事馆经济和政治处处长、领事Roxie Houge也出席了午餐会安德鲁·里普林格。 Third Side主席兼立法会议员狄志远也在场。&lt;/p>;&lt;p>;“香港政治不会是我们计划的主要焦点，但我们会致力解释香港的情况。”第 23 条并消除任何误解。”黄告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;他指的是 3 月 23 日生效的《维护国家安全条例》，该条例是根据香港小宪法第 23 条授权的。基本法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/e28f8315-6f12-4b6c -bea7-8610cb5ee304_15a10821.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Casper Wong 表示，加强民间关系是前进的方向。图片：Nathan Tsui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿早些时候宣布，计划对香港官员实施新的签证限制，以回应该法案，国务卿安东尼·布林肯表示，该法案损害了香港的声誉&lt;/p>; &lt;p>; Wong表示，他们在周四的会议上清楚地表明，对这座城市的任何进一步的制裁或限制都将在实践中“毫无意义”，并且只会损害相互经济利益。&lt;/p >; &lt;h3>;香港的国内安全法受到“严格”立法流程的约束：Lam &lt;/h3>; &lt;p>;“香港必须继续前进并专注于其作为国际枢纽的作用。我们认为，加强人与人之间的关系是前进的道路，我们可以成为解决方案的一部分。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; Wong说，美国外交官对潜在的访问和表示渴望将他们与总部位于华盛顿，纽约和洛杉矶的政客，智囊团和私人企业联系起来。&lt;/p>; &lt;p>;第三方已将自己定位为无反对立法委员会的中间派团体。 &lt;/p>; &lt;p>;该党还计划访问日本和德国，但由于多种原因，这次旅行被推迟了。外交官还询问了最近的餐厅关闭和与大脑排水相关的趋势。&lt;/p>; &lt;p>;美国在香港和澳门的美国领事馆已接触。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>;该邮报早些时候报道说，国内安全法的通过加剧了人们对立法紧密涉及的人的影响的担忧，促使一些政治和商业重量级人物排除未来几个月的旅行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该条例跨越了39个罪行分为五类：叛国罪；起义，煽动叛变和不满，并以煽动性的意图行事；破坏;外部干扰；盗窃国秘密和间谍活动。&lt;/p>; &lt;p>;几个西方政府，联合国和倡导团体批评该法律是含糊的，并引起了人们对香港自由的潜在侵蚀的担忧，但北京以强烈的评论驳回了他们的评论。措辞语句。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel confirms death of hostage Dror Or in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3261257/israel-confirms-death-hostage-dror-or-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 07:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/03/f28d50dc-9b5c-46ba-9340-d9ddc8b7f9f9f9_1537e6a8.jpg“ alt =”>;四月份在特拉维夫和耶路撒冷之间的阿亚隆公路上。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;自10月7日的哈马斯袭击事件以来，以色列男子在加沙被劫持了人质，政府周五早些时候表示，&lt;/p>; &lt;p>; dror。他居住的贝里·基布兹（Be&#39;eri Kibbutz）说，自10月7日以来，他的尸体自10月7日以来就在加沙举行。这是加沙地带对以色列南部的哈马斯袭击中最引人注目的社区之一。&lt;/p>; &lt;p>;他的妻子Yonat在最初的袭击中被杀17和13被绑架，然后在11月被释放，作为停火的一部分，并在以色列和哈马斯之间交换囚犯。 10月7日，以色列政府在X上说。 >; &lt;p>;政府没有说它是如何得知OR的死亡。停火和人质释放。&lt;/p>; &lt;p>; 11月下旬在为期一周的停火中，释放了105名人质，其中包括80名以色列人和其他国家的人们，以换取以色列持有的240名巴勒斯坦人。&lt;/p >; &lt;h3>;在哈马斯视频中，美国以色列人质说，生活在加沙“地狱” &lt;/h3>; &lt;p>;战争开始于哈马斯对以色列的10月7日袭击以色列的袭击，导致1,170人死亡，大部分是平民，大多数是平民。以色列官方数字的法国法国阵阵统计。 &lt;/p>; &lt;p>;根据哈马斯领土卫生部的说法，以色列对哈马斯的报复性进攻至少杀死了加沙的34,596人，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stormy Daniels lawyer texted on Donald Trump election win: ‘What have we done?’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261256/stormy-daniels-lawyer-texted-donald-trump-election-win-what-have-we-done?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 06:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/03/DA1191A9-C8CA-4F60-800C-BE56BCC74207_9BB177AC.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周四在纽约审判。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;律师代表成人电影明星暴风雨丹尼尔斯（Stary Daniels），当时她花了130,000美元，以保持对唐纳德·特朗普在2016年大选作证之前与唐纳德·特朗普的恋情保持沉默&lt;/p>; &lt;p>;在周四的纽约审判中作证，基思·戴维森（Keith Davidson）描述了他与国家询问者的编辑迪伦·霍华德（Dylan Howard），在纽约的审判中作证。八年前的大选之夜。&lt;/p>; &lt;p>;支持特朗普的小报，当丹尼尔斯（Daniels）开始在她的故事周围购物时，已经拒绝了候选人的律师，从而开始了演讲，这导致了投票前几天的付款。 /p>; &lt;p>;“我们做了什么？”加利福尼亚州的律师戴维森（Davidson）在陪审团屏幕上显示的一条短信中对霍华德（Howard）表示，特朗普涉嫌伪造商业记录的刑事审判。 “哦，我的上帝，”霍华德回答。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/ 03/DC53243A-67FF-405D-8570-5647536DAE41_F4C40053.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; lawyer keith Davidson（右）在纽约州于周四在纽约州进行了盘问。法庭素描：简·罗森伯格（Jane Rosenberg了解我们的努力，我们的活动可能有助于唐纳德·特朗普的总统竞选。正在竞选在11月大选中返回白宫的竞选活动，正在曼哈顿因涉嫌伪造了数十家商业记录而在曼哈顿审判，以掩盖了他当时的律师和固定人迈克尔·科恩（Michael Cohen）向丹尼尔斯（Daniels）付款。检察官说，确定有关特朗普的负面故事并避免出版的负面故事是更广泛的阴谋的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格（Alvin Bragg访问好莱坞录像带，特朗普对袭击妇女发表了评论。特朗普继续赢得了针对希拉里·克林顿的选举。&lt;/p>; &lt;h3>;绿巨人霍根同意接受3100万美元的Gawker性爱录像带和解&lt;/h3>; &lt;p>;在盘问中，特朗普律师Emil Bove试图描绘戴维森（Davidson）是一位卑鄙的律师，有勒索来自丑闻的名人的定居点的历史。&lt;/p>; &lt;p>;超越丹尼尔斯（Daniels）和麦克杜格（McDougal），戴维森（Davidson）代表客户参与谈判，涉及前职业摔跤手Hulk Hogan和演员Charlie Sheen和Lindsay Lohan，and Lindsay Lohan，and Lindsay lohan，the据Bove。&lt;/p>; &lt;p>; Bove询问戴维森是否从霍根代表那里寻求100万美元购买录像带，这表明他与朋友的妻子发生了性关系。戴维森说，他提出了“货币需求”。&lt;/p>; &lt;p>;录像带后来由Gawker网站发布。霍根成功起诉了戈克（Gawker）侵犯隐私。陪审团授予霍根（Hogan）1.4亿美元，破产该网站和其创始人尼克·丹顿（Nick Denton）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普的律师询问戴维森（Davidson）关于联邦调查局（FBI）秘密录制涉及关于这些磁带谈判的会议的信息。戴维森（Davidson）确认联邦调查局（FBI）制作了录像带，但他说他从未被起诉。&lt;/p>; &lt;p>; bove还向戴维森（Davidson）询问了将其律师执照暂停了90天，但没有详细说明情况。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在戴维森（Davidson）说多次他不记得具体案件之后，Exchange有时会变得遗憾。鲍夫说，他的记忆似乎“有点模糊”。&lt;/p>; &lt;p>;星期四早些时候，在陪审团进入法庭之前，地方检察官的律师敦促负责监督审判的Juan Merchan法官将特朗普contemp视第二次因违反诉讼命令，并向陪审团和潜在证人发表公开声明。&lt;/p>; &lt;h3>;法官罚款特朗普US $ 9,000，如果再次违反GAG命令&lt;/h3>; &lt;p>;检察官，则威胁监狱说特朗普对科恩（Cohen）的评论，他向丹尼尔斯（Daniels）付款，并且是政府的明星证人，特别是对。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在周四早上的一次听证会上，在屏幕上展示了科恩最近嘲笑特朗普的几篇文章。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;“这不是一个需要保护避免堵嘴命令的人，”布兰奇说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8 /Images/canvas/2024/03/03/0bab3c1a-0a97-49b7-49b7-9b4d-cbc54cb60ab9_59595de0ff.jpg.jpg“ alt =”他的律师在周四在纽约举行的插科打命令听证会上展示了社交媒体的例子。法庭素描：简·罗森伯格（Jane Rosenberg总统对未来的违规行为。简短的听证会周四报道了其他几项陈述，但检察官说他们仍在寻求罚款，而不是监禁。该裁决旨在保护证人，陪审员和法院工作人员的安全。社交媒体，新闻采访和竞选演讲的使用为监督其许多法律案件的法官构成了挑战，因为它们权衡了公众评论的影响与他的自由言论权利。特朗普在社交媒体上袭击的人被他的支持者淹没了在线威胁之后，特朗普的言论成为了一个问题。&lt;/p>; &lt;h3>;北京暗示了唐纳德·特朗普的可能返回&lt;/h3>; &lt;p>;法官结束了听证会。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但在下午会议上，特朗普律师苏珊·内·塞勒斯（Susan Necheles）要求法官裁定特朗普可以由法律专家发布几篇文章，否则在下午会议上，没有发出裁决。&lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;律师认为这种预言是必要的，因为堵嘴命令太模糊，吸引了商品的愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;提前裁决。订单没有歧义。”默昌说。 “我对您的客户的建议很清楚。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China wants ‘patient capital’ to fund its tech drive. Will slow and steady win the race?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3261207/china-wants-patient-capital-fund-its-tech-drive-will-slow-and-steady-win-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/02/0DA3876C-CDA7-41E2-B44A-D68FE68FE6939BD4_23567719.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国所说的“患者资本”是必不可少的在其最重要的技术领域。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国将动员该国领导人所称的“耐心资本”  - 以更大的风险承受能力为较长期的资金，以资助其策略以利用新兴技术来利用新兴技术经济发展的力量。政治局是共产党的高级机构。该概念与国家计划过渡到一个基于技术的经济增长模式并将其推向全球价值链更远的国家计划。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着当局寻求实施，分析师说，这种蓝图并将资源转移到研究中，将患者资本确定为基金的关键来源。多年来，随着西方的限制限制与中国的贸易，尤其是在出售和获取尖端技术方面的限制措施。这种紧迫性也适用于支持这种基于这种广泛的变化所需的资本。 。 。随着政治局的提升并与新生产力的联系，患者资本的概念赚了更多的cachet。经济学家兼政府顾问Ma Guangyuan周三说。 “长期以来在新产业中种植新行业的要求。” &lt;/p>; &lt;h3>;有了新的法规和授权，中国金融领域的政党是吗？&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; yan xiang，总部位于福建的华阿证券的首席经济学家表示，当中国寻求创新来源时，将需要迫切需要患者资本，但是许多技术初创企业都被削减了资金。&lt;/p>; &lt;p>;“他们的高风险敞口，缺乏抵押品落后于新的破坏性技术的不确定性通常会推迟银行。 Yan说：“技术公司才能锁定财务。 &lt;/p>; &lt;p>;尽管没有构成患者资本的官方定义或价值集，但分析师说，有资格的资金需要“长时间”，最大程度地减少对接收者公司的日常事务的干预措施，而风险则较小 - 避开。他们补充说，要扩大它，北京还需要发行政策，以确保资本保持耐心。 >; &lt;p>;“耐心是我们追求创新和转型的关键。他说。长期的回报。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“包括国有资本在内的所有资本最终都会追求利润。北京大学的公共管理教授亚历克斯·马（Alex Ma当存在政府援助和稳定期望时，私人资本将遵循 - 最初的支持浪潮将在制定基本规则或调整现有规则方面大有帮助。远见，但是新的生产力目标是一个延长的目标。如果投资误入歧途或收件人公司陷入困境，那么（其他）如何追求责任或应在多大程度上负责？” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden faces some criticism for saying allies India, Japan are ‘xenophobic’ and ‘don’t want immigrants’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3261255/joe-biden-faces-some-criticism-saying-allies-india-japan-are-xenophobic-and-dont-want-immigrants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 06:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/03/FC900C06-2CD1-4329-BD98-0D239EADBA73_7E27E275BFC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; G20峰会于2022年在印度尼西亚举行。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）在某些方面面临反弹，以将印度和日本描述为“不想要移民”的“ Xenophobic”，并带有警告鉴于华盛顿与亚洲反对中国的力量的联系加强了潜在的外交失误。&lt;/p>; &lt;p>;拜登的言论是在周三晚上在华盛顿举行的竞选筹款活动中作出的，观众在很大程度上是亚裔美国人的言论。在主持日本总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）在白宫进行国事访问的几周后。&lt;/p>; &lt;p>;拜登说：“我们经济增长的原因之一是因为您和其他许多人。为什么？因为我们欢迎移民。 &lt;p>;“他们不想要移民，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>;他的言论是印度新闻节目的主要项目，著名记者做出了批判性回应。 。如果没有，那么这些日子之一可能会引发外交风暴，”印度记者帕尔基·夏尔马（Palki Sharma）在黄金时段广播中说，引用该国有前途的经济增长数字。印度是世界上增长最快的大国，每年以6％至7％的速度扩大。&lt;/p>; &lt;p>;根据最新的可用数据，印度有近490万外国出生的居民 - 一个国家截至2020年，它是全球第14位最高目的地国家的14亿。&lt;/p>; &lt;p>;东京的日本新闻出版物也报道了拜登的评论，称日本“逐渐为更多移民打开大门”，因此&lt;/p>; &lt;p>;在2023年12月，日本的外国居民数量达到340万，比上一年增长了10％，约占约2.7％尽管事件发生事件&lt;/h3>; &lt;p>;一些美国国防和外交政策分析师也至关重要在拜登的评论中。&lt;/p>; &lt;p>;“日本和印度是我们最坚固，最重要的盟友的两个。唐纳德·特朗普（Donald Trump）政府总统期间五角大楼官员埃尔布里奇·科尔比（Elbridge Colby）在X上说：&lt;/p>; &lt;p>;埃兹拉·科恩（Hudson）的兼职研究员埃兹拉·科恩（Ezra Cohen）说。华盛顿保守的智囊团研究所说：“侮辱两个盟友，这是实现亚洲&#39;策略&#39;目标的关键，这似乎是改善美国安全的好方法。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Bill Drexel是新美国安全中心的印度太平洋专家，华盛顿的无党派智囊团，这些言论“不必要和适得其反”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/5a49aaa24-7557-757-4886-a95f-cedf7f-cedf3f3f3f3f3f3f3f3f3f3f3f3f3d_ac7070707 f82.jpg =“颜色：＃999;”>;从左起，美国总统乔·拜登，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯，日本总理福米奥·基希达和印度总理纳伦德拉·莫迪在日本广岛，日本广岛，日本，日本，日本，日本，日本，日本，日本，日本，日本峰会上举行了Quad会议2023年5月20日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Cleo Paskal是华盛顿的智囊团国防基金会的非居民高级研究员，她说她认为拜登的评论不太可能对“复杂，交织和广泛的关系”关系产生重大影响，但她补充说，这可能“影响拜登本人的看法”。&lt;/p>; &lt;p>;白宫新闻秘书卡琳·让·皮埃尔（Karine Jean-Pierre）周四表示，拜登的观点是“当涉及到我们作为一个国家的人时，我们是一个移民国家，即我们的DNA中”，称这些言论为“广泛评论”。&lt;/ &lt;/ &lt;/白宫国家安全发言人P>; &lt;p>;约翰·柯比（John Kirby）说，拜登（Biden）并没有试图侮辱其他国家，并强调印度和日本的官员无疑没有任何意图。 P>; &lt;p>;东京和新德里都是华盛顿在印度太平洋地区的主要合作伙伴，并且是四方的成员，是美国领导的非正式安全集团，旨在解决北京在这一战略性至关重要的地区的影响。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How progress, not just profit, drives China’s approach to industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3261040/how-progress-not-just-profit-drives-chinas-approach-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/01/a20ae499-843d-41b4-82f4-67f956803e01_db5cbce7.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，安海省（Anhui Province），3月27日。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在美国的紧张选举年中在对从电动汽车到金属的中国产品的进一步征收的建议。&lt;/p>; &lt;p>;在美国，中国的工业能力不断扩大可能会给国际市场带来灾难，而中国的生产过多可能会破坏经济体的基础世界各地。然而，通过不同的镜头，美国的产能量过度可能被视为远见，效率和对扩展规模的无效承诺。&lt;/p>; &lt;p>;关键指标表明，华盛顿对中国产能过多的指控可能更可能是恐惧比现实。中国的工业能力利用率为73.6％，可与美国&#39;78.4％相当。就库存水平而言，中国的指数在3月的49处与美国48相似。与此同时，随着中国的工业利润继续增长，中国新的出口订单上涨至3月的51.3％。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;不用介意更多关税的威胁：中国竞争成本的能力使其对这种国际压力有弹性。随着其行业继续以价格为全球市场抗拒的价格过于竞争的价格，即使是关税也不太可能降低中国的经济引擎。领导的野心，同时也偏离了西方对盈利能力的重视。从这个角度来看，中国的工业能力不应被理解为产能的过度，而是美国在规模，成本和效率上的战略性胜任。&lt;/p>; &lt;p>;这里的故事不仅是简单的经济竞争，而且是深层的经济竞争两国如何看待进步和繁荣的差异。与美国对利润驱动的创新的关注相反，中国采用了广泛的采用，通过成本领导来优先考虑长期优势。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;考虑小米的低和高清，高级 - 体积策略与苹果的高利润产品形成鲜明对比。无论是Byd与Tesla，还是JD.com与Amazon。游戏 - 这种战略与其在全球经济领域的历史方法和独特地位保持一致。正如苹果的蒂姆·库克（Tim Cook）所证明的那样，这种精神扩展到了高科技和绿色能源，在一支精致的劳动力的支持下，中国的创新领导力重新定义了市场的成功，他们也爆炸了廉价的中国劳动。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;中国供应链基础设施的深度，广度和复杂性通常被严重低估，例如广泛的垂直整合和高级自动化，使小米有可能每76秒生产一次SU7汽车。对可再生能源的大量投资不仅稳定了能源成本，而且使中国比西方电力率具有50％的成本优势，从而为中国在重要行业的广泛增长奠定了基础。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https：https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/01/45A82290-F1C0-4527-B5C2-9C11E8BFD149F149F_F_F_F_F_F75BC8BC8EC.JPG.JPG style =“颜色：＃999;”>;一名员工在4月17日在江西省Ruichang生产电动汽车的工厂工作。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p &lt;p >;西方批评家看到了危险的经济边缘游戏游戏，中国的人看到了对未来的必要发展，在这种情况下，不仅是由一个人的经济规模来定义的，而是通过将全球社区引导到更可持续的边界的能力来定义的。和公平的技术。&lt;/p>; &lt;p>;面对Blinken对产能过剩的批评，中国有办法超越这场辩论：超越了同行。通过在加强研究和发展的技术进步的同时加倍，中国可以将对话从仅数量转变为不可否认的质量。&lt;/p>; &lt;p>;历史相似之处可以从1970年代和1980年代的美国 - 日本贸易紧张局势中汲取。面临电子和汽车部门过度容量的指控。丰田汽车开创了丰田生产系统，倡导了强调效率和持续提高的精益制造原则。&lt;/p>; &lt;p>;这种方法不仅为制造业制造卓越设定了全球基准，而且还为中国如何在当今的类似挑战中导致中国提供蓝图。 /p>; &lt;p>;模仿这种模型，中国在追求技术自给自足方面正在努力，据报道，在44种关键技术中，有37个领先。在第一季度，其半导体产量增长了40％，这是由新能量车辆和智能手机的需求驱动的，这使中国踏上了占主导地位的全球芯片生产的道路。此外，去年中国制药商的450亿美元国际许可交易加强了中国作为重要市场，供应商和创新中心的作用。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在这些地震转变，全球消费者和全球消费者和地球将成为这场盛大战略竞赛的最终受益者。广泛采用竞争价格的电动汽车，太阳能电池板和高级电池，不仅预示着更绿色的未来，而且还表示我们正在进行的气候斗争中的希望。提高规模和效率的推动力承诺了更容易获得并满足紧急需求的技术。&lt;/p>; &lt;p>;但是，贸易保护主义的叙述威胁到破坏供应链并拖延这些至关重要的绿色过渡。此外，与中国清洁技术的解耦可能会使全球能源过渡成本增加20％，到2050年净零排放所需的29万亿美元，增加了6万亿美元。技术和工业扩张的方法比经济战略更具体现；它反映了对进步和繁荣的根深蒂固的哲学立场，而不是将未来视为目的地，而是对人类的有影响力的旅程。&lt;/p>; &lt;p>;在这个关键时刻，全球领导者和创新者的作用超越了竞争。与全球可持续发展的持久遗产相比</description><pubDate>Fri, 03 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Russia military exercises near Taiwan force US to revise plans, intelligence chiefs say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3261254/china-russia-military-exercises-near-taiwan-force-us-revise-plans-intelligence-chiefs-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 04:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/03/36E2EA49-0D42-43BF-A86F-596A5081A24D_1876B018.JPG“ ALT =”>;国家情报局局长阿夫里尔·海恩斯（Avril Haines）在周四在华盛顿参议院武装委员会听证会的公开部分。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国与台湾附近俄罗斯部队的联合军事演习促使美国国防计划进行了新的国防计划，两位美国情报官员周四对国会表示在参议院武装部队委员会的证词中，他们还讨论了北京对莫斯科的不断发展的支持，以及他们所谓的两国在美国军事和基础设施资产中对两国的“预处理”。&lt;/p>; &lt;p>;美国空军。&lt;/p>; &lt;p>;五角大楼国防情报局局长杰弗里·克鲁斯（Jeffrey Kruse -  &lt;/p>; &lt;p>;在该地区的要求”。克鲁斯说。 “我们今天正处于这一修订中的中间。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;国家情报局长艾维利·海恩斯（Avril Haines）与克鲁斯（Kruse）一起作证，他说，联合演习表明：“中国绝对希望俄罗斯她说，与他们合作，我们没有理由[俄罗斯]不会”。社会 - 政治，经济，军事，技术等等 - 因此，这是我们的理解在许多方面促使整个政府的新计划。 2022年的东中国海是自十多年前的年度战争开始以来最接近台湾海峡的最接近。&lt;/p>; &lt;p>;去年，两国在东中国进行了联合空军巡逻Sea and Sea of Japan, the sixth under the annual cooperation plan between the two militaries since 2019. The latest joint patrol prompted South Korea, one of Washington&#39;s closest allies in Asia, to scramble aircraft.&lt;/p>;&lt;h3>;Chinese and Russian defence ministers reaffirm close bilateral ties&lt;/h3>;&lt;p>;Senator Tom Cotton, Republican of Arkansas, suggested that China had already overstepped a “red line” that US President Joe Biden set when he warned Beijing not to supply Russia with lethal weapons that could be used in its war against Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;In response, Haines said that “there was a lot of focus on China not providing lethal support and what they have done is to try to avoid what is characterised as lethal support – in other words, a fully constructed gun or weapon system.&lt;/p>;&lt;p>;“But what has happened in the meantime is they provided effectively dual-use materials such as nitrocellulose, [and] a whole series of critically important long poles in the tent for the Russia&#39;s reconstitution of the defence industry.”&lt;/p>;&lt;p>;Nitrocellulose is a raw material used in the production of propellants and explosives.&lt;/p>;&lt;p>;Haines added that China&#39;s shipments of such products to Russia were among “the key factors that essentially adjusted the momentum on the battlefield in Ukraine”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/03/5c27a1e5-0491-4f44-8846-04995a5b813a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Haines told the committee that China&#39;s shipments of dual-use products to Russia were among “the key factors that essentially adjusted the momentum on the battlefield in Ukraine”. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The intelligence chiefs also accused China and Russia of embedding malware into US infrastructure or engaging in other forms of cyber disruption.&lt;/p>;&lt;p>;Senator Deb Fischer, Republican of Nebraska, asked about digital sleeper cells capable of “impeding US decision-making, inducing societal panic and interfering with the deployment of US forces”, elements referred to in the 2024 Annual Threat Assessment that Haines&#39; office produces.&lt;/p>;&lt;p>;“What we see is both China and Russia, effectively, pre-positioning themselves in ways that would allow them to conduct those kinds of attacks, not actually yet … engaging in those attacks,” Haines said.&lt;/p>;&lt;p>;She noted that weak passwords and other forms of lax cybersecurity controls were allowing such incidents.&lt;/p>;&lt;h3>;China, Russia space &#39;militarisation&#39; could include nuclear weapon: US official&lt;/h3>;&lt;p>;“As we&#39;re looking at the attacks that are occurring, particularly against industrial control systems in the country, the vast, vast majority of them would have been actually prevented if it weren&#39;t for those kinds of cybersecurity practices not being what they need to be.”&lt;/p>;&lt;p>;The Homeland Security and Energy Departments were “working very hard with [US utilities] to improve their cybersecurity practices, patch vulnerabilities and deal with these issues”, Haines said.&lt;/p>;&lt;p>;Haines and Kruse committed to discussing more details about these attacks as well as other threats in a closed-door session with the committee that was scheduled later in the day.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 04:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>