<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Flourishing Russia ties help revive North Korea’s ‘paradise’ special economic zone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3243170/flourishing-russia-ties-help-revive-north-koreas-paradise-rason-special-economic-zone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 10:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;罗先经济特区曾经是朝鲜有限资本主义的实验，现在似乎成为这个孤立国家与俄罗斯日益增长的合作的中心专家表示，其中包括可能为乌克兰战争运送武器。&lt;/p>;&lt;p>;罗先特区于 20 世纪 90 年代在中国和俄罗斯边境建立，拥有平坦的街区和充满进口商品的繁荣市场，两位研究罗先的专家表示，在更严厉的制裁袭来以及大流行时期的边境关闭导致几乎所有贸易和旅游业停滞之前，这里是许多朝鲜人梦想的目的地。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，有明显迹象表明，该地区即将卷土重来，船只自 2018 年以来首次在此停靠，卫星图像显示从港口和通往俄罗斯的铁路线的贸易量激增。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管中国 — — 其经济规模巨大，与朝鲜有着更深厚的历史联系 — — 似乎是明显的驱动力专家表示，为了罗先市的复苏，该国与俄罗斯深化合作可能会产生更直接的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，在乌克兰战争的背景下，朝鲜和俄罗斯关系变得非常密切，俄罗斯可能会派遣韩国政府管理的韩国国家统一研究所的朝鲜经济专家 Jeong Eunlee 表示：“更多的游客前往朝鲜，这可以重振（罗先市）的旅游业。”郑说，如果允许更多朝鲜工人过境，他们就可以将俄罗斯药品和其他货物运回家供亲戚出售。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜表示与俄罗斯合作“自然”，猛烈抨击韩国“白痴”尹&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯联邦海关总署表示，已“暂时停止公布对外贸易统计数据”。&lt;/p>;&lt;p>;中国占全球贸易总额的97%据韩国贸易投资振兴院统计，2022年朝鲜的总体贸易情况。&lt;/p>;&lt;p>;但俄罗斯于2022年12月恢复对朝鲜的石油出口，截至4月已向朝鲜出口了67,300桶精炼石油。国家数据显示，这是自 2020 年以来首次报告此类发货。&lt;/p>;&lt;p>;东京帝京大学朝鲜经济专家 Lee Chan-woo 表示，朝鲜伐木者砍伐的俄罗斯木材可能会通过罗先转售给中国，一个约有 20 万人口的城镇。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Cho韩国非营利组织 Hananuri 的 Sung-chan 预测，俄罗斯在那里的影响力将会增强。Hananuri 是一家韩国非营利组织，该组织为罗先市的一家食品加工厂提供了资金。&lt;/p>;&lt;p>;“假设朝鲜和俄罗斯的蜜月期变得很长。朝鲜可以通过罗先获得俄罗斯在食品、能源和基础设施方面的支持。”俄罗斯自然资源部长亚历山大·科兹洛夫表示，两国讨论了明年扩大贸易和测试肉类产品交付的问题。 11 月在平壤与朝鲜官员会面后，他在 Telegram 频道上发了一条消息。&lt;/p>;&lt;p>;据美国和韩国官员以及美国和韩国官员的报道，自 8 月以来，与该国军事后勤系统相关的俄罗斯船只不断到访罗先港。西方研究人员援引卫星图像。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，这些船只涉嫌从朝鲜向俄罗斯运输军事物资。克里姆林宫否认有此类货物。&lt;/p>;&lt;p>;韩国军方官员告诉记者，朝鲜已从罗先港向俄罗斯发送了大约 2,000 个集装箱，疑似装有炮弹，可能还有短程导弹。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;韩国安全战略研究所分析罗先周边卫星图像的高级研究员 Chung Songhak 表示，自 2022 年底以来，在罗先市的土满江车站周围发现了活动，该车站有通往俄罗斯的铁路。&lt;/p>; &lt;p>;Chung 援引卫星图像说，俄罗斯国防部长 7 月访问平壤后发现了更多火车车厢，并补充说 5 月可能会出现新的货运站。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;领导人金正恩九月份访问俄罗斯时，他讨论了重启罗先市陷入停滞的联合后勤项目，建设科兹洛夫说，一座新的公路桥将其与俄罗斯连接起来，并增加了粮食供应。&lt;/p>;&lt;p>;自从金正恩的祖父金日成在苏联解体后于 1991 年将罗先指定为特区以来，随着中国进一步开放，朝鲜官员们试图在那里吸引投资。&lt;/p>;&lt;p>;罗先是朝鲜 29 个经济开发区中历史最悠久、规模最大的一个，一直是该国吸引外国投资的核心。&lt;/p>;&lt;p>;据专家和朝鲜政府出版物称，朝鲜第一个也是最大的市场之一，是该国第一个移动网络的所在地，也是朝鲜 2018 年唯一一个合法买卖房屋的地方。&lt;/p>;&lt;h3 >;日本的在日和他们“重返天堂”，而朝鲜从来就不是天堂&lt;/h3>;&lt;p>;据韩国国家统一教育研究所称，由于基础设施不稳定和国际制裁，其他地区的成绩不佳。&lt;/p>; >;&lt;p>;从事与朝鲜宗教交流工作的韩裔美国牧师亚伯拉罕·崔(Abraham Choi)表示，他上次访问罗先是在2015年，当时他看到了中国和俄罗斯游客。&lt;/p>;&lt;p>;韩国媒体报道崔表示，罗先与中国的边境已在一月份重新开放，卡车正在缓缓驶入。崔表示，目前还没有大批外国游客访问罗先的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;帝京大学的李说，无论哪个国家帮助重振了经济特区，在多年的疫情限制后，它为朝鲜人提供了一个潜在的亮点。&lt;/p>;&lt;p>;“罗先市比朝鲜其他地方受到的打击更严重，因为它曾经处于前线开幕式，”李说。 “现在那里很多企业都倒闭了，但一旦边境完全重新开放，朝鲜人可能会认为天堂可以回来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amazon launches Q, an AI chatbot for corporate clients and a competitor to services from Microsoft, OpenAI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3243172/amazon-launches-q-ai-chatbot-corporate-clients-and-competitor-services-microsoft-openai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 10:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;Amazon.com 正在推出一款名为 Amazon Q 的工作场所聊天机器人，旨在帮助企业客户搜索信息、编写代码和审查业务&lt;/p>;&lt;p>;该零售商的云计算部门亚马逊网络服务 (AWS) 正在将生成式人工智能 (AI) 融入到更多产品中，加大力度在主要竞争对手主导的领域夺回阵地。微软和 Alphabet 旗下的谷歌也宣布了类似的举措。&lt;/p>;&lt;p>;AWS 首席执行官 Adam Selipsky 周二在拉斯维加斯举行的公司 re:Invent 会议上表示，由生成式人工智能驱动的现有聊天机器人“对消费者来说确实非常有用”。 “但从很多方面来说，这些应用程序在工作中并不能真正发挥作用。”&lt;/p>;&lt;p>;AWS——全球最大的租赁计算能力和数据存储销售商——近年来在其业务方面几乎没有什么可以证明的。贸易展，向数以万计的软件开发人员和商业领袖发布新产品。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;但去年的活动因 OpenAI 的 ChatGPT 的发布而黯然失色。该技术很快就因其能够从所谓的大语言模型以类似人类的方式生成文本和图像的能力而令用户惊叹不已，这些模型经过大量数据的训练。&lt;/p>;&lt;p>;微软，亚马逊最接近的云竞争对手已向 OpenAI 投入数十亿美元，确保与这家初创公司的云产品建立独家合作伙伴关系。谷歌还迅速将自己的生成式人工智能产品推向市场，包括搜索等消费者应用程序和依赖其数据中心的企业。&lt;/p>;&lt;p>;尽管亚马逊在构建旨在从模式中学习的软件方面拥有数十年的专业知识，但它发现自己陷入了困境。努力证明自己可以在这个新兴领域竞争。该公司今年早些时候发布了 Bedrock，这是一款软件工具，旨在让您更轻松地访问其他公司的大型语言模型以及一些新的亚马逊模型，但最初的评价褒贬不一。&lt;/p>;&lt;p>;本周，该公司加大了应对力度，推出了一系列新产品以及使用亚马逊人工智能应用程序软件的公司的推荐。亚马逊表示，Bedrock 拥有超过 10,000 家客户，其中包括辉瑞公司，该公司旨在使用该产品来识别潜在的收购目标并检测制造异常情况。&lt;/p>;&lt;p>;亚马逊还发布了其国产芯片的新版本，其中包括一款设计的芯片并深化与人工智能芯片领先供应商英伟达的合作关系。人工智能初创公司 Anthropic 的首席执行官达里奥·阿莫迪 (Dario Amodei) 和 Nvidia 总裁黄仁勋 (Jensen Huang) 都与 Selipsky 一起登台，亚马逊为其提供了高达 40 亿美元的投资。&lt;/p>;&lt;p>;Selipsky 在接受彭博电视台采访时表示， Amazon 与 Anthropic 的合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;“他们将带来围绕微调和定制的强大功能，这些功能在特定时期内只能在 AWS 上并直接通过 Anthropic 提供。”他说。 “不通过任何其他云。因此，这种关系很深、很牢固，而且不会改变。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国是上半年获得融资最多的人工智能初创企业：报告&lt;/h3>;&lt;p>;Amazon Q，部分接受了 AWS 内部代码和文档的培训，将可供使用该公司云的开发人员使用。它还将被添加到亚马逊的商业智能软件以及呼叫中心工作人员和物流经理的程序中。该公司表示，可以对助手进行定制，以考虑公司数据或个人资料。&lt;/p>;&lt;p>;首先，Q 的每位用户每月费用为 20 美元。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 AWS 拥有数百万用户企业客户将能够修改 Amazon Q 来为员工或客户构建产品，但其产品缺乏 Microsoft Office 或 Google Gmail 的知名度和庞大的客户群，而后者正在拥有自己的助手。&lt;/p>; &lt;p>;AWS 希望最新的产品系列能够赢得像曼尼·梅迪纳 (Manny Medina) 这样持怀疑态度的客户的支持，他经营着西雅图的 Outreach 公司，为销售人员提供软件。 Medina 曾是亚马逊的校友，他在 AWS 基础设施上建立了自己的初创公司。但当他今年早些时候决定将生成式 AI 工具纳入 Outreach 产品时，他决定使用通过 Microsoft 访问的 OpenAI 工具。&lt;/p>;&lt;p>;“亚马逊没有透露他们的生成式 AI 策略，”Medina 在一份声明中表示。上个月面试。 “微软外包了其人工智能战略，但至少他们有一个战略。”&lt;/p>;&lt;h3>;在首席执行官被解雇之前，OpenAI 研究人员警告说，人工智能突破存在危险&lt;/h3>;&lt;p>;在拉斯维加斯，Selipsky 批评微软对人工智能的依赖OpenAI 表示，企业需要选择模型和模型提供商，并且“过去 10 天的事件”已经清楚地表明了单一提供商方法的风险，这显然是指 OpenAI 首席执行官 Sam Altman 的临时罢免&lt;/p>;&lt;p>;健康和健身教练工具制造商 Pear Health Labs 的首席营销官 Jason Griesenauer 表示，他的公司正在依靠 Google 提供生成式 AI，并正在考虑放弃 AWS，该公司将其用于其他任务。&lt;/p>;&lt;p>;“感觉他们至少落后了一两步。”&lt;/p>;&lt;p>;Selipsky，他将生成式 AI 竞赛比作第一场竞赛马拉松的脚步，周二说现在还为时过早。 “每个人都在快速行动、尝试、学习。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese navy visits Myanmar in ‘show of friendship’ following upsurge in fighting along border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243147/chinese-navy-visits-myanmar-show-friendship-following-upsurge-fighting-along-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国军舰正在访问缅甸，突显两国军队在近期边境地区冲突可能使关系复杂化的情况下的牢固关系&lt;/p>;&lt;p>;中国人民解放军海军淄博舰、锦州舰等舰艇周一抵达仰光开始为期四天的访问，并受到缅甸高级官员的会见据官方电视台中央电视台周二报道，中国代表团将参加“与缅甸海军官兵的专业交流、文化和体育比赛以及军事设施互访”。 &lt;/p>;&lt;p>;执政军政府发言人 Zaw Min Tun 证实，两艘军舰和一艘补给船载有 700 多名水手，已于周一抵达蒂洛瓦港，开始“海军安全演习”据缅甸《全球新光报》报道，他没有透露有关演习的进一步信息，但表示这次访问体现了两国军队之间的“深厚友谊”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这是自2017年以来中国海军首次访问该国。&lt;/p>;&lt;h3>;缅甸军队会被全国各地作战的武装团体推翻吗？&lt;/h3>;&lt;p>;专家范宏伟厦门大学中缅关系教授表示，此次访问“表明中缅军事交流并未受到[缅甸]北部局势的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问正值军事交流热潮之际军政府与代表少数民族的武装团体组成的三兄弟联盟在靠近中国边境的掸邦发生战斗。自上个月发动攻势以来，民兵组织已经占领了许多重要的贸易中心。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国人民解放军还宣布两国军队在边境沿线进行实弹演习。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国正在打击来自无法无天的边境地区的电信诈骗。这已经导致一名在押的主要军阀及其家人死亡，以及数千名其他嫌疑人被移交给中国当局。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称，叛乱组织一直在帮助关闭网络犯罪基地加剧了人们的猜测，即如果北京未能制止跨境电信诈骗，北京可能会调整其做法，并向军政府施加更大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;北京智库研究员尹一航太和智库坦克表示，边境地区的暴力可能会给两国关系带来进一步的不确定性。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;缅甸对中国的不信任根深蒂固，尤其是北京拒绝谴责或制裁政变背后的将军，这场政变推翻了昂山素季的民选政府，并导致数万人丧生。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国的任何言论都可能被视为干涉缅甸内政，并引起缅甸人民的强烈反对，”尹说。 “因此，中国需要非常谨慎地行事，以避免卷入缅甸的国内冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;尹表示，打击欺诈者是一个法律和秩序问题，而不是安全问题，并表示目前尚不清楚如何打击欺诈者。北京对武装叛乱组织的影响力很大。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么中国在边境地区进行实弹演习，这不仅是对军政府的警告，也是对叛乱组织的警告，他们之间的冲突不应危及和平与稳定的双边关系。”&lt;/p>;&lt;h3>;联合国表示，自政变以来，缅甸从中国及其他国家进口了 10 亿美元的武器&lt;/h3>;&lt;p>;上周在仰光举行的罕见示威活动中，抗议者聚集在一起在中国大使馆前，指责北京支持武装组织。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿史汀生中心高级研究员孙云表示：“网络诈骗被排除在外，对双边关系更好&lt;/p>;&lt;p>;“中国加大力度推动可能不会带来解决方案，反而会给双边关系带来更大压力。”&lt;/p>;&lt;p>;孙说北京不太可能改变在缅甸的战略，此次镇压凸显了其影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，中国花费了大量时间和精力说服军政府在网络领域与中国合作。诈骗是中国做法的一个很好的例子，这对许多中国人来说可能显得过于宽容，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为中国的目的是改变缅甸当今的政治现实，但我我确实认为中国的目标是保护自己免受网络诈骗。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;范表示，中国将继续推动缅甸和谈。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是内部冲突还是电信诈骗事件都表明，中国是缅甸不稳定和动乱的直接受害者。” &lt;/p>;&lt;p>;“只有缅甸实现和平、稳定、发展，中国对缅投资和两国合作才能真正向前发展。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong names veteran professor and rheumatology specialist Wallace Lau as dean of medical school]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3243169/university-hong-kong-names-veteran-professor-and-rheumatology-specialist-wallace-lau-dean-medical?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 10:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大学任命资深教授、风湿病专家刘泽声为医学院新任院长。担任临时院长一年多。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学校长张翔表示，他很高兴地宣布校董会于周二批准了这一任命。&lt;/p>;&lt;p>;他在理事会会议后表示：“刘教授将带领教职员工在本地区和全球范围内的学术和专业上取得优异成绩。”&lt;/p>;&lt;p>;刘教授已在该大学工作了 30 多年，预计将于下个月开始正式担任院长，任期五年。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;这位资深教授在周二的一份声明中确认，他已被选为第 41 任医学院院长。&lt;/p>;&lt;p>;“我的使命是培养我们的学生，向他们灌输富有同情心的医疗保健专业人员的品质，”他说。 “此外，我致力于增强我们的研究能力和影响力，确保教师继续履行改善所有人健康的重要使命。”&lt;/p>;&lt;p>;刘说，他承认大学对他的信任和信心和教师，并补充说，他将与校友、合作伙伴和利益相关者保持牢固的联系，同时加强课程设置，以保持医学进步的最前沿。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大学资深教授“成为下一个医学博士”校长”&lt;/h3>;&lt;p>;“我将三十多年的职业生涯奉献给了教师，我衷心感谢大学和教师提供的坚定支持，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们努力实现共同目标的过程中，与一群充满激情和专业的同事合作，我们感到非常满意。”上个月，多个消息来源告诉《华盛顿邮报》，校长兼副校长张将支持刘在他进入选拔过程的最后阶段后，他将获得永久职位。&lt;/p>;&lt;p>;两位内部人士表示，刘比一位美国外科教授更受青睐，后者也进入了最后一轮招聘&lt;/p>;&lt;p>;除了监督教职员工外，院长还预计将与大学的教学医院密切合作，包括薄扶林玛丽医院。&lt;/p>;&lt;p>;刘承担了临时任务去年 8 月，在前任院长梁卓伟教授离职后，梁卓伟教授加入了赛马会，负责监督其慈善机构和社区事务。&lt;/p>;&lt;p>;这项任命是在最近对张的管理方法（包括招聘）的指控之际做出的。大学关键职位的流程，例如医学院院长职位。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大学理事会对爆炸性指控进行反击&lt;/h3>;&lt;p>;一位消息人士告诉《华盛顿邮报》，所有理事会成员都已收到来自举报人的文件，他们对张提出了一系列指控，例如未经招标从美国招募猎头，为该大学聘请副校长和医学院院长。&lt;/p>;&lt;p>;消息来源还声称张特别要求候选人有在美国高等教育机构工作的经验。但该大学校长在一份声明中表示，“造谣者”泄露的信息是断章取义的，他个人是针对他的。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，刘的背景不包括在该国的任何专业经验。 &lt;/p>;&lt;p>;根据两个消息来源，医学院院长职位的另一位候选人是美国匹兹堡大学的外科教授蒂莫西·比利亚尔 (Timothy Billiar)。&lt;/p>;&lt;刘先生毕业于苏格兰邓迪大学，于1992年加入香港大学担任讲师，其后返回母校担任讲座教授。他于 2010 年重新加入该机构。&lt;/p>;&lt;p>;这位风湿病专家还于 2016 年至 2020 年期间担任香港医学专科学院院长，该学院是香港的专科培训机构。&lt;/p>;&lt;p>;周二还宣布任命工程学院代理院长 David Srolovitz 教授为新任院长。&lt;/p>;&lt;p>;据了解，Srolovitz 早前曾辞去工程学院代理院长职务，专注于研究，但后来他撤回了这个职位，因为他获得了永久的职位。他后来告诉《华盛顿邮报》，目前正在努力与大学“重建良好的工作关系”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: record clean energy generation could propel China to peak power sector emissions by 2025, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3243124/climate-change-record-clean-energy-generation-could-propel-china-peak-power-sector-emissions-2025?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;创纪录的清洁能源装机量有助于中国电力行业在未来两年达到排放峰值，但仍需继续投资煤炭发电气候研究人员表示，缺乏明确的排放目标可能会削弱人们对中国绿色转型的乐观情绪。&lt;/p>;&lt;p>;中国预计将通过太阳能、风能、水力和核能产生 440 太瓦时 (TWh) 的清洁电力总部位于赫尔辛基的气候智库能源与清洁空气研究中心 (CREA) 表示，到 2023 年，电力需求增长将首次超过该国 10 年平均电力需求增长 367 太瓦时。&lt;/p>;&lt;p>; CREA在一份报告中表示，这可能标志着该国能源系统的一个“拐点”，非化石能源装置已达到一定水平，不仅可以满足所有额外的电力需求，而且可以取代煤炭。星期三。&lt;/p>;&lt;p>;如果这种趋势持续下去，中国电力行业的排放量可能会在未来两年内达到峰值并开始下降，CREA 的分析师估计。&lt;/p>;&lt;p>;“中国清洁能源装机量的惊人增长中国到 2023 年意味着该国现在有能力通过确保持续增长来立即达到峰值并降低二氧化碳排放量，”CREA 首席分析师 Lauri Myllyvirta 在与该报告分开的一封电子邮件中表示。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“然而，中国目前的气候承诺为二氧化碳排放留出了空间直到本十年末，这将使实现《巴黎协定》的目标变得几乎不可能。”&lt;/p>;&lt;p>;该智库敦促中国严格控制新增煤电产能，明确限电目标” 2060年。&lt;/p>;&lt;p>;根据CREA和德国智库海因里希伯尔基金会(HBF)周一发布的另一份报告，预计中国的二氧化碳排放量将在2023年从去年的小幅下降中反弹，由于历史性干旱导致水力发电量锐减，推动了燃煤发电，以及近三年的Covid-19限制后经济重新开放，导致发电量同比增长至少4%。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然中国清洁能源发电规模已达到《巴黎协定》将全球变暖控制在1.5摄氏度的目标，但其碳排放总量、能源消耗和火电产能投资仍低于预期据 CREA 和 HBF 称，尽管习近平主席宣布中国将从 2026 年开始“逐步减少”煤炭使用，但政府一直在推动大规模新建燃煤电厂的建设能源安全担忧。根据CREA和HBF的报告，从2022年初到今年7月，中国煤电装机净增加40吉瓦（GW），而世界其他地区则净减少19吉瓦。&lt;/p>; &lt;p>;根据周二发布的全球能源监测报告，中国以外的新燃煤电厂建设量有望连续第二年下降，并在 2023 年达到历史新低。&lt;/p>;&lt;p>; HBF 全球化和转型部门负责人约尔格·哈斯 (Jörg Haas) 表示：“中国的排放量对全球气候轨迹至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;中国燃煤发电的扩张是迄今为止的主要推动力根据 CREA 的数据，自 2015 年签署《巴黎协定》以来，全球排放量增长的四分之三占全球排放量增长的四分之三。&lt;/p>;&lt;p>;“为了使[《巴黎协定》]目标能够实现，至关重要的是中国承诺尽快减少电力行业排放。”Myllyvirta 表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s lottery boom reflects a ‘long and challenging road’ to its economic recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243129/how-chinas-lottery-boom-reflects-long-and-challenging-road-its-economic-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;每次去一个新的中国城市，石湘玉都会去当地越来越普及的彩票店碰碰运气。过去几年，全国各地都有彩票店。&lt;/p>;&lt;p>;“我到处都看到越来越多的彩票店，这激发了我的兴趣，”这位 28 岁的年轻人说道。 “有时也会有城市独有的刮刮卡。&lt;/p>;&lt;p>;“看到其他人获胜让我想试试运气，或者只是为了好玩。”&lt;/p>;&lt;p>;确实，随着经济的不确定性&lt;/p>;&lt;h3>;“向穷人征税”还是致富捷径？中国心怀不满的年轻人开始冒险&lt;/h3>;&lt;p>;一些消费者风险偏好的转变意味着他们更愿意花少量的钱买彩票来试试运气，即使中奖的几率是天文数字，据分析师称。&lt;/p>;&lt;p>;根据财政部的数据，今年前 10 个月彩票销售总额接近 4760 亿元人民币（666 亿美元）。这相当于中国 14 亿居民平均每人在门票上花费 340 元人民币（47.50 美元）。此外，全国销售额较去年同期增长53%，增长近1650亿元。&lt;/p>;&lt;p>;企业数据提供商企查查表示，中国彩票相关企业的注册情况2023 年前 10 个月与去年同期相比增长了 38%。过去5年，此类注册数量增加了188%，每个新注册的公司都可以带来多个新的彩票亭。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在6月份的一份报告中，独立研究机构Anbound的研究人员认为总部位于北京的坦克公司表示，“彩票销售的蓬勃发展预示着国内经济复苏的道路漫长且充满挑战，表明市场信心仍需激发”。&lt;/p>;&lt;p>;“由于经济复苏乏力，消费支出受到抑制，彩票应该属于非必需支出，而人们似乎正在从“相对规避风险”立场转向“相对寻求风险”立场，”报告称。 “彩票消费的上升表明，人们认为通过工作积累财富的机会正在减少。”“因此，人们更倾向于用彩票碰碰运气，希望能碰上好运。”可能会带来突然的财富。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;消费者和投资者一直在艰难应对新冠疫情后中国的经济复苏，而经济复苏因国内和国际逆风以及房地产市场的动荡而放缓。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 10 个月，所有 31 个省级司法管辖区的彩票销量均出现大幅增长，其中广东、江苏和浙江的销量增长领先。&lt;/p>;&lt;p>;中国普遍禁止赌博，除了中国体育彩票和中国福利彩票，这两个彩票都有传统的选号和购买彩票财政部数据显示，2023 年前 10 个月，体育博彩同比增长 68%，彩票和刮刮卡销售额分别增长 91% 和 88% .&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore canes, jails ‘sick and depraved’ man for sexually abusing girl he wanted to adopt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243131/singapore-canes-jails-sick-and-depraved-man-sexually-abusing-girl-he-wanted-adopt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;在开始收养一名因过去遭受亲生父亲（前青少年）性虐待而住在创伤收容所的青少年后新加坡的一名发展培训师为了自己的快乐而决定对她进行性虐待。&lt;/p>;&lt;p>;社会和家庭部评估这名39岁男子适合照顾16岁女孩发展（无国界医生组织），并在女孩住在治疗中心时第一次见到她，该中心旨在帮助遭受虐待和创伤的少女。&lt;/p>;&lt;p>;然而，检察官称这名男子为“周二法庭审理称，尽管知道她过去的背景，但还是试图利用她对他作为监护人和事实上的父亲的信任。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡因踩踏妻子的背而被判入狱“骨头碎了”&lt;/h3>;&lt;p>;在承认与 16 岁至 18 岁之间的人发生性剥削关系的四项指控后，他被判处 10 年监禁和 9 下鞭刑。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;量刑时还考虑了其​​他九项类似指控。由于法院下令保护其身份，因此无法识别该男子和青少年受害者的身份。&lt;/p>;&lt;p>;这是根据《刑法典》中将剥削性侵未成年人定为刑事犯罪的条款所规定的首次起诉年龄介乎16至18岁。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;法庭获悉，受害人经精神科医生诊断患有适应症后，于2018年9月被无国界医生安置在庇护所。精神障碍、抑郁情绪和创伤后应激障碍。&lt;/p>;&lt;p>;她曾遭受亲生父亲的性虐待，并在 13 岁时亲眼目睹亲生母亲自杀。&lt;/p>;&lt; img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;它在庇护所，她第一次遇到了那个工作的男人对于一家在当时为中学和年轻人为儿童举办青年营的公司。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年6月，在这样的营地期间因为她无法返回自己的亲生家庭。&lt;/p>; &lt;p>;，他认为这将是“如果他能给她一个家庭，收养她并保护她免受亲生父亲的侵害，那将是一件好事”。他的妻子同意这一建议。这对夫妇有两个儿子。&lt;/p>; &lt;p>;在他们开始收养她的过程时，他和他的妻子被无国界医生评估为合适的“ Kith Caregivers”，这意味着他们可以在她离开之前照顾她庇护所和收养过程正在进行中。&lt;/p>; &lt;p>;法院听说，十几岁的女孩对有机会拥有“真实家庭”的机会感到兴奋，因为她与男人和他的妻子在“成为朋友郊游”之后互动”“从2019年9月开始。&lt;/p>; &lt;h3>;“女孩数学”会帮助新加坡的Z gen&#39;找到喜悦 - 还是鲁ck花钱？&lt;/h3>; &lt;p>;男人和他的妻子也被让知道女孩的过去。在此之后两个月，她的心理学家的创伤和几种心理状况。&lt;/p>; &lt;p>;到2019年12月，这名少年将在周末在该男子的家中过夜，以便“休假”。她将继续延长休假，从2020年1月至3月在他的家中，并从2020年9月15日开始延长连续休假。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;延长的家休假始于2020年9月，该男子蒙住了自己的视线，并要求受害者在家里卸下她的上衣。然后，他要求她描述她在镜子里看到的身体，将胸部放在他的身体上。&lt;/p>; &lt;p>;多次，他不适当地触摸了她的胸部，他说这可以帮助她的身体释放“爱化学品”。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;少年呆在男人的家中，她和男人和他的妻子一起睡在同一张床上，因为她经常遭受惊恐发作。在不适当地触摸她的同时，使用了她的手机来输入“触摸不必是性行为可能是为了康复”，并与她进行性行为。&lt;/p>; &lt;p>;第二天，这名少年与他面对前一天晚上，该男子告诉她，尽管知道这种方式触摸她是“冒险的”，但他愿意做任何使她感觉更好的事情，因为他可以入狱。&lt;/p>; &lt;p>;法院听说这些性行为几乎每天都会发生近两个月，直到2020年11月中旬。在某些情况下，该男子会以她的知识来拍摄行为，他说这将增强对行为的享受。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在2020年10月被任命为女孩的护理人员之后不久，该男子问女孩是否想与他发生性关系。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡青少年接受6个月的改革培训，以违反性违反性行为&lt; /h3>; &lt;p>;当少年时，她感到遵守他想要的一切的冲动，她点了点头，但后来后悔了，因为她不想与他发生性关系，但不知道如何拒绝他。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;后来他两次与她发生性关系，当时他的妻子和两个儿子不在家里。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年11月上旬，这位少年要求停止性活动，因为她对他们感到内gui，男人同意的。但是，在11月15日，他再次要求她躺在他和妻子旁边的床上时与他进行性行为。&lt;/p>; &lt;p>;法院还听说，第二天，当他的妻子时当时，该男子脱下了内衣，看着那个十几岁的女孩，她从以前的时候就明白，这意味着他希望她与他一起进行性行为。&lt;/p>; &lt;p>;之后，她问如果他仍然认为她是他的女儿，那个男人。男人说是的，她问为什么他不像女儿一样对待她，然后他承认，性行为不再“帮助”她，而是为了他自己的乐趣。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在法庭上，副检察官Nicholas Khoo，Janice See和Ng Shao Yan认为，鉴于她的家庭背景和以前的创伤，这名少年特别容易受到伤害，该男子意识到并剥削了这一点。&lt;/p>; &lt;p>;法院还听说，因为受害者没有良好的父亲关系比较男人的行为，她最初相信性行为是某种形式的疗法，可以帮助她克服过去创伤的厌恶。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; khoo称这名男子为“生病和堕落的捕食者”关于一个16岁女孩的脆弱性，寻找一个家庭长期与家庭在一起。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，对受害者造成了严重伤害，他们表现出了情感创伤的迹象说她感到“毫无价值”，并且由于性虐待而经历了自杀倾向。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡青少年承认试图强奸8岁姐姐&lt;/h3>; &lt;p>;起诉寻求判处12至15年的监禁和罐头，将其置于该男子作为女孩的监护人和事实上的父亲的责任地位。受害者“失控”，这种关系始于他和他的妻子对受害者的真正渴望。&lt;/p>; &lt;p>;，因为该男子不再与组织青年营的公司合作，现在在Jumabhoy说。&lt;/p>; &lt;p>;对此。给她巨大的情感创伤。或Caned。&lt;/p>; &lt;p>;本文首先发表。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fiji woos China for upgrade of ‘strategically important’ ports even as debt concerns mount]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3243118/fiji-woos-china-upgrade-strategically-important-ports-even-debt-concerns-mount?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 08:30 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;斐济与合作中国合作开发其港口和造船业的交易已经提出了有关挥舞于Belt and Road Initiative的更广泛安全含义的问题专家说，项目以及担心谁在小的，负债累累的太平洋国家中拿起标签。&lt;/p>; &lt;p>;经济体价值仅为48亿美元，只有不到100万人居住，斐济坐在水域中在澳大利亚和夏威夷之间，随着跨太平洋的影响力竞赛，深水港口的吸引力吸引了北京。&lt;/p>; &lt;p>;菲吉总理Sitiveni Rabuka上周宣布了“与中国的潜在合作”，以现代化港口设施现代化和造船厂，添加了北京的全球安全前景，腰带和道路计划“与我们国家的发展议程保持一致。 “>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;该声明是在与中国总统习近平的会议之后的，在旧金山的APEC峰会的场外，似乎意外地摆脱了与澳大利亚的长期安全联系，新西兰和美国，债券在今年早些时候与北京暂停了与北京的警察培训协议以来的债券。地缘战略中的时间是通过强调商业关系来促进生计的机会。 “如果他能够实现这一目标，它将为其他试图控制两极分化政治的国家提供一个有趣的模板。” &lt;/p>; &lt;p>;虽然西方国家对拉布卡的中国枢纽的动机进行猜测，但分析师说，简单的实用主义说法在起作用。在造船计划方面的帮助。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我们的价值观差异：斐济重新考虑中国的安全关系，因为太平洋紧张局势崛起&lt;/h3>; &lt;p>; fiji在发展中的太平洋国家中拥有一些最好的港口， &lt;/p>; &lt;p>;升级它们的糖，米饭和瓶装水品牌的出口要比在北京可能在该地区具有安全目标的地方，尤其是Bina Harbour Project在Malaita in Malaita in Malaita in Scratch的升级要快。所罗门群岛。&lt;/p>; &lt;p>;气候变化燃料的热带气旋在欠中国的国家损坏了港口，例如汤加和瓦努阿图，也可能会使斐济对北京显得有吸引力。&lt;/p>; &lt;p>; fiji&#39;s Lautoka港位于Bligh Water附近的Main Island Viti Levu的西海岸，这是斐济未来梦想的中心。太平洋岛屿计划的研究员，澳大利亚Lowy Institute的AUS-PNG网络项目主管Mihai Sora说。 div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;，但首先，关于金钱的问题。&lt;/p>; &lt;p>; fiji有根据斐济财政部的一份报告，该国的债务约为42.9亿美元。 >; &lt;p>;政府拥有的斐济Ports Corporation Limited（FPCL）花了7750万美元的银行贷款来升级2000年代初期的港口设施。&lt;/p>; &lt;p>;去年，斐济当时的经济部长Aiyaz Sayed-Khaiyum说了这一点将花费FPCL耗资2670万美元，以清除17艘沉没船和32艘沉没船只的Suva Harbor，Lautoka和Levuka港口。&lt;/p>; &lt;p>;来自巴布亚新几内亚到中国瓦努阿图的&lt;/p>; &lt;p>;，在中国瓦努阿图拥有约13亿美元根据2022年12月的新德里智囊团观察家研究基金会的报告，太平洋岛屿。&lt;/p>; &lt;h3>;所罗门群岛在2020年，大力竞争&lt;/h3>; &lt;p>;中举办了中国资助的太平洋运动会据路透社报道，所罗门群岛在与台湾的外交联系后寻求了1000亿美元的贷款。&lt;/p>; &lt;p>;这导致所罗门群岛成为北京的腰带和道路倡议的重要国际象棋。去年，所罗门群岛从中国获得了 6600 万美元的贷款，用于安装 161 座华为电信塔，而北京则为正在霍尼亚拉举行的太平洋岛屿运动会提供了 1.19 亿美元，这是总理马纳西·索加瓦雷 (Manasseh Sogavare) 吸引该地区领导人参加奥运会的胜利。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“中国在努力成为全球南方的领导者和同事的努力，”洛伊学院的索拉说。 “习近平本来可以通过承诺他知道斐济总理想要的东西来吸引拉布卡 - 与中国的安全合作不多，而是对基础设施项目的更多支持。”说它的目标是发展和商业关系。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们真的需要竞争，让我们看看谁为太平洋岛国提供了更有效的援助，”中国驻斐济Zhou Jian大使上周说。&lt;/p >; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;但是仅中国融资确实可以专家说，不能保证与太平洋国家的快速友谊，理由是中国外交大臣王伊（Wang Yi）去年失败了，以封印一项地区安全协议，该协议被10个太平洋国家广泛拒绝。&lt;/p>; &lt;p>; fiji的政府没有立即立即回答有关与中国伙伴关系的性质的问题。但是专家警告说，&lt;/p>; &lt;p>;“由于斐济的债务水平已经很高，对于中国提供另一项巨大的基础设施贷款，除非条件对斐济非常有利，这是明智的。索拉说。 “ &lt;/p>; &lt;p>;斐济的当地人也担心中国工人从事建立国家基础设施的工作。&lt;/p>; &lt;p>;“中国承包商将会将阿努（Anu）的史密斯（Smith）说，他们是在地面上推动交易并在地面上忙碌的人们，他解释说，他们将“有能力在中国船上进行维护工作”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Helpless’: can Hong Kong logistics firms survive eviction? Uncertain future as government takes back New Territories brownfield sites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243136/helpless-can-hong-kong-logistics-firms-survive-eviction-uncertain-future-government-takes-back-new?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港物流公司的老板Ching Chi-wai奇怪地看着他的60,000平方英尺的仓库，并说他从未感到绝望。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他可能必须关闭他于2014年成立的优雅物流集团，并成长为40名员工，20多个卡车和设备，主要移动电子商品，中国大陆和国家之间的时尚物品和配饰亚洲，欧洲和北美。&lt;/p>; &lt;p>;它是新领土西部的Hung Shui Kiu的Ha Tsuen的一群物流公司之一，必须为发展铺路。&lt;/p>; &lt;p>;数百家物流运营商受到那里的土地恢复练习的影响。年。他们不得不等待正式的公报公告才能知道截止日期，通常在六个月内。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt; /Small>; &lt;/div>; &lt;p>;除了已经获得的30公顷（74英亩）外，政府还将在2026年收回200公顷新领土的棕地遗址，包括在Hung Shui Kiu和Yuen Long South中。政府还没有制定任何搬迁我们的计划。一切都如此混乱。相反，它们被仓库，研讨会和回收码所占据。 &lt;/p>; &lt;p>;受影响的人呼吁寻求帮助进行重新安置，说其中一半可能被迫关闭，这将威胁到该市物流行业。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的保罗·陈（Paul Chan）捍卫土地重新融化项目的经济潜力&lt;/h3>; &lt;p>;上个月的运输和物流局推出了一种蓝图，突出了发展该行业的策略。&lt;/p>; &lt;p>;他们包括为稳定行业供应的努力并在北部大都市（Northern Metropolis）开发物流集群，这是大陆边界附近的大规模发展，它将用作可容纳250万人的房屋和最多650,000个工作岗位的技术枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;它已保留37公顷现代物流从长远来看，北部都会大都市的发展，包括在洪湖。多层物流设施。&lt;/p>; &lt;p>;开发局发言人说，回答有关企业主不满的问题的问题，布朗菲尔德的网站正在以“控制的方式”撤回，并允许运营商留在&lt;/p>; &lt;p>;“政府的长期目标是为现代行业开发多层建筑，以实现支持行业发展并以土地有效方式巩固棕地的双重政策目标，”他说。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;政府将致电据发言人说，很快就将为多层建筑物的第一批网站提供，开发商将不得不预留不少于30％的地板空间，以便以特许租金向受影响的棕色经营者租赁。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;还将确定更合适的政府土地，以使受影响的运营商以短期租金出租。&lt;/p>; &lt;p>;香港的贸易和物流行业占当地国内生产总值（GDP）的四分之一。 2021.仅物流行业贡献了香港GDP的6.2％，其185,500个工作岗位占当地就业的5.1％。&lt;/p>; &lt;p>;，该行业受到该地区日益激烈的地区竞争的威胁。 。上海是第1名，其次是新加坡，宁波 -  Zhushan，深圳和青岛。&lt;/p>; &lt;h3>;香港，以帮助北大城市项目&lt;/h3>; &lt;p>;帮助为北方大都会项目提供资金，尽管有保证，商人曾说过，商人曾说过，商人曾说过。政府的搬迁站点太少，无法重置所有受影响的运营商。&lt;/p>; &lt;p>;“提供的选项太少，太晚了。许多人无法生存或等到2027年才能重新安置。平方英尺，尽管从2019年7月到去年11月，虽然已要求另外三个站点，但面积超过48,000平方英尺。 &lt;/p>; &lt;p>; Ching说的其他搬迁选择，例如在外围农村地区寻找土地，这太困难了。&lt;/p>; &lt;p>;“首先，大多数外围农村地点缺乏运输设施，不适合物流运营。”他说。 “对于货车来说，道路太狭窄了。” &lt;/p>; &lt;p>;“第二，您需要解决涉及许多联合所有者的农村土地的非常复杂的共享所有权。这就像与他们角力以获得所有人的批准来租赁土地。在这些地区飙升的租金也使我们的运营不可能。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div >; &lt;p>;他说，政府拒绝了他提出的一些搬迁地点，称它们太靠近绿化带和住宅区。&lt;/p>; &lt;p>; yeung siu-siu-siu-lun，这是另一家公司的销售和市场总监。明年搬出去，回应了Ching的情绪。&lt;/p>; &lt;p>;他的公司，Yuen Long的Everhonor Logistics Management自2013年以来已占据了200,000平方英尺的网站，并拥有200名员工。到目前为止，它尚未找到合适的搬迁站点。&lt;/p>; &lt;p>;“所有可用的选项都不可行，”他说。 “对于某些地点，租金是高空的，而靠近乡村公园的一些外围土地不适合物流运营。” &lt;/p>; &lt;p>; Yeung的公司运输产品，包括化妆品和电子产品到大陆，包括Cainiao，包括Cainiao， ，阿里巴巴集团，JD Logistics和Toobao的物流部门，这是阿里巴巴集团拥有的在线购物平台。阿里巴巴拥有该职位。&lt;/p>; &lt;h3>;香港政府建立2个尸体，为大型项目寻求私人资金&lt;/h3>; &lt;p>;他说，对公司搬迁的不确定性促使他的主要客户推迟续签他们的年合同。&lt;/p>; &lt;p>;“我非常担心，”杨说。 “当我们的主要客户持有合同的续签时，我不知道我们如何继续我们的业务。”政府将这座城市发展成国际智能物流中心的蓝图具有讽刺意味。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要一个稳定的长期发展位置，”他说。 “如果找不到新的搬家地点，现在只有等待政府的赔偿，就准备关闭许多物流公司。香港有效地将其后勤业务移交给了深圳和大陆的其他地方。他在边境的运营。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的物流部门眼睛智能数字技术&lt;/h3>; &lt;p>;政府的薪酬政策，只有在2016年5月之前在受影响的网站上开展业务的运营商才有资格获得薪酬。那些未能因建立露天结构（例如棚屋和覆盖物）而从房东那里获得豁免的人将获得较少的收益。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;乔·陈·凯（Joe Chan kai-chan），Able Injort International Supply Chang的总监，该供应链搬到了Yuen Long，在2019年并将化妆品运送到大陆，他说，如果他没有获得赔偿，他准备退出该行业。&lt;/p>; &lt;p>;“我别无选择，”他说。他说：“我认为我无法在其他地方负担得起30％以上的租金。”元长的FT仓库说，根据政府的严格规定，他可能只获得一点赔偿。&lt;/p>; &lt;p>;准备将他的业务缩减为三分之一以搬迁，他说：“香港真的无法竞争当这里的一切都如此昂贵，例如薪水和租金。 >; &lt;/div>; &lt;p>; LAI LONG LOCISTISS COMPANY的董事Liu Kwai-Fung表示，他的公司投资了超过200万港元（256,600美元）的设施，但由于该公司于2020年搬到Yuen Long时，他的公司将获得任何赔偿。&lt;/p>; &lt;p>;“我们对政府的搬迁计划完全处于黑暗状态，” “我们不知道我们必须在没有赔偿的情况下这么快就搬出。” &lt;/p>; &lt;p>;“我感到很沮丧。我不想放弃自己的生意，但是如果我找不到新的地方，我别无选择，只能关闭我的公司。孔土地运输委员会敦促政府采取灵活的方法来恢复土地恢复时间表。按计划出来，”他说。 “这将是对物流行业的打击。” &lt;/p>; &lt;h3>;香港建立连接城市运输中心的物流数据平台&lt;/h3>; &lt;p>; chiang表示，政府不仅应该强调发展高价值 - &lt;/p>; &lt;p>;他建议推迟土地恢复，因为当局已经确定了未来十年的大约410,000个公共公寓的地点，因此增加了行业的行动。对308,000户家庭的需求。&lt;/p>; &lt;p>;“政府可以给受影响的公司更多时间寻找土地并升级其业务。”贸易发展委员会的研究说，香港的重点是更加严重的高价值物流服务，这些物流服务更加严重，而较少的土地则需要更少的土地。他补充说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;添加了国际电子商务，包装或营销服务。随着传统的海洋运输收缩，香港应该摆脱使用仓库和陆路运输货物的传统商业模式。&lt;/p>; &lt;h3>;香港机场机场管理局使用物流公园作为货物枢纽&lt;/h3>; &lt;p>;相反，香港应专注于智能物流管理服务，例如数字化许可，保险，融资，海上定居和仲裁以及出口信用保证。&lt;/p>; &lt;p>;“香港可以在这些方面展示其优势Chan说。该行业的发展。</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Insult to civilisation’: dead girl, 16, sold for US$9,300 as ‘ghost bride’ in China shocking social media, sparking call to ban ‘corrupt custom’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242608/insult-civilisation-dead-girl-16-sold-us9300-ghost-bride-china-shocking-social-media-sparking-call?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一个男人指责他16岁女儿的养父母，在她出售她为“幽灵新娘”之后她自杀。&lt;/p>; &lt;p>;但是，尽管警察已经能够追踪66,000元（9,300美元）的新娘价格转移，但他们说没有起诉的理由。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该男子姓太阳来自中国东部的山东省，他的亲生女儿小丹在去年12月从她的收养父母的长期情感虐待之后从她的九楼家中跳下来，自杀了。&lt;/p>; &lt;p>;太阳。&lt;/p>; &lt;p>;太阳说他和他的妻子在2006年将小丹（Kiaodan）提出了收养，因为他们已经有双胞胎并且负担不起抚养她。他们有时会拜访她，假装是收养家庭的亲戚。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/>; &lt;/small>; &lt;/ Div>; &lt;p>;太阳指责养父母去世后将她“嫁给”她的年轻死者，死后Zhang，并从他的父母那里获得了66,000少年（9,300美元）的新娘。 >;幽灵婚姻在中国有3000年的历史，并且在某些发达的农村地区仍在实践。&lt;/p>; &lt;p>;古老的传统认为，一个单身的人不会在来世中得到祝福，应该是&lt;/p>; &lt;p>;与其他未婚的人相匹配。 >;一位在线观察者将幽灵婚姻描述为“以爱的名义对死者和现代文明的侮辱”。 ，然后被卖出成为一个死人的“新娘”。&lt;/p>; &lt;p>;太阳说，小米被埋葬在张完成婚礼上。&lt;/p>; &lt;p>;他要求警察惩罚警察&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，根据《上海晨报》的报道，尽管追踪死者父母的66,000元人货币转移，但警方仍找不到任何犯罪证据&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”上海社会科学学院主任&lt;/p>; &lt;p>; Yao Jianlong没有法律理由。以前的案件导致惩罚仅是因为涉及的人违反了其他法律，例如窃取和损害尸体。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Shenzhen leads the race for talent, here’s how Hong Kong can win too]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3242927/shenzhen-leads-race-talent-heres-how-hong-kong-can-win-too?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;根据中国领先的招聘平台Zhaopin和经济学家Ren Zeping的最新研究，深圳是最有吸引力的该国95年后的城市，北京，上海和广州之前。其吸引力的关键是它专注于创建人才友好的生态系统和与技术相关的行业中的大量职业机会。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，深圳政府通过新的和更多的方式推动了人才的进一步推动&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;显然，深圳到目前为止赢得了人才竞赛，但这并不意味着香港一定要在长期以来都输了跑步。&lt;/p>; &lt;p>;目前，香港政府正在单方面考虑人才流动：如果有才华的人不在城市中定居，那就算作一个失去另一个城市的人。但是，由于不断改善的基础设施和连接边界的双方，人才获取不需要是大湾地区内的零和游戏，尤其是在香港和深圳等相邻城市之间。&lt;/p >; &lt;p>;实际上，州议会为深圳科学技术区制定的制定计划，于8月发布，它早在2025年就设想了两个城市之间的人才流动流动。北部大都市的其他部分实现了，城市之间人才的流动将变得更容易。&lt;/p>; &lt;p>;鼓励双边人才流动将意味着总部位于深圳的专业人士的贡献不再受边界的限制。例如，在深圳供职于深港创新科技合作区公司的某人可能有兴趣在香港购买房产或保险；他们还可以考虑将孩子送到这里。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;总的来说，这些投资和大湾地区其他地方的人才购买商品和服务将增加香港的税收收入，就业机会和经济繁荣。换句话说，一个有才华的人不需要生活在香港为城市的经济做出贡献。&lt;/p>; &lt;p>;在涉及人才方面，政府必须停止关注居住地并区分两者边境的一面。&lt;/p>; &lt;p>;在情况下，香港政府应加强政策，以便我们可以从深圳生活和工作的人才中获得收益。&lt;/p>; &lt;h3>;是康拉德·申岑 - 所以新的IT实际上是吱吱作响的 - 每晚价值250美元？&lt;/h3>; &lt;p>; 2月，该州的金融监管机构宣布了30项措施，以提高香港与深圳的Qianhai经济合作区之间的合作。这些措施旨在鼓励香港居民，企业和金融机构在大陆工作和运营。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府应确保将这些措施扩展到深圳 - 洪基恩创新和技术合作区和边界的其他地区。目的应该是允许香港公司直接雇用深圳居民，以便香港可以从这些才华横溢的专业人员的生产力和创造力中受益。&lt;/p>; &lt;p>;对于这些人，教育和医疗保健是选择选择的因素之一。哪个城市打电话回家。因此，香港政府应该使深圳或大湾地区其他城市的人才变得容易获得香港的优质服务。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;对于大陆的专业人士，香港K-12教育系统最吸引人的方面是，它拥有丰富的课程选择学校和学校为他们的孩子提供了独特的优势和机会，以在海外或回到大陆的教育。&lt;/p>; &lt;p>;除了目前对发展中世界一流的高等教育的重视，香港应确保多样性确保多样性of high-calibre schools – whether public, private, international, day or boarding – are built and operated near the border.&lt;/p>;&lt;p>;Admission processes should be streamlined for families in Shenzhen and even the rest of the Greater Bay Area 。 Also, qualified Shenzhen talent should be allowed access to Hong Kong health services in the Northern Metropolis.&lt;/p>;&lt;p>;After all, talented individuals are extremely resourceful and mobile. The higher their education and deeper their experience, the more they will want the best for themselves and their families in all aspects: lifestyle, pay, tax, career development, healthcare, education, travel convenience, wealth preservation and personal safety.&lt;/p>;&lt;p>;It is vital for the Hong Kong government to provide excellent opportunities in all these areas to attract and retain talent, regardless of which side of the border they live.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>