<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Omega leases another shop in Hong Kong’s Causeway Bay as agents see retail leasing pickup]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3280217/omega-leases-another-shop-hong-kongs-causeway-bay-agents-see-retail-leasing-pickup?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/4390818e-7678-4fbc-ba5b-d53d4cca0af2_e4063767.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;铜锣湾罗素街的巨大欧米茄标志。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞士奢华钟表制造商欧米茄 (Omega) 正在扩大其在香港的业务，以每月 400,000 港元（51,404 美元）的价格在罗素街（曾经是世界上最昂贵的零售街）租下另一家商店据米德兰 IC&amp;I 称。&lt;/p>;&lt;p>;这笔交易为陷入困境的香港零售市场提供了急需的提振，许多主要品牌因应对当地人和游客支出下降的问题而关闭。&lt; /p>;&lt;p>;“最近，我们确实看到整体租赁活动逐渐回升，”戴德梁行香港执行董事兼研究主管Rosanna Tang表示。 “奢侈品牌正在抓住机会搬迁和升级到更显眼、人流量更大的地点。” 据美联表示，新店占地 795 平方英尺，毗邻欧米茄位于铜锣湾的现有专卖店。欧米茄没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;该空间之前由葡萄酒和烈酒零售商 cdf 向零关税租赁。&lt;/p>;&lt;p>;这是在香港的最新扩张该公司以 Speedmaster 和 Seamaster 腕表而闻名，去年 12 月开设了两家精品店：位于中环的一家 5,102 平方英尺的四层商店；以及位于中环的一家 5,102 平方英尺的四层商店。以及九龙 K11 Musea 的 5,565 平方英尺两层空间。&lt;/p>;&lt;p>;该市的零售额 7 月份继续收缩；根据政府统计处的数据，同比下降 11.8%，至 291 亿港元。报告称，珠宝、钟表和其他贵重礼品的销售额下降了 25%。今年首 7 个月，零售额下跌 7.3%，至 2,205.9 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，据香港特区政府统计，7 月份入境游客人数较去年同期增加 9.3%，至 390 万人次。香港旅游发展局。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府预测，香港今年的游客目标为 4600 万人次，较 2023 年增加 35%。但这将占 2018 年创纪录的 6500 万游客的 70%。预计今年每位过夜游客的消费将减少 16.4%，至 5,800 港元。&lt;/p>;&lt;p>;游客消费据房地产经纪人世邦魏理仕 (CBRE) 称，零售额占该市零售总额的 30%。据房地产经纪人世邦魏理仕称，该公司还表示，中国大陆游客占所有游客消费的 80%。&lt;/p>;&lt;p>;在今年早些时候的一次采访中，欧米茄总裁兼首席执行官 Raynald Aeschlimann 告诉《华盛顿邮报》，尽管普拉达 (Prada) 和巴宝莉 (Burberry) 等其他品牌放弃了该地区，但公司并没有计划搬出罗素街的商店。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/09/27/db7da4f8-31c7-4929-85b1-0a5393fc56bc_ee7fd0be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Raynald Aeschlimann欧米茄总裁兼首席执行官在中环的一家公司专卖店。照片：南华早报/Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们在铜锣湾有一家很棒的商店，那里的陈列也非常精美，”他说。 “我们不仅仅靠游客为生，这就是为什么在铜锣湾住宿很容易。”&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，铜锣湾位于被认为是香港核心购物区的地带根据 Cushman 的一项研究，这里的平均年租金高达每平方英尺 2,671 美元，使其成为地球上最昂贵的零售目的地。据称，去年该地区的平均年租金降至每平方英尺 1,374 美元。&lt;/p>;&lt;p>;Omega 在罗素街的邻居包括化妆品零售商、货币兑换商和一家变形金刚主题餐厅。&lt;/p>; &lt;p>;美联商场董事梁智文表示，疫情发生以来，零售业出现复苏，去年销售数字开始反弹。他表示，四个核心区的零售商店数量已从 2023 年第一季度的低谷反弹。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他表示，中短期内零售业不会复苏&lt;/p>;&lt;p>;“面对近期街头空置率的上升，我们相信本地零售市场将发生结构性变化，许多品牌因无力竞争而被淘汰，连锁零售品牌将不再积极租用街边店铺来争夺市场份额，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在零售业的其他领域，路易威登签署了为期五年的租约，租用了 12,000 平方英尺的空间，分布在两个街区铜锣湾时代广场商场的租金水平，而乔治·阿玛尼 (Giorgio Armani) 则承诺在中环商业广场租赁数间总面积达 10,261 平方尺的商铺，预计月租为 120 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;在尖沙咀，K11 Musea 表示 Prada 将在其购物中心开设专卖店。 K11 Musea 上周在一份声明中表示，未来四年，爱彼、Balenciaga、Brunello Cucinelli、Loewe、Saint Laurent 和 Van Cleef &amp; Arpels 等品牌将翻新其门店，从而有效地将其在商场的足迹扩大一倍。&lt;/p >;&lt;p>;“美联储降息50个基点预计将提振消费者信心，从而带动零售消费的复苏以及该行业租金增长的潜力，”研究主管Kathy Lee表示在香港高力。 “预计核心区黄金街道整体租金将维持年初预测，涨幅约5%至10%。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[GISB: unmasking the shadowy sect behind Malaysia’s worst child sex abuse scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3280290/gisb-unmasking-shadowy-sect-behind-malaysias-worst-child-sex-abuse-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/2c63f1aa-4512-41e4-b87e-df54f32fb96e_08104920.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超过 500 名儿童已从 GISB 关联的护理院获救在马来西亚。照片：Facebook/GISB&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;庆典购物中心已空置多年，直到 24 年前雄心勃勃的新业主涌入。&lt;/p>;&lt;p>;很快，这座废弃的购物中心就坐落在那里位于马来西亚万挠的 Bandar Country Homes 社区 - 重生为繁华的商业中心，遍布餐馆、商店、面包店，甚至还有妇产诊所。&lt;/p>;&lt;p>;这一转变为这个曾经被废弃的地区注入了新的活力。亚洲金融危机后，其光彩逐渐黯淡。社区意识又回来了。家人也这么做了。有些人送孩子去商场的新马厩参加骑马课程。&lt;/p>;&lt;p>;这一非凡转变的核心是 Global Ikhwan Services and Business (GISB)，这是一家业务涵盖从农场到快餐等各个领域的企业集团.&lt;/p>;&lt;p>;但在光鲜亮丽的外表下，却隐藏着一个黑暗的现实：GISB 并不像看上去的那样，现在发现自己处于马来西亚有史以来最严重的儿童性虐待丑闻的中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/2c63f1aa-4512-41e4-b87e-df54f32fb96e_9e83c52e.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们在 GISB 活动中合影。超过 500 名儿童已从与该组织有关联的马来西亚疗养院获救。照片：Facebook/GISB&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;庆典购物中心周围出现的许多新面孔，原来都是被禁止的伊斯兰教派 Al-Arqam 的前成员，该教派已被解散1994 年，当局因在这个以正统逊尼派为主的国家宣扬伊斯兰教的“异常形式”而被当局指控。&lt;/p>;&lt;p>;该教派首次更名为 Rufaqa，然后在 2006 年面临法律麻烦，当局称该教派后来以 GISB 的名义重新出现，带来了距离吉隆坡以北仅 30 分钟路程的班达尔乡村住宅区 (Bandar Country Homes) 的信仰、经济状况和有罪不罚现象令人不安。&lt;/p>;&lt;p>;上周末警方进行突袭，导致逮捕、财产没收，甚至被扣押。马匹被没收——当地居民法蒂玛·奥马尔 (Fatimah Omar) 告诉《亚洲周刊》，该购物中心此后“陷入黑暗”，商店也关门了。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，GISB 首席执行官纳西鲁丁·莫哈末·阿里 (Nasiruddin Mohd Ali) 在一处住宅中被拘留在吉隆坡高档的武吉免登区，当局对该组织展开了全面镇压。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，已经有 500 多名儿童从与 GISB 相关的疗养院中获救，GISB 是一个自称为伊斯兰组织的组织，自称有10,000 名会员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/d716cdec-ee2d-48ce -80d7-f70321145ac6_6ed84560.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 19 日，三名 GISB 成员在马来西亚芙蓉的法庭面临指控后被警察护送。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局认为，其中许多儿童遭受了可怕的性虐待和身体虐待，有报告称，他们被迫在同龄人在场的情况下对同龄人进行性行为警方称这是一种严酷的系统性剥削模式。&lt;/p>;&lt;p>;随着调查的继续，三人被指控性虐待，其中一名 23 岁的成员于周四被判处 10 年徒刑。警方周三表示，根据一项通常针对黑帮和恐怖主义嫌疑人的法律规定，接近还押期结束的成员将被重新逮捕。正在考虑的其他指控包括恐吓证人、人口贩运和逃税。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《亚洲周刊》采访时，前 GISB 成员和警察揭露了一种极端的控制和虐待文化，这种文化在很大程度上不受制止地持续存在。据了解，该组织中的一些男子与多个妻子育有数十个孩子。马来西亚警察总监拉扎鲁丁·侯赛因 (Razarudin Husain) 表示，这些孩子是在目前卷入虐待指控的疗养院长大的，他们的父亲不知道他们的名字。&lt;/p>;&lt;p>;周一被问及警方的情况时，由于对 GISB 活动的反应迟缓，拉扎鲁丁驳斥了批评。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不是迟到，”他告诉记者。 “至少我们现在正在采取行动。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 27/ee1d1395-84d3-49a2-b6c0-b9dbe9853eb4_1c377d65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚警察总监拉扎鲁丁·侯赛因周一在吉隆坡发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周二，随着丑闻不断滚雪球，安瓦尔·易卜拉欣总理重申了其政府致力于捍卫“真正”伊斯兰教的承诺：与马来西亚伊斯兰发展部（Jakim）举行会议，该机构负责监督伊斯兰教在该国的传播。&lt;/p>;&lt;p>;“愿真主保护我们和这个国家免受任何背离并可能破坏伊斯兰教的危险或威胁我们信仰的真正信条和伊斯兰原则，”他在会后的 Facebook 帖子中说道。&lt;/p>;&lt;p>;GISB 在 Celebration Mall 的持久存在的一个解释是，这座改造后的酒店作为社区中心所发挥的作用 –尽管它被广泛称为“Arqam place”，以向被禁止的伊斯兰教派致敬。&lt;/p>;&lt;p>;“我丈夫带我们的孙子们去那里骑小马，”班达尔乡村之家的居民法蒂玛告诉《本周》亚洲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;1997年的金融危机标志着该地区的转折点，使其从一个新兴的中产阶级城镇转变为农民工和低收入城市工人的避风港 –与 Al-Arqam 成员一起，Al-Arqam 成员于 1994 年被赶出双溪本查拉 (Sungai Penchala) 的公社后搬到了那里。&lt;/p>;&lt;p>;法蒂玛现年 64 岁，不属于该组织，她表示 Al-Arqam 成员基本上坚持&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，我把我的两个孩子送到了来自该团体的邻居那里，学习如何阅读《古兰经》 ，”她说。 “我承认他们已经悔改了。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，在 2000 年的一次令人不安的事件之后，她的观点开始发生变化。她现在 30 多岁的儿子们一天晚上从古兰经背诵课回来，分享了一个奇怪的启示：老师 6 岁的儿子告诉他们“阿布亚住在月球上”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/09/28/151b9972-c720-4131-85b0-50a1684b427d_c8a457c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿莎里·穆罕默德被禁止的 Al-Arqam 教派的创始人，摄于 1996 年。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“Abuya”——阿拉伯语中父亲的意思——指的是已故的阿沙里·穆罕默德 (Ashaari Mohammad)，他创立了该教派。 1960 年代末的 Al-Arqam 运动。&lt;/p>;&lt;p>;该教派的信仰之一是阿沙里可以直接与先知穆罕默德沟通，而一位 1925 年去世的新加坡伊斯兰神秘主义者就是弥赛亚。&lt; /p>;&lt;p>;即使在 2010 年阿沙里去世后，他的追随者，包括 GISB 的追随者，仍然坚信他有一天会返回地球。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明仍然存在奇怪的人信仰正在社区中传播。”法蒂玛说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /27/08c14324-cff6-4dc4-82a3-e8dc97bf75b9_d8401ef2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全球 Ikhwan 服务和商业 (GISB) 的徽标位于侧面万挠的一座办公楼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“GISB”这个名称首次出现于 2010 年，两年前该教派从 Rufaqa 更名为 Ikhwan。&lt;/p >;&lt;p>;GISB 将自己定位为一家以核心伊斯兰原则为指导的伊斯兰公司，并将其业务范围扩展到各个行业 - 从餐馆和超市到医疗保健和制造。&lt;/p>;&lt;p>;这种增长使其成为一家拥有 25 家子公司的全球性企业集团子公司和资产价值估计为 3.25 亿林吉特（7,800 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;其国际足迹从沙特阿拉伯延伸到伦敦、巴黎、伊斯坦布尔和迪拜等主要城市，对清真产业进行了大量投资，包括泰国南部农场的食品供应业务。&lt;/p>;&lt;p>;GISB 甚至推出了名为 Ikhwan TV 的在线流媒体服务，播放伊斯兰主题短片，其中一些带有喜剧色彩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/65634893-23d6-45d4-8c5b-64390e26dae4_1dcf8620.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;GISB 首席执行官纳西鲁丁·莫哈末·阿里。 9月14日，他承认发生过“一两起鸡奸事件”。照片：Facebook/GISB&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;魅力十足的阿莎里 (Ashaari) 的布道在 20 世纪 80 年代末 Al-Arqam 运动的鼎盛时期引起了广泛反响，而 GISB 首席执行官纳西鲁丁·莫哈末·阿里 (Nasiruddin Mohd Ali) 则与此不同，他在很大程度上远离了公众的视线。他有四位妻子和 26 个孩子，其中一个女儿在接受当地媒体采访时透露。&lt;/p>;&lt;p>;在 Facebook 上，GISB 分享了其万挠总部周围未来发展的雄心勃勃的计划，包括完整比例模型的图像拥有办公大楼、大型清真寺、绿地和零售公园。&lt;/p>;&lt;p>;这种商业头脑在马来西亚公众中培养了忠实的追随者，一些支持者将针对 GISB 的指控视为对成功穆斯林的攻击&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚主要伊斯兰政党伊斯兰党支持对这些指控进行彻底刑事调查的呼吁，同时坚称该组织的合法商业活动不应与虐待丑闻混为一谈。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“这个团体的积极方面，包括其广泛的商业网络，应该得到保留和保护，免受鲁莽和不公平的行为的影响，这些行为可能是由于鲁莽的情绪、偏见、商业竞争或那些想要采取行动的人的某些政治议程造成的。伊党秘书长塔基尤丁·哈桑周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;周四，警察局长拉扎鲁丁告诉记者，调查显示 GISB 从未为其商业利益缴纳任何马来西亚税款。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/c3b19c82-9000-4dfa-b97a-4a569d2558e4_54fd38e2.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在 Facebook 上，GISB 分享了其万挠总部周围未来发展的雄心勃勃的计划。照片：Facebook/GISB&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;获救的儿童（1至17岁）目前由马来西亚社会福利部照顾，安置在11所在最初否认这些指控后，纳西鲁丁于 9 月 14 日承认，他的组织的疗养院发生了“一两起鸡奸案件”，并声称警方夸大了数字，并且&lt;/p>;&lt;p>;“我们教孩子们祈祷，并强调集体祈祷，”他说，并强调 GISB 已经经营“30 年了，在全球拥有近 20 个分支机构，没有遇到任何问题”。 &lt;/p>;&lt;p>;为了回应这一丑闻，GISB 官员在 TikTok 上发布了展示平凡商业活动的视频，例如在沙特阿拉伯麦加的农场周围散步、修理船只以及将果汁混合在食品中出售&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/0e14fcc0-3210-4e30- 8af4-97efd8b95dc0_81efe604.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月，一名与 GISB 有关的男子在布城法庭受到指控后，在警察护送下遮住脸18. 图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，这种强烈反对促使一些企业与 GISB 品牌保持距离。例如，吉兰丹州哥打巴鲁的 Ikhwan Hotel 连夜将其标牌更改为 Musfa Hotel，以掩盖其联系。&lt;/p>;&lt;p>;利用合法的商业企业来支持可疑或不墨守成规的意识形态并不是什么新现象，Dina Zaman 说总部位于吉隆坡的智库伊曼研究中心。&lt;/p>;&lt;p>;“许多右翼伊斯兰运动采用商业阵线作为合法性手段，同时也将其作为为其运营提供资金的额外收入来源。”社会政治研究员告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;虽然马来西亚宪法将伊斯兰教列为国教，但政府却将逊尼派伊斯兰教的沙菲派教派奉为指导思想流派。伊斯兰教的其他分支在多民族社会中得到容忍，但往往被边缘化，并被视为不太主流。&lt;/p>;&lt;p>;沙菲益派倾向于“对伊斯兰教有更严格的解释”，迪娜说。 “一些马来西亚穆斯林想要寻求能够更好地符合他们的世界观和愿望的替代伊斯兰教学校，这并非不可想象。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，迪娜警告不要将 GISB 标记为“异常伊斯兰团体”，并指出这个术语通常是国家指定的，可能反映政府制定的“政治议程”。&lt;/p>;&lt;p>;GISB 与类似团体的区别在于其规模及其为其成员创造另一种政治现实的意图，由信仰塑造并得到所谓的“伊斯兰经济”的支持。&lt;/p>;&lt;p>;保守派认为马来西亚的新自由主义经济方针缺乏伊斯兰价值观，这种对马来西亚新自由主义经济方针的拒绝增加了独立的、符合伊斯兰教法的经济社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;“我确实相信他们真诚地相信自己正在发展穆斯林经济，但不幸的是，[在此过程中]也为剥削辩护，”迪娜说。&lt;/p>;&lt;p>;最初遭到突击搜查的 20 所护理院中，有 18 所位于雪兰莪州。雪兰莪州伊斯兰教领袖沙拉福丁伊德里斯沙苏丹呼吁迅速对 GISB 采取行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/045f3db9-3438-4372-a7eb-115a007ae033_16f21f2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从 GISB 关联的护理院获救的儿童年龄从 1 岁到 17 岁不等。照片：Facebook/GISB&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;接受《本周》采访的前 GISB 成员在亚洲，描述了一个严格的等级制度组织，像一家充满信仰的企业一样运作，普通成员将个人关系的控制权交给了团体领导。&lt;/p>;&lt;p>;Raja Suhaimi Raja Chulan，娶了 Raja Chulan 的孙女。 Al-Arqam 创始人 Ashaari 透露，为该公司工作的成员没有领取工资。相反，他们在 GISB 财产中获得食物和住宿。&lt;/p>;&lt;p>;“这类似于奴隶制，”他说。 “上面的人住得很奢侈，有超豪华的房子和汽车，而下面的人即使想成为夫妻，也必须等待安排。”&lt;/p>;&lt;p>;GISB拉贾·苏海米 (Raja Suhaimi) 表示，他们采用公司结构来彰显合法性，同时相信他们的领导人是由先知穆罕默德和伊斯兰弥赛亚伊玛目马赫迪任命并与他们沟通的。&lt;/p>;&lt;p>;“领导层的安排就像正常的公司结构一样，”拉贾·苏海米 (Raja Suhaimi) 说。 “与任何其他企业一样，有一个董事会、国家董事，以及所有通常的条款和级别。”&lt;/p>;&lt;p>;该集团公开实行一夫多妻制，这是马来西亚伊斯兰教法所允许的 - 条件是丈夫能够证明他有能力平等地供养所有妻子，并在与另一位妻子结婚之前获得现有配偶的正式批准，最多可达四位。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚宪法允许设立伊斯兰教法庭，对与以下事项有关的事项具有管辖权：伊斯兰家庭法和宗教仪式。&lt;/p>;&lt;p>;然而，GISB 声称其社区 1,656 个家庭中有 435 个家庭实行一夫多妻制，因此面临利用此类婚姻作为奖励和控制手段的指控。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/6e206c57-cb21-432a-80a0-76eb9ef6db3d_707a675d。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名马来西亚男子与他的多个妻子在布城合影。马来西亚伊斯兰教法允许一夫多妻制。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种做法导致一些获救儿童出生时没有适当的证件，从而导致公民身份问题。即使在袭击发生两周后，他们的父母也没有认领任何人。&lt;/p>;&lt;p>;拉贾·苏海米 (Raja Suhaimi) 于 2011 年离开该组织，他在沙特阿拉伯麦地那告诉《亚洲周刊》，GISB 领导人不仅包办婚姻&lt;/p>;&lt;p>;“结婚离婚都​​是领导说了算，”他说。 “有一次，一群成员被指示在仪式上当场与他们的伴侣离婚。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这据说是为了训练他们成为圣战者，这是一个伊斯兰术语，指的是那些相信能够复兴伊斯兰教的真正教义。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27 /d082c6ec-26d3-4543-9b2d-97fe799099d7_7857f983.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前 Al-Arqam 领导人的女儿 Sabrina Bolivar 分享了她母亲在这个团体中的经历。照片：TikTok/sabbybolivar&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在巴黎，前 Al-Arqam 领导人的女儿 Sabrina Bolivar 敦促公众撤回对 GISB 的支持。&lt;/p>; &lt;p>;具有马来-法国混血血统的萨布丽娜 (Sabrina) 表示，她的母亲曾是马来西亚国立大学的医科学生，22 岁时被迫加入 Al-Arqam，并与一名团体成员结婚，这段婚姻持续了很长时间。只有六个月。&lt;/p>;&lt;p>;然后，她被安排在她事先不知情的情况下嫁给萨布丽娜的父亲，一名 Al-Arqam 成员，他已经拥有三个妻子。&lt;/p>;&lt;p>;“她的第一次婚姻是痛苦的，嫁给了一个有问题的男人。她的第二次婚姻给她带来了新的创伤，作为第四任妻子，她受到其他妻子的欺负。”9 月 20 日，Sabrina 在 TikTok 上发的帖子中透露，该帖子后来被疯传。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;几十年后对于失败的镇压行动，警方表示，他们目前的调查目标是系统地瓦解该教派及其教义。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想半途而废，然后他们就开始形成其他东西，”警察局长拉扎鲁丁告诉记者，列出了该组织过去的化身。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不希望这些教义……再次被重复。如果是这样，人们就会责怪警察。”&lt;/p>;&lt;p>;但批评者认为，当局已经花了太长时间才采取行动 - 而其拖延的后果则由脆弱的年轻受害者承担。&lt;/p>;&lt;儿童权利倡导者莎米拉·塞卡兰 (Sharmila Sekaran) 表示：“这几乎就像理查德·哈克 (Richard Huckle) 的翻版，只不过它是本土的。”他指的是英国恋童癖者，据信他在 2006 年至 2014 年期间对马来西亚的数十名儿童进行了性虐待。他去世了2019 年在监狱中被一名狱友杀害。&lt;/p>;&lt;p>;沙米拉的儿童之声组织帮助哈克的受害者康复，她对 GISB 案件的主要焦点似乎是宗教和政治影响表示沮丧 –而不是数百名获救的儿童以及他们需要的紧急护理和支持。&lt;/p>;&lt;p>;儿童心理学家警告说，儿童可能需要数年时间才能学会应对此类创伤，这可能会导致一系列心理健康问题，包括创伤后应激障碍、抑郁、焦虑和在成年后建立有意义的关系的困难。&lt;/p>;&lt;p>;“它在孩子中创造了一个错误的信念体系，因为它使不应该发生的事情正常化八打灵再也 SNS 儿童和家庭发展中心创始人 Anna Tan 表示：“对于孩子来说，他们不会停止爱一个虐待他们的成年人。” 。但他们将不再爱自己。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What Australia’s quest for nuclear-powered submarines tells us]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3280055/what-australias-quest-nuclear-powered-submarines-tells-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/dbe15014-16f0-4baa-b0d6-bf9a199d0d4e_30dc8cfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚型弗吉尼亚级核动力攻击潜艇预计从 2030 年代初开始收购。图片：美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自澳大利亚、英国和美国缔结奥库斯战略联盟以来，三年过去了，奥库斯战略联盟是一项旨在重塑印太地区安全动态的三边安全协议。该协议的核心组成部分是澳大利亚核动力潜艇能力的发展，强调了潜艇在现代国防中的持久重要性。&lt;/p>;&lt;p>;在无人机、网络战和太空等技术快速进步的时代基于先进技术，潜艇在隐身性、续航力和力量投射方面仍然无与伦比。潜艇，特别是弹道导弹潜艇，拥有可靠的二次打击能力，可以在任何冲突中发挥强大的威慑作用，使其成为国家安全战略的基石。&lt;/p>;&lt;p>;尽管反潜战技术取得了进步 -例如增强型声纳系统、水下监视网络和磁异常探测——潜艇不断适应和发展以保持其战略优势。&lt;/p>;&lt;p>;各国正在大力投资尖端潜艇技术，包括消声等声学静音技术涂层和先进的螺旋桨设计，这会减少其声学特征并使检测变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Aukus 合作伙伴关系，澳大利亚计划到 2030 年代初购买至少三艘美国弗吉尼亚级核动力潜艇。澳大利亚还将致力于开发自己的核动力潜艇，该潜艇将基于英国的下一代设计，融合所有三个国家的技术。&lt;/p>;&lt;p>;该协议还更广泛地关注两国之间的技术合作。三、涵盖人工智能、量子技术、高超音速武器和电子战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/26/cff2b830-66ce-4d77-806c-cce16f398dbf_e9ae66a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）英国国防部长约翰·希利，美国国防部长劳埃德·奥斯汀和澳大利亚国防部长理查德·马勒斯周四在伦敦会面。图片来源：Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管 Aukus 潜艇计划有着雄心勃勃的目标，但它仍面临着重大的技术、工业、监管和政治挑战。最紧迫的问题之一是美国国防工业基础面临的压力，特别是其造船能力。&lt;/p>;&lt;p>;目前大约 33% 的美国攻击潜艇正在维修或等待维护，高于海军的目标根据刚刚发布的美国国会关于 Aukus 项目的报告，20% 的机队正在进行维护。积压的原因是工人短缺、造船厂空间不足以及供应链挑战。&lt;/p>;&lt;p>;不出所料，生产也落后了。报告称，自2022年以来，生产率已下降至每年约1.2至1.4艘船，“导致采购但尚未建造的船舶积压不断增加”。海军正在努力到 2028 年将弗吉尼亚级潜艇的生产率提高到每年 2 艘，随后提高到每年 2.33 艘，但人们仍然担心美国能否按时向澳大利亚交付这些潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;美国和澳大利亚都承认需要大量投资和扩张才能满足 Aukus 的需求。建造和维护核动力潜艇需要高度专业化的劳动力。两国在招聘和培训核工程师、技术人员和商人方面都面临挑战。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚缺乏国内核工业，使问题进一步复杂化。需要在教育和职业培训方面进行大量投资，以培养能够操作和维护核动力潜艇的熟练劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;此外，美国造船厂基础设施老化也限制了生产效率。升级这些设施对于实现 Aukus 的长期目标至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;另一个挑战是应对复杂的出口管制和监管框架。美国《国际武器贸易条例》历来对国防相关技术的出口实施严格控制，为国防合作设置了障碍。尽管最近的修正案放宽了一些限制，但许多关键技术仍然受到限制，阻碍了联合项目的全面合作。&lt;/p>;&lt;p>;这种监管复杂性给国防承包商，特别是规模较小的公司带来了沉重的合规负担，这可能会阻碍他们参与该计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，Aukus 计划还面临澳大利亚国防机构内部的挑战。负责监督奥库斯项目的澳大利亚潜艇局经历了员工变动和领导层挫败感。据报道，几位高级官员最近离职，引发了对该机构管理这一雄心勃勃项目的能力的担忧，包括对在西澳大利亚部署潜艇的准备工作进展缓慢的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;此外， Aukus 可能是一个挑战。上个月签署的一项修订的Aukus协议提出了一份规定，即美国和英国只需一年的通知即可退出该交易。&lt;/p>; &lt;p>;在政治方面，公众对Aukus的支持已成为日益关注的问题。在未来几十年中，由于所有三个合作伙伴国家的选举周期都有许多选举周期，因此领导者的变化可能会改变倡议的方向。&lt;/p>; &lt;p>;在澳大利亚，前官员的批评提出了有关Aukus是否提出的疑问巨额投资是将资金从其他关键领域（例如医疗保健和教育）转移。维持和加强公共支持对于该计划的长期成功至关重要。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Aukus Deal是加强亚太安全关系的更广泛战略的一部分，美国将中国视为其主要竞争对手。该联盟的宣布引发了北京的强烈反应，该反应称其为“极其不负责任”，并警告说，它可以触发该地区的军备竞赛。&lt;/p>; &lt;p>;亚洲是世界上七个最强大的五个最强大的五个家园根据现代军事军舰的世界目录，海军。根据五角大楼的说法，中国在美国的库存中保持了全球最大的海军之一，该中国在其库存中维持世界上最大的海军之一。&lt;/p>; &lt;p>; Aukus Alliance重申潜艇在确保国家国家在国家国家中的关键作用。安全并保持亚太地区的战略优势。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Brazil hold peace plan meeting at UN, aim to be ‘partners to Russia and Ukraine’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280333/china-and-brazil-hold-peace-plan-meeting-un-aim-be-partners-russia-and-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.28 03:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/28/38691-0310-43BE-AC69-DE5F52B041CB_A253E93E93C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;巴西官员Celso Amorim在周五在纽约的一次会议上。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和巴西周五试图促进其长期以来的竞标，以调解俄罗斯和乌克兰之间在联合国大会的旁观者之间进行和平，这是一项外交努力，这是一项由广阔的外交努力目的尚未具体规格。&lt;/p>; &lt;p>;中国外交部长王伊（Wang Yi）表示希望国际社会会通过所有提案进行“公平讨论”来召集和平会议，并补充说，“我们反对以危机为借口”在明显地提到美国的制裁之上。 “我们必须避免冷战心态的复兴。” &lt;/p>; &lt;p>;中国和巴西的讨论加入了他们的讨论和赞比亚。美国和欧盟都没有参加。法国，匈牙利和瑞士派出了观察员。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基批评巴西和中国共同提出的提案，他周二辩称：“俄罗斯只能被迫陷入和平，这正是所需的一切” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/f2f292b3-2e16-46d3-8a0e -38FDE15FD7AF_1126E908.JPG“ Alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周三在纽约举行了联合国大会。泽伦斯基批评巴西和中国的和平提议对俄罗斯太有利。照片：Zuma Press Wire/DPA &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，在星期三在向联合国大会的演讲中，Zelensky质疑为什么两国为自己的和平公式提供了替代方案。乌克兰领导人说，/p>; &lt;p>;提出“替代方案，三心二意的和解计划，所谓的原则”只会给莫斯科继续发动战争的政治空间。&lt;/p>; &lt;p>;巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（Luiz Inacio Lula da Silva）的首席顾问告诉记者，集会的国家不在纽约享受泽伦斯基或俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的职位。&lt;/p>; &lt;p>;“我不是“我不是在这里回应Zelensky或Putin，只是为了提出和平的方式，”他称这次会议为其他国家的广泛参与“第一步”。&lt;/p>; &lt;p>;全球南部国家的支持阿莫里姆补充说，自从他和王在5月介绍它以来，巴西和中国的六点提议就加强了。&lt;/p>; &lt;p>;巴西官员在周五主张了三位西方观察者的参与，“这是有趣的，这表明了我们的开放性”对话。&lt;/p>; &lt;p>;卢拉的特别顾问还透露，在会议上代表的所有国家中，只有阿拉伯联合酋长国拒绝签署共同的宣言，理由是参与了其他乌克兰和平谈判。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>;墨西哥反对有关俄罗斯“合法安全问题”的语言，但与联合声明有关，阿莫里姆说：“人们需要花时间看到其他道路在任何地方都没有带领。” &lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/2024/2024/09/28/b0ecf04b-a9d5-a9d5-49e8-a49e8-a44f1 “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（Luiz Inacio Lula da Silva）首席顾问Celso Amorim召集了周五在联合国大会的场景上举行的会议“第一步”各国参与和平进程。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周五的会议是新成立的“和平朋友”小组的“对话的开始”，该小组将继续在纽约进行讨论他继续。&lt;/p>; &lt;p>;这一发展表明，来自全球南方的国家可以在倡导和平方面发挥建设性的作用，并在全球对政治解决方案表示广泛的支持方面，该解决方案可以使这一冲突结束”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;王和阿莫里姆在华盛顿的中国外交部长和中国大使齐菲恩在北京联合国在纽约联合国任务中与美国国务卿安东尼·布林肯和国家安全顾问杰克·沙利文会面。 p>; &lt;p>;美国方面没有立即发布有关和平提案的声明。&lt;/p>; &lt;p>;但是，在会议前的一份简报中，美国国务院顾问汤姆·沙利文（Tom Sullivan）表示，华盛顿在与王的会议上对北京对莫斯科战争努力的支持及其在南中国海的行动的“坦率关注”。&lt;/p>; &lt;p>;高级国务院官员补充说，美国欢迎进一步的双边合作，以破坏合成药物的流动，即&lt;/p>; &lt;p>;王周五表示，中国在任何未来的谈判中都可以成为诚实的经纪人，以改善军事之间的沟通和管理人工智能的风险。 “我们没有制造乌克兰危机，我们也不是这场危机的参与者，”他说。 “我们没有既得利益。” &lt;/p>; &lt;p>;这种推理线没有说服华盛顿，华盛顿反复说，即使北京敦促北京敦促北京与莫斯科一起使用其更多的政治资本来跳跃 - 启动谈判。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;最近在5月，中国总统习近平和普京在北京的一次峰会上重申了他们的“无限制”合作伙伴关系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自克里姆林宫下令在2022年2月入侵乌克兰以来，西方盟国对俄罗斯政府，公司和个人进行了稳步加强。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，全球石油销售，易货贸易和批准逃避已经使俄罗斯的经济促进了俄罗斯的经济， 2023年，GDP增长率为3.6％。&lt;/p>; &lt;p>;西方还对大陆公司征收选择性制裁，因为北京越来越担心北京正在帮助莫斯科用双重使用物品来支撑莫斯科的工业基础。&lt;/p>; &lt;/p>;近年来，中国在全球外交阶段一直更加活跃，在2023年，伊朗和沙特阿拉伯之间建立了历史性的和解。分析师说，莫斯科对北京的信任可能是工具性的，如果交战一方决定政治解决方案是可能的。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;王在纽约敦促国际社会，“尤其是全球南方”，以中立的精神共同努力，“不反映任何[单一]成员的地位”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在周五的会谈之后发布的联合公报要求“基于联合国宪章的包容性外交和政治手段”，人道主义者的帮助增加，降级以及终止威胁使用大规模杀伤性武器的势头。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>; Wang还呼吁各方面防止对核动力工厂的攻击，“尊重彼此的主权和领土完整性[并）可容纳彼此的合法安全性，并补充说“仇恨不应该扩散”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt; /a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Protesters throw soup on Van Goghs again after Just Stop Oil activists sentenced]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280332/protesters-throw-soup-van-goghs-again-after-just-stop-oil-activists-sentenced?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.28 01:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/28/DF766C02-16C5-4079-B11A-21ADA6DB1228_F62091EF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;三名激进主义者坐在Vincent van Gogh的“ Vancent van Gogh”的“阳光下”下周五在伦敦国家美术馆将番茄汤扔在两幅画上。照片：只需通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;停止石油，三只只是停止油活动家在周五在伦敦国家画廊的Vincent van Gogh的两个向日葵绘画中扔了汤，就在抗议小组的其他两个成员之后几个小时因在2022年做同样的事情而被判入狱。&lt;/p>; &lt;p>;激进分子在伦敦画廊拥有的向日葵中扔了番茄汤 - 两年前的绘画作品 - 另一幅是来自费城博物馆的系列赛。 &lt;/p>; &lt;p>;国家美术馆说，三人被捕，这些绘画没有受到伤害。&lt;/p>; &lt;p>;特技表演在23岁的菲比（Phoebe Plummer）之后几个小时出现了22岁的安娜·荷兰（Anna Holland）因在2022年10月在伦敦的艺术品上扔番茄汤而被判刑，然后将自己粘在绘画下面的墙上。&lt;/p>; &lt;p>;汤造成高达10,000英镑（US 13,385美元）检察官说，虽然这幅画是在保护性屏幕后面的，但在2022年对框架的损害价值不受伤害，并在同一天晚些时候返回。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/209/28/1d13c606-9044-9044-465b-a8d2-e8666666666666666666666666666666666638D1_321_32AFDA76.JPGG， style =“颜色：＃999;”>;周五在伦敦的Southwark Crown Court以外的Southwark Crown Court以外的标语牌，只是停止石油活动家Phoebe Plummer和Anna Holland的支持者。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Plummer和Holland在伦敦的Southwark Crown Court进行审判后被定罪，但在那里被定罪，Plummer因刑事损害指控被判处两年徒刑。荷兰被判处20个月监禁。&lt;/p>; &lt;p>;法官克里斯托弗·赫尔（Christopher Hehir）对普鲁默（Plummer）和荷兰（Holland）说：“你们两个根本无权对向日葵做您所做的事情，而您对否则的傲慢也应受到最强烈的谴责。 ” &lt;/p>; &lt;p>; Plummer说，她参加了抗议活动，知道自己可以被捕并被判入狱，说她被任命为政治犯，法官说这是荒谬而自我放纵的。&lt;/p>; &lt;p >;“这对世界其他地区的许多人遭受迫害，监禁以及有时因信仰而死亡的人都是令人反感的。”周五，由于对使用主要国家基础设施的使用相对较新的罪行被分别定罪。&lt;/p>; &lt;p>;周五的量刑是在更广泛地镇压英国和欧洲抗议运动的情况下。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;近年来，P>;“ Just Stop Oil的活动家”上演了许多引人注目的抗议活动，该小组的五名成员于7月至少被判入狱四年，因为串谋阻止了伦敦的M25高速公路，这是有史以来最长的判决。英国的非暴力抗议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US woman admits to running high-end Asian sex ring used by politicians and executives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280330/us-woman-admits-running-high-end-asian-sex-ring-used-politicians-and-executives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.28 01:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/28/F8988DC2-C781-49E3-9471-E08368E990F5_2E6278EA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;“广告。图片：美国司法部&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名马萨诸塞州的妇女周五在大波士顿地区和华盛顿的郊区经营高端妓院网络，为富人服务的客户提供服务包括政客，公司高管，律师和军官。&lt;/p>; &lt;p>;汉·李出现在波士顿联邦法院，对她串谋说服，诱使和诱使亚洲妇女的指控认罪&lt;/p>; &lt;p>;她是第一个承认在11月份被指控的三个人的不法行为的人，因为与性别戒指的一场性戒指与剑桥和沃特敦，马萨诸塞州，费尔法克斯以及费尔法克斯和费尔法克斯和费尔法克斯和费尔法克斯和费尔法克斯和费尔法克斯，以及弗吉尼亚州泰森。&lt;/p>; &lt;p>; 42岁的李（Lee）在12月20日被判刑时面临长达25年的监禁。她在向美国地方法官朱莉娅·科比克（Julia Kobick）讲话时强调，当她经营非法卖淫业务时，她没有&lt;/p>; &lt;p>;“我只是想强调我没有控制妇女，”她通过韩国口译员说。&lt;/p>; &lt;p>;李说她不是一名美国公民，在她的教育中已经走到高中。 >;李的律师斯科特·劳尔（Scott Lauer）说，她将在听证会后仍被拘留，但拒绝进一步发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;另一位被告Junmyung Lee将于10月30日认罪。根据法庭记录，詹姆斯·李（James Lee）不认罪，但正在谈判解决他的案子。&lt;/p>; &lt;p>;检察官说，客户在两个网站上与两个网站上的女性进行性交，每小时支付350美元至600美元裸体摄影的裸体模型是汉·李（Han Lee）的卖淫业务的阵线，该业务至少从2020年开始运营。&lt;/p>; &lt;p>;当局估计该网络的客户群在数百人中，并说它包括当选的官员，制药和技术高管，医生，军官，教授，律师，商业高管，科学家和会计师。&lt;/p>; &lt;p>;尚未确定客户。联邦检察官在宣布此案向地方当局提交了马萨诸塞州和弗吉尼亚州对涉嫌客户的潜在州级指控。&lt;/p>; &lt;p>; 12月，代理美国律师约书亚·利维（Joshua Levy）表示，当局表示，当局正在寻求针对州级的指控28个涉嫌在马萨诸塞州的妓院客户。&lt;/p>; &lt;p>;这些案件现在已经在州最高法院绑架了媒体，媒体是否可以参加通常在公众中关闭公众的所谓“表演原因”听证会秘书官员会决定是否存在轻罪的男性可能存在的原因。&lt;/p>; &lt;p>;美联社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New York Mayor Eric Adams pleads not guilty to corruption charges, rejects calls to resign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280328/new-york-mayor-eric-adams-pleads-not-guilty-corruption-charges-rejects-calls-resign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.28 01:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/28/27C1C307-6454-40EC-89BE-59BF1C287232_020D12BD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;纽约市长埃里克·亚当斯（Eric Adams）埃里克·亚当斯（Eric Adams）在周五在联邦法院外部的纽约市长。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;纽约市长埃里克·亚当斯（Eric Adams）周五对联邦接受贿赂和非法竞选捐款的指控不认罪辞职。&lt;/p>; &lt;p>;现年64岁的亚当斯（Adams）在美国地方法院法官凯瑟琳·帕克（Katharine Parker）在曼哈顿联邦法院首次亮相时，在美国地方法院法官凯瑟琳·帕克（Katharine Parker）面前发出了辩护。&lt;/p>; &lt;p>;亚当斯说，当帕克要求他的请求。&lt;/p>; &lt;p>;亚当斯此前曾否认做错事，并说他会在法庭上与这些指控作斗争。他的律师亚历克斯·斯皮罗（Alex Spiro）说，他将提出下周驳回指控的动议。&lt;/p>; &lt;p>;美国元帅服务的成员陪同亚当斯（Adams）和斯皮罗（Spiro）从法庭出发。&lt;/p>; &lt;p>;帕克说由于他与起诉书中提到的证人或人没有联系，因此她会以自己的认可来释放亚当斯。她说，只要他不与他们讨论起诉书的细节。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/c72d09e-da13-474a-97ce-97ce-95E2AEC2AEC2AEC2EA6B_C2DE3C9A.JPG >;周四在纽约的一名抗议者的手臂上戴着贴纸，要求市长埃里克·亚当斯（Eric Adams）辞职。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我将继续担任市长的工作，”亚当斯在周四的新闻发布会上说&lt;/p>; &lt;p>;在返回的起诉书中联邦检察官在周二的一个大陪审团和周四未密封的大陪审团中说，土耳其外交官和商人非法汇集了亚当斯的竞选活动，并给他带来了豪华旅行津贴，包括豪华酒店的房间和高端餐厅的餐点。&lt;/p>;。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;作为交换，亚当斯（Adams）在2021年迫使城市官员允许土耳其的新36层领事馆开放，尽管担心安全。总统，检察官说。检察官说，非法竞选捐款为他的2021年市长竞选活动提供了资金。&lt;/p>; &lt;p>;亚当斯面临五项刑事指控，如果被判有罪，可能会在监狱中面临数十年的罪名。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;土耳其外交部，总统办公室办公室华盛顿大使馆没有回应置评请求。 。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/09/28/a922aaa1e-5dfe-4916-8678-a019216fcf6b_503f6b_503f4f4f4f40.jpg“ ：＃999;“>;纽约州长凯西·霍克尔（Kathy Hochul）于9月9日在纽约罗切斯特（Rochester）发表讲话。照片：州长凯西·霍克尔（Kathy Hochul）办公室通过TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警察委员辞职联邦调查局特工抓住电话后，9月12日。几天后，亚当斯（Adams）的最高法律顾问辞职。&lt;/p>; &lt;p>;包括美国国会女议员亚历山大·奥卡西奥·科尔特斯（Alexandria Ocasio-Cortez）在内的几位著名的城市官员和立法者都呼吁亚当斯辞职。&lt;/p>; &lt;p>;来自布鲁克林的民主党议员，参议院多数党领袖查克·舒默（Chuck Schumer）和众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯（Hakeem Jeffries）停下来。佩斯大学法学院教授贝内特·格什曼（Bennett Gershman）。市长需要在接下来的几天里审查情况，并找到适当的途径，以确保其领导人为纽约市的人民服务。&lt;/p>; &lt;p>;根据起诉书，从土耳其航空公司担任布鲁克林自治市镇总统时，从土耳其航空公司获得免费旅行，并支付了600美元，在伊斯坦布尔的圣瑞吉酒店的一家豪华套房中住了两晚，远低于实际成本7,000美元。&lt;/ P>; &lt;p>;检察官说，即使不便，亚当斯也会飞往土耳其航空公司。他在2017年的短信中写道：“你知道第一站总是伊斯坦布尔。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/821dfd4f-b407-4a19-9b19b13-4a888888888878787878787373734f_34f_34f54f54c2a.jpg“ “颜色：＃999;”>;一名执法人员周五站在纽约的土耳其领事馆大楼外。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在他的2021年市长竞选活动中，亚当斯通过通过美国公民向土耳其消息来源伪装的竞选捐款。起诉书称，这些资金使 Adams 有资格获得额外 1000 万美元的公共融资。美国法律禁止外国对美国政治运动的贡献。&lt;/p>; &lt;p>;检察官说，亚当斯对土耳其的关注做出了回应。&lt;/p>; &lt;p>;根据土耳其外交官的要求，亚当斯迫使城市安全检查员允许该国的安全检查员施加压力起诉书说，在土耳其总统塔伊普·埃尔多安（Tayyip Erdogan）的2021年9月访问的新领事馆，即使这将使火灾检查未能通过。据称，部门官员告诉下属，如果他不允许领事馆开放，他将失业。起诉书说。&lt;/p>; &lt;p>;“你是土耳其的真正朋友，”外交官据称回答。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel says it struck Hezbollah HQ, after huge explosions rock Beirut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280327/israel-says-it-struck-hezbollah-hq-after-huge-explosions-rock-beirut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.28 00:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/d42f646f-5262-401d-a470-0d4444444abb33696_ecc0cf8c.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;上面的烟雾上方在贝鲁特南部的siburbs上方的以色列郊区的siburbs上升了以色列苏格里尔（Israeli Airsrike）的周五，照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军方周五在贝鲁特的真主党中央总部进行了“精确罢工”。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军队的发言人丹尼尔·哈加里（Daniel Hagari）在贝鲁特（Beirut）爆炸爆炸后，宣告了这一消息，在天空中散发出巨大的橙色和黑色烟雾。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）当天早些时候已经对联合国进行了讲话。&lt;/p>; &lt;p>;大规模爆炸是如此强大，以至于窗户摇晃，震动了贝鲁特以北约30公里的房屋。看到救护车前往爆炸现场，警笛声哭泣。&lt;/p>; &lt;p>;罢工是在成千上万的人参加了前一天被杀的真主真主党指挥官的葬礼之后一个小时。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。当局说，当天早些时候，一场以色列的空袭杀死了黎巴嫩边境村庄的一个九人一家，黎巴嫩努力应对崛起的死亡人数，成千上万的人逃离家园的浪潮以及一个可能性以色列和真主党之间的全面战争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着双方继续交易大火，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu直到以色列在黎巴嫩边境实现其目标之前，对国际支持的停火而进一步降低了希望。&lt;/p>; &lt;p>;以色列大大加剧了本周在黎巴嫩的空袭，称其决心终止11次以上的11多个数月的真主党向其领土大火。&lt;/p>; &lt;p>;以色列行动的范围尚不清楚，但官员们说，将激进组织从边界推开的地面入侵是可能的。以色列已将数千名部队搬到边境。或更糟糕的是，他们担心，黎巴嫩可能会遭受以色列对哈马斯长达一年的战役在加沙的规模上造成的破坏。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/09/27/d54373a2-41cc-4d0e-b3c7-b3c7-b2d90fbaA8BE_AC707F82.jpg“ alt =”在星期五，真主党的Al-Manar电视台说是以色列罢工之后，烟雾升起。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周五早些时候在以色列罢工中丧生至少25人。他说，死者包括数十名妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方说，在周五南部的两个小时内，包括西顿和纳巴蒂耶城市，在南部的两个小时内进行了数十次罢工。据称，其目标是真主党火箭发射器和基础设施。它说，真主党向以色列北部城市提比利亚斯发射了火箭弹。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump, Zelensky meet in US after tension over Ukraine war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3280324/trump-zelensky-meet-us-after-tension-over-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.27 23:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/501B3473-3A98-4E14-9BCA-F2A839EF3031_1168BD18.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;特朗普，在周五在纽约举行的一次会议上握手。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普和沃迪米尔·泽伦斯基坐下来参加周五的可能易碎的会议，因为白宫对乌克兰总统处理与俄罗斯的冲突的一系列严厉袭击有希望。 P>;特朗普本周指责Zelensky拒绝“达成协议”来结束冲突，他表示希望与乌克兰领导人进行“良好的会议”，因为这两个人一起出现在纽约特朗普大厦的记者面前。 /p>; &lt;p>;“我们有很好的关系，您与普京总统（弗拉基米尔）之间的关系也很好。而且我认为，如果我们获胜，我认为我们将很快解决它。 1月20日的房子“我们可以弄清楚双方都有益的东西”。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky描述了两个人之间必须结束战争的“共同观点”。&lt;/p>; &lt;p>;美国媒体早些时候报道说，在特朗普对Zelensky对《纽约客》杂志的评论冒犯后，这次会议不会继续进行，他说共和党人“真的不知道如何制止战争”，而他的竞选伴侣JD Vance &lt;/p>; &lt;p>;在共和党人对乌克兰领导人与民主党政客们一起前往宾夕法尼亚州的旅行之旅中，采访发表了，感谢我们的工人的制造弹药，该弹药正在帮助乌克兰对俄罗斯的战争努力。&lt;/p>;。&lt;/p>;。&lt;/p>;在alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）和共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周五在纽约相遇。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普，他在本月与哈里斯的辩论中拒绝说他是否希望乌克兰在北卡罗来纳州的一次竞选集会上击败Zelensky在星期三。&lt;/p>; &lt;p>;“我们继续向拒绝达成交易的男人捐赠数十亿美元 -  Zelensky。”他告诉支持者。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky本周在美国参加纽约的联合国大会，并希望在莫斯科入侵的第三年在战场上挣扎在战场上，为自己的战争努力提供支持。&lt;/p>; &lt;p>;他争先恐后地参加了特朗普会议回到正轨，了解到有一个即将到来的特朗普政府的裂痕可能会给乌克兰带来灾难。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰领导人周四在白宫举行了所谓的“胜利”计划，向白宫拜登和哈里斯拜登（Biden）宣布了一个新的军事援助套餐，价值近80亿美元的新军事援助包。 /2024/09/27/2dcaa897-ebe3-4ff2-a83c-be748385cac1_a86118d6.jpg“周二，位于乌克兰哈尔基夫的住宅大楼。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与Zelensky站在她身边，哈里斯没有提及特朗普，但说“我的国家有些人会强迫乌克兰给乌克兰给予&lt;/p>; &lt;p>; Biden在与Zelensky的一次会议上保证，“俄罗斯将在2022年2月发射的战争中都不会占上风”。&lt;/p>; &lt;p>;穿着他的打扮。商标军事风格的服装，Zelensky回答说：“我们非常感谢乌克兰和美国并排站立”。&lt;/p>; &lt;p>;，他的访问被特朗普与特朗普蒙上了阴影，这强调了11月11日的美国当选如何如何表现颠覆乌克兰从其最大的支持者那里得到的支持。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普长期以来一直批评美国对乌克兰的数十亿美元的支持。&lt;/p>; &lt;p>;他已经回应了俄罗斯许多俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin&#39;s）谈话要点在本周早些时候的一次集会上说，乌克兰无法赢得俄罗斯“击败希特勒，他们击败拿破仑，那就是他们要做的”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/3088c4cd-636c-636c-434e-b1fb-3fb-3fc3e924e83f_92bf_92bf5698.jpg5698.jpg ＃999;“>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）周五通过视频会议在莫斯科举行了一次安全委员会会议。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;前乔治·W·布什演讲撰稿人戴维·弗鲁姆（David Frum）在X上指出，自1900年以来，俄罗斯或苏联失去了各种战争，包括对日本，波兰和阿富汗虽然第二次世界大战中与盟国并肩作战的胜利非常昂贵，并且得益于大量外国援助。乌克兰在华盛顿的大使将被解雇。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普担任总统时，他要求泽伦斯基在2020年大选之前对拜登的政治材料有可能损害政治材料，这导致了共和党的两次弹each。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;，但共和党人与Zelensky保持了良好的关系，很高兴乌克兰为他辩护。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai getting access to medical care, sunlight in prison, Hong Kong legal team says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280326/jimmy-lai-getting-access-medical-care-sunlight-prison-hong-kong-legal-team-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.27 23:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/dc8856fc-e56f-4ea6-a380-9c80-9c8ddef2e34b_7f37f37cc4cle路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;代表吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-Ying）的香港律师说，前媒体大亨正在为他的健康问题提供适当的医疗护理，并在对他的牢房中享受阳光，因为他对他的待遇感到担忧prison were raised with the United Nations.&lt;/p>;&lt;p>;Law firm Robertsons, which represents the tycoon in several legal cases, issued the update on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;“Mr Lai wishes to make known that he has been receiving appropriate medical attention for conditions suffered by him, including diabetes,” the law firm said.&lt;/p>;&lt;p>;“He has access to daylight through the windows in the corridor outside his cell, albeit he cannot see the sky 。 He exercises for an hour every day in a secure area.”&lt;/p>;&lt;p>;An international legal team representing Lai and his son Sebastien Lai made an urgent appeal earlier this month to UN Special Rapporteur on Torture Alice Edwards regarding the former tycoon&#39;s living conditions in prison.&lt;/p>;&lt;p>;Lai has been remanded in custody since December 2020 on two charges of conspiring to collude with foreign forces and a third count of conspiracy to print and distribute seditious materials through the now-defunct Apple Daily tabloid newspaper.&lt;/p>;&lt;p>;The trial is now expected to run into next year, as the court has adjourned the trial until November 20 for the judges to handle other unrelated High Court criminal cases.&lt;/p>;&lt;p>;The appeal to the UN concerned Lai&#39;s confinement at Stanley Prison and the Lai Chi Kok Reception Centre over the past 3½ years.&lt;/p>;&lt;p>;The international legal team said the 76-year-old was locked up for more than 23 hours a day with minimal exposure to the sun and given as little as 50 minutes of exercise time.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/24f4b22e-8c58-4146-9e96-d9f148621898_b12d6d37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jimmy Lai could be allowed to undergo the Christian rite of Holy Communion, in a bid to accommodate his faith, his lawyers have said. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Lai, who has been diagnosed with diabetes, had been denied access to “specialised medical care” and had suffered significant weight loss and increased frailty, it added.&lt;/p>;&lt;p>;Robertsons Solicitors said on Friday Lai could be allowed to undergo the Christian rite of Holy Communion, in a bid to accommodate his faith.&lt;/p>;&lt;p>;“We are instructed to state that Mr Lai is given to understand that special arrangements can be made for him to receive Holy Communion,” the law firm said.&lt;/p>;&lt;p>;“However, such an arrangement would entail holding a mass solely for him. The priest has not requested for such special arrangements because of the inconvenience arising from holding a mass solely for Mr Lai.”&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong authorities previously accused Lai&#39;s international legal representatives and his son of defaming the city&#39;s judicial system by appealing to the UN.&lt;/p>;&lt;p>;“The government strongly opposes the foreign force unreasonably smearing the treatment Jimmy Lai has received in the correctional institutions,” a spokesman said.&lt;/p>;&lt;p>;He said Lai had been treated in the same manner as other detainees, with independent observers inspecting the facility to ensure it was managed in accordance with the law.&lt;/p>;&lt;p>;He had stressed the government&#39;s medical staff provided 24-hour services to all correctional facilities and would transfer prisoners in need of special care to public hospitals for follow-up treatment.&lt;/p>;&lt;p>;Prisoners were detained in cells that were reasonable in size and equipped with adequate lighting and ventilation, he added.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s 109 video game approvals for September include a mysterious Tencent title]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3280322/chinas-109-video-game-approvals-september-include-mysterious-tencent-title?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 22:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/47d01706-0164-4fc0-89de-56e1d273e59e_cbaa32bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A boy plays the video game Black Myth: Wukong in a Sony store in Shanghai on August 26, 2024. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;China has kept the average pace of domestic video game approvals above 100 for the year in its September batch, which includes a mysterious title from Tencent Holdings, as interest in games from the country remains high a month after the release of the blockbuster game Black Myth: Wukong.&lt;/p>;&lt;p>;The National Press and Publication Administration (NPPA) granted licences to 109 video games for release in China this month, according to its latest list of approvals released on Friday. The government has approved an average of 107 games per month in 2024 as it seeks to revive the industry after a prolonged down period after a 2021 crackdown.&lt;/p>;&lt;p>;A game called Shou from Tencent, the country&#39;s largest video gaming firm by revenue, made the list, but little is known about it. The company has not released any information regarding the genre or development progress of the mobile game, the name for which means “hunting” in Chinese.&lt;/p>;&lt;p>;Other notable titles to make the cut include Over Field, a role-playing game from NetEase, China&#39;s second-largest video game company, Jianxiaqingyuan Ling from Seasun Games, a subsidiary of Chinese software developer Kingsoft, and Maoxianzouelong, a mobile game from Guangzhou-based 37Games.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;This month&#39;s game approvals came in slightly under the 117 approved in August, the highest number of video game licences given out in a single month this year.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s US$45 billion video gaming industry has been in the international spotlight since the August 20 release of by Game Science, a Tencent-backed studio based in Hangzhou. It is widely seen as China&#39;s first AAA game, as a single-player action role-playing title that is sold as a single purchase rather than making money through the purchase of in-game items, the more common business model in the country.&lt; /p>;&lt;p>;Inspired by the 16th Century novel Journey to the West, the game&#39;s positive reception around the world is seen as a success story in China&#39;s effort to boost cultural exports.&lt;/p>;&lt;p>;Video game revenue in China was up 21 per cent month on month in August, according to the Gaming Publishing Committee of the China Audio-Video and Digital Publishing Association.&lt;/p>;&lt;p>;The game has continued to enjoy an enthusiastic response from gamers weeks after its release 。最近，PC 和 PlayStation 5 的销量突破了 2000 万套，创下了中国开发游戏的记录。 The positive response has also renewed discussions about China&#39;s stringent video game regulations, which were tightened in 2021 to limit minors to playing just three hours per week.&lt;/p>;&lt;p>;Some analysts expect Black Myth&#39;s success to have a positive impact on the broader industry. Beijing could now be more inclined to issue game licenses to encourage domestic studios to work on more AAA masterpieces, especially single-player games, said Zhang Shule, an analyst with CBJ Think Tank.&lt;/p>;&lt;p>;The NPPA has licensed a total of 959 domestic titles in the first nine months of the year, putting it on track to easily clear the 977 licences given out in all of 2023. The authority gave out licences to just 468 domestic video games in 2022, after ending an eight-month licensing freeze that April.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 23:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>