<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Shanghai gears up for post-Covid tourism boom as Disneyland raises ticket prices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3221916/shanghai-gears-post-covid-tourism-boom-disneyland-raises-ticket-prices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 15:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/7150ce2c-4ebe-4c8d-809f-56f323603805_6796bc3d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上海正在消除因新冠疫情对旅游业的零限制造成的三年损失迪士尼乐园是该市首屈一指的旅游胜地，正在为夏季旺季做准备。&lt;/p>;&lt;p>;中国最大的大都市当局已承诺支持该行业的复苏，称该市应抓住旅游业强劲复苏的机会&lt;/p>;&lt;p>;“上海出行首选城市地位稳固，旅游文化市场吸引客流的作用越来越大上海市旅游和文化管理局局长方世忠周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;上海迪士尼乐园将把正常票价上调 9.2% 至 475 元（美国）华特迪士尼上海子公司在周四的一份声明中表示，从 6 月 23 日起，大部分日子和周末的票价为 67 美元。&lt;/p>;&lt;p>;特殊日子和周末的门票价格将上涨 9.9%，至 599 元，大多数公共假期和夏季的价格将上涨 9.1% 至 719 元。涵盖特殊活动日和特定公共假期的票价将上涨 3.9%，达到 799 元。&lt;/p>;&lt;p>;轶事证据表明，被压抑的旅行需求推动了上海旅游业的快速复苏。去年这个时候，由于史无前例的两个月的封城，完全瘫痪了。&lt;/p>;&lt;p>;从 7 月到 8 月的中国学校暑假传统上是该国旅游业的旺季。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这座拥有 2500 万居民的大都市在本月早些时候的“黄金周”假期期间接待了 1560 万游客，从东方明珠电视塔到野生动物园和上海迪士尼乐园等主要旅游地标都排起了长队。&lt; /p>;&lt;p>;上海迪士尼乐园是中国零新冠病毒政策的受害者。这个耗资 55 亿美元的主题公园去年曾三次关闭，以控制病毒的传播。有一次，成千上万的游客在离开之前必须在公园进行核酸检测。&lt;/p>;&lt;p>;沃尔特迪斯尼的上海公园每天可接待 80,000 名游客，占地 390 公顷（963 英亩），大约是其三倍香港设施的规模。它是上海迪士尼度假区的一部分，该度假区还拥有迪士尼小镇、星愿公园和玩具总动员酒店。&lt;/p>;&lt;p>;同时，中国第一艘自行建造的邮轮将在上海启航，在年。这艘 323 米长的船被命名为“魔法城”，目前正在进行测试，将于 2023 年底交付。&lt;/p>;&lt;p>;为了刺激消费，该市今年早些时候出台了一系列措施，包括补贴最高1000元补贴居民购买绿色家电，恢复疫情期间停办的斯诺克大师赛。&lt;/p>;&lt;p>;前三个月，上海居民消费低于全国平均水平。官方数据显示，同期零售额同比增长 5.2%，而全国的增长率为 5.8%。&lt;/p>;&lt;p>;消费是中国经济的重要驱动力，其复苏速度最快出行限制的放宽释放了对餐饮、购物和旅行的需求。&lt;/p>;&lt;p>;在全国范围内，黄金周假期旅游收入飙升至 1480 亿元，超过了前期-根据官方数据，2019 年的疫情水平。&lt;/p>;&lt;p>;“旅行的复苏将继续，”建业证券分析师刘然表示。 “流动性的增加和可支配收入的增加将进一步巩固旅游业的复苏。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Poll of Chinese suggests decoupling would be a ‘mistake’, researchers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3221920/poll-chinese-suggests-decoupling-would-be-mistake-researchers-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 15:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/04856842-d5ff-4ecb-97e7-d838ee51a110_080e18d1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据背后的加拿大研究机构称，与中国脱钩将是一个“错误”一项新的调查发现，尽管关系恶化，但中国公众仍倾向于与大多数西方大国接触。&lt;/p>;&lt;p>;由阿尔伯塔大学中国研究所进行的“中国公民的全球认知调查”发现，除了与美国和日本相比，中国公众普遍信任大多数西方司法管辖区，总体上支持扩大投资和贸易关系。&lt;/p>;&lt;p>;“数据……表明中国公众支持的互动点可以作为弥合中国与西方司法管辖区之间潜在争端的一种手段，”该研究所在其调查结果报告中说。&lt;/p>;&lt;p>;在这项调查中，中国大陆约 2,009 名不同年龄段和收入水平的人被被要求以七分制评价他们对全球大国（美国、俄罗斯、英国、法国、德国、加拿大、日本、澳大利亚、印度和欧盟）的看法。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，受访者认为俄罗斯是中国最值得信赖的合作伙伴，得分为 5.4，而日本和美国得分最低，为 2.6，其余司法管辖区得分介于 3.8 和 4.1 之间。&lt;/p>;&lt;p>;但是，当被问及他们是否赞成中国不断扩大经济关系，得分明显上升。俄罗斯以 5.6 保持最高，欧盟以 5.0 位居第二，而其余司法管辖区的得分都在 4.0 到 4.8 之间。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登选择了解中国的战斗机飞行员领导参谋长联席会议&lt;/h3>;&lt;p >;当被问及扩大技术和研究合作以及这些国家对中国未来的重要性时，受访者也给出了更高的分数。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管中国与大多数西方司法管辖区之间的紧张局势加剧，但我们看到存在周三介绍该报告的中国研究院研究团队成员 Reza Hasmath 表示：“中国民众强烈希望直接与西方司法管辖区接触。”&lt;/p>;&lt;p>;调查结果的发布正值中国与许多国家的关系西方国家已跌至历史低点。&lt;/p>;&lt;p>;与中国“脱钩”和“去风险”是上周末七国集团会议的主要焦点之一，七国集团的成员占10国中的7个调查的司法管辖区。峰会的联合公报就包括所谓的经济胁迫在内的一系列问题向中国发出了信息。&lt;/p>;&lt;p>;外交关系也因中国干涉西方国家内政的指控以及不断升级的军事力量而恶化以及与美国在印太地区的安全竞争。&lt;/p>;&lt;h3>;当美国看到太平洋岛屿的未来时，中国是否“玩过头了”？&lt;/h3>;&lt;p>;Hasmath 表示调查结果显示脱钩会是一个“错误”，寻求影响中国的西方国家应优先扩大人文交流和国与国交流。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，这之间存在正相关关系——除了美国和日本——受访者对一个国家/地区的熟悉程度与其感知的可信度之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“您必须信任一个实体才能进行任何有意义的参与，”Hasmath 说。&lt;/p >;&lt;p>;“这里的积极结果是，中国公众在很大程度上确实信任西方司法管辖区，”他说。 “而且还有增加这种信任的空间，而且只有通过更加熟悉司法管辖区和更好的合作才能增加这种信任。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Return of the prodigal bun: 11,000 flock to Hong Kong’s festival in Cheung Chau after 3-year Covid hiatus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3221922/return-prodigal-bun-11000-flock-hong-kongs-festival-cheung-chau-after-3-year-covid-hiatus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 15:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/9aa5ec36-4b48-433d-877f-3377ce3676a6_5a39f14b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;超过11,000人涌入香港庆祝长洲包子节回归Kong 周五早上，但与 2019 年大流行前的水平相比，游客人数下降了 9%。&lt;/p>;&lt;p>;人群涌入离岛，参加一年一度的传统和 piu sik，或“漂浮的颜色”游行，从下午 2 点开始，许多人在早上到达买包子和看舞狮。店家预料生意兴隆，持谨慎乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;参加游行的小朋友化装成财政司司长陈茂波和行政会议议员叶刘淑仪等香港名人，被抬下车街道在烈日下的凳子上。&lt;/p>;&lt;p>;游行的负责人黄成洲说，他曾希望通过模仿政策制定者来满足居民的一些要求，例如渡轮票价补贴，但补充说，人们应该“好好享受和开怀大笑”，而不要过多解读政治潜台词。&lt;/p>;&lt;p>;包子节——最初是人们祈求瘟疫平安的仪式——是一个18 岁的 Karl Tang 一年一度的仪式，他和他的阿姨一起买了六个包子带回家。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴回来并沉浸在一个传统节日中，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;长洲居民早早涌上街头享用早餐。一位姓罗的妈妈第一次带三岁的女儿来尝尝这个节日的滋味。但经常来访的罗说，她发现街道上没有大流行前几年那么拥挤。&lt;/p>;&lt;h3>;香港在长洲举行的包子节是怎么回事？&lt;/h3>;&lt;p>;与过去不同不同版本中，三座 50 英尺（15.24 米）高的竹髻塔通常在节日中展出，今年缩短了 15 英尺。相反，组织者在较小的版本后面放置了描绘过去高度的横幅。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，香港长洲包子节委员会表示，陈锦源是唯一具备建造高层建筑所需技能的承包商，在从事这项工作数十年后，今年拒绝了这份工作。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，由于健康问题和繁忙的日程安排，他无法接受这份工作，并补充说他已与委员会进行了会谈，但一个月都没有收到他们的回音，让他没有足够的时间来建造这些塔。&lt;/p>;&lt;p>;虽然长洲居民表达了他们的失望，但 Chan 和委员会表示他们欢迎未来有合作的机会。与此同时，政府大力支持明年将原来的塔楼恢复原状。&lt;/p>;&lt;p>;负责为今年的塔楼制作面包的面包店鸿澜在上午 11 点售罄，但表示他们已经为游客准备了足够的面包&lt;/p>;&lt;h3>;香港抢包子比赛的女子决赛选手为活动的回归而欢欣鼓舞&lt;/h3>;&lt;p>;纪念品店老板杨正忙着销售印有标志性包子的磁铁和钥匙圈 –上面刻着汉字“平凹”——献给平安健康的游客。他希望至少能赚到大流行前营业额的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;适逢佛诞节公众假期，从中环前往长洲的渡轮已满员，并加班接载乘客。到新小轮。&lt;/p>;&lt;p>;渡轮营运商报告说，截至中午，已有 11,000 人抵达长洲，比去年同期增加 1.5 倍，但与 2019 年相比仍下降 9%。&lt;/p>; &lt;p>;长洲包子节，也被称为长洲大酒节，据信起源于 18 或 19 世纪，以庆祝瘟疫结束。&lt;/p>;&lt;p>;村民显然会祭祀神灵并带着“北方神”北帝的形象在街道上游行以驱邪，而穿着其他各种神灵的人们则跟在后面。其他人声称该岛遭到海盗袭击，举行仪式是为了安抚死者的灵魂。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cambodian killed by 40 crocodiles after falling into family farm’s enclosure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3221923/cambodian-killed-40-crocodiles-after-falling-family-farms-enclosure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 15:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/d0e5a74a-6821-46b8-a130-c1bcdf38b302_ff709301.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，大约 40 条鳄鱼杀死了一名柬埔寨男子警方说，这是他家的爬行动物养殖场。&lt;/p>;&lt;p>;这名 72 岁的老人正试图将一条鳄鱼从它产卵的笼子里移出来，这时鳄鱼抓住了他用作刺激物的棍子，将他拉了进去.&lt;/p>;&lt;p>;随后，主要的爬行动物群向他扑来，将他的身体撕成碎片，让暹粒农场的混凝土围栏血流成河。&lt;/p>;&lt;p>;“当他追逐一只鳄鱼从产卵笼子里出来，鳄鱼袭击了棍子，导致他掉进围栏里，”暹粒公社警察局长梅萨弗里说。&lt;/p>;&lt;p>;“然后其他鳄鱼扑上来，攻击他直到他死了，”他说，并补充说该男子的遗体上布满了咬痕。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚的一名男子赶走了一条鳄鱼去捕鱼。然后他们中的两个吃了他&lt;/h3>;&lt;p>;他说那个人的一只胳膊被鳄鱼咬掉吞了。&lt;/p>;&lt;p>;一个两岁的女孩被鳄鱼咬死吃掉了警察局长说，2019 年，她走进了她家在同一个村庄的爬行动物养殖场。&lt;/p>;&lt;p>;暹粒是通往著名的吴哥窟遗址的门户城市，周围有许多鳄鱼养殖场。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;饲养爬行动物是为了它们的蛋、皮和肉，以及它们幼崽的贸易。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How spirit of Indonesia and Malaysia’s Reformasi lives on in Southeast Asia’s democratisation story]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3221909/how-spirit-indonesia-and-malaysias-reformasi-lives-southeast-asias-democratisation-story?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/2c34bac9-9284-47f1-ba83-8c63b73b7695_6d2ad0c7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Reformasi 在四分之一个世纪后继续存在。无论是有意还是无意，1990 年代在印度尼西亚开始的改革运动精神构成了东南亚民主化故事的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;虽然东南亚社会在许多方面存在差异，但 Reformasi – 马来语和印度尼西亚语的意思改革或改革 – 证明了马来西亚和印度尼西亚的共同语言和文化亲和力的相互影响。&lt;/p>;&lt;p>;第二次世界大战后，东南亚国家经历了从 1940 年代到1960 年代。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚改革 25 年后，佐科威领导下的民主正在瓦解吗？&lt;/h3>;&lt;p>;在冷战最激烈的时期，包括 1960 年代和 1970 年代的越南战争时期，人权受到侵犯在几个独裁的东南亚国家猖獗，包括军事强人苏哈托领导下的印度尼西亚，独裁者费迪南德马科斯领导下的菲律宾，以及泰国的各种军事统治迭代。在东亚，韩国和台湾均由军人统治。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚自 1957 年独立以来一直由马来民族团结组织（巫统）统治。 1969 年 5 月 13 日骚乱后，当时的副总理敦阿卜杜勒·拉扎克·侯赛因领导的紧急时期国家安全委员会统治。&lt;/p>;&lt;p>;从 1960 年代中期开始，其中一些州属与美国接轨- 引领全球制造业生产并逐渐变得更加富裕，为他们的专制统治者赢得了一些学者所说的“[经济]绩效合法性”。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统吉米卡特在 1977 年至 1981 年的短暂执政期间将人权引入了超级大国的外国影响深远的政策。到 1980 年代初期，美国盟友之间的侵犯人权行为已不再受到美国和欧洲国内观众的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;1986 年 2 月的人民力量革命迫使马科斯逃往夏威夷，是菲律宾历史上划时代的时刻。这是美国著名政治学家塞缪尔·亨廷顿 (Samuel Huntington) 所说的亚洲“第三次民主化浪​​潮”的开始。&lt;/p>;&lt;p>;革命的戏剧性场面向该地区数百万电视观众播放。 1987 年 6 月，在计划中的 1988 年汉城奥运会举行前一年，韩国的军事统治者在大规模抗议后同意民主化，这并非巧合。同样在 1987 年，台湾总统蒋经国取消了自 1947 年以来对该岛实施的戒严令。&lt;/p>;&lt;p>;1990 年代见证了另一轮从美国和东亚经济体向东南亚的制造业外包，带来了该地区前所未有的繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;苏哈托和马来西亚的马哈蒂尔·穆罕默德博士仍然独裁，但在政治上令人生畏，因为选民认为他们是成功的经济管理者。&lt;/p>;&lt;p>;然而，音乐在 7 月 2 日停止了， 1997 年泰铢遭到攻击，引发了亚洲金融危机，导致亚洲各地的货币、房地产市场和股票市场传染性崩溃。印度尼西亚和马来西亚是受灾最严重的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚的 Reformasi 运动导致该国各种机构发生变化，其根源可追溯到 1996 年。人们对苏哈托的专制新秩序政权和经济增长的不满情绪日益高涨金融危机导致的不稳定引发了一波又一波的抗议活动，包括针对印度尼西亚华人的骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;苏哈托最终于 1998 年 5 月 21 日下台，此前学生活动人士冲进议会大楼抗议他的决定&lt;/p>;&lt;p>;苏哈托辞职前一周，他在埃及开罗与马哈蒂尔会面，参加 G15 峰会。马哈蒂尔对苏哈托的困境深表同情，大马甚至向印尼提供2.5亿美元的过渡性贷款。&lt;/p>;&lt;p>;作为陆军上将，苏哈托以枪管统治，而前医生马哈蒂尔不得不通过各种政治手段努力征服统治人物。苏哈托的倒台对马哈蒂尔产生了巨大的心理影响。&lt;/p>;&lt;p>;1998 年马来西亚自己的改革运动采用了印度尼西亚抗议者的战斗口号。&lt;/p>;&lt;p>;据说马哈蒂尔和他的副手安瓦尔·易卜拉欣之间的紧张关系至少可以追溯到 1995 年，但当马哈蒂尔于 1997 年 5 月休假时，他任命安华为代理总理。对许多人来说，这是他准备将权力移交给副手的信号，但金融危机改变了一切。&lt;/p>;&lt;p>;当马来西亚在 1998 年 8 月 31 日庆祝国庆日时，压力已经显而易见。两天前，马来西亚中央银行行长及其副行长被迫辞职。 1998年9月1日，马哈蒂尔以阻止令吉外流为借口，将汇率固定在3.80令吉兑1美元。&lt;/p>;&lt;p>;吉隆坡的空气依旧。许多人预计安华会辞职，但他拒绝低头。马哈蒂尔解雇了他，安瓦尔后来继续领导改革运动，呼吁社会正义和平等。正如他们所说，剩下的就是历史了。&lt;/p>;&lt;p>;最近，5 月 14 日，组成安华领导的团结政府（现在包括主要竞争对手巫统）的政党就职大会在巫统的总部。这是极具象征意义的，因为安华在 1998 年 6 月的巫统大会上最后一次在这里发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;一部新电影《安华：不为人知的故事》是在安华成为总理之前制作的，现在正在马来西亚上映。从某种程度上说，Reformasi 确实是马来西亚和印度尼西亚之间相互影响的见证，因为这部电影是 Nusantara 人民的共同努力。&lt;/p>;&lt;p>;Reformasi 是亚洲漫长的民主化历史中的一个重要转折点。不是完美无缺，当然也不完美，但至少没有回到专制的过去。&lt;/p>;&lt;p>;对于安华来说，他用了 25 年的时间改写历史，并最终成为总理。现在，作为联合政府的领导人，他有望带领国家走上一条不同的、更光明的道路。&lt;/p>;&lt;p>;刘镇东是马来西亚现任投资、贸易和工业部副部长。此前，他曾于 2018 年至 2020 年担任国防部副部长，现任民主行动党副秘书长。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police investigate attempted murder-suicide after man, 66, suspected to have choked disabled daughter, 39, before killing himself]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3221905/hong-kong-police-investigate-attempted-murder-suicide-after-man-66-suspected-have-choked-disabled?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 13:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/110767ca-0147-4874-9faf-5402fb5c0d55_2e8b859e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方周五调查一起疑似谋杀未遂案据信，这位 66 岁的父亲在试图掐死他患有脑部疾病的成年女儿后自杀了。&lt;/p>;&lt;p>;社会福利部门对此表示深切关注的悲剧是在男子 64 岁的妻子于周四下午 6 点左右向警方报案。她告诉警方，她的丈夫在他们位于屯门宝塔尼亚别墅的家中殴打了他们 39 岁的坐轮椅的女儿。&lt;/p>;&lt;p>;女儿颈部和胸部受伤，被送往医院&lt;/p>;&lt;h3>;香港大厦女子及5岁儿子坠楼身亡&lt;/h3>;&lt;p>;警方初步调查，该男子曾试图用手捂住女儿的头&lt;/p>;&lt;p>;事发后，该男子不顾妻子的阻拦，离家出走。警方说，大约晚上 7 点 30 分，官员们发现他在一个私人庄园的会所更衣室内用皮带吊死。&lt;/p>;&lt;p>;他后来在同一家医院被宣布死亡。将进行验尸。&lt;/p>;&lt;p>;官员们查获了一张包含该男子遗嘱的纸条，以及一个疑似他使用过的塑料袋。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在处理此案&lt;/p>;&lt;h3>;香港医生在加拿大遇害，疑似谋杀自杀&lt;/h3>;&lt;p>;当地媒体报道，该男子曾提到照顾女儿的重担，她已经从小就患有脑部疾病。&lt;/p>;&lt;p>;社会福利署周五表示，会根据他们的需要向他们的家人提供情绪辅导和帮助。&lt;/p>;&lt;p>;该部门补充说，这是高度重视的关注悲剧，呼吁有需要的市民致电他们的热线2343 2255寻求支援和转介服务。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Hongkongers are really tired’: online sympathy for sleepy Good Samaritan who snoozes on luggage rack of double-decker city bus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3221406/hongkongers-are-really-tired-online-sympathy-sleepy-good-samaritan-who-snoozes-luggage-rack-double?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/24/e47a4e43-2dfc-49a3-809a-a32249ce95e4_c327c1d1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名在香港巴士上睡着的男子引发热议城市的社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;虽然在公共交通工具上小睡在香港并不罕见，但正是在公共汽车上，这名男子选择小睡的确切位置引起了极大的兴趣。&lt;/p>; p>;&lt;p>;睡眠不足的乘客选择在双层行李架上打瞌睡。&lt;/p>;&lt;p>;在一个分享城市突发新闻并拥有近 10 万粉丝的 Facebook 群组中，一名用户分享了一个上周末的照片并说：“当你累了，就睡吧。”&lt;/p>;&lt;p>;照片显示下层甲板上挤满了人，一名穿着短裤和戴着口罩的男子躺在行李架上。&lt;/p>;&lt; p>;他的双腿蜷缩着，头下夹着一个袋子，兼作枕头。&lt;/p>;&lt;p>;车辆的电子信息屏幕显示，巴士正在穿越九龙半岛，下一站是马头土瓜湾角道。&lt;/p>;&lt;p>;这张照片迅速引起了社交媒体的关注。&lt;/p>;&lt;p>;一些人对这名男子表示担忧，有人说：“也许他太累了。 ”&lt;/p>;&lt;p>;其他人质疑公交车司机：“为什么司机对此什么都不做？”&lt;/p>;&lt;p>;直到有人声称曾在同一辆公交车上提供更多背景信息时，才知道&lt;/p>;&lt;p>;这名乘客说，当天下午5点左右，一名拄着拐杖的老妇人上了公交车，只有“睡觉的人”正在打瞌睡。正常座位，起身给她让个铺位。&lt;/p>;&lt;p>;他抓着一个大包，骂其他乘客对老太太缺乏同情心。&lt;/p>;&lt;p>;就在这个时候他选择了行李架来休息他疲惫的四肢。&lt;/p>;&lt;p>;在了解照片背后的故事后，人们开始对这个人表现出更多的同情。&lt;/p>;&lt;p>;在 100 多条评论中，一条点赞最多的简单说：“香港人很悲惨。就让他睡吧。”&lt;/p>;&lt;p>;“香港人真的很累，”另一位说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Importing workers to ease Hong Kong’s labour crunch will not improve salary, welfare for locals, unions warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3221897/importing-workers-ease-hong-kongs-labour-crunch-will-not-improve-salary-welfare-locals-unions-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 13:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/b5335191-7efc-49f6-a83d-0855f8272f33_75beafc1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;将工人输入香港以缓解劳动力紧缩不会给老板任何激励周五，该市各部门的工会警告说，要提高当地雇员的工资和福利。&lt;/p>;&lt;p>;工人团体再次反对拟议的计划，发展部长早些时候将其描述为“不可避免的”。当地媒体机构报道称，当局旨在通过一项针对建筑、运输和航空行业的特殊计划引进约 9,000 名工人。&lt;/p>;&lt;p>;在政府最早于下个月就此问题定下基调之前，工会&lt;/p>;&lt;p>;机场空运雇员协会总干事朱汉忠周五表示，机场前线员工，包括飞机清洁工和行李员处理人员的基本工资已经很低，介于 13,000 港元和 16,000 港元（2,000 美元）之间，并且不得不依靠加班来维持生计。&lt;/p>;&lt;p>;非常有吸引力，”楚在一个广播节目中说。 “为低收入工作输入劳动力将对当地工人造成打击……雇主会不会没有动力增加当地人的工资和福利？”&lt;/p>;&lt;p>;他说，应该提高当地工人的福利增加人力和恢复航班交通的方式，目前是大流行前水平的 60%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公司努力应对 20% 的离职率，商业团体表示&lt;/h3>;&lt;p>;发展局局长 Bernadette Linn Hon-ho 周四在接受媒体采访时表示，随着大量住房和基础设施项目的涌现，该市的建筑业将进入高峰期，因此引进外劳是“不可避免的”。&lt;/p>;&lt;p>;据其他媒体机构援引未经证实的消息来源称，政府计划根据一项特别计划引进外劳，从事一些工作，包括钢筋弯曲和脚手架、驾驶小巴和机场前线操作。&lt;/p>;&lt;p>;工会猛烈抨击当局绕过劳工咨询委员会，该机构在政府做出最终决定之前推荐外国劳工进口申请。&lt;/p>;&lt;p>;目前，进口劳工平均需要五个月的时间。雇主可以提交申请并证明当地没有合适的候选人。提交的意见随后由董事会审议并提交给政府。&lt;/p>;&lt;h3>;随着贫富差距的扩大，新的最低工资仍然无法满足在职穷人的需求&lt;/h3>;&lt;p>;周五，Chan Fung-yuen，汽车运输业总工会公共小巴分会也提出外来司机带来的安全问题，他们习惯了不同的路况，例如内地的左舵驾驶习惯和比香港多的车道。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港有很多人。交通繁忙，有很多红绿灯。他们可能无法适应紧凑的生活节奏，”Chan 在同一个广播节目中警告说。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促改善当地司机的工资和工作条件，以缓解紧张局势。&lt;/p >;&lt;p>;但小巴公司 Kellis 的营运总监陈志辉表示，提高司机的薪金并不能缓解人手短缺的问题，因为有些人选择减少工作时间以获得政府补贴。&lt;/p>;&lt;p>;要获得根据长者生活津贴计划，政府每月提供4,060港元的福利援助，一对65岁或以上的夫妇每月最多只能赚取16,080港元。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，即使公司提供高达本地司机每小时 90 港元。他表示，他宁愿输入工人以确保服务，尽管必须提供员工宿舍会产生更高的运营成本。&lt;/p>;&lt;h3>;香港劳动力下降创纪录，2022 年有 94,000 名工人称其退出&lt;/h3>; &lt;p>;“雇用这样的工人可以确保我们的小巴服务的连续性，并为居民服务，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他更愿意从靠近香港的内地城市招聘司机，因为他们会说广东话，而住在边境附近的人下班后可以回家。&lt;/p>;&lt;p>;陈还表示，小巴运营商将根据政府指示提供培训。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Medvedev sees conflict lasting decades, as top US general doubts Russian military victory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3221900/ukraine-war-medvedev-sees-conflict-lasting-decades-top-us-general-doubts-russian-military-victory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 13:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/593e9ca0-35c1-4c70-9383-6cd19cc94d5c_f75bed30.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔普京的一位顶级盟友表示，乌克兰战争可能会持续数十年， &lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯 RIA 通讯社称，普京强大的安全委员会副主席、前总统德米特里·梅德韦杰夫在访问越南期间发表了讲话。&lt;/p>;&lt;p>;梅德韦杰夫经常发表强硬评论，上个月将乌克兰当局描述为感染者。&lt;/p>;&lt;p>;“这场冲突将持续很长时间，很可能持续数十年，”RIA 周四援引梅德韦杰夫的话说。&lt;/p>; &lt;p>;“只要有这样的权力，就会有，比方说，三年休战，两年冲突，一切都会重演，”他继续说道，并重申了莫斯科关于乌克兰是纳粹国家的说法&lt;/p>;&lt;p>;梅德韦杰夫再次提出核冲突的可能性，称如果西方向乌克兰提供核武器，俄罗斯将不得不发动先发制人的打击。 1 月，梅德韦杰夫表示，如果俄罗斯被击败，可能会引发核战争。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和平特使再次告诉北京必须推动莫斯科结束对乌克兰的入侵&lt;/h3>;&lt;p>;“战争法则不可逆转.如果涉及核武器，就必须先发制人，”俄罗斯新闻机构周五援引梅德韦杰夫的话说。&lt;/p>;&lt;p>;梅德韦杰夫的声明是在白俄罗斯领导人亚历山大·卢卡申科周四表示俄罗斯已经开始将核武器转移到其与欧盟接壤的领土。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，普京表示他将在白俄罗斯部署“战术”核武器——实际上是短程原子导弹，这引起了白俄罗斯的谴责&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在华盛顿，美国高级军官马克·米莱将军表示，俄罗斯不会在乌克兰取得军事胜利，同时还警告称，基辅不太可能很快将莫斯科的所有军队赶出。&lt;/p>; p>;&lt;p>;“从军事上来说，这场战争不会由俄罗斯赢得。周四，在支持乌克兰的数十个国家举行的虚拟会议结束后，米利告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯最初的战略目标，包括推翻基辅政府，“在军事上无法实现，参谋长联席会议主席米利说。&lt;/p>;&lt;p>;米利和梅德韦杰夫的评论强​​调了乌克兰战争将持续下去的预测，双方都没有双方准备赢得明确的胜利，目前没有谈判。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，乌克兰有数十万俄罗斯士兵，这使得基辅收复其所有领土的目标不太可能“在短期内，”Milley 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着战斗将继续，这将是血腥的，这将是艰难的。在某个时候，双方要么通过谈判达成和解，要么达成军事结论。”&lt;/p>;&lt;p>;美国带头推动国际社会支持乌克兰，迅速组建联盟支持基辅在俄罗斯于 2022 年 2 月入侵并协调来自数十个国家的援助之后。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰战争：入侵别尔哥罗德可能会拉长俄罗斯的防御&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰的支持者总共提供了近 650 亿美元的安全保障美国国防部长劳埃德·奥斯汀表示，该国将向乌克兰提供援助。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀表示，欧洲盟国正在制定一项协调计划，以在 F-16 战斗机上训练乌克兰军队，但五角大楼领导人警告说，这将是一次代价高昂且复杂的任务，不会成为解决战争的灵丹妙药。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀说，盟国认识到，除了训练之外，乌克兰还需要能够维持和维护飞机，并拥有足够的飞机&lt;/p>;&lt;p>;他说，防空系统仍然是乌克兰在控制空域的更广泛努力中最需要的武器。&lt;/p>;&lt;p>;“没有魔法武器，”米利说，他在五角大楼与奥斯汀一起讲话。他说，提供 10 架 F-16 可能耗资 20 亿美元，包括维护费用。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯人拥有一千架第四代和第五代战斗机，所以如果你要在空中与俄罗斯较量，你将需要大量的第四代和第五代战斗机。”&lt;/p>;&lt;p>;因此，他说，盟国首先向乌克兰提供大量综合防空系统以进行掩护，这是正确的做法&lt;/p>;&lt;p>;他说，F-16 未来将成为乌克兰空中力量的一部分，但“需要相当长的时间才能建立一支规模、范围和规模都符合要求的空军” &lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀说，荷兰和丹麦的国防部长正在与美国合作开展这项工作，挪威、比利时、葡萄牙和波兰已经表示愿意为培训做出贡献。此外，他说盟国将设立一个基金，以便其他国家可以为整体努力做出贡献。&lt;/p>;&lt;h3>;西方专家说，俄罗斯声称的巴赫穆特胜利根本不是什么&lt;/h3>;&lt;p>;在地面上，俄罗斯瓦格纳雇佣军组织叶夫根尼·普里戈任 (Yevgeny Prigozhin) 的负责人周四表示，他的部队已开始将他们在乌克兰东部的热点城市巴赫穆特 (Bakhmut) 的阵地移交给俄罗斯军方。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳表示，它开始撤出其在声称已在周末完全占领被摧毁的城市后，武装分子继续战斗。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰否认巴赫穆特已落入俄罗斯手中，坚称其仍控制着该市的一个“微区”，并表示仍在推进&lt;/p>;&lt;p>;巴赫穆特之战已经进行了将近一年，将这座城市夷为平地，并摧毁了领导俄罗斯进攻工业中心的瓦格纳新兵。&lt;/p>;&lt;p>;路透社，法新社和美联社&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SCMP highlights: 7 of this week’s most read stories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3221775/scmp-highlights-7-weeks-most-read-stories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 13:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/7f6f923d-6e69-472e-aff4-10cbb801266a_47c76af8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们从本周的香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区引起了我们读者的共鸣，并阐明了热门话题。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; p>;过去几天，香港旗舰航空公司国泰航空卷入了一起不断扩大的丑闻，此前有人抱怨其机组人员歧视非英语人士。在涉及的三名员工被解雇后，一些人批评了国泰对此事的处理方式。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，国泰还担心员工士气低落、培训不足和大幅减薪等问题。这一事件引发了人们对国泰能否挽救其声誉以及这对香港与中国大陆的紧张关系可能意味着什么的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;点击此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; p>;考古学家在中国东北发现了一个地下研究设施，日本军事科学家在二战期间对人体进行了“可怕的生物武器实验”。该设施位于黑龙江省安达市附近，是日本皇军臭名昭著的 731 部队最大、最常用的试验场，该部队在 1935 年至 1945 年间进行了历史上一些最残酷的人体实验。后来解密的文件披露数据与美国当局共享以换取战争罪豁免权。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读完整故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;台湾台北的拉面男孩面馆，现在供应一碗拉面，上面放着一只巨大的等足类动物——一种神秘的深海生物，类似于大药丸虫或木虱。 14 条腿的巨人通常在海面以下 500 米（1,640 英尺）或更深的地方被发现，拉面男孩采购的标本是在高雄市西南的东沙群岛周围海域捕捞的。 “白肉部分尝起来像龙虾和螃蟹，”餐厅在网上的一篇帖子中解释道。 “黄色腺体尝起来像蟹子……整体味道出乎意料地清新甜美。”&lt;/p>;&lt;p>;点击此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡总理李显龙指示一名主要官员对两名部长——法律和内政部长尚穆根和外交部长薇薇安巴拉克里希南——在荷兰村地区租赁国有平房一事进行调查。 “我知道我做了什么。我遵守规则，”Shanmugam 在调查宣布后不久说道。新加坡的部长是世界上收入最高的部长之一，初级部长的年薪为 100 万新元（743,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;中国周末禁止销售美光科技的产品，声称这家美国存储芯片公司构成“国家安全风险”，美国商务部反驳称这一说法“没有事实根据”，世界两大经济体之间的科技战升级。中国当局曾表示，这家美国存储芯片巨头未能通过网络安全审查。该裁决将有效抹杀一个市场，该市场占美光 2022 年 308 亿美元总收入的 11% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >; 一名中国大陆妇女在目睹火车上一名学生突然摘下口罩并开始呕吐的事件后，在社交媒体上称赞香港人。围观的女子认为其他乘客会“厌恶地逃跑”。她错了。随即，附近两名乘客递上了学生纸巾，远处一位带着孩子的家长也走过去帮忙。其他人出于担心让出了座位。这位女士说：“这些人不再是冷漠的陌生人，而是热心的人。”&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国的海南省是据中国中央电视台报道，今年榴莲的首次收获正在准备中，预计下个月将有约 2,450 吨榴莲上市销售。得益于加快生长周期的技术，有望成为岛上主要经济作物的榴莲的种植在 2020 年开始腾飞。分析人士说，如果海南的水果生产起飞，该地区的信心将会动摇。他们补充说，热带水果最终可能会从中国出口——甚至出口到东南亚。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s C919: maiden commercial flight will span busiest domestic route on Sunday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3221895/chinas-c919-maiden-commercial-flight-will-span-busiest-domestic-route-sunday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 12:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/f0fd27db-761b-4911-a863-6391684dfa7d_7069bb51.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国计划于周日发射其 C919 窄体喷气式飞机的首次商业飞行，标志着北京推动打破波音和空中客车在全球飞机生产领域的双头垄断的一个备受期待的里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;上午 10 点 45 分，由中国东方航空公司运营的航班号 MU9191 的首航将启程从上海到北京——中国最繁忙的国内航线。根据航空公司的时间表，这架飞机预计将于下午 1 点 10 分降落在北京首都机场。&lt;/p>;&lt;p>;下午晚些时候，它将返回上海，航班号为 MU9192。截至周五下午，这些旅行似乎还没有开放供公众预订。&lt;/p>;&lt;p>;中国航空市场在经历了三年多的 Covid-19 爆发后最近几个月重新开放，这导致了许多机场关闭以及国内和国际航班取消。根据飞行数据和分析公司 OAG 的数据，尽管国际航班的速度较慢，但​​国内航班此后一直在恢复。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是中国的 C919 客机，它可以与空中客车竞争，波音？&lt;/h3>;&lt;p>;根据 OAG 的数据，从北京首都国际机场到上海虹桥国际机场的航线仍然是中国最繁忙的国内航线。不过，OAG 表示，与 2019 年疫情前相比，广州白园机场至上海虹桥航线的座位容量增长速度更快。&lt;/p>;&lt;p>;由国有企业建造的国产 C919中国商用飞机有限责任公司 (Comac) 与波音 737 和空中客车 A320 系列飞机竞争，经过 14 年多的发展，于 9 月获得了中国民用航空局 (CAAC) 的认证。&lt;/p>;&lt;p>;这架客机于 12 月交付给中国东方航空公司，当时中国航空公司开始进行总计 100 小时的试飞。据中国官方媒体报道，预计商业航班将于 2023 年上半年开始。&lt;/p>;&lt;p>;中国在商业航空市场雄心勃勃，中央政府制定了 C919 获得 10 架飞机的计划到 2025 年占国内市场份额的 %。&lt;/p>;&lt;p>;据官方媒体中央电视台 1 月份的报道，中国商飞表示已收到 1,200 多架 C919 订单。&lt;/p>;&lt;p>;航空业受中美关系恶化负面影响的高科技行业。美国航空航天公司波音公司的中国业务一直与北京和华盛顿之间的恶化关系纠缠在一起。其 737 MAX 在印度尼西亚和埃塞俄比亚发生两起致命事故后在中国停飞了四年多，直到 1 月份才刚刚恢复运营。&lt;/p>;&lt;p>;中国东方航空公司周四表示，C919 将投入使用“近期实际运营”，上海是其商业运营的主要基地。&lt;/p>;&lt;p>;周二，上海市集邮总公司表示，将发行纪念C919周日首航的宣传邮票。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 13:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>