<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[In Bali’s battle with badly behaved tourists, a dos and don’ts nudge in the right direction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3266197/balis-battle-badly-behaved-tourists-dos-and-donts-nudge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/e87d695e-f7d4-4f35-92a8-4df9e1090914_68dbb861.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国游客在库塔海滩放松身心。巴厘岛去年驱逐了数十名行为恶劣的外国人，但镇压行动未能阻止一些游客。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚度假胜地巴厘岛向游客发出了新的提醒，提醒游客以“自信和优雅”的方式游览岛上的文化景观，官员们加大了针对行为不端客人的打击力度。&lt; /p>;&lt;p>;这个依赖旅游业的热带目的地的海滩和茂密的稻田每年吸引数百万外国人，但违规者的增加促使当地政府去年因不雅暴露和不尊重当地习俗等事件驱逐了数十人.&lt;/p>;&lt;p>;为了杜绝喧闹行为，将旅行变成“难忘的经历”，旅游局呼吁游客“着装得体”，特别是在神圣的地方，通过遮盖来尊重这个以印度教为主的岛屿的文化。肩膀和膝盖以下。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/e87d695e -f7d4-4f35-92a8-4df9e1090914_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国游客在巴厘岛库塔海滩放松身心。一些游客对最近的礼仪提醒表示欢迎。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最新的警告还提醒游客不要打扰宗教场所的任何游行，也不要带着开放性伤口进入宗教场所。&lt;/p>;&lt;p>;它建议狂欢者以避免玷污圣地、攀爬圣树和从事非法商业活动。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，遵守该做和不该做的清单将使巴厘岛“为子孙后代保持美丽”，并为游客提供装备“凭借所需的知识，您可以自信而优雅地探索巴厘岛独特的文化景观。”。&lt;/p>;&lt;p>;去年，一名德国游客在乌布​​德寺庙的一场舞蹈表演中赤身裸体走上舞台，而一名丹麦女子则被毁掉了。因在公共场合暴露生殖器而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;去年，一名俄罗斯男子也因分享自己在圣山山顶半裸的照片而被驱逐出境，而一名加拿大游客在 2022 年也做了同样的事。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;巴厘岛印度教徒占岛上人口的近 90%，他们将山上的山脉视为神灵和祖先的居所。&lt;/p>;&lt;p>;不敬事件的增加迫使当地政府发布了去年制定了游客指南，并开展了旨在减少外国人不当行为的执法行动。&lt;/p>;&lt;p>;但这些努力显然未能阻止一些游客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周末据报道，一名游客因在热门海滩观景台插队而受到训斥后，向导游咒骂并发生肢体冲突。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体用户对最近的礼仪提醒表示欢迎，但也播出了一系列的不满包括塑料布满海滩、女游客被嘘、出租车收费过高以及缺乏人行横道和人行道。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道每个地方都有问题，巴厘岛不是天堂，但我也知道还有很多了不起的人，他们让巴厘岛变得更好。”一位 Instagram 用户写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/11/ba08dbb0-d41c-4c8f-a21d-a972682db1f5_b8e33747.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位游客坐着在巴厘岛库塔海滩冲上岸的碎片和垃圾中。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一位网友表示：“人们使用垃圾桶，但似乎没有人清空它们。海滩和河流都充满了塑料，这个美丽的国家就这样被毁了，让我们感到难过。”&lt;/p>;&lt;p>;据巴厘岛移民办公室称，今年第一季度有 130 万国际度假者访问了该岛。 .&lt;/p>;&lt;p>;巴厘岛于 2 月份征收 10 美元的旅游税，以保护其环境和文化。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The sceptics say Hong Kong is over. China’s trajectory says otherwise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3266010/sceptics-say-hong-kong-over-chinas-trajectory-says-otherwise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/043524d6-aa64-4a6e-8858-a5cc3d47fa04_9add2342.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;骑自行车穿过西九龙，俯瞰维多利亚港和香港金融中心5 月 16 日，香港特区。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经济学家史蒂芬·罗奇 (Stephen Roach) 的“香港已经完结”的言论再次引发了有关香港未来的讨论。他的观点是近年来持续低估中国潜力的更广泛趋势的一部分。这些观点虽然值得注意，但不应削弱人们对香港发展前景的信心。&lt;/p>;&lt;p>;2012年，我为《华盛顿邮报》撰写专栏文章，提到香港将超越纽约成为全球经济中心的预测。金融中心。我有幸在香港当地监管机构工作，这进一步坚定了我对香港未来的信心。至于降低对中国经济预期的西方学者，例如美国前财长拉里·萨默斯，我相信中国的经济轨迹将证明他们是错误的。&lt;/p>;&lt;p>;在Covid-19大流行之前，全球主流经济研究机构普遍预测，中国经济规模将在2030年左右超越美国。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，按照购买力平价（PPP）衡量，中国已经是世界第一大经济体。这个方法很简单。例如，如果一个汉堡在上海的售价为 20 元人民币（2.8 美元），在纽约的售价为 20 美元，这意味着 PPP 汇率为 1 元人民币兑 1 美元。&lt;/p>;&lt;p>;疫情改变了全球动态的许多方面。中美竞争加剧，加剧了美国人对华负面言论。在美国，鼓吹中国的成功或预测其经济崛起已成为政治不正确的行为。更关键的是，中美关系的恶化导致许多华裔研究人员离开美国返回中国，包括香港。我的几个朋友也在其中。&lt;/p>;&lt;p>;虽然英国的占领发挥了重要作用，但香港作为全球金融中心的地位长期以来与中国大陆的发展紧密相连，而不是中国大陆的恩赐。美国或英国。在英国在亚太的前殖民地中，或许只有香港和新加坡保持着经济繁荣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/9f7233ca-c6a5-4130-8c32-7069249aaf4a_3ec3ee9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;投资者2006年10月19日，正当中国工商银行首次公开​​募股即将在香港结束之际，我在汇丰观塘分行提出了最后一刻的申请。此次IPO是当时全球规模最大的IPO。图片：Martin Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，只要中国内地继续向世界第一大经济体迈进，香港作为全球金融中心的地位就必然会加强和稳定尽管有上海和新加坡等城市的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;香港目前的困难和挑战来自多个方面。首先，中国大陆经济尚未完全从疫情三年的影响中恢复过来。其次，随着中国经济发展接近发达经济体水平，增速可能会放缓，这一趋势符合经济发展理论。第三，美国利用全球金融主导地位打压中国，对香港有直接影响。&lt;/p>;&lt;p>;但中国经济长期向好的发展轨迹不会因天灾人祸而停止。尽管中国经济复苏初期不及预期，但多项指标显示全面复苏，国际货币基金组织近期上调中国2024年国内生产总值(GDP)增长预测就体现了这一点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;此外，去年中国将建设金融强国列为国家重点发展目标。为此，证监会近期出台了五项加强内地与香港资本市场合作的举措。香港是国家金融强国规划中不可或缺的重要组成部分。随着中国经济持续增长，香港的国际金融地位将进一步巩固和提升。&lt;/p>;&lt;p>;此外，包括香港在内的大湾区开发区已成为科技创新的主要枢纽。未来，科技创新中心的重要性可能会与金融中心相媲美。当然，两者相辅相成，缺一不可。&lt;/p>;&lt;p>;中国的目标是到2035年成为发达经济体，人均GDP超过2万美元，经济总量成为世界第一。如果一切按计划进行，未来几年经济增长率可能会保持在5%左右。随着经济增长，金融需求也会扩大，为香港金融市场发展创造机会。&lt;/p>;&lt;p>;在此基础上，世界银行前首席经济学家、高级副行长林毅夫表示，曾指出，到2049年，中国的人均GDP预计将达到美国的一半。他还预计，到2049年，中国的经济总量可能是美国的两倍。到那时，香港不就会背靠全球最强经济体成为全球顶级金融中心吗？&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China inflation: with CPI rebounds for fourth month, has China shrugged off deflation fear?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3266233/china-inflation-cpi-rebounds-4th-month-has-china-shrugged-deflation-fear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 09:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/76774a9d-1797-4d38-b57b-bd6cc5c12ab6_6dcf8e52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;XX.图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国消费者价格指数（CPI）是世界第二大经济体通胀的风向标，5月份同比上涨0.3%，但继续上涨国家统计局周三表示，中国的 CPI 远低于政府目标。&lt;/p>;&lt;p>;中国的 CPI 自去年 4 月以来一直保持在接近于零的水平，与西方国家的高通胀脱节，加剧了通货紧缩的担忧。经济与消费犹豫不决——这是大流行以来中国复苏不平衡的一个标志。&lt;/p>;&lt;p>;中国的生产者价格指数（PPI）连续第 20 个月下降，该指数衡量商品出厂时的成本5月份同比下降1.4%，4月份为下降2.5%。&lt;/p>;&lt;p>;5月份CPI与4月份涨幅持平，涨幅为0.3%。 3 月份的涨幅甚至更小——仍远低于政府 3% 的控制目标。&lt;/p>;&lt;p>;尽管猪肉和鸡蛋价格开始“稍微”稳定，但食品可能仍处于通货紧缩状态， ING 大中华区经济学家 Lynn Song 周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，由于成本压力和地方财政紧张，中国公共部门在 5 月份之前就面临着提高火车票和公用事业等服务价格的压力。 .&lt;/p>;&lt;p>;部分线路的高铁票价将于周六上涨约20%，预计该国部分地区的自来水价格也会上涨。&lt;/p>;惠誉博华评级服务公司企业副总监Darius Tang表示，五一假期旅行的延长将导致上个月CPI上涨。唐说，旅客需求支撑了消费价格和服务价格。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，“由于缺乏有效的内需”，中国预计未来几个月 CPI 变化不大。&lt;/p>;&lt; p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China transgender woman KOL shocks 2.2 million fans with deformed mouth after botched plastic surgery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3263741/china-transgender-woman-kol-shocks-22-million-fans-deformed-mouth-after-botched-plastic-surgery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/1d5f32a6-56a4-4f3c-bd32-27ae9c87044f_ac5e76cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一位跨性别女性 KOL 震惊了她的 220 万粉丝她因整形手术失败而遭受畸形，花费了 183,000 美元。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名跨性别女性花费数百万元整容，结果嘴巴畸形，警示人们整容手术的潜在风险。&lt; /p>;&lt;p>;王亚菲，22岁，来自中国东北辽宁省，网名叫美娜，在抖音上有220万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她曾因为一些原因遭到许多网友的嘲笑。 &lt;/p>;&lt;p>;一月份，做了颌骨缩小手术后，她回到家时，母亲已经认不出她了。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;5月18日，美娜发布了一段视频，其中她透露自己总共花费了130万元人民币（183,000美元）进行整容手术，但出现了许多并发症。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/23/54dbcd49-68d8-4991-bd4f-aec1e29b391c_8f06932a.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着人们试图拥有名人的容貌，整容手术在中国蓬勃发展。照片：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在我笑起来，嘴角是歪的，眼睛参差不齐，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她的朋友，在网上认识的花240万元整容的桃花宝宝也有问题。&lt;/p>;&lt;p>;“由于玻尿酸注射过多，左眼神经受到压迫，导致经常抽搐，无法控制或治愈”。她说。&lt;/p>;&lt;p>;“整形手术有风险。如果没有必要，就不要这样做。”梅娜说。&lt;/p>;&lt;p>;同样来自辽宁省的桃花宝宝在抖音上有 24 万粉丝。她的个人资料上写着：“变美是我的个人爱好。”&lt;/p>;&lt;p>;她透露了自己八年的整容史，注射了400多次玻尿酸，其中额头注射了200多次，导致额头凹陷、凸出。 &lt;/p>;&lt;p>;6月1日，桃花宝宝在泰国进行例行整容手术时，又注射了400次玻尿酸丰臀，不幸导致感染。医生澄清，感染是由于透明质酸与之前使用的美容物质相互作用造成的。&lt;/p>;&lt;p>;整形手术在中国蓬勃发展，预计到 2023 年将有约 2350 万名患者接受手术，根据中国市场研究公司 MobTech 的一份报告。&lt;/p>;&lt;p>;许多患者是年轻女性，她们受到名人和网络名人设定的往往难以达到的美丽标准的影响。&lt;/p>;&lt;p>;何承熙，来自中国南方广东省在八年时间里花费了 800 万元人民币（110 万美元）将自己变成了她的偶像、中国最著名的女演员之一范冰冰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/23/5360c375-7446-4f09-8956-b879f15f65b6_f3797f15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;网上的人们讲述了他们在接受手术后遭受畸形的故事。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美容行业医疗纠纷猖獗，中国市场研究公司艾瑞估计，中国13000家美容诊所中只有12%遵守法律&lt;/p>;&lt;p>;2021年2月，中国女演员高柳在微博上发布整容后的脸部照片，显示她的鼻子部分因坏死而变黑。&lt;/p>;&lt;p>;“我“我以为这四个小时的手术会让我变得更加美丽，没想到这却是噩梦的开始。”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;去年 1 月，一名 43 岁的女性从中国东部安徽省在一次整容除脂手术中因医疗过失死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden plan to label Donald Trump a felon is hit by son Hunter’s conviction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266230/joe-biden-plan-label-donald-trump-felon-hit-son-hunters-conviction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 07:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/ced6a3a8-9a2b-4a38-80ea-e59f44525131_6f068181.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和他的儿子亨特·拜登在特拉华航空周二的国民警卫队基地。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亨特·拜登和唐纳德·特朗普一样，现在是一名被定罪的重罪犯——这对他的父亲、美国总统乔·拜登来说是个人和政治上的打击，这使他 2024 年的连任竞选变得更加复杂。 .&lt;/p>;&lt;p>;小拜登是被判犯有重罪的现任美国总统的第一个孩子。他因在服用强效可卡因期间非法购买枪支而被判违反联邦法律。陪审员们经过三个小时的审议后做出了裁决，结束了由他父亲自己的司法部提起的起诉中为期一周的审判。&lt;/p>;&lt;p>;这一结果以及对亨特的另一项审判 - 从 9 月份开始，涉及税收指控，距离选民前往投票站仅两个月——威胁要笼罩拜登的竞选活动，在他与特朗普的竞选中构成痛苦的信息测试。&lt;/p>;&lt;p>;总统攻击特朗普是“被定罪的重罪犯”，以利用这一点美国第一位前总统因伪造商业记录以隐瞒封口费而被判犯有重罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/12/6ae2f6f5-0800-4b68-8eec-54b889507892_ea373d53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和他的周二，儿子亨特·拜登在特拉华州空军国民警卫队基地。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我是总统，但我也是一位父亲，”亨特判决后不久，拜登在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“吉尔和我爱我们的儿子，我们为他今天的成就感到自豪。许多有亲人与毒瘾作斗争的家庭都理解看到自己所爱的人走出困境并在康复过程中如此坚强和坚韧的自豪感。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，他不会原谅他的儿子表示，在亨特考虑上诉时，他将“尊重司法程序”，并补充说，他和第一夫人吉尔·拜登“将永远为亨特和我们家庭的其他成员提供爱和支持。”任何事情都不会改变这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;这一定罪如何影响总统针对特朗普的竞选活动，他将特朗普视为对法治的威胁，以及对选民对两位候选人看法的影响仍不清楚.&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，亨特·拜登和特朗普的案件将在竞选期间平行进行，因为他们面临量刑和潜在的上诉，这是本已势均力敌的竞选的又一个转折。&lt;/p>;&lt;p>;乔治华盛顿大学政治管理项目主任托德·贝尔特承认总统面临着困难的处境。&lt;/p>;&lt;p>;“他确实向我们承诺要恢复正常，总统对这样的审判发表评论是不正常的贝尔特在判决前说道。 “他确实想避免产生偏见。”&lt;/p>;&lt;p>;定罪带来的政治挑战几乎立即显现出来。该判决是在总统准备在“Everytown for Gun Safety”活动上就其政府加强枪支购买审查的措施发表讲话的几个小时前作出的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/0add3010-45c9-4bab-8baf-df570c1013d8_deb47d27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;在陪审团判定亨特·拜登有罪后，他与美国第一夫人吉尔·拜登和妻子梅丽莎·科恩·拜登握手。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亨特和检察官之间一项本来可以避免入狱的计划协议去年失败了。美国司法部长梅里克·加兰随后任命了一名特别检察官大卫·韦斯，他将就枪支和税收指控起诉亨特·拜登。亨特的律师指责韦斯屈服于共和党人的政治压力，共和党人将最初的认罪协议视为总统儿子的甜心交易。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普提名韦斯担任特拉华州联邦检察官，并由拜登。 2023 年，他被加兰任命为特别检察官，负责处理针对亨特·拜登的案件。&lt;/p>;&lt;p>;共和党人长期以来一直试图将亨特的麻烦和商业交易与他的父亲联系起来，但没有证据或成功。众议院共和党人对总统启动了弹劾调查，但这一努力几乎宣告失败。没有证据表明总统从他儿子的不当行为中受益。&lt;/p>;&lt;p>;民主党策略师巴兹尔·斯米克尔表示，共和党人“可能会抓住有罪判决，并继续寻找方法将总统与其儿子的行为联系起来，尽管很明显总统并没有参与其中，以至于影响他的总统任期”。&lt;/p>;&lt;p>;另一位民主党战略家康奈尔·贝尔彻 (Cornell Belcher) 预测，美国人将能够将儿子的麻烦与父亲的麻烦分开。贝尔彻说：“他们不会让总统为他的孩子被指控的事情负责，就像他们不想让总统为他们的孩子被指控的事情负责一样。” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据路透社/益普索 (Reuters/Ipsos) 的民意调查，大多数选民（58%）表示，亨特·拜登的法律问题对他们在 2024 年总统选举中的投票没有影响。二月。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队在一份声明中称亨特的审判“分散了人们对总统真实罪行的注意力”，并反复提出未经证实的腐败指控。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普面临另外三项刑事起诉尽管审判不太可能在大选前进行，但他攻击对他的起诉是出于政治动机，是总统在没有证据的情况下精心策划的。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普被定罪的第二天，拜登在白宫发表讲话，批评了共和党称封口费审判被操纵是“危险的”和“不负责任的”。&lt;/p>;&lt;p>;一些政治策略师预测拜登可能会利用特朗普的有罪判决来吸引独立人士和犹豫不决的选民。保守派传统基金会宪政研究所副所长约翰·马尔科姆表示，对亨特的有罪判决将削弱这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;“这将削弱特朗普定罪的刺痛，尽管如何我不知道很多，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;司法部对总统亲生儿子的定罪也可能有助于民主党削弱特朗普的说法，该机构在政治上针对他，但以这种方式将案件联系起来给拜登带来风险。&lt;/p>;&lt;p>;民主党策略师斯米克尔称拜登“在划清个人与政府之间的界限时非常谨慎”。&lt;/p>;&lt;p>;他说总统可以说话对亨特的评价最好是从“一位深切关心儿子的父亲的角度来看，而不一定要把儿子带入竞选活动。”&lt;/p>;&lt;p>;但他也认为这对拜登或特朗普的支持者影响不大。&lt;/p>;&lt;p >;“如果你要投票给乔·拜登，这不会阻止你，”斯米克尔说。 “如果你要投票给唐纳德·特朗普，这会给你更多理由投票给唐纳德·特朗普。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rise in suicides among young Hongkongers sparks calls for more action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3266169/rise-suicides-among-young-hongkongers-sparks-calls-more-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/b1748e8b-7908-48a2-b749-81fb3ea1a5ba_069a4f66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;自杀被世界卫生组织视为公共卫生优先事项，已成为 15 至 29 岁青少年的第四大死因。香港的青少年自杀率位居发达国家之列。近年来，令人痛心的年轻人自杀事件激增。&lt;/p>;&lt;p>;在两部分系列的第一部分中，《华盛顿邮报》深入探讨了战胜自杀危机的坚韧青少年和一线青年工作者的故事，深入了解他们的经历和未满足的需求。&lt;/p>;&lt;p>;香港中学生 Chan Chun* 第一次想到自杀时才 14 岁。&lt;/p>;&lt;p>;在家中，他亲眼目睹了自己的父亲殴打他的两个哥哥，警察赶来阻止他们打架，他痛苦的母亲在服用安眠药和酒精后被送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;当他的兄弟辍学时，他的父母把所有的希望都寄托在&lt;/p>;&lt;p>;“他们希望我好好学习，考上大学，但我发现这没有任何意义，也不知道自己在学校做什么，”现年 16 岁的 Chun 回忆道。中五。&lt;/p>;&lt;p>;这让他身体不适。他经常感到头晕，胃痛。他花了很多个夜晚哭着入睡。&lt;/p>;&lt;p>;“我想逃离所有这些痛苦和麻烦，我想自杀，但我必须和我最爱的妈妈在一起，”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;随着年轻人的自杀率创下历史新高，去年九月学年开始后发生了一系列自杀和自杀未遂事件，青少年的心理健康一直是香港关注的焦点。 .&lt;/p>;&lt;p>;香港大学（港大）香港赛马会自杀研究及预防中心于去年11月初拉响警报，8月至10月期间记录了22起自杀未遂事件，是数字的两倍2022 年同期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/77afe135 -2915-4b3f-9d4a-a97b3030391a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chun 患有心理健康问题，他说治疗帮助他探索自己的情绪并更好地表达它们。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其临时数据显示，15至24岁人群的自杀率已几乎翻倍，从2014年的每10万人中有6.2人死亡，到2022年达到每10万人中的12.2人。 &lt;/p>;&lt;p>;追踪媒体报道，去年香港共发现67起疑似自杀事件和50起涉及25岁以下人士的自杀未遂事件。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，截至11月中旬，已发生37起自杀事件。去年，疑似自杀案件和自杀未遂案件有269起，涉及学生，平均年龄为15.8岁。年龄最小的只有9岁。&lt;/p>;&lt;p>;根据教育局的数据，去年疑似自杀事件中，有32起涉及中小学生，是2018年的两倍多。&lt;/p>;&lt;p >;自杀率上升并非香港独有，与其他发达国家或地区相比，香港是最高的。&lt;/p>;&lt;p>;疫情后，发达国家和地区15至24岁人群的自杀率根据世界卫生组织死亡率数据库，每10万人中有5人到16人自杀。&lt;/p>;&lt;p>;日本、韩国和美国的自杀率最高，高达每10万人中有16.8人自杀。最低的是法国和德国，约为每 10 万人中 5 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着危机引发人们努力识别和支持处于危险中的青少年，一线工作人员和已康复的青少年来自自杀相关危机的受访者表示，必须采取更多措施让儿童和青少年参与进来，倾听他们的需求并鼓励他们寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;现在也是时候仔细审视最近的自杀事件，以了解香港年轻人为何选择自杀官员和专家早些时候将这一激增归因于 Covid-19 大流行，他们表示，经过三年的限制和对学校生活的干扰，一些人当全日制面对面课程恢复时，学生在学业和社交上都遇到了困难。&lt;/p>;&lt;p>;他们还指出，大多数病例没有得到福利专业人员的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;政府对危机做出了反应推出补贴和措施支持学校处理有心理健康需求的学生。&lt;/p>;&lt;p>;但即使让年轻人寻求帮助也是一个挑战。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Chun说他从不寻求帮助或分享自己的感受，以免给苦苦挣扎的母亲带来负担。他还认为，只有“问题学生”才会看到学校社工。&lt;/p>;&lt;p>;相反，他采取了自残的方式，用头撞墙，用尖锐的物体打自己。 “当没有人理解我时，瘀伤就开始了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;随后，他因与同学争吵而被送去学校社工处，他感到的只有羞耻感。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但这被证明是一个转折点。他被转介到青年外展（Youth Outreach），这是一个为高危青少年提供支持的非政府组织，在那里他见了一位临床心理学家，并加入了一个支持项目来探索他的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;治疗帮助他探索自己的情绪、表达自己的感受和改善了与父母的沟通，父母也看了心理医生。&lt;/p>;&lt;p>;Chun 还发现了对嘻哈舞的热情，这是他决心追求的东西。&lt;/p>;&lt;p>;回想起来，Chun 说他希望他早点知道有时感到痛苦并向社会工作者寻求帮助是正常的。&lt;/p>;&lt;p>;但最重要的是，他说：“我希望我的家人能够倾听我的需求。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/73dd2a0a-69b4-4538-9f3b- ce7b87cee776_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;青年外展助理执行总监陈嘉玲表示与年轻人探讨生死话题很重要人们。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;青年外展助理执行总监陈嘉玲表示，像陈这样的年轻人存在信任问题并担心自己的问题是很常见的。寻求帮助的耻辱。&lt;/p>;&lt;p>;因此，他们更愿意在校外寻求支持，尤其是通过可以保持匿名的在线咨询平台。&lt;/p>;&lt;p>;“需要花费大量时间来寻求帮助”赢得他们的信任并与他们建立联系，”陈说。 “我们从发短信开始，然后进行视频通话，尽管他们从不露面。然后我们尝试亲自见到他们。”&lt;/p>;&lt;p>;一些青少年只是发送一张照片，显示自己站在屋顶边缘，或者手腕流血，什么也没说。青年工作者于是不得不争先恐后地寻找他们。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能再回避年轻人的生死话题，”陈说。 “人们可能会担心它会引发更多的自杀企图，但你越避免，他们就越感到压抑。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一项针对4000名中小学生的调查显示， 2022年，香港大学社会工作及社会行政学系副教授黄伟正发现，只有不到十分之一的人愿意与研究人员或教师分享他们的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在那些对寻求帮助不感兴趣的人中， 15% 的人表现出严重的情绪困扰和自杀风险增加，其中 5% 的人需要强化心理健康干预。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们的文化中，不鼓励人们表现出负面情绪或寻求帮助，”Wong &lt;/p>;&lt;p>;另一方面，那些表示愿意接受帮助的人并没有提出太多要求。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人担心自己的前景，有些人在学业上遇到困难……有些人只是想聊天。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，调查显示有必要鼓励年轻人寻求帮助，但在该市急于摆脱疫情的情况下，这可能还不够。 .&lt;/p>;&lt;p>;“许多人一开始就不知道自己是否需要帮助，”他说。 “我们需要一个成年人坐下来与他们交谈，了解他们的情况以及他们需要什么，但当每个人都忙着恢复正常时，谁有时间呢？”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道2019年的社会动荡之后，年轻人和成年人之间也需要重建信任。&lt;/p>;&lt;p>;黄认为值得仔细研究最近的自杀浪潮，包括采访家人和朋友，以更深入地了解每起悲剧的原因。&lt;/p>;&lt;p>;在获得家人同意的情况下，研究人员还可以查看死者的社交媒体帐户，以了解更多关于他们的信息以及他们在网上做什么在他们谋生之前。 &lt;/p>; &lt;p>;“在他们舒适地谈论心理健康之前，他们需要知道遇到情绪问题有多普遍，并且在大多数情况下都是可以治愈的。” &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“我们还需要时间和空间，正确的态度，信任和互动才能使它起作用，这并不容易……但是我们可以从陪伴开始。” &lt;/p>; &lt;p>; chan观察到年轻人经常挣扎在大声疾呼或寻求帮助之前，因为他们担心自己可能会担心父母或最终被忽略或贴上标签。&lt;/p>; &lt;p>;他提到了香港中国大学的研究，这表明几乎一半是苦恼的照料者年轻人没有寻求专业的帮助，因为他们低估了情况的严重性，担心污名或不知道如何获得帮助。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; chan还说需要更多的跨学科研究要了解受许多前所未有的因素影响的年轻一代，包括数字化和COVID-19。&lt;/p>; &lt;p>;“千禧一代后千禧一代自年轻以来就可以进入虚拟世界形成和不断变化的基本经验，例如时间和空间。”他说。 “我们需要更多的研究才能知道所有这些如何在更深层次的水平上影响这一代。” &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;去年12月，十几个青少年组成了香港学生自杀联盟，一个倡导组织，希望通过竞选和研讨会向政府发表意见，并提高公众的意识。&lt;/p>; &lt;p>;“许多学生告诉我们，他们几乎无法想象他们的未来，”希瑟·杨·霍·敦（Heather Yeung Hoi-tung）说， 19，其儿童权利倡导者之一。&lt;/p>; &lt;p>;“即使他们对当前情况不满意，他们也不认为自己有声音或可以改变……自杀以某种方式成为唯一的可能性。 &lt;/p>; &lt;p>; Yeung敦促政府做更多的事情，以使学生参与青年自杀。&lt;/p>; &lt;p>;“政府一直在说年轻人是社会的未来支柱，但他们似乎已经忘记了我们也住在当下。”她说。 “许多孩子准备分享他们的想法，但没有机会。” &lt;/p>; &lt;p>;丽贝卡·王·翼王（Rebecca Wong Wong-Kam），男孩与女子俱乐部协会的助理主任，是一个致力于福利的非政府组织在儿童和青少年中，建议学校采用富有同情心的方法，并给学生一个声音。&lt;/p>; &lt;p>;“心理健康不仅是个人问题，”她说。 “这与家庭和学校的环境非常相关，通过与这些环境中的利益相关者合作，我们可以进一步支持学生。” &lt;/p>; &lt;p>;一个简单的姿态是鼓励学生在分配时说话一天中的测试太多了，要求老师之间的协调更好。&lt;/p>; &lt;p>;她说，学生不敢挑战老师的权威，“但是降低自己并倾听学生的需求很重要”。 &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; 23岁的萨拉·张（Sara Cheung）告诉《邮报》一年，她被同学欺负，她攻击了她的外表并隔离了她，但是如果她跳过学校，母亲殴打了她。&lt;/p>; &lt;p>;“在学校里，我在精神上遭受了痛苦，但是在家里，我身体受苦……这是一个无助的情况，”她回忆道。 “有一次我想结束我的生命，但我没有这样做，因为我知道我的家人非常爱我。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/206/11/7DD3F897-CCEA-466F-BF64-1C08DCB9206F_D511E2C5.PGGG&#39;JPG“ ;“>;萨拉·张（Sara Cheung）是学校欺凌的受害者，现在是修指甲业务的所有者。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她没有向老师寻求帮助，因为她害怕被标记为snitch。她也太痛苦了，无法清楚地表达自己。 。这使她接受了时装设计方面的职业培训。&lt;/p>; &lt;p>;现在是修指甲业务的所有者，她说她已经重新获得了对生活的信心和热情。&lt;/p>; &lt;p>;“回头，我她说：“大多数人都希望有人相信我并听我说。经历它们，可以提供帮助。在香港，拨打撒玛利亚人或预防自杀服务。&lt;/p>; &lt;p>;在美国，致电或文字988或在988自杀与危机生命线上聊天。对于其他国家/地区的列表。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government cancels passports of wanted activist Nathan Law, 5 other ‘absconders’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266231/hong-kong-government-cancels-passports-wanted-activist-nathan-law-5-other-absconders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.12 08:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /06/12/D50F9207-F858-44E1-A7B7B7B163CEBD4958_206C0F29.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;目前都在英国，当局说他们“公然从事危害国家安全的活动”。照片：Fung Chang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港安全部长取消了通缉的激进主义者内森·劳（Nathan Law-chung）的护照，以及其他五个“脱发者”，并在该市国内国内国家授予的新权力下进行了前所未有的举动安全法。&lt;/p>; &lt;p>;其他五位基于海外的激进分子面临安全部长克里斯·唐·平·金（Chris Tang Ping-keung）在周三实施的新限制Kit，Fok Ka-Chi和Choi Ming-da。&lt;/p>; &lt;p>;目前所有六个人都在英国，当局说他们“公然从事危害国家安全的活动”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;”他们还发表了吓人的言论，以涂抹和诽谤香港特殊行政区。更重要的是，他们继续与外部力量合谋以保护自己的邪恶行为。 >;还有更多跟随…&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine peace summit: Asean divided over attendance amid fears of ‘missing the boat’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266163/ukraine-peace-summit-asean-divided-over-attendance-amid-fears-missing-boat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.12 08:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/11/4FF3BE13-C97F-455A-B469-4F6D6266E4DF_B55C6F2E.JPG“ ALT =”>; 。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;东南亚国家在乌克兰战争上是否参加瑞士领导的和平峰会有所分歧，印度尼西亚有望露面，以免在同时“错过船”根据观察家的说法，马来西亚可能会跳过其他问题。周末，强调“时间已经用完了”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要亚洲国家的支持。这是非常需要的……我们希望亚洲了解乌克兰正在发生的事情，亚洲支持结束战争。我们希望亚洲领导人参加和平峰会。”他在安全论坛上说。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky补充说，他将在即将来临的会谈中判断他的新加坡旅行的成功。 ，由瑞士应乌克兰领导人的要求主持。&lt;/p>; &lt;p>;峰会旨在建立Zelensky的10分和平计划，其关键要素要求恢复乌克兰的领土完整性和俄罗斯撤回部队。&lt;/p>; &lt;p>;总共邀请了160个国家，据说有100多个政府接受了邀请。据报道，俄罗斯没有受到邀请。在东南亚国家中，东帝汶，菲律宾，新加坡和泰国已确认出席。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/d88 /IMAGES/CANVAS/2024/06/11/4C7385F1-BD2F-4A85-860F-AD47E3154F12_F12_F9F5B622.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;他周五对法国议员的讲话。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Thitinan Pongsudhirak是泰国Chulalongkorn University的政治学和国际关系教授，他说，东南亚国家有两个主要因素，可以考虑在峰会上出勤。他说，像这次和平峰会一样。避免了谴责俄罗斯对乌克兰的侵略的几项决议。&lt;/p>; &lt;p>; Pongsudhirak指出，首脑会议的与会者新加坡对俄罗斯实施了制裁在东盟。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年东南亚国家协会原则上同意将东帝汶作为其第11位成员，而没有指示时间范围，而迪利必须遵循路线图才能加入该集团。 &lt;/p>; &lt;p>;泰国计划参加的峰会旨在重新获得国际地位，在新的平民政府接管了随后的军事统治后期，庞格赫拉克说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https：https：https： ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/a2deece9-3ee-3ee0-3ee0-4a6d-ade7-997a9bb0f888888888886_32afda76.32afda76.jpg style =“颜色：＃999;”>;在瑞士伯根斯托克附近的奥伯堡（Obburgen）的6月15日至16日的和平峰会的安全区。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在菲律宾的情况下，其参与峰会与马尼拉总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos）的“大胆而自信”的外交政策一致。 Pongsudhirak说：“站在中国使马尼拉与乌克兰站在一起是合乎逻辑的。他们的海岸警卫队之间发生冲突，指控中国渔民造成的环境损害。&lt;/p>; &lt;p>;为了不“错过船”，印度尼西亚是世界上最大经济体的一名成员Pongsudhirak说。 Pongsudhirak说：“如果马来西亚不出现，它可能表明它将加沙和缅甸视为更为危险的危机。加沙并要求对以色列在国际法下的以色列行动责任。 2021年，来自该国当选的平民领导人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; hoo chiew ping是东亚国际关系核心小组的联合创始人，台湾国立国家成立大学的来访学者，他说东南部的参与峰会上的亚洲国家“表明他们对全球和平的团结，超越意识形态的界限”。侯说，2022年6月。&lt;/p>; &lt;p>;维多多是四个月前俄罗斯入侵后第一位访问乌克兰的亚洲领导人，印度尼西亚表明它准备成为战争中的和平经纪人。他和Zelensky在次年再次在广岛的G7峰会的场外见面。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky还与印度尼西亚总统Prabowo Subianto在Shangri-la对话中与印度尼西亚总统Prabowo Subianto会面，他们在那里讨论了国防工业合作与技术转移的在那里根据印度尼西亚国防部的说法。提案。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/06/06/11/11/85c322a1-85c322a1-aaf4-aaf4-aaf4-aaf4-aaf4-aaf4-aaf4 8F23-99B0E73685E8_BE1C0BB6.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;乌克兰军人在5月在乌克兰顿涅茨克地区的乌克兰顿人顿涅茨克地区的俄罗斯军事部队发动了重型迫击炮。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“战争的地缘政治影响，尤其是其对食品价格的影响，对这些国家造成了外部压力，其中许多是食品进口商。根据最近的一项Iseas-Yusof Ishak Institute调查，乌克兰战争&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据最近的一项ISEAS-YUS-YUSOF ISHAK Institute调查显示，乌克兰战争是东南亚最大的地缘政治关注者之一。调查结果显示，该地区的公民担心战争的粮食和能源价格的影响。 。&lt;/p>; &lt;p>;没有俄罗斯的参与，一些东南亚国家可能会因怀疑会带来乌克兰战争的重大变化而跳过峰会。&lt;/p>; &lt;p>;“最终，每个东南部，亚洲国家决定参加或不参加峰会的决定受到国内和外部压力的组合的影响。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘freedom to eat beef’ belies farmers’ mood of udder chaos as cash cow hits tipping point]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3266167/chinas-freedom-eat-beef-belies-farmers-mood-udder-chaos-cash-cow-hits-tipping-point?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.12 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/11/87A645CD-C9E8-4651-8889-8DEA64C36B71_9103453F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;牛肉切片在Hotpot Restaurant in Hotpot Restaurant in Hotpot Restaurant。照片：Simon Song &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;牛肉价格在中国下降，因为美国最昂贵的牲畜肉发现自己夹在双重供应和弱需求的双重呼唤之间 - 其余的趋势可能会持续下去根据分析师的说法。&lt;/p>; &lt;p>;尽管牛肉在消费者价格指数（CPI）中的体重较小，但由于中国为解决持续的通货膨胀压力的努力而言，价格下跌并不是一个好兆头。国家统计局（NBS）定于今天宣布May的CPI。&lt;/p>; &lt;p>;截至上周，牛肉的平均批发价格为每公斤61.20元（8.45美元），从一开始就下降了14.5％根据中国农业和农村事务部发布的价格报告，今年的年度和比去年同期下降了17.4％。&lt;/p>; &lt;p>; 4月份无骨牛肉的市场零售价为根据NBS。&lt;/p>; &lt;p>;的数据，72.58元（10美元）每公斤，同比下降14％。牛奶牛因牛奶价格下降而增加了牛奶牛，这一切都导致了过度供应。 >; &lt;p>;“去年，中国的国内牛肉供应量达到1,026万吨，首次打破了1000万吨基准，获得了新的记录，”中国肉类分析师He Zhonghua表示。根据美国市场研究公司Frost＆Sullivan的数据，协会经营着一个全面的农业行业网站。海关数据显示，2023年中国进口牛肉273万吨，而国家统计局数据显示国内牛肉产量达到753万吨。相比之下，中国的猪肉进口相对于国内生产而言很小，这意味着进口供应不会将猪肉价格降至牛肉进口的程度。&lt;/p>; &lt;p>;在一年的前四个月，中国的牛肉进口海关数据显示，同比增长22％，总计100万吨，加上每公斤进口价格同比增长10％。中国主要是从六个国家进口牛肉：巴西，阿根廷，乌拉圭，澳大利亚，新西兰和美国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;国内库存堆积是过去几年牛种植的结果，王说。此外，中国的牛奶价格在增加了十年后，今年已经开始降低，使农民剩下了多余的奶牛。&lt;/p>; &lt;p>;“牛奶价格下跌导致中小型农业造成的损失，促使他们将低生产的母牛送往屠宰，从而增加了牛肉的供应并降低了价格。 &lt;p>;由于价格下降，一些消费者已带到社交媒体来称呼他们新发现的“食用牛肉自由”，但农民的确感到捏造。&lt;/p>; &lt;p>; wang Zhangai，他经营着一个河南省的养牛场告诉《邮报》，与去年相比，他的农场的牛肉价格下降了大约一半。商人，屠宰场和处理器。”农民说。 “因此，我们只能忍受直到市场恢复正常为止。” &lt;/p>; &lt;p>;在需求方面，他的肉协会说，目前较弱的宏观经济环境可能意味着中国消费者正在变得越来越敏感。 - 定价猪肉和家禽”。 RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing falls behind Singapore in global start-up ecosystem ranking amid US-China tech war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3266201/beijing-falls-behind-singapore-global-start-ecosystem-ranking-amid-us-china-tech-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.12 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/11/3B0ADB36-F1D8-4C4F-AE0C-F032666F15FD_189484D1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;北京的禁区。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京在全球前40名初创生态系统的最新排名中，从2022年降到了三个位置，因为国内经济薄弱，并且随着华盛顿的加剧而加剧了紧张局势&lt;/p>; &lt;p>;硅谷脱颖而出，而纽约和伦敦则是第二名。 。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡获得第七名，是今年排名最高的亚洲城市。首尔和东京分别排在第9和10号。&lt;/p>; &lt;p>; GSER报告按五个措施对启动枢纽进行排名：资金，绩效，市场覆盖率，人才，人才和经验以及知识。尽管北京在过去四个类别中获得了几乎完整的分数，但在资金类别的前十个城市中，它在中国资本中获得了最低分数。报告称，这主要是由于资金交易的下降和成功的退出。在2023年底之前的30个月中，纽约市在全球范围内记录了223系列A系列交易，同时只有60个出口排名第58位。&lt;/p>; &lt;p>;中国政府对技术部门的长期镇压从该国的消费互联网行业开始的驱动投资，曾经是独角兽的肥沃场所 - 初创企业价值超过10亿美元。根据投资者和行业专家的说法，世界上两个最大经济体之间的竞争也对情绪感到压力。德勤中国风险投资和私募股权计划的合伙人康拉德·陈（Conrad Chan）在去年3月发表的一篇博客文章中引用了投资咨询公司Preqin。 MSA Capital的创始人兼执行合伙人本·哈伯格（Ben Harburg根据毕马威（KPMG）的一份报告，季度是四年来最低的。根据GSER报告，直到2021年下半年，直到2023年底。&lt;/p>; &lt;p>; 5250亿美元，中国技术枢纽的生态系统价值几乎是新加坡的五倍，而这是10倍东京。在此期间，北京有16个出口，每个出口至少价值10亿美元，仅次于全球硅谷。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[King Charles portrait vandalised with cartoon images by animal rights activists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266229/king-charles-portrait-vandalised-cartoon-images-animal-rights-activists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.12 06:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /06/12/7f6ae14f-8ede-4657-8161-4a6c2ac0e2e2e7_71bbfff11.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;星期二在伦敦举行的菲利普摩尔画廊。照片：动物通过EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;动物权利活动家周二的目标是对英国国王查尔斯（Charles）成为君主以来的第一张官方肖像在他的脸上，在抗议农场的福利。华莱士（Wallace）和格罗米特（Gromit）动画喜剧特许经营的华莱士（Wallace）。&lt;/p>; &lt;p>;他们还粘贴了大型的演讲泡沫，说：“没有奶酪，格罗米特。 &lt;/p>; &lt;p>;动物行动的目的是，在RSPCA农场上查看所有这些残酷！ RSPCA动物慈善机构，查尔斯是赞助人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/206/06 /12/9D2514ED-3CBC-4978-A87F-1C53D965E164_530E6E6AF4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;艺术家乔纳森·Yeo（Jonathan Yeo）和英国的国王Charles参加了Lever of Charles of Charles的宣布5月在白金汉宫。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; RSPCA没有印象深刻。我们欢迎对我们的工作进行审查，但我们不能纵容任何形式的非法活动。” RSPCA发言人说，并补充说，该慈善机构认真对其有保证的经过认证的农场进行了任何指控。&lt;/p>; &lt;p>;这次袭击是激进主义者的最新指控。关于英国的艺术品。气候抗议者试图在上个月在大英图书馆砸碎此案，并在10月在伦敦国家画廊（London&#39;s National Gallery）上扔了汤。&lt;/p>; &lt;p>;丹尼尔·朱珀（Daniel Juniper）激进分子在该组织网站上的一份声明中说：“查尔斯国王是华莱士和格罗米特的忠实拥护者，我们想不出一种更好的方法来吸引他注意RSPCA上的可怕场景。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他希望查尔斯“认真考虑他是否想与RSPCA认可的农场的可怕苦难联系在一起”。&lt;/p>; &lt;p>;白金汉宫表示没有评论。动物上升表示，它的海报很容易删除而不会造成绘画的损害。&lt;/p>; &lt;p>;艺术家乔纳森·约（Jonathan Yeo）的查尔斯肖像在上个月揭幕后获得了混杂的接待，其中一些批评其充满活力的红色。 //feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>