<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US man Justin Mohn accused of beheading father and posting gruesome video online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250495/us-man-justin-mohn-accused-beheading-father-and-posting-gruesome-video-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 04:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/6f74338d-fbc9-4ec9-b6e2-3bdb0763fad5_af44dff5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Justin Mohn，一名因谋杀和斩首父亲而被捕的嫌疑人，他在宾夕法尼亚州米德尔敦镇莱维敦附近的家中在 YouTube 视频中发表了讲话。图片来源：YouTube viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名男子被指控在费城郊区斩首父亲，并在社交媒体上发布一段可怕的视频，视频显示他举起被砍下的头颅，该男子被指控犯有一级谋杀罪当局周三称，他涉嫌虐待尸体。&lt;/p>;&lt;p>;贾斯汀·莫恩 (Justin Mohn) 于周二晚间（即杀戮发生数小时后）被捕，他当时携带武器并跳过了约 160 公里（100 英里）外国民警卫队设施的栅栏，一名警卫队发言人说道。&lt;/p>;&lt;p>;这位名叫迈克尔·莫恩 (Michael Mohn) 的父亲被发现在莱维敦 (Levittown) 家中的浴室里被斩首，法庭记录显示，他 32 岁的儿子也住在那里。警方称，贾斯汀·莫恩 (Justin Mohn) 在 Fort Indiantown Gap 被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，迈克尔·莫恩 (Michael Mohn) 的妻子丹尼斯·莫恩 (Denice Mohn) 于周二晚上 7 点左右回到家中，发现了尸体。根据警方的证词，警方发现了莫恩的尸体、一把砍刀和血淋淋的橡胶手套。丹尼斯·莫恩 (Denice Mohn) 告诉警方，她丈夫的白色丰田花冠和她的儿子失踪了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方称，这段时长超过 14 分钟的 YouTube 视频显示贾斯汀·莫恩 (Justin Mohn) 捡起了他父亲的车斩首头颅并指认出他的名字。警方表示，莫恩在抱怨政府时似乎是在朗读剧本。&lt;/p>;&lt;p>;YouTube 在一份声明中表示，该视频是上传而非直播的，因违反其图片暴力政策而被删除莫恩的频道被关闭。&lt;/p>;&lt;p>;莫恩几年前就在网上发表的文章中表达了暴力的反政府言论。 2020 年 8 月，莫恩在网上发布了一本“小册子”，其中他试图说明 1991 年（他的出生年份）或之后出生的人应该进行他所谓的“血腥革命”。&lt;/p>;&lt;p>;他还详细抱怨了一场他输掉的诉讼，并鼓励暗杀家庭成员和公职人员。&lt;/p>;&lt;h3>;超级碗被操纵？泰勒·斯威夫特的恋情助长了共和党阴谋论&lt;/h3>;&lt;p>;在谋杀案后发布的视频中，他将父亲描述为一名已工作 20 年的联邦雇员，并称他是国家的叛徒。他还对拜登政府、移民和边境、财政政策、城市犯罪和乌克兰战争提出各种阴谋论和咆哮。&lt;/p>;&lt;p>;莫恩随后开着父亲的车前往印第安城加普堡，在那里米德尔敦镇警察局的皮特·菲尼上尉说，他已被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;宾夕法尼亚州通讯总监安吉拉·沃森 (Angela Watson) 表示，周二晚些时候，印第安敦堡盖普 (Fort Indiantown Gap) 的官员被告知，莫恩的手机在附近响起。军事和退伍军人事务部。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员在国民警卫队基地内追上了莫恩，他显然是跳过栅栏后正在那里行走。沃森说，他被捕时持有枪。她说他从来不是宾夕法尼亚州国民警卫队的成员。&lt;/p>;&lt;p>;发现尸体的房子位于郊区的单户住宅开发区。周三一早没有人开门。&lt;/p>;&lt;p>;周三早上遛狗的邻居称贾斯汀·莫恩 (Justin Mohn) 是该开发区的常客，他们认出了这个人，并形容他很奇怪。&lt;/p>;&lt;p>;巴特德哈文说，自从今年夏天以来，贾斯汀·莫恩坐在他家街对面公园的一个凸起的井盖上，盯着他的房子，之后他就多次报警。&lt;/p>;&lt;p>;“这真是令人难过。”德哈文说道。 “他应该得到某种帮助。”&lt;/p>;&lt;h3>;日本因斩首男子并从酒店抬出头颅而逮捕了医生和女儿&lt;/h3>;&lt;p>;凯莉·麦卡锡 (Carrie McCarthy) 说，她看到他经常走路并坐在家里附近的树木繁茂的地区。她说有人给她发了 YouTube 视频，这让她惊呆了。&lt;/p>;&lt;p>;“我尖叫起来。我完全尖叫起来，”她说。 “我打开视频，心想，‘天哪，这就是我每天见到的人，我知道他有些精神错乱。’”&lt;/p>;&lt;p>;一名与莫恩住在公寓里的男子十年前，在科罗拉多州科罗拉多斯普林斯，我回忆起莫恩详细谈论阴谋论的经历。戴维斯·雷布汉 (Davis Rebhan) 说，莫恩一天晚上变得情绪不稳定，损坏了墙壁和其他物品后不久，他就离开了居住环境。&lt;/p>;&lt;p>;在他们住在一起的那一年里，莫恩唯一的访客是他的父亲，雷布汉 (Rebhan) 来度周末。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/890f7447-7285-4923- 8727-0b8dbec88348_adbb07a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;贾斯汀·莫恩 (Justin Mohn)，其父亲被谋杀和斩首的嫌疑人，在多伊尔斯敦巴克斯县惩教所的预约照片中摆出姿势宾夕法尼亚州，周三。照片：巴克斯县地方检察官办公室，来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我从那次访问中没有得到任何让我认为会发生这种情况的信息，”雷布汉说。&lt;/p>; &lt;p>;“没有什么能让我相信贾斯汀不关心他的父亲。很明显，他的父亲很关心他，因为很明显他有这些问题，而他的父亲仍然跨越全国来和他在一起。”&lt;/p>;&lt;p>;莫恩，也因持有武器而被捕周三早些时候被提审，不得保释。他定于 2 月 8 日举行听证会。巴克斯县地方检察官办公室发言人表示，他们预计不会在周三公开评论此案。&lt;/p>;&lt;p>;法庭记录中没有列出莫恩的律师名单周三早上，他的电话列表中留下了一条寻求代表他发表评论的消息。地方法院办公室表示没有代表他的律师的记录。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US deems more Chinese tech companies ‘military’ and a national security risk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3250493/us-deems-more-chinese-tech-companies-military-and-national-security-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 04:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/fe2155c4-e622-4641-91f4-5242646af35f_713f96b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Yangtze Memory Technologies Corp 在美国运营，但与据美国国防部称，中国军队。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，五角大楼将存储芯片制造商长江存储科技公司（YMTC）等十几家中国科技公司列为威胁国家安全的“军事公司”人工智能公司依图科技和北京旷视科技、无人机制造商成都JOUAV、激光雷达制造商禾赛科技和科技公司东方网力也是在美国运营但与中国军方有联系的实体据美国国防部称。&lt;/p>;&lt;p>;他们与总部位于深圳的消费级无人机制造商大疆科技和中国领先的基因公司华大基因一起被列入所谓的 1260H 名单，该名单使美国和国际公司意识到实体这可能会支持北京的军工联合体。&lt;/p>;&lt;h3>;美国进一步限制中国使用人工智能芯片，以阻碍军事发展&lt;/h3>;&lt;p>;1260H 首次根据 2021 财年国防授权法案设立国防部每年都会更新该名单。&lt;/p>;&lt;p>;被列入名单并不意味着完全禁止，但确实会使这些公司失去获得国防部合同的资格。此外，该标签可能会导致美国财政部将其列入黑名单，以限制这些公司获得美国资本。&lt;/p>;&lt;p>;周三，三家中国公司也被从更新的名单中删除：高科技电子元件制造商福建公司火炬电子科技有限公司、中国国际工程咨询公司和半导体制造商中芯国际香港国际有限公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/01/65e9c8ad-c152-4c58-a69f-ddc712a1b760_764fafd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国众议院面板表示移远通信应被列为中国军工公司，并受到投资限制。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，尽管美国众议院对华竞争委员会施压，中国物联网公司移远通信并未被列入名单。&lt;/华盛顿智库新美国安全中心的比尔·德雷克塞尔表示，名单的更新“提醒人们，中美经济关系——尤其是在技术方面——正在继续发展。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，虽然中国共产党不会放弃其军民融合战略，但“美国人不能对表面上私营公司所扮演的显着角色感到天真。在中国发挥着增强中国军事力量的作用，对美国国家安全具有直接的战略影响。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US charges 4 Chinese nationals with smuggling US-made electronics to Iran]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250490/us-charges-4-chinese-nationals-smuggling-us-made-electronics-iran?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 02:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/c3bb6c19-832a-47dd-ab7c-fc691e6911aa_ed7af4d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国公民被指控通过中国和香港运送物品孔制裁隶属于伊朗伊斯兰革命卫队及其国防部的实体。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国司法部周三表示，美国当局已指控四名中国公民犯有向伊朗走私美国制造的电子元件（其中一些可能具有军事用途）的罪行。美国商务部在一份声明中表示，这些中国公民被指控通过中国和香港将美国出口管制物品转移到隶属于伊朗伊斯兰革命卫队（IRGC）及其国防部的受制裁实体。 &lt;/p>;&lt;p>;被告被确认为刘宝霞，又名艾米丽刘；姚华容，又名Stephen Yung；李永欣，又名艾玛·李； &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国指控，2007 年 5 月至 2020 年 7 月期间，这四家幌子公司利用中国的幌子公司输送电子产品，其中包括一些可能被利用的电子产品。 &lt;/p>;&lt;p>;无人机、弹道导弹系统和其他军事最终用途的生产。&lt;/p>;&lt;p>;涉嫌的计划导致出口“大量”美国两用产品美国司法部表示，美国向伊朗出口具有军事能力的商品。&lt;/p>;&lt;h3>;美国指控伊朗和中国向伊朗出口无人机零部件&lt;/h3>;&lt;p>;“此类行为旨在非法获取美国产品技术直接威胁我们的国家安全，我们将使用我们掌握的一切工具来切断助长伊朗政权邪恶活动的非法供应链，”司法部国家安全部门助理总检察长马修·奥尔森在声明中表示。 p>;&lt;p>;声明称，美国已对被告发出逮捕令，目前被告均在逃。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese hackers determined to ‘wreak havoc’ on US critical infrastructure, FBI chief warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250492/chinese-hackers-determined-wreak-havoc-us-critical-infrastructure-fbi-chief-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 03:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/5dbf2a7f-596a-478b-bef5-e0f93f4fe1cb_b3e9909f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联邦调查局局长克里斯托弗·雷在众议院（精选）战略竞赛前作证周三，美国与中国共产党委员会在国会山举行会谈。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联邦调查局局长克里斯·雷 (Chris Wray) 周三在众议院议员会议上告诉众议院议员，中国政府黑客正忙于攻击美国境内的水处理厂、电网、交通系统和其他关键基础设施。华盛顿对北京的全球野心发出了新的警告。&lt;/p>;&lt;p>;美国司法部和联邦调查局在听证会前宣布，他们已经破坏了由数百个美国小型办公室和家庭组成的僵尸网络，凸显了这一威胁。私人公民和公司拥有的路由器在传播恶意软件时被中国国家黑客劫持，以掩盖其踪迹并隐藏其来源。&lt;/p>;&lt;p>;雷在众议院中国共产党特别委员会上发表讲话时表示， “公众对影响“每个美国人”的网络威胁的关注太少了。&lt;/p>;&lt;p>;“中国黑客正在美国基础设施上进行部署，准备对美国公民和社区造成严重破坏和现实世界伤害，如果或当中国决定发动攻击的时候，”雷说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国土安全部网络安全部门主任 Jen Easterly 也表达了类似的观点在听证会上。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个世界上，地球另一端发生的重大危机很可能会通过管道中断、电信中断、环境污染而危及美国国内美国人的生命。她说，我们的供水设施、交通方式的瘫痪——所有这些都是为了确保它们能够煽动社会恐慌和混乱，并阻碍我们的应对能力。其中包括微软，该公司在 5 月份表示，国家支持的中国黑客一直以美国关键基础设施为目标，并可能为未来危机期间美国和亚洲之间关键通信的潜在中断奠定技术基础。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局和司法部官员在德克萨斯州联邦法院获得搜查和扣押令后，由一群名为 Volt Typhoon 的黑客发起的行动现已中断。黑客通过多种途径渗透目标，包括云和互联网提供商，将自己伪装成正常流量。&lt;/p>;&lt;h3>;西方机构称，中国黑客正在监视美国的关键基础设施&lt;/h3>;&lt;p>;美国在过去几年，他们更加积极地试图破坏和摧毁犯罪和国家支持的网络行动。但国家支持的黑客，尤其是中国和俄罗斯的黑客，善于适应和寻找新的入侵方法和途径。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，实际上每一天，他们都在积极攻击我们的经济安全，从事批发活动盗窃我们的创新以及我们的个人和企业数据，”雷谈到中国时说道。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员长期以来一直担心隐藏在美国基础设施中的此类黑客以及思科和思科的生命终结。被 Volt Typhoon 利用的 NetGear 路由器很容易成为猎物，因为它们的制造商不再提供安全更新支持。&lt;/p>;&lt;p>;执法官员表示，由于情况紧急，美国网络运营商在没有通知的情况下删除了这些路由器中的恶意软件&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位根据政府制定的基本规则要求匿名的司法部官员向记者介绍说，官员们决心破坏尽快启动 Volt Typhoon 行动，因为黑客利用僵尸网络作为垫脚石隐藏在美国互联网流量中，同时深入关键基础设施网络，准备在他们选择的时间恶意利用该访问权限。&lt;/p>; &lt;p>;中方称美国政府的指控毫无根据。北京指责美国“几乎每天”“大量入侵中国政府”，中国外交部发言人汪文斌去年表示，“中国是网络攻击的最大受害者”。&lt;/p>; &lt;p>;但即将卸任的美国网络司令部司令保罗·中曾根将军表示，“负责任的网络行为者”不会针对民用基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;“他们没有理由出现在我们的水域中，”中曾根说。 “他们没有理由受我们的控制。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN’s top court rejects most of Ukraine’s ‘terror’ case against Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3250488/uns-top-court-rejects-most-ukraines-terror-case-against-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 01:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/5ab17078-b324-418e-a00e-b7c44a8cf322_7971ef0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际法院院长琼·多诺霍（右）在听证会上发言国际法院周三。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国最高法院周三基本驳回了乌克兰关于俄罗斯资助乌克兰东部“恐怖主义”的指控，仅表示莫斯科未能调查涉嫌违规行为。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;基辅指责莫斯科是一个“恐怖主义国家”，其对乌克兰东部亲俄分裂分子的支持是 2022 年全面入侵的先兆。&lt;/p>;&lt;p>;它希望俄罗斯赔偿所有损失卷入冲突的平民，以及在乌克兰东部上空被击落的马航 MH17 航班的遇难者。&lt;/p>;&lt;p>;但国际法院 (ICJ) 驳回了乌克兰的大部分请求，仅作出裁决俄罗斯“未能采取措施调查……有关涉嫌犯罪的人的事实”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/01/c119a363-a525-4893-8936-9955d7a0031d_95888290.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Oksana Zolotaryova（中心）周三，乌克兰外交部国际法司司长和乌克兰外交部无任所大使安东·科里涅维奇（右）在国际法院对一项诉讼作出裁决前出庭受审。乌克兰对俄罗斯提起诉讼。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际法院在一份声明中表示，“拒绝乌克兰提出的所有其他意见”。&lt;/p>;&lt;p>;此案早于俄罗斯的案件2022 年入侵乌克兰。国际法院将于周五决定是否有权就这场战争的另一起案件做出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;法院表示，根据国际公约的条款，只有现金转移才能被视为对涉嫌恐怖组织的支持关于恐怖主义融资。法院裁定，这“不包括用于实施恐怖主义行为的手段，包括武器或训练营”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，据称向在乌克兰活动的各个武装团体提供武器……不属于法院称，“ICSFT”公约的实质范围。&lt;/p>;&lt;h3>;中国正在观看美国关于武装乌克兰的戏剧：北约主席&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯也因涉嫌违反国际公约而被送上被告席。种族歧视公约，因为它对待被占领的克里米亚的鞑靼少数民族和说乌克兰语的人。&lt;/p>;&lt;p>;在此，法院认为俄罗斯没有采取足够的措施来促进乌克兰语教育。&lt;/p>;&lt;p>;该案于 2017 年开始审理，在国际法院司法大厅进行了长时间的交流，并向法官提交了数千页文件。这是乌克兰对其对手实施的“法律”战略的一部分，该战略还导致莫斯科因海事法和涉嫌侵犯人权而被拖上法庭。&lt;/p>;&lt;p>;在此案的听证会上，亚历山大·舒尔金 (Alexander Shulgin) 表示，俄罗斯驻荷兰大使指责乌克兰“公然撒谎和不实指控……甚至在本法庭也是如此”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/01/db466b86-4105-4786-aa74-99e5f74b8194_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯大使-at -大根纳迪·库兹明和律师基里尔·乌多维琴科周三出席国际法院听证会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰高级外交官安东·科里涅维奇反驳说，俄罗斯试图“将我们从地图上抹去”。科里涅维奇说：“从 2014 年开始，俄罗斯非法占领克里米亚，然后针对乌克兰人和克里米亚鞑靼人开展了一场文化抹杀运动。”&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，国际法院拒绝了基辅最初的紧急状态请求采取措施制止俄罗斯资助分裂分子。&lt;/p>;&lt;p>;国际法院位于海牙，负责裁决国家之间的争端，经常与起诉个人战争罪的国际刑事法院（ICC）相混淆。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;其裁决是最终裁决，不能上诉，但几乎没有执行这些裁决的权力。例如，在坦克越过边境一个月后，它发布了一项紧急裁决，命令俄罗斯停止入侵，但没有成功。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 01:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese leaders hint at increased focus on politics and Communist Party discipline for coming year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250481/chinese-leaders-hint-increased-focus-politics-and-communist-party-discipline-coming-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 00:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/5a1492d9-1adc-456a-b4e8-48640d24951b_4794f0ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政治局会议讨论学习习近平政治哲学。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国共产党领导层周三召开了今年第一次政治局会议，为即将召开的全国两会定下了基调和方向。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济复苏乏力仍然是外国投资者的主要担忧，中国领导人在会后发表的声明中重点强调加强政治管控和党的纪律。&lt;/p>;&lt;p>;保持经济稳定增长仍然是一个重要目标，但今年将迎来中华人民共和国成立 75 周年，主要压力直接在政治方面。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府仍可能在稍后的年度“两会”上推出更有力的经济刺激计划，届时，国家立法机关和最高政治咨询机构举行会议，但北京不太可能将经济增长作为唯一的优先事项。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，周三的会议打破了先例，没有提及任何内容三中全会是五年政治周期的重要组成部分，通常会为未来的经济政策制定路径。&lt;/p>;&lt;p>;这一遗漏表明，许多观察家去年预计会发生的这一事件，不会在两次会议之前举行。&lt;/p>;&lt;p>;三中全会通常在 10 月或 11 月初举行，尽管在 2018 年也被推迟，以便为废除宪法修正案腾出空间。 ”文化大革命后。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的行政机构改革波及各省，以加强党的控制&lt;/h3>;&lt;p>;国家通讯社新华社发表的政治局声明具有强烈的政治基调，并强调需要会议审查了党的五个最高机关的工作，认为它们“勤勉尽责”围绕党和国家”，“为经济发展和社会稳定作出了贡献，实现了各方面的良好开局”。&lt;/p>;&lt;p>;它说，这些机构之一的中央书记处“在宣传贯彻党的政策，加强党内法律法规”。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议为两会奠定了基础，给了全国人大和政协向政治局报告的机会&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政治局会议还审议了学习习近平政治思想和党的巡视工作规定的报告。&lt;/p>;&lt;p>;政治局听说这是要紧紧围绕“党中央集中统一领导的最高政治原则，聚焦推进中国式现代化建设这一最大政治问题”，继续贯彻落实党的重大战略部署。&lt;/p>;&lt;p>;注重对干部进行党的新理论教育，督促他们纠正官僚主义、形式主义，为人民办实事。会议还提出，要关注“老干部”和群众反映强烈的问题。&lt;/p>;&lt;p>;会议还强调，高质量发展和深化改革开放也同样重要。 &lt;/p>;&lt;p>;今年是新中国成立75周年，也是新世纪五年的关键一年。 2020年制定的年度计划。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的党风廉政之路“任重而道远”&lt;/h3>;&lt;p>;当前，国家经济面临一系列挑战。寻求从 Covid-19 大流行的影响中恢复过来。&lt;/p>;&lt;p>;上周，继上海股市、深圳和香港股市大幅下跌。&lt;/p>;&lt;p>;但北京方面也面临着挑战，因为它在面临一系列地缘政治紧张局势和今年美国大选的不确定影响的同时，还寻求重获国际信心。&lt;/p>; &lt;p>;香港大学哲学系助理教授黄裕信表示，政治局会议标志着三个关键优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;“最关键的[优先事项]仍然是国家安全和防御潜在的外国干涉，然后是中央和地方政府之间的联盟，以及持续的反腐败和纪律‘不服从或任性’的官僚，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“支持青年就业和其他经济振兴问题似乎排名低于前两个目标，而且只涉及[创造]就业机会。 GDP目标并不是特别重要，重要的是把‘饭碗’吃饱。”&lt;/p>;&lt;p>;周三，新华社还发表了习近平的文章，该文章也将刊登在共产党的顶级理论期刊《求是》上，强调要“锻造中华民族共同体意识”。&lt;/p>;&lt;p>;文章称，自2012年11月党的十八大以来，习近平被确认为最高领导人，党就强调“中华民族共同体意识”。弘扬“中华民族大家庭”，弘扬社区意识。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-US talks in Bangkok yield ‘useful’ discussions on Taiwan, other issues: Sullivan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250399/china-us-talks-bangkok-yield-useful-discussions-taiwan-other-issues-sullivan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/39423706-7a3d-4675-a898-a771c7452fbe_b1fb48af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅（左）和美国杰克·沙利文这位美国官员表示，国家安全顾问在曼谷举行了“非常有用的直接会谈”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿最高国家安全官员晚间表示，美国和中国上周在泰国就负责任地使用人工智能问题在“春季”启动对话取得了进展周二。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文表示，他与中国外交部长王毅进行的九个小时的会谈还包括就台湾问题进行“非常有用的直接”会谈，以及就红海和乌克兰的不稳定问题进行坦率讨论。战争和朝鲜半岛。&lt;/p>;&lt;p>;周五和周六的曼谷会谈是自习近平主席和乔·拜登国家主席 11 月在加州会晤以来这两个谨慎的巨人之间的首次高层会晤。&lt;/p>;&lt;沙利文在加州大学圣地亚哥分校和理事会主办的一次会议上表示：“我们离开时都感觉我们在所有事情上都没有达成一致或看法一致，但还有很多工作需要推进。” &lt;/p>;&lt;p>;“我们双方都同意，我们将向我们的领导人汇报，并且我们会尽快给他们打电话，”他补充道，但没有提供具体日期。&lt;/p>; &lt;h3>;中美关系：大使们预见近期竞争对手之间的未来将更加温暖&lt;/h3>;&lt;p>;在会议上回顾中美关系时，沙利文表示，华盛顿准备制裁北京，因为北京不断增加对美国的非致命性支持莫斯科，包括乌克兰战争中使用的重型卡车和其他设备。&lt;/p>;&lt;p>;“我们准备采取措施应对此类活动，因为我们相信俄罗斯的国防工业基础基本上正在建立，可以继续支持欧洲的帝国征服战争，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是美国的根本国家安全利益。我在与同行的谈话中毫不掩饰这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;12 月底签署的一项行政命令加强了美国对那些支持俄罗斯战争努力的人的制裁权力，赋予拜登更大的法律权力。&lt;/p>; &lt;p>;“这不是针对[中国]。这对于支持俄罗斯国防工业基础的国家来说是普遍的，”他说。 “但它在这方面为我们提供了工具。”&lt;/p>;&lt;p>;沙利文补充说，华盛顿将很快发布另一轮出口限制，暗示这可能会在秋季实施。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰特使提出在北京会谈中支持一个中国原则&lt;/h3>;&lt;p>;第一批被认为对中国军事进步有用的美国受限制物项，包括高端半导体，已于 2022 年 10 月发布，并于去年 10 月推出了更新清单年。&lt;/p>;&lt;p>;“世界可以期待这将成为未来进程的一部分，因为随着技术的发展，我们的控制也必须发展，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在他们的会议上沙利文表示，他向王明确表示，美国继续坚持一个中国政策、《与台湾关系法》、六项保证以及美中在台湾问题上谅解的其他支柱。&lt;/p>;&lt;p >;“很明显，我们仍然对[台湾]海峡周围侵略性军事活动的加剧感到担忧，”他补充道。 “我们不认为这有利于和平与稳定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，必要时可以通过武力将其置于大陆控制之下。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家。&lt;/p>;&lt;p>;但华盛顿与台北保持着牢固的非官方关系，反对任何以武力夺取台湾岛的企图，并致力于向其提供武器 ​​-激怒北京的立场。&lt;/p>;&lt;p>;中国多次抨击美国的人权和高科技制裁，将其描述为“冷战思维”和遏制中国发展的证据。&lt;/p>;&lt; p>;沙利文表示，拜登政府一直谨慎地向北京传达其政策，解释其意图，并明确表示这些政策旨在保护美国国家利益，而不是削弱中国或使两国经济脱钩。&lt;/p>;&lt;h3>;美国-中国关系不应被台湾问题“绑架”：北京顾问&lt;/h3>;&lt;p>;但他在曼谷与王毅讨论经济与国家利益之间的界限时也提出了反击，他说。&lt;/p>; &lt;p>;“认识到这一点非常重要，长期以来，[中国]以国家安全为明确理由采取了对美国工人、美国企业和美国经济产生不利影响的措施。因此，这不可能是一条单向的对话。”&lt;/p>;&lt;p>;沙利文表示，华盛顿、北京和台北都在努力缓解台湾最近选举及其周边地区的紧张局势，这次选举是在习拜登于 11 月达成协议之后进行的。恢复军方间的沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的问题是，即使面对未来的动荡，这种情况是否会继续下去。”就我们而言，我们将继续证明军队之间的沟通在任何时候都至关重要，尤其是在紧张时期。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;沙利文，他在大学期间曾在外交关系委员会实习，利用这个机会更广泛地审视美中政策 — — 并获得了一点胜利。&lt;/p>;&lt;p>;当拜登政府开始执政时他在会议上表示，它正在对抗中国所宣扬的东方正在崛起、西方正在不可避免地衰落、其联盟混乱、其工业基础正在衰退的说法。&lt;/p>;&lt;p>;尽管政府沙利文表示，前总统唐纳德·特朗普正确评估了重塑战略的必要性，但它从未开发出有效的工具，而且经常具有对抗性。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府此后制定了“投资、协调、竞争”的方法他说，同时专注于解决美国问题并投资于美国基础设施和工业复兴。&lt;/p>;&lt;h3>;美国访问证实了刘建超将成为中国下一任外交部长的猜测&lt;/h3>;&lt;p>;根据沙利文的说法，投资于半导体和清洁能源增长了 20 倍，建筑支出增加了一倍，《芯片和科学法案》和其他立法释放了估计 3.5 万亿美元的投资。&lt;/p>;&lt;p>;“此时此刻的美国再次展示了它的实力”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位高级官员在提问时巧妙地回避了这个话题，但他没有明言与中国经济进行任何公开的比较，中国经济的青年失业率急剧上升，经济增长经济放缓，房地产业低迷。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文承认，美国已经放弃了几十年来其能够塑造或改变中国的错误信念。&lt;/p>;&lt;p>;他认为改善关系的关键是自从中国气球越过美国大陆以来，他一直被顽强，顽强的外交，并在一年前被击倒，脱轨了将地板置于领带下的努力。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Moscow, Kyiv exchange hundreds of POWs, a week after a military plane crashed carrying Ukrainian soldiers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3250479/ukraine-war-moscow-kyiv-exchange-hundreds-pows-week-after-military-plane-crashed-carrying-ukrainian?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 22:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/f3fe47be-24bb-4975-afaa-fea99c23Ea77_15b52afd.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;俄罗斯军事运输飞机在Belgorod地区坠毁的残骸俄罗斯与乌克兰边界附近的俄罗斯。照片：俄罗斯调查委员会，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，俄罗斯和乌克兰交换了数百名战俘，就在一周前，莫斯科称基辅击落了一架载有数十名被俘乌克兰士兵的飞机。&lt; /p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，207 人（包括士兵和平民）已返回乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的人民回来了。其中 207 个。无论如何，我们都会让他们回家，”泽伦斯基在社交媒体帖子中说道，并声称这是迄今为止规模最大的交换之一。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部表示，近 200 名士兵已获释。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“1月31日，通过谈判进程，195名被囚禁的处于生命危险的俄罗斯军人从基辅政权控制的领土上返回。作为回报，俄罗斯国防部在一份声明中说：&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/201/31/87CF0601-D3B1-4CD8-B2B7-F55F426142614286_00D05C81.JPG“一名调查员走在俄罗斯别尔哥罗德地区一架俄罗斯军用运输机坠毁的田野里。图片来源：美联社俄罗斯调查委员会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;RIA国家通讯社援引该消息称，阿拉伯联合酋长国在促成这笔交易中发挥了作用。&lt;/p>;&lt; p>;俄罗斯国防部表示，其士兵将被送往莫斯科接受医疗和心理治疗。&lt;/p>;&lt;p>;上周坠机事件的情况仍然存在不确定性，一架俄罗斯 Il-76 军用货机被击落周三，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，美国使用爱国者导弹击落了这架运输机。&lt;/p>;&lt;p>;“这架飞机是普京在电视露面中表示：“这架飞机是被美国爱国者系统击落的，这已经确定了。”&lt;/p>;&lt;p>;这架飞机于 1 月 24 日被击落，俄罗斯当局称 65 名乌克兰战俘被击落。 &lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯指责乌克兰击落飞机杀死了 65 名本国战俘&lt;/h3>;&lt;p>;基辅和华盛顿没有对普京的言论立即做出回应。&lt;/p>;&lt;p >;在之前的声明和评论中，乌克兰官员并未完全否认俄罗斯对事件的说法，但质疑这架飞机是否真的载有乌克兰战俘，并呼吁莫斯科公布他们的尸体照片或提供其他证据来支持其说法。&lt; /p>;&lt;p>;普京还表示，俄罗斯“坚持”对飞机坠落事件进行国际调查，但表示“没有国际组织愿意”参与。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基还呼吁要求进行国际调查，但表示，由于俄罗斯完全控制了坠机地点的进入，调查可能会受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;爱国者是制导地对空导弹，可用于瞄准飞机或防御性攻击&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国同意于2022年底将爱国者导弹系统送往乌克兰，此后几个月的请求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/a6f0af75-2ca8-44b3-84b3-84bf-e48652f966092f96092_f611f9061f9062.jpg =“颜色：＃999;”>;乌克兰士兵于1月3日在与俄罗斯的战俘交流期间发行。照片：讲义/乌克兰总统媒体服务/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;飞机的跌落对双方之间的囚犯交流的未来提出了怀疑。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰说，自2022年2月俄罗斯入侵以来，周三的交换是双方之间的第50次交换。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;自战争开始以来，两国已经通过中介进行了定期的囚犯掉期，尽管自冲突早期以来，他们之间没有任何和平谈判。&lt;/p>; &lt;p>;是最新，最大的交流在1月3日，他们在阿拉伯联合酋长国进行调解后总共交易了478名俘虏。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ByteDance CEO berates staff for reacting too slowly to ChatGPT, new tech trends]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250462/bytedance-ceo-berates-staff-reacting-too-slowly-chatgpt-new-tech-trends?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 22:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/31/0997CFC4-B00E-4823-B975-B9D9637B2F3D_AD555F3D1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; bytedance在中国香夏的办公室。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拥有 TikTok 及其大陆兄弟抖音的字节跳动首席执行官斥责员工对 ChatGPT 等新技术的出现“不够敏感”。&lt;/ p>;&lt;p>;根据字节跳动周三在各社交媒体平台上发布的演讲节选，首席执行官梁如波在周二的内部会议上表示，员工到 2023 年才开始讨论 ChatGPT。&lt;/p>;&lt;p>;美国开始-up OpenAI于2022年11月30日发布了ChatGPT，引发了人们对生成人工智能（AI）和大语言模型（LLM）的广泛兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“一直表现不错的LLM初创企业基本都成立了在2018年至2020年之间，当创始人张Yiming在2021年辞职时接任Bytedance首席执行官。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /Default/d8/images/canvas/2024/01/31/1eeaa908-a75c-4d72-4d72-804c-8b01a6fd047a_a18f5966.jpg“ Yiming（左）和Liang Rubo（右）。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;字节跳动于 2023 年下半年推出了聊天机器人豆宝和 Cici AI，此前竞争对手百度和阿里巴巴集团已于 3 月和 4 月推出了服务。分别。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;据《南华早报》早些时候报道，在周二的全体会议上，梁还批评这家中国最有价值科技初创公司的员工缺乏“危机感”星期。他表示，公司今年的首要任务之一是保持“永远第一”，指的是这家总部位于北京的独角兽公司的创业精神。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动的内容推荐系统，可以根据用户的需求向用户提供个性化内容。根据他们的兴趣和观看活动，长期以来一直被业界视为人工智能的成功用例。&lt;/p>;&lt;p>;该技术帮助 Musical.ly 转型，该公司于 2017 年被字节跳动收购，交易价值高达 100 万美元10 亿美元，与当时默默无闻的 TikTok 合并，成为由一家中国公司支持的世界上最受欢迎的社交媒体应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;梁表示，字节跳动对新技术趋势的反应比一些初创企业慢，“立即在 GitHub 上发现新项目，然后购买或与它们合作”。&lt;/p>;&lt;p>;这位曾在字节跳动负责人力资源的首席执行官补充说，该公司将继续“扩大高层和底层之间的激励差距” ”以留住优秀人才。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，该公司更新了薪资政策，将年度奖金标准化为相当于三个月的工资。这一变化将影响数千名习惯于领取较高奖金的员工，例如产品设计和优化人员，他们的奖金已达到六个月工资的水平。&lt;/p>;&lt;p>;为了抵消影响，该公司已承诺给产品经理加薪。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong eye scan for cryptocurrency scheme probed by city’s privacy watchdog]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250480/hong-kong-eye-scan-cryptocurrency-scheme-probed-citys-privacy-watchdog?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 22:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/31/f96f6695-2f3d-4199-8c45-d4607c7b0_9bfdd817.jpg“ alt =”>; ，该城市的隐私监督者正在调查。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的隐私监管机构突袭了六个与加密货币公司有关的房屋周三，它担心由全球人工智能行业的主要人物Sam Altman共同创立了WorldCoin的城市用户的虹膜扫描，可能导致人们的个人信息受到损害。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;看门狗的备受瞩目的动作是在其他司法管辖区的数据调节器开始的，其中一些标记了生物识别数据收集方法，在拍摄虹膜图像后，人们会在该方法中给予人们加密货币。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “办公室担心在香港，世界币的运作涉及个人数据隐私的严重风险。” div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/01/01/31/fb625134-b1b7-4e61b7-4e61-4e61-8906-8909 =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;（左起）Lo Dik-fan A高级个人数据官员和Billy Kwan，助理隐私专员（投诉和刑事调查）在隐私专员办公室对于个人数据，讨论针对加密货币公司WorldCoin采取的行动。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; WorldCoin声称世界上的注册超过320万次，要求用户将其IRIS信息由称为ORB的扫描仪收集对于世界ID数字识别和免费加密货币。&lt;/p>; &lt;p>; lo添加了世界币收集和处理信息可能违反个人数据（隐私）条例中的法规的方式。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“为了保护公众的个人数据隐私，尽管我们尚未收到有关该项目的任何投诉，但该办公室已根据既定程序主动开始对世界币进行调查。” &lt;/p>;。 &lt;p>;官员们在周三在Yau Ma Tei，Kwun Tong，Wan Chai，Cyber​​port，Central和Causeway Bay袭击了该项目的六个场所。&lt;/p>; &lt;h3>;香港计划规范Money-Money-Money-Money-Money-Money-Money-Money-Money-Money-Money-Money-to Money-Money-Money-to-Money--洗钱警报&lt;/h3>; &lt;p>;专员办公室说，其中一些位置用于进行服务用户的虹膜扫描。&lt;/p>; &lt;p>; LO解释说，调查将集中于找出那些服用的人数一部分是在香港的项目中，世界币背后的领导者的身份以及用户是否同意向数字货币公司提供生物识别信息。&lt;/p>; &lt;p>;熟悉该案件的消息人士说，该办公室表示WorldCoin是否会考虑WorldCoin获得了香港的同意，“真实地”，如果使用任何认证。扫描虹膜。&lt;/p>; &lt;h3>;香港必须解决加密货币转换者的洗钱风险：海关局长&lt;/h3>; &lt;p>;这家总部位于开曼群岛的公司吸引了英国等地方的海外数据监管机构的审查。和德国，去年推出之后，由于担心隐私和潜在用于欺诈目的的数字货币。为了完成注册过程。&lt;/p>; &lt;p>;隐私监督机构表示，它已经注意到WorldCoin去年12月仅开放了其他四个场所。&lt;/p>; &lt;p>;官员们也呼吁公众在参加时保持警惕收集了敏感的个人信息并考虑合法性和目的以及保留期和其他安全措施的计划。&lt;/p>; &lt;p>;专员办公室表示，它无权暂停WorldCoin在香港的行动。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/香港信息技术联合会名誉主席弗朗西斯·冯·波基（Francis Fong Po-kiu现在的问题是如何使用这种独特的生物特征信息，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“还不清楚。您不能只要求人们给您他们的Iris信息以换取您的数字令牌而不告诉他们您将如何使用扫描。</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s changes to civil flight path near Taiwan Strait median line likely to ‘squeeze’ island’s air defence capacity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250431/beijings-changes-civil-flight-path-near-taiwan-strait-median-line-likely-squeeze-islands-air-defence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 22:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/a1b61317-7367-48ca-93fd-3488edf87ac0_140a335e.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;北京说，必须满足日益增长的航空运输需求。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京已经调整了台湾海峡敏感中间线附近的民航路线，这一举动预计将进一步“挤压”台北控制的空气空间。&lt;/p>; &lt; P>;在周四生效的更改未经与台湾进行协商。&lt;/p>; &lt;p>;分析师警告说，此举不仅会大大减少台湾防空深度，而且还会减少可用的响应时间在周二晚些时候的简短声明中，北京的中国民航管理局（CAAC）表示，该岛的空军在发生跨境袭击时。 M503飞行路线。&lt;/p>; &lt;p>;这条路线位于海峡中间线的西部 - 自治台湾和中国大陆之间的概念中间点。&lt;/p>; &lt;p>; CAAC表示它也将开始W122和W123的两条侧路线的东行操作将M503与富士省的富州和Xiamen的城市联系起来。所有受影响的路线都在上海航班信息区域内。&lt;/p>; &lt;p>; CAAC公告是在台湾选民选举副主席威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）的几周后，民主党进步党（DPP）作为该岛的下一个领导人。&lt;/p>; &lt;p>;北京认为台湾是中国的一部分，如有必要，武力将莱伊描述为“固执的分离主义者”，并警告他会将战争风险带到台湾。&lt;/p >; &lt;p>;大多数国家，包括美国 - 岛上的非正式盟友和最大的武器供应商 - 不承认台湾是一个独立国家，但反对对现状的任何单方面变化。&lt;/p>; &lt;p>;北京的台湾事务处理跨性质很重要的办公室（TAO）将路线变化描述为“常规操作”，以减轻航班压力，确保航班安全并满足该地区不断增长的航空运输需求。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;它说变化“有利于改善跨界飞行行动并进一步促进整个海峡的人与人交流，这符合台湾海峡两边的同胞的共同利益”。&lt;/p>; &lt;p>;台湾公民航空管理局（CAA）对所说的北京的“单方面调整”表示了“深切的遗憾”和“强烈的抗议”。在北京宣布后不久，2015年在2015年发射了M503路线。台湾和国际飞行行动的变化。&lt;/p>; &lt;p>;该岛的国防和外交部和大陆事务委员会也于周三谴责北京。路线 - 沿台北航班信息区域的裙子 - 引起了台湾对安全性和飞行道路的完整性的严重关注。&lt;/p>; &lt;p>;北京后来同意将其移动六海里（11公里）计划的道路，以减少繁忙的上海和台北飞行信息区域的空气交通危害的机会。偏移措施”表示北京正试图进一步挤入台湾空域，以促进战机在以后的任何冲突中跨越。&lt;/p>; &lt;p>; chieh chieh chieh chieh chieh chieh chigh chung是国家政策基金会的高级分析师，这是与台湾主要的智囊团的智囊团高级分析师反对党kuomintang指出，M503路线在其最接近的位置仅7.8公里（5英里）。&lt;/p>; &lt;p>;“它也接近我们空军建立的无飞行区域Chieh说，” Chieh说，并补充说，取消“抵消措施”将导致该岛失去防空深度。解放军（PLA）对台湾发动空袭。说。台北的政府智囊团的政府智囊团说：“这也将进一步耗尽我们的空军飞行员并增加了意外事件的机会。”再加上PLA的战机的中位线路，时不时地“平民大陆飞机的跨界车只会进一步掩盖中位线的存在”。&lt;/p>; &lt;h3>;在台湾选举中，PLA恢复近年来，岛屿附近的常规军事活动&lt;/h3>; &lt;p>;，PLA增加了越过媒体线的战机的数量，否认非正式的障碍存在，因为它试图向台北施加压力，以便接受台北原理，总统泰·恩（Tsai ing-wen）在她的两个任期期间拒绝做。 >;“显然，这是中国对台湾总统大选结果的回应。”他补充说，他期望北京采取更多类似的行动。&lt;/p>; &lt;p>;当选独立莱恩·莱（Lai五月，激怒了北京。它是由台湾剩下的少数几个盟友之一诺鲁（Nauru调整会在台湾海峡处于紧张状态。外交部称这是一项不负责任的法案，将破坏飞行安全，要求北京立即停止行动，并与台北进行会谈。&lt;/p>; &lt;p>;计划台湾跨境政策的大陆事务理事会。 &lt;/p>; &lt;p>;声称旨在减轻飞行压力的变化是出于政治动机。 “ [北京]故意使用民航来包装其不当政治和军事企图，以改变台湾海峡的现状”。北京的陶氏回应说，&lt;/p>; &lt;p>;台湾是中国不可分割的一部分，北京的道情回应说：“如果没有所谓的中间线没有存在”。&lt;/p &lt;/p >; &lt;p>;自去年以来，直接飞行越过海峡的飞行已恢复到每周14个大陆城市每周进行的500次飞行。 ”</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>