<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Will Modi’s election setback end investors’ love of India?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3265567/will-modis-election-setback-end-investors-love-india?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/68ce419d-e2e5-4772-ab8e-4c0dac55a625_1fd1a0c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子走过孟买证券交易所外的铜牛雕像6 月 3 日，印度孟买的一座大楼。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;众所周知，金融市场在准确评估和定价政治风险方面表现不佳。在周二公布的印度大选结果前几天，基准 Nifty 50 股市指数创下历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;出口民意调查显示，总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 领导的印度人民党 (Bharatiya Janata Party) 取得了重大胜利 ( BJP）及其较小的地区盟友，提振了自 Covid-19 大流行以来一直非常乐观的情绪。&lt;/p>;&lt;p>;当发现 BJP 领导的联盟的胜利不仅比预期的要小得多，而且由于印度人民党本身失去了议会多数席位，迫使其依赖盟友进行执政，股市暴跌。 Nifty 50 指数下跌近 6%，创四年多来最大单日跌幅。印度股市市值蒸发了惊人的 3,860 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这一令人震惊的结果让民意调查机构大吃一惊。对于市场来说，这提醒人们，自满可能会付出高昂的代价。然而，外国机构投资者 — — 其看涨观点导致印度在基准 MSCI 新兴市场指数中的权重从 2020 年 3 月的不到 8% 增加到今天的 18% — — 在大选前已经变得更加谨慎，出售股票。&lt;汇丰银行的数据显示，去年，海外投资者净买入价值217亿美元的印度股票，占外国投资者购买亚洲（不包括日本）股票的55%。然而，今年他们却成为印度股票的净卖家。过去两个月的大量资金外流使该国股市的外资持股比例降至不足 18%，为 2012 年以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;外部因素在起作用，最重要的是外国投资者认为“印度的顶峰”已经达到。这将使股市继续跑赢大盘变得越来越困难。&lt;/p>;&lt;p>;印度已经是全球最昂贵的主要股票市场，其远期市盈率甚至高于科技股-沉重的美国市场。鉴于高盈利增长、全球主要经济体中最快的扩张速度、巨大的追赶潜力以及印度近年来占据的地缘政治优势，高估值在一定程度上是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;但一切都是相对的。 ，尤其是在市场上。印度的吸引力因对中国情绪的急剧恶化而加剧。法国兴业银行指出：“随着大多数大型[发展中]国家的增长前景变得黯淡，印度为[新兴市场]投资者带来了一线希望。”不过，市场情绪正在发生变化。尽管许多外国投资者仍然坚决看空中国，但其他投资者今年变得更加乐观。摩根士丹利表示，虽然中国“仍然面临结构性挑战”，但在印度经济及其企业业绩面临压力之际，中国正在“周期性企稳”。预计中国今年的盈利增长将略为强劲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着莫迪以微弱优势获胜导致印度政治和政策格局更加不确定，股票原本定价完美的市场现在看起来更加脆弱。令投资者不安的许多风险——昂贵的估值、对政治稳定和政策连续性的威胁，以及实施关键改革以应对该国严重就业危机的决心不足——突然变得更加严重。&lt;/p>;&lt;p>;外资净流出印度股市算不算是先兆？没那么快。尽管去年外资流入激增强化了看涨说法，但它们掩盖了国内流动性繁荣，而流动性繁荣是全球第五大股市的更重要驱动力。&lt;/p>;&lt;p>;自今年年初以来，本地机构投资者购买了价值250亿美元的印度股票，延续了长期几乎不间断的资金流入。然而，推动涨势的是散户投资者。彭博社的数据显示，虽然外国基金在衍生品市场的净头寸在大选前达到了有记录以来的最看跌水平，但个人投资者却变得有史以来最看涨。&lt;/p>;&lt;p>;然而，印度共同基金的快速增长基金业推动了股市的发展。据法国兴业银行称，通过“系统性投资计划”每月向共同基金付款已导致基金管理资产膨胀至 6000 亿美元，其中三分之二为股票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/f22cb39e-6413-401f-9c2d-8c1a919a483d_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 4 日，新德里选举结果公布之夜，印度人民党的支持者在该党总部外等候。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;同样重要的是，共同基金正在从其他类别的投资者那里获得市场份额，并且在巨大的抛售压力期间成为印度股市的稳定力量。尽管散户投资者对小型股票的过度投机可能会引起监管机构的愤怒，但国内投资者正在支撑印度的牛市。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，相当大比例的个人投资者可能会投票给反对党。莫迪的权威受到损害，他的部分经济议程也被发现存在缺陷。选民们将印度的弱点和脆弱性凸显出来。&lt;/p>;&lt;p>;然而，亚洲第三大经济体的投资理由仍然引人注目。令人羡慕的强劲周期性和结构性顺风、基础设施繁荣、世界领先的信息技术和服务业以及股市连续八年上涨，这是一个强大的组合。&lt;/p>;&lt;p>;外国投资者在未来更加谨慎是正确的。但印度的牛市能否持续将由国内投资者决定。由于广泛的政策连续性几乎得到保证，强劲的基本面仍然完好无损，政府面临更大的创造更多就业机会的政治压力，他们的乐观情绪看起来有道理。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails restaurant worker for using hidden phone to film woman in toilet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265590/singapore-jails-restaurant-worker-using-hidden-phone-film-woman-toilet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 14:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/b624efd1-ebd8-4dae-98a9-af19076afcb2_c7256925.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名餐厅员工因以下罪被判处七个月零四个星期的监禁试图用隐藏的手机在工作场所的厕所里拍摄一名就餐者。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了掩盖他试图用隐藏的手机在工作场所厕所拍摄一名女性的行为，新加坡的一名餐厅工作人员闯入了三个员工储物柜取回了该设备 - 之后被发现。&lt;/p>;&lt;p>;Mohamad Norhakim Mohd Ishkandar 后来向警方撒谎，称他放火烧了手机。&lt;/p>;&lt;p>;这名 26 岁的马来西亚人周三对一项指控认罪。偷窥和妨碍司法公正。&lt;/p>;&lt;p>;他被判处七个月零四个星期的监禁。他的刑期可以追溯到 4 月 18 日，当时他第一次还押。&lt;/p>;&lt;p>;另外两项指控，一项是破坏储物柜恶作剧，一项是侵入女厕所，在量刑时也考虑到了。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一名顾客在使用餐厅厕所时发现了该设备，揭露了他的行为。&lt;/p>;&lt;p>;由于法院命令保护受害者的身份，受害者的姓名无法公开。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;法庭获悉，Norhakim 犯罪时是新加坡植物园克鲁尼公园 50 号 The Garage Restaurant 的助理经理。&lt;/p>;&lt;p>;9 月 22 日晚2023 年下午 6 点 56 分左右（当地时间），闭路电视画面拍到 Norhakim 擅自闯入其工作场所的女厕所。&lt;/p>;&lt;p>;他进入厕所打算用手机拍摄一段视频。 &lt;/p>;&lt;p>;他将黑色 iPhone 10 放在一个隔间里，位于卫生箱和花盆之间，并调整了摄像头的位置，以便捕捉到厕所里的使用者。随后，他打开手机的录像功能。&lt;/p>;&lt;p>;晚上8点左右，受害人（一名在餐厅就餐的顾客）带着年幼的儿子进入女厕所。&lt;/p>;&lt;p>;在小隔间里，她注意到了手机，发现视频已经录制了大约48分钟。&lt;/p>;&lt;p>;她立即拿起手机，向一名餐厅女工作人员报告了此事，后者将设备拿走了。保管。&lt;/p>;&lt;p>;工作人员向 Norhakim 通报了这一事件，并指示她将手机放在礼宾部，这是餐厅指定的“失物招领”角落。&lt;/p>;&lt;p >; 相反，该工作人员将手机放在一个员工储物柜中，因为她和她的同事随后对诺哈基姆产生了怀疑。法庭文件没有说明他们怀疑的理由。&lt;/p>;&lt;p>;诺哈基姆在午夜左右下班后，他是餐厅里唯一剩下的人。意识到手机被转移到员工储物柜后，他用针强行打开了三个储物柜。&lt;/p>;&lt;p>;三个储物柜在此过程中被损坏，无法重新上锁。诺哈基姆设法找回手机，并预订了一辆私人出租车回家。&lt;/p>;&lt;p>;在公共住宅区的游乐场区，法庭文件显示，诺哈基姆多次将手机摔在地上，导致屏幕碎裂。并造成凹痕，导致手机严重损坏。&lt;/p>;&lt;p>;然后，他将手机扔进了绿色垃圾箱。然而，在警方调查过程中，Norhakim 于 9 月 24 日首次告诉警方，他在香箱里点燃了火，并将损坏的手机扔进去。&lt;/p>;&lt;p>;第二天警方到访他家时，Norhakim 否认了这一说法。并承认他没有烧毁手机，而是将其丢弃在学校对面住宅区的绿色公共垃圾箱中。警方无法找回手机。&lt;/p>;&lt;p>;Norhakim 进一步承认，这不是他第一次偷窥行为，但他的其他受害者身份无法确定，犯罪程度也无法确定，副公共官员检察官 Joseph Gwee 告诉法庭。&lt;/p>;&lt;p>;由于偷窥行为，Norhakim 可能会被判处最高两年监禁、鞭打或罚款，或面临此类处罚的任何组合。&lt;/p>;&lt;p>;那些妨碍司法公正可被判处最高七年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Unscrupulous salons in Hong Kong falsely use beauty federation’s name to scam customers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265596/unscrupulous-salons-hong-kong-falsely-use-beauty-industrys-name-scam-customers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 14:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/b5c82753-7612-4d93-b34c-522b13003029_da21438a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;多名顾客指责美容业联合会推荐不可靠的美容院给他们。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港美容业联会表示，不法美容院冒用其名义，通过高压销售手段，诱骗顾客换店、多花钱。&lt;/ p>;&lt;p>;“过去几个月，我们收到多起消费者投诉，指责我们向他们推荐不可靠和不诚实的沙龙，”联合会主席叶世雄周四表示。&lt;/p>;&lt;p>; “听到这个消息我们也感到非常震惊……以前从未发生过这种情况。”&lt;/p>;&lt;p>;Ip 在一个广播节目中表示，有很多客户被说服换地点，但到达后才发现的情况&lt;/p>;&lt;p>;“工作人员告诉他们，他们的旧店已经不再营业，是美容业联合会安排他们来这里的。” ”，叶说。&lt;/p>;&lt;p>;“这完全是假的……我们意识到我们的名字被盗用了。”&lt;/p>;&lt;p>;受害者表示，一旦他们到达新地点，工作人员就使用高压销售策略，告诉他们以前的沙龙有多糟糕，然后说服他们多花数万美元购买优质的治疗和产品。&lt;/p>;&lt;p>;那些最初同意“升级”服务的人继续&lt;/p>;&lt;p>;“当他们开始拒绝时，工作人员告诉他们，他们会得到‘降级’的待遇，这让顾客非常沮丧。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人发现他们自己在支付额外费用后几个月都无法预订会议，工作人员忽略他们的电话和消息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/06/2c3c685d-b50e-4e0f-929f-5beb5b7ed183_868b9752.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美容行业联合会主席纳尔逊叶说，该机构在收到投诉之前并不知道此类活动。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“一名受害者表示，她支付了额外费用只是为了洗脸，然后她被留在脸上，脸上有灯光照射一个多小时”叶说。&lt;/p>;&lt;p>;在收到投诉后，联合会意识到多家美容院重复发生此类骗局。叶称此事“令人担忧”，并呼吁消费者提高警惕。&lt;/p>;&lt;p>;“有顾客甚至向我叶世雄投诉，因为美容院明确表示是我推荐的。 ”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他相信沙龙之间存在金钱往来，以获取顾客的信息，因为多名受害者表示，他们已经被转移了不止一次。&lt;/p>;&lt;p>;叶说，情况特别严重适用于美容行业，因为沙龙倾向于以预付费套餐的形式出售其产品，而且治疗通常会在多次预约中进行，而不是一次性进行。&lt;/p>;&lt;p>;“企业破产是很正常的，尤其是在“当前的经济形势，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但重要的是，沙龙要保护顾客的权利，并确保他们被转移到一个好的替代沙龙来完成他们的套餐。”&lt;/p>;&lt;p >;叶还提醒公众注意该行业自2008年起启动的“美容安全网”。&lt;/p>;&lt;p>;该自愿计划汇集了一个沙龙网络，这些沙龙已承诺完成剩余的治疗。如果原来的店铺关闭，客户无需支付额外费用。&lt;/p>;&lt;p>;客户必须首先在美容行业标准化组织网站或应用程序上注册，才能受到该计划的保护。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What’s at stake in the 2024 European Union elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265603/whats-stake-2024-european-union-elections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 15:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/9401deb1-9c3e-467f-968f-c6c75a67418b_65a677d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们为荷兰卡斯特里克姆的欧洲议会投票。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近 4 亿欧盟公民将在未来几天内前往投票站选举欧洲议会议员 (MEP)，这是全球最大的民主活动之一.&lt;/p>;&lt;p>;在生活成本上升和农民不满的情况下，极右翼政党正在寻求获得更多权力，而加沙和乌克兰的战争仍然留在选民的脑海中。&lt;/p>;&lt; p>;最大的问题之一是欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩是否会继续担任欧盟的公众代表。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟选举每五年举行一次27个成员国的集团。今年是自 1979 年首次投票以来的第十次议会选举，也是英国脱欧后的第一次议会选举。&lt;/p>;&lt;p>;投票将于 6 月 6 日至 9 日举行。初步结果只能在 6 月 9 日晚所有成员国的投票站关闭后公布。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/06/b7b49094-e239-46b0-8631-4c988710b5f7_24e4e84a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;投票站在荷兰南部巴勒纳绍的一家咖啡馆里。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;选举于周四在荷兰开始，并于周日结束，此时大多数国家都会举行选举。投票采用单票直接普选的方式进行。&lt;/p>;&lt;p>;每个国家选出的议员人数取决于人口规模。其范围从马耳他、卢森堡和塞浦路斯的 6 到德国的 96。 2019年，欧洲选出了751名议员。&lt;/p>;&lt;p>;2020年英国脱欧后，欧洲议会议员人数降至705名，此前英国欧洲议会议员持有的73个席位中的部分席位被重新分配给其他成员国。 &lt;/p>;&lt;p>;选举后，欧洲议会将增加 15 名议员，使总数达到 720 名。12 个国家将获得额外的欧洲议会议员。&lt;/p>;&lt;p>;各国政党参加选举，但一旦当选当选后，大多数立法者随后加入跨国政治团体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/06/ce7047f3-85b2-4f1c-9744-33597c68bcb5_c7ca17e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;近 4 亿欧盟公民可以在即将到来的大选中参加投票天。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一些国家允许18岁以下的人投票。在比利时，2022 年通过的一项法律将最低投票年龄降低至 16 岁。德国、马耳他和奥地利也允许 16 岁青少年投票。在希腊，最低投票年龄为 17 岁。在所有其他成员国，最低投票年龄为 18 岁。&lt;/p>;&lt;p>;参选也有最低年龄要求 - 从大多数国家的 18 岁到意大利和希腊的 25 岁。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟选举通常不会带来很高的投票率，但 2019 年的选举中公众兴趣明显好转。投票率为 50.7%，比 2014 年高出 8 个百分点，而自 1979 年达到 62% 以来，投票率一直在稳步下降。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份，最新版欧洲议会欧洲晴雨表突显了人们的兴趣激增在即将到来的选举中。大约 71% 的欧洲人表示他们可能会投票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/06/1541fd55-fb5b-4ae3-9d07-6d73eb5059ad_45fbddc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯全面入侵乌克兰是民众关注的焦点，国防和安全被视为关键竞选问题。在国家层面，欧盟的国防和安全在九个国家中首先被提及。&lt;/p>;&lt;p>;经济、就业、贫困和社会排斥、公共卫生、气候变化和欧洲的未来也成为突出的问题。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;欧洲议会是唯一由欧洲公民选举产生的欧盟机构。它是强大的欧盟执行机构欧盟委员会的真正制衡力量。&lt;/p>;&lt;p>;议会没有提出立法的主动权，但其权力正在扩大。它现在能够处理广泛的议题，对与气候、银行规则、农业、渔业、安全或司法相关​​的法律进行投票。&lt;/p>;&lt;p>;立法机构还对欧盟预算进行投票，这对欧盟的发展至关重要。欧洲政策的实施，包括向乌克兰提供的援助。&lt;/p>;&lt;p>;立法者也是制衡体系的关键要素，因为他们需要批准所有欧盟委员的提名，这些委员相当于部长。它还可以迫使整个委员会以三分之二多数票辞职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/06/1d06393d-4c0d-4a93-8c0c-ecf05fb3c9e0_75a17884.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布鲁塞尔的欧洲议会半圆形，比利时——为选举设立了一个大型电视演播室。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;截至 4 月份最后一次全体会议结束时，中右翼欧洲联盟在 705 个席位中拥有 176 个席位人民党是欧洲议会最大的政治团体。&lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩来自欧洲人民党，希望在大选后继续执掌欧盟执行机构。&lt;/p>;&lt;p>;第二大团体是德国社会发展党 (S&amp;D)，它是中左翼欧洲社会主义党的政治团体，目前拥有 139 个席位。亲商业自由主义和亲欧洲复兴党拥有 102 个席位，领先于由绿色政党和地方主义政党组成的联盟，该联盟拥有 72 个席位。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;欧洲保守党和改革党（ECR）以及身份与民主党（ID）等右翼政党可能会成为欧洲议会的第三和第四大政治团体。这两个团体存在许多分歧，目前尚不清楚他们能够在多大程度上联手影响欧盟的议程，特别是欧盟在战争中支持乌克兰对抗俄罗斯的努力。&lt;/p>;&lt;p>;预计 EPP 和 S&amp;D 将继续存在稳定的。亲商自由派和绿党在上次选举中取得巨大进展后都可能受到打击。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一旦确定了各自政治力量的权重，欧洲议会议员将选举他们的总统第一次全体会议，7 月 16 日至 19 日。然后，经过数周的谈判，他们很可能在 9 月根据成员国的提议提名欧盟委员会主席。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，冯德莱恩以微弱优势赢得了多数票（383 票）赞成票、327 票反对、22 票弃权）成为该机构首位女性领导者。议员们还将听取欧盟委员的意见，然后再一次投票批准。&lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩有很好的机会连任，但她需要获得足够多领导人的支持。她还暗示她可以根据选举结果与极右翼合作，从而激怒了许多立法者。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In war-torn Gaza, diminished Hamas switches to full insurgent mode]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265592/war-torn-gaza-diminished-hamas-switches-full-insurgent-mode?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 14:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/63201fd4-f370-49ef-bbae-ead8616d57bd_0e69d8da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈马斯战士现在基本上避免与以色列军队发生持续的小规模冲突。图片来源：法新社以色列军队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯在八个月的战争中已经消灭了大约一半的军队，并依靠打了就跑的叛乱分子战术来挫败以色列控制该地区的企图。加沙、美国和以色列官员告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;据三位熟悉战场事态发展的美国高级官员称，该飞地的统治集团已减少至 9,000 至 12,000 名战士，低于美国之前估计的 20,000 至 25,000 名战士&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，以色列表示在加沙战役中损失了近 300 名士兵。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯战士现在基本上避免与以色列军队逼近这座最南端城市的持续小规模冲突一名官员表示，拉法的部队通常依靠伏击和简易炸弹来打击敌后目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/61267c48-16ea-4be9-8aa8-cdcadfbe84ca_f827b02a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列士兵在加沙地带开展业务。照片：以色列军队来自法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;包括维萨姆·易卜拉欣在内的几名加沙居民表示，他们也观察到了战术的转变。&lt;/p>;&lt;p>;“前几个月易卜拉欣在电话中告诉路透社，“一旦以色列军队进入其领土，哈马斯武装分子就会拦截、交战并开火。” “但现在，他们的行动方式发生了显着转变，他们等待部署，然后开始伏击和袭击。”&lt;/p>;&lt;p>;要求匿名讨论敏感问题的美国官员，表示，在通过隧道走私到加沙的武器以及从未爆炸弹药中重新利用或从以色列军队缴获的其他武器的帮助下，这种策略可以在未来几个月维持哈马斯叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;以色列也赞同这种拖延的时间框架总理本杰明·内塔尼亚胡的国家安全顾问上周表示，战争可能至少持续到 2024 年底。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯发言人没有回应对其战场战略发表评论的请求。&lt;/p>; &lt;p>;在并行的宣传活动中，该组织的一些战士正在拍摄伏击以色列军队的视频，然后进行编辑并将其发布到 Telegram 和其他社交媒体应用程序上。&lt;/p>;&lt;p>;以色列发言人彼得·勒纳 (Peter Lerner)国防军 (IDF) 告诉路透社，他们距离摧毁哈马斯还有一段路，他还表示哈马斯已经损失了大约一半的战斗力。&lt;/p>;&lt;p>;勒纳表示，军方正在适应该组织战术和策略的转变。承认以色列无法消灭所有哈马斯战士或摧毁所有哈马斯隧道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/06/1926a0ad-2adf-4497-bb8a-b07d56abac1d_4c58d4b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列驻联合国大使吉拉德·埃尔丹举着哈马斯的照片领袖叶海亚·辛瓦尔。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“消灭地面上的每一个恐怖分子从来没有一个目标。这不是一个现实的目标，”他补充道。他补充说：“摧毁哈马斯作为统治机构是一个可以实现且可以实现的军事目标。”&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡和他的政府面临来自华盛顿的压力，要求同意停火计划以结束十月份开始的战争据以色列统计，哈马斯武装分子于 1 月 7 日冲入以色列南部，造成 1,200 多人死亡，并劫持了 250 名人质。&lt;/p>;&lt;p>;以色列随后在加沙发动的地面和空中攻势已使该地区成为废墟并造成人员伤亡。据巴勒斯坦卫生当局称，有超过 36,000 人受到感染。联合国表示，超过一百万人面临“灾难性”饥饿。&lt;/p>;&lt;p>;据以色列和以色列称，据报道，约有 7,000 至 8,000 名哈马斯战士盘踞在拉法，拉法是该组织抵抗运动的最后一个重要堡垒。美国官员。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，最高领导人叶海亚·辛瓦尔、他的兄弟穆罕默德和辛瓦尔的第二把手穆罕默德·德伊夫仍然活着，据信与以色列人质一起藏在隧道里。&lt;/p>;&lt;美国政府官员表示，巴勒斯坦组织表现出了在袭击后迅速撤退、寻找掩护、重新集结并再次出现在以色列认为已清除武装分子的地区的能力。&lt;/p>;&lt;p>;勒纳以色列国防军发言人同意，以色列要战胜自 2006 年以来一直统治加沙地带的哈马斯，面临着一场持久战。&lt;/p>;&lt;p>;“经过 17 年的发展，他们的能力没有快速解决办法，”他补充道。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/cc8072f8-087d-4c07-baaa- 2a3ea4852792_98c54a39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙哈马斯隧道内的一名以色列士兵。照片：以色列陆军来自法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，哈马斯建造了一座 500 公里（310 英里）长的地下隧道城市。这座迷宫被以色列军方称为加沙地铁，大约是纽约地铁系统长度的一半。&lt;/p>;&lt;p>;它配备了水、电和通风设施，为哈马斯领导人、指挥和控制中心提供庇护。武器和弹药商店。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方上周表示，已控制整个加沙-埃及陆地边界，以防止武器走私。它补充说，在该地区发现了大约 20 条哈马斯用来向加沙运送武器的隧道。&lt;/p>;&lt;p>;埃及国家信息服务部门没有立即回应就以色列声称从加沙走私武器的请求发表评论。国家。埃及官员此前否认发生任何此类秘密贸易，称他们多年前摧毁了通往加沙的隧道网络。&lt;/p>;&lt;p>;加沙入侵是以色列自入侵黎巴嫩驱逐巴勒斯坦解放组织以来持续时间最长、最激烈的冲突1982 年成立。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡不顾国内和国际呼吁，为该领土制定战后计划。美国国务卿安东尼·布林肯警告说，缺乏这样的路线图可能会引发飞地的无法无天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/06/78e1749a-64d9-4b77-bc6d-69d1381bbf59_505ece15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列士兵操作在加沙地带。图片：以色列陆军来自法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名阿拉伯官员告诉路透社，在权力真空期间，犯罪团伙已经在加沙出现，抢夺食品并进行武装抢劫。&lt;/p >;&lt;p>;该官员和另外两名阿拉伯政府消息人士（均要求匿名）表示，以色列国防军可能面临与 2004 年至 2006 年美国领导的入侵伊拉克后美国在费卢杰市遇到的类似威胁.&lt;/p>;&lt;p>;费卢杰的大规模叛乱首先壮大了基地组织，然后是伊斯兰国，使伊拉克陷入冲突和混乱，二十年后仍未完全摆脱困境。&lt;/p>;&lt;p >;华盛顿及其阿拉伯盟友表示，他们正在制定加沙冲突后计划，其中涉及一条有时限的、不可逆转的巴勒斯坦建国之路。&lt;/p>;&lt;p>;该计划是“大交易”的一部分美国官员表示，美国设想的旨在确保沙特阿拉伯和以色列关系正常化的计划已经完成，华盛顿的目标是把它交给以色列。&lt;/p>;&lt;p>;一位直接了解情况的阿拉伯联合酋长国官员讨论称，巴勒斯坦需要向各国发出邀请，协助加沙开展紧急行动，结束敌对行动，以色列全面脱离接触，并明确加沙的法律地位，包括边界控制。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;阿联酋官员表示，紧急程序可能会持续一年，并有可能再延长一年，他表示，其目标是稳定飞地，而不是重建它。&lt;/p>;&lt;p>;对于他补充说，重建工作要开始，就需要制定更详细的两国解决方案路线图，并对巴勒斯坦权力机构进行认真和可信的改革。&lt;/p>;&lt;p>;美国打算如何克服内塔尼亚胡的一再拒绝利雅得说的是两国解决方案的条件是使领带正常化的条件。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;戴维·申克（David Schenker - 从巴勒斯坦领土上。&lt;/p>; &lt;p>;“以色列说它将保持安全控制，他们将回去。他在上周向以色列议会外交事务和国防委员会的闭门简报中强调，由埃及领导的国际联盟替代了加沙的哈马斯统治。 &lt;/p>; &lt;p>;“这是一场宗教，民族主义，社会和军事斗争，没有淘汰赛打击，而是持久的战争，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Turkish minister’s Xinjiang visit an effort to draw a line under human rights claims?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265587/turkish-ministers-xinjiang-visit-effort-draw-line-under-human-rights-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.06 13:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/06/c56e5634-928e-4903-bb5a-dcb476ae380c_e9c67502.jpg“ alt =” a>;在新疆。照片：X/土耳其外交部&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的新疆地区和土耳其同意在安卡拉（Ankara）在12年内首次访问Uygur自治区时加强反恐合作。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;土耳其外交大臣哈汉·菲达（Hakan Fidan）周三访问了该地区首都乌鲁姆奇（Urumqi），在那里他遇到了新疆地区党负责人马Xingrui和地区政府主席埃尔金·塔尼亚兹（Erkin Tuniyaz）。&lt;/p>; &lt;p>;马据《新疆官方日报》报道，对新疆的社会稳定和安全的伤害。 ，除了呼吁与土耳其地区扩大次国交流。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; fidan艾达（Fidan根据中国的说法，农业和民航。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他在访问新疆期间观察到了发达的城市设施，社会繁荣以及对各种种族文化和语言的良好保护，并补充说，并补充说新疆日报说，安卡拉不支持或不利用种族问题参加反中国活动。&lt;/p>; &lt;p>;土耳其外交大臣也表示，土耳其不允许在其边界内进行危害中国安全和领土完整性的活动。 &lt;/p>; &lt;p>;土耳其长期以来一直是逃离新疆的避难所。&lt;/p>; &lt;p>;安卡拉（Ankara）拒绝引渡东土耳其人伊斯兰运动（Etim）的关键人物（eTim），al-qaeda - 在三年前，德鲁·北京的IRE中，中国被恐怖袭击在新疆的恐怖袭击中被指控。&lt;/p>; &lt;p>;在接受中国州立州立州立大学的CCTV采访时，Fidan表示，改变全球对文化权利的看法很重要&lt;/p>; &lt;p>;“这对中国，对我们和所有人都是有益的，”他在周二的采访中说。&lt;/p>; &lt;p>; fidan说，他考虑了Uygur问题&lt;/p>; &lt;p>;在他在喀什（Kashgar）停留期间，这是“文化丰富性”的问题。土耳其外交部在X。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com上发推文上，著名的11世纪土耳其诗人和id kah清真寺是新疆最大的清真寺。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/e1ee1e3f-5e24-4bc7-9112-35fe35fe3cd71f8f8f_ef539137.jpg“ >;哈汉·菲达（Hakan Fidan）在推特上发布了他对乌鲁姆奇（Urumqi）和喀什（Kashgar）的访问：“最后，由于我在中国的联系，我参观了这两个古老的城市”。照片：X/hakanfidan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;菲达的访问，这是三天的中国旅行的一部分，这是周三结束的三天之旅，是自从总统雷切普·塔伊普（Recep Tayyip）以来的第一次高级土耳其访问Xinjiang埃尔多安（Erdogan）于2012年4月访问总理。&lt;/p>; &lt;p>;菲达的访问预计将主要旨在吸引新疆的企业在土耳其进行投资，据上海社会科学学院的新疆事务专家李·利坦（Li Lifan）称。 &lt;/p>; &lt;p>;“土耳其可能更感兴趣地利用其自己的地缘政治优势来吸引中国投资，现在，这是世界上各个主要国家所需要的，例如光伏部门和电动汽车，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; li说，作为欧盟成员的候选人，土耳其的实施欧盟标准将对中国公司有吸引力，而文化和语言相似之处也可能吸引乌耶古尔企业家。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;他还提到土耳其是上海合作组织的对话合作伙伴，并试图成为该组织的成员。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为[我认为[土耳其]与中国的互动将来可能会变得更加频繁，李说，他也是中国社会科学学院的SCO中心院长。&lt;/p>; &lt;p>;周二在北京与中国外交部长王伊（Wang Yi）举行的联合新闻发布会上说，乌鲁姆奇（Urumqi）和卡什加（Kashgar）在他补充说，“中国与土耳其世界以及伊斯兰世界之间的角色。&lt;/p>; &lt;p>;“它们是我们历史友谊和社区的象征，”他补充说>; &lt;p>;新疆 - 近1200万个Uygurs的所在地 - 长期以来一直是中国与土耳其之间关系的痛点。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Ankara一直是最具声音的批评者之一中国所谓的人权侵犯了针对丘疹的人权，主要是穆斯林族裔。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，前联合国人权局长米歇尔·巴切莱特（Michelle Bachelet）的一份报告说，中国对该集团的待遇构成了国际犯罪，在特殊危害人类罪”，理由是广泛使用拘留营以及酷刑和强迫劳动的指控。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，土耳其当局在伊斯坦布尔拘留了六人&lt;/p>; &lt;p>;在三年前的电话中，埃尔多安告诉中国总统习近平，将乌格斯视为中国的“平等公民”很重要。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2009年，埃尔多安（Erdogan）的支持基础包括许多传统主义穆斯林选民，他将乌鲁姆奇（Urumqi）暴力冲突描述为“一种种族灭绝”。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，北京在土耳其的第三大城市伊兹米尔（Izmir）关闭了领事批评北京在新疆对尤格拉斯和其他穆斯林的待遇。&lt;/p>; &lt;p>;土耳其的许多人认为乌格尔人是一个共同家庭的一部分，因为它们具有共同的宗教，文化和语言友善和共同的土耳其语。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;该国在中亚以外的乌格尔侨民社区中拥有最大的侨民社区，估计约有50,000个。&lt;/p>; &lt;p>;在2019年发行的白皮书中，北京说：“ Uygurs不是土耳其人的后代”。&lt;/p >; &lt;p>;近年来，两国加强了经济联系，提出了有关土耳其现在是否想淡化这个问题的问题。&lt;/p>; &lt;p>;同时，北京一直在寻求对来自土耳其新疆政策的支持。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;在周二的联合新闻发布会上，王说：“双方同意……反对以民主和人权为幌子的两国内部事务中的外部力量的干预”。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;中国捍卫了其在新疆的行动，称其政策旨在抵消恐怖主义和宗教极端主义。近年来，它还组织了几次外国外交官和政治家对新疆的访问，以反对海外批评。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;两个月前，该地区从阿拉伯国家主持了一个代表团，由Fatah革命理事会的成员Bassam Zakarneh领导，其中还包括来自叙利亚，埃及，埃及，黎巴嫩，伊拉克，也门，约旦和突尼斯的政客。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，中国表示欢迎土耳其语授予新疆的委派，该国“一直以对与新疆有关的问题进行开放和透明的态度”。&lt;/p>; &lt;p>; fidan的访问表明，通过对话和交流，中国和土耳其可以清除误解，是误解，并且是他说，&lt;/p>; &lt;p>;“ [旅行]还表明，土耳其的外交政策比以前更加成熟和稳定。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China fans impressed by Beijing accent of award-winning South Korean actress admired for intuitive acting skills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263439/china-fans-impressed-beijing-accent-award-winning-south-korean-actress-admired-intuitive-acting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.06 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/21/5873C60A-2FB4-4DDC-A5AD-C42B42B4F493FE5_0C155C42.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在中国的球迷大军和她正宗的北京味道普通话。照片：SCMP复合/Instagram &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国女演员Kim Go-eun最近在第60届Baeksang Arts Arts Arts Ards Ards奖上获得了她的第一个最佳女主角奖，从而获得了她的大型回应，并获得了她的大型回应32岁的&lt;/p>; &lt;p>; kim &lt;/p>; &lt;p>; kim以其自然和直观的表现而闻名，在1994年的北京贝吉味的普通话中以其北京浓厚的普通话而受欢迎。&lt;/p>; &lt;p>;金（Kim）在四岁那年，与父母和哥哥一起从首尔搬到北京，由于父亲的工作而住了十年。&lt;/p>; &lt;p>;她曾在第3名初中学习，第4名中学学习在北京的Miyun县的学校，然后于14岁返回首尔。&lt;/p>; &lt;p>; Kim说，她在电影业工作的梦想是由中国陈·卡格（Chen Kaige）执导的2002年电影的启发。她看了电影超过20次。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/ 21/AFDF03A6-7D2C-484A-9BB8-6B26842B86F2_22CA41BC.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;>; kim go-eun的直肠表演技巧，她的直肠化技巧已经看到了一系列电影界，奖项。照片：Weixin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她就读于凯旺高中，打算成为后台工人或编剧。但是她在那里的表演吸引了她，并继续在韩国国立艺术大学学习戏剧。中学生与一位70年历史的诗人有禁忌的恋爱。&lt;/p>; &lt;p>; kim的表演使观众震惊，由电影的联合主演公园hae-il描述为“新鲜，梦幻和梦想吸引人”，并席卷了那年最好的新女演员奖。&lt;/p>; &lt;p>;尽管她在这个角色上取得了成功，但金拒绝被打字。&lt;/p>; &lt;p>;她以各种角色挑战自己一个发育残疾的女人，一个孤立的帮派成员和萨满巫师 - 在Enguma中的角色赢得了2024年的Baeksang。她在同一年的第二部戏剧《哥布林：孤独而伟大的上帝》是整个亚洲的一夜之间。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/21/c523e8c2-1b16-4eae-87d6-56-5d43672edc75_f222222222226779.jpg“接受不同角色并拒绝打字的能力。照片：Weixin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她扮演了一个开朗的中学女孩，她是唯一一个可以结束主角的不朽的人，通过拉出胸部的剑，几个世纪。她的电影在一部R评级电影中首次亮相，并继续赢得了多个享有声望的韩国电影奖。&lt;/p>; &lt;p>;唐是Baeksang Best Toest Film Film奖的两次冠军，因为她在秋季后期的表演2010年，决定于2022年离开。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Economist Stephen Roach says Hong Kong reply to speech shows ‘worrisome sense of denial’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265591/economist-stephen-roach-says-hong-kong-reply-speech-shows-worrisome-sense-denial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.06 14:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/06/4F42263-8843-4A9C-8375-3EBF092BDEB0_B574A04B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;本星期。照片：Kahon Chan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国的经济学家史蒂芬·罗奇（Stephen Roach）对香港当局对他对这座城市未来的预测和建议表示失望，并将他们的评论描述为“具有令人担忧的感觉&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在本周访问香港后，周四早上到达康涅狄格州家后，罗奇告诉《邮报》，他很高兴政府听到了他的信息，但是不鼓励看到它驳回了他的“数据和基于分析的论点”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，当局拒绝了他对经济前进的信息的拒绝，缺乏“分析性”的角度，他他们决定通过“描述性旋转”解决“棘手问题”的决定感到担忧。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府官员与摩根士丹利前董事长罗奇（Roach埃德·埃德（Ed）的作品“让我说香港已经结束了”，在为期一个月的公共咨询有关该市国内国家安全法的咨询中。&lt;/p>; &lt;p>;政治科学家劳苏·卡（Lau Siu-kai）说，政府的声明不仅在解决问题。蟑螂，但是任何西方评论员都以“偏见和狭narrow的思想”看到这座城市，忽略了它的潜力，或者认为没有美国就无法生存。&lt;/p>; &lt;p>;在周三的11.59pm 1,542字的声明对一系列统计数据提出了一系列未命名的个人对城市的最新评估，该邮政学会的旨在对抗当天早些时候在中央的外国通讯员俱乐部的演讲。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;该声明引用了该市的经济和财务成就，以及政府对大湾地区提供的巨大潜力的信念。&lt;/p>; &lt;p>;罗奇在谈话中曾辩称，香港的经济将难以恢复他本身就没有中国大陆经济的反弹，他预测，在可预见的将来，这将表现不佳。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我欢迎政府对我的核心论点的回应，而不是反对他们看似拼命的烟幕赛，并将注意力转移到其他地方。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。” &lt;/p>; &lt; P>;他还在讲话中说，对于金融中心而言，继续进行建设性批评很重要。&lt;/p>; &lt;p>;政府的声明列出了该市经济，股票市场和新的统计数据。 &lt;/p>; &lt;p>;的人才和公司库也提到了政府对“一个国家，两个系统”的承诺，管理原则，言论自由以及城市对国家安全法的安全。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“香港政府的最新声明是描述性的，而不是分析性的。我在香港的分析工作中构成了一个问题 - 政府以描述性的方式做出了反应。” &lt;/p>; &lt;p>;“解决方案来自解决棘手的问题，而不是从公关陈述中解决。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p >;他说，他对香港的评估是基于数据和分析。&lt;/p>; &lt;p>;在演讲中，罗奇指出，他的论点的前提是基于香港经济体与大陆经济体之间的紧密联系。通过贸易和金融的流量以及旅游业的流动。&lt;/p>; &lt;p>;香港经济有效地吞噬了大陆经济 - 钩，线和坠子。随着中国经济在可预见的未来的表现可能不足。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他得出结论，香港不太可能“自行恢复生活”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/06/7b4659cc-ab7f-487c-9255-9255-c16a2937444e_9744e_97c2e5f5.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港和深圳之间的边界。一位政治学家表示，这位经济学家低估了金融中心通过更大程度的一体化所获得的机会。照片：五月&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;蟑螂在2012年至2023年之间列举了中国经济中平均6.3％的增长，比10％的增长降低了3.7个百分点截至2011年的32年。&lt;/p>; &lt;p>;香港的经济趋势类似，增长逐渐减少了3.7个百分点，从从1980年到2011年的平均增长5.1％到2012年之间的平均增长1.4％和2023。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个分析论点，得到了基于事实的经验证据的支持，”他告诉《邮报》。区别 - 分析与描述性 - 至少可以说是令人担忧的。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“香港不能改变美国和西方对中国和香港的态度，香港不能向他们鞠躬。取而代之的是，香港必须融入该国的整体发展，并在非西方世界开放了新的，更大的发展空间。财务和经济和与美国和西方的贸易关系，但关系不可避免地会因敌对行动而受到损害。&lt;/p>; &lt;p>; lau说，他相信美国和西方处于经济状况较弱，市场与发展他们可以提供城市的机会只会减少。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Faster, cheaper and reliable: how Ukraine war fuelled demand for South Korean weapons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265585/faster-cheaper-and-reliable-how-ukraine-war-fuelled-demand-south-korean-weapons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 13:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/92061cb0-c0fe-4e0c-b8a2-e1aec135bf2e_5f4d6808.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆 K9 自行榴弹炮进入部署仪式位于韩国昌原市的韩华防务公司。照片：EPA-EFE/Yonhap&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩华航空航天公司是韩国领先的国防承包商，近 50 年来一直致力于制造地面武器，从未停止过生产，尽管海外竞争对手已排名第六新一代战斗机和无人机。直到最近，军事分析师将汉瓦视为遗物，其产品不足21世纪的战争。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰的战争几乎完全在地面上进行了战斗，证明他们是错误的。俄罗斯入侵后的两年里，韩华每年的武器出口收入增长了 11 倍，达到 11 亿美元；现在它占该公司武器销售总额的26%。股价上涨了约 350%。&lt;/p>;&lt;p>;为了满足全球未满足的需求，韩华去年增加了数百名新员工。韩华航空航天公司首席执行官 Son Jae-il 表示，凭借规模更大的研发团队，该公司目前还计划开发第六代战斗机的发动机，但更传统的武器仍将是其核心产品。&lt;/p>; &lt;p>;“美国拥有世界 40% 的国防系统，但它无法做到这一切，”孙正义在该公司位于昌原的武器工厂表示。 “我们专注于中量级、自行火炮、装甲车、坦克。在这些方面，我们已经具有全球竞争力。”&lt;/p>;&lt;p>;韩华的复兴反映了全球国防工业的差距。美国和大多数欧洲制造商已转向战略武器、精确制导弹药和其他尖端技术。与此同时，许多国家发现这些系统过于昂贵，或者因需要进行大量的再培训而推迟。&lt;/p>;&lt;p>;这为韩华更传统的产品打开了大门。 “美国或欧洲的国防公司不想制造这些武器，”韩国海军退役上尉、韩国军事研究所高级研究员尹锡俊说。韩国制造的武器“不是最先进的，但这是洛克希德·马丁公司和波音公司不做的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;波兰一直是一个热切的买家，订购了至少 670 架自行式 K9自 2022 年起，韩华已向埃及运送榴弹炮和 290 个火箭发射器。韩华已向埃及运送榴弹炮，向英国运送弹药。如果与罗马尼亚的拟议交易获得通过，它将成为第十个购买 K9 的国家。去年，这家韩国公司击败德国竞争对手莱茵金属公司，向澳大利亚供应了 129 辆坦克，这笔交易价值至少 50 亿澳元（33 亿美元），是澳大利亚历史上最大的军事项目之一。&lt;/p>;&lt;p>; “这两种选择都经过了两年的广泛测试和评估，在该过程结束时，包括陆军测试人员在内的国防部强烈而明确的建议是，韩华红背步兵战车最能满足澳大利亚的需求国防工业部长帕特·康罗伊 (Pat Conroy) 在宣布该交易时说道。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调，韩华将在澳大利亚制造这些车辆，并在五年内首次交付，这比之前的预测要早。他说，这一决定“纯粹是根据所提供的车辆和物有所值做出的。”Daol Investment 分析师 Choi Gwang-Shik 表示，韩华股票“目前看起来非常好”。他说，目前，“公司没有什么可担心的。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管朝鲜半岛多年来没有发生激烈冲突，但战争从未正式结束。朝鲜继续进行导弹试验。金正恩今年早些时候表示，他拥有消灭韩国的合法权利，并于本周向边境发射了近 1,000 个装满垃圾的气球。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于韩华和其他公司对于国内武器制造商而言，持续的威胁创造了稳定的国内需求。&lt;/p>;&lt;p>;“在欧洲，和平已经很长时间了，”孙正义说。 “但韩国的国防工业必将蓬勃发展。这不一定是我们理想的花钱方式，但由于朝鲜，我们必须这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;现在，当美国和欧洲的国防承包商争先恐后地重启或扩大制造时，韩华为买家提供流畅的生产线、完整的供应链和更快的交货时间。&lt;/p>;&lt;p>;韩华可以在大约 180 天内组装其旗舰 K9 榴弹炮，比竞争对手快两到三倍。由于管理费用较低，其产品也更便宜。 K9 的售价约为 350 万美元，约为全球竞争对手价格的一半到三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;这些是国内行业共有的优势，包括韩华的本地竞争对手 LIG Nex1 Co. 和现代 Rotem Company Ltd.。夏威夷丹尼尔·K·井上亚太安全研究中心的安全研究教授拉米·金说。 “韩国武器以其值得称赞的质量、与美国和西方替代品相比的承受能力以及交付效率而脱颖而出。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;简而言之，无论怎样强调都不为过在世界传统供应商短缺且各方需求很高的情况下，拥有可靠、成本较低的武器可供销售的优势。根据斯德哥尔摩国际和平研究所的数据，去年全球国防开支增长了 6.8%，这是自 2009 年以来的最大增幅，而且没有放缓的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;这包括在美国的机会，韩华最近在美国赢得了一项该项目旨在对 BAE Systems 位于美国的弹药厂进行现代化改造。韩国国防技术研究院政策研究中心主任柳亨坤表示，这也意味着沙特阿拉伯和印度等新兴市场渴望建立自己的军事能力，尽管这引发了韩国将面临的棘手技术转让问题。孙正义表示，为了满足不断增长的需求，韩华去年增加了约 700 名新员工，员工总数达到 7,000 多人。超过三分之一的公司专注于研发，包括开发远程和自主武器以及战斗机发动机，孙正义表示公司将在未来十年内交付这些发动机。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，我们将制造用于第六代战斗机的发动机，”他说。 “目前，我们正在从海外进口并拥有生产飞机发动机的许可证。我想，我们不要再这样下去了。让我们自己做。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rivals Cathay Pacific, Singapore Airlines team up to source sustainable aviation fuel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3265572/rivals-cathay-pacific-singapore-airlines-team-source-sustainable-aviation-fuel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 13:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/d05c6720-0905-4925-948c-218b1f255cde_298277c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架国泰航空客机在香港国际机场起飞、 赤腊角。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲两家顶级航空公司国泰航空与新加坡航空（SIA）联手推动区内使用可持续航空燃料（SAF）对于面临脱碳挑战的行业来说，这是一项重要举措。&lt;/p>;&lt;p>;香港和新加坡航空公司的首席执行官周三在第 80 届国际航空会议期间签署了一份谅解备忘录两家公司在一份联合声明中表示，运输协会 (IATA) 年度大会和世界航空运输峰会在迪拜举行，旨在开展可持续发展举措。&lt;/p>;&lt;p>;该协议将探讨在选定地点联合采购 SAF，倡导支持性措施该地区的政策，并帮助建立标准的全球会计和报告框架，以确保因使用航空燃料而减少的排放量的透明度和可核查性。&lt;/p>;&lt;p>;两家航空公司还同意交换最佳方案减少一次性塑料、最大限度减少浪费以及提高地面和货运运营能源效率的做法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/06/5bb77ee6-8fed-4daf-ba6f-a08d2e​​f6654a_61e28224.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空 继续通过首次在香港枢纽以外的商业航班上使用可持续航空燃料 (SAF)，在实现到 2030 年使用可持续航空燃料 (SAF) 占其燃料使用总量 10% 的目标方面取得进展。图片：国泰航空&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们与新加坡航空的合作旨在加速和支持新加坡武装部队供应链在该地区的发展，培育可靠的可持续燃料生态系统，使国泰航空集团首席执行官林中基表示：“国泰航空是亚洲首批设定总燃油消耗 10% SAF 目标的航空公司之一到 2030 年，我们正在采取多管齐下的方法，为航空业向绿色未来转型做出贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;新航首席执行官 Goh Choon Phong 表示，新航致力于将可持续发展融入其运营的各个方面。&lt; /p>;&lt;p>;“我们与国泰航空的合作伙伴关系体现了我们加强亚太地区可持续发展倡议合作的共同雄心，”吴说。 “我们正在共同帮助为更加可持续的航空业奠定基础，并确保子孙后代继续受益于航空旅行。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管航空业仅占全球能源相关业务的 2%根据总部位于巴黎的国际能源署 (IEA) 的数据，该公司在 2022 年二氧化碳排放量方面面临重大挑战，要兑现其 320 家成员航空公司同意的到 2050 年实现净零碳排放的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;IEA 指出，尽管 Covid-19 封锁期间飞行量减少，但需求预计到 2030 年将快速增长。它补充说，虽然新飞机的效率可能比其所取代的机型高出 20%，但航班需求的增长速度历来超过了效率提升的速度。&lt;/p>;&lt;p>;SAF 有潜力减少 80% 以上的生命周期碳排放，尽管由于产量较低，SAF 的成本通常是其三到五倍据行业媒体 AvBuyer 报道，绿色航空燃料包括由农业或林业残留物、藻类、生物废物、废食用油或某些动物脂肪生产的生物燃料，以及由废气和废塑料，根据其法律定义。以粮食作物为基础的燃料以及从棕榈和大豆材料中提取的燃料不包括在内。&lt;/p>;&lt;p>;SAF 还包括合成燃料，例如电子煤油，是通过将捕获的二氧化碳与水和可再生电力制成的氢气相结合而产生的。它被认为是世界上第一个可持续的、零碳的传统喷气燃料替代品。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel targeted ‘Hamas compound’ in a UN school. Gaza media says at least 32 killed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265578/israel-targeted-hamas-compound-un-school-gaza-media-says-least-32-killed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 12:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/a65a3fc5-8817-457e-b58d-32f702c19c26_d2273ea5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿克萨烈士医院太平间前的场景加沙的代尔巴拉，努赛拉特难民营的近东救济工程处学校遭到袭击。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周四表示，他们袭击了加沙地带一所学校内所谓的“哈马斯大院”，据哈马斯附属媒体报道，这次袭击造成至少 32 人死亡并造成数十人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;周四上午，有关努塞拉特地区袭击的信息仍然相互矛盾，美联社无法立即独立确认有关袭击的细节。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯的阿克萨电视台广播公司报道至少有 39 人死亡，但没有提供数字来源。巴勒斯坦通讯社 WAFA 称，至少 32 人死亡，数十人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方声称，在其飞机“进行了一次袭击”后，它“消灭”了几名“恐怖分子”，但没有立即提供证据。对位于加沙中部努塞拉特地区近东救济工程处一所学校内的哈马斯大院进行精确打击。近东救济工程处是联合国负责巴勒斯坦难民的机构。&lt;/p>;&lt;p>;“在袭击之前，采取了一系列措施来减少袭击期间伤害未参与平民的风险，包括进行空中监视和提供额外的情报信息，”以色列军方声称。&lt;/p>;&lt;p>;努塞拉特难民营位于加沙地带中部。这是加沙中部的一座巴勒斯坦难民营，其历史可以追溯到1948年阿以战争。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方公布了该学校的图片，屋顶上明显有“联合国”字样。该图描述了针对建筑物上层两个区域的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;战争始于哈马斯 10 月 7 日在以色列境内发动的袭击，造成至少 1,200 人死亡，另有 250 人被扣为人质。以色列在加沙地带的军事行动已造成至少 36,000 名巴勒斯坦人死亡，另有数百人在以色列占领的约旦河西岸的行动中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>