<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China and Ukraine mull top-tier talks but Zelensky still cool on Beijing’s peace plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280098/china-and-ukraine-mull-top-tier-talks-zelensky-still-cool-beijings-peace-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/3d7c8313-10a6-4f5e-a2d5-453476da136c_a65678fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰外交部长安德里·西比哈（左）和中国外长王易纲已经暗示了进行“最高级别”会谈的可能性。图片：讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;就在乌克兰总统泽伦斯基再次驳回北京的和平提议几小时后，中国和乌克兰外长讨论了两国之间举行“最高级别”会谈的可能性。&lt; /p>;&lt;p>;在纽约举行的联合国大会期间，乌克兰外交部长安德里·西比哈周四表示，他和中国外长王毅讨论了“最高层进一步接触的前景”，表示中国国家主席习近平和泽伦斯基之间进行会谈的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;虽然习近平在过去两年中多次会见了俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京，但他尚未与乌克兰总统亲自交谈。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“[我们]感谢中国支持乌克兰的主权和领土完整。 [我们]重点关注下一步发展[与中国]的双边关系和贸易。”西比哈在 X 上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;据中国外交部称，王毅阐明了北京在乌克兰战争上的立场表示“主张通过对话政治解决”，“关注乌克兰人道主义局势”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们愿与包括乌克兰在内的各方保持沟通，继续做中方认为这是早日实现和平的正确之举。&lt;/p>;&lt;p>;“中方始终关心乌克兰人道主义局势，已向乌克兰提供了四批人道主义援助，并愿根据乌克兰方面的需要提供新的帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;外交部表示，西比哈和泽伦斯基办公室主任安德烈·叶尔马克誓言要加强基辅与北京的伙伴关系。&lt;/p>; &lt;p>;“乌克兰高度重视中方在乌克兰危机上的立场及其争取和平的努力，赞赏中方一贯主张尊重乌克兰主权和领土完整。”西比哈表示。&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是王毅本月初就任新外长以来西比哈与王毅的首次会面。他的前任德米特罗·库莱巴 (Dmytro Kuleba) 7 月在广州会见了王毅，这是他战后首次访华，但没有会见习近平。&lt;/p>;&lt;p>;西比哈 (Sybiha) 于 6 月作为乌克兰第一副外长访问北京，与他的副外长举行会谈。对应的孙卫东。在那次访问几天前，泽伦斯基指责北京“扰乱”在瑞士举行的乌克兰和平峰会。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基周三再次针对北京的和平努力，他告诉联合国大会，中国的提案也是提案国巴西并没有完全承诺恢复乌克兰领土。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都必须明白——你不会以牺牲乌克兰为代价来增强自己的实力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“世界已经已经经历了殖民战争和大国以牺牲小国为代价的阴谋。每个国家——包括中国、巴西、欧洲国家、非洲国家、中东——都明白为什么这必须成为过去。”&lt;/p>;&lt;p>;巴西和中国计划在一次会议上讨论乌克兰的计划。周五，来自近 20 个南半球国家的代表出席了会议。美国和欧盟的代表尚未受到邀请。&lt;/p>;&lt;p>;西方一直对中国充当和平缔造者的提议持谨慎态度，许多国家指责北京向莫斯科提供军民两用商品，这些商品可能会导致莫斯科陷入困境。用于军事目的。&lt;/p>;&lt;p>;美国和欧盟对数十家被指控与俄罗斯进行贸易的中国公司实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;在周二关于乌克兰问题的联合国安理会会议上，美国国务卿安东尼·布林肯表示，中国是为俄罗斯国防基础提供支持的“机床、微电子和其他产品的顶级供应商”。&lt;/p>;&lt;p>;在与西比哈举行会谈的同一天，王毅还会见了他的国防部长。俄罗斯同行谢尔盖·拉夫罗夫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/f7c19f1b-6c89 -4897-83aa-8932d3e05d37_0e941bfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在基辅佩乔尔斯克区看到被击落的俄罗斯 Shahed 无人机坠落残骸损坏的汽车，乌克兰首都。图片来源：Ukrinform/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;10月3日，中国和俄罗斯将纪念北京与莫斯科建交75周年。 &lt;/p>;&lt;p>;中国外交部表示，王毅表示，中方将“与俄罗斯一道，不断丰富中俄全面战略合作的内容，为两国人民谋取更多利益”。&lt; /p>;&lt;p>;中国外交部的声明几乎没有提及乌克兰战争，但俄罗斯在会议上发表的声明称，两国部长讨论了西方制裁，称这些制裁是“非法”和“不可接受的”“规避联合国安理会决议的行为” ”。&lt;/p>;&lt;p>;拉夫罗夫和王毅还表示支持莫斯科和北京主导的国际平台，包括金砖国家、上海合作组织以及亚太经合组织和二十国集团等其他多边平台。俄罗斯将于下个月在喀山主办今年的金砖国家峰会。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court jails 2 former Stand News editors for up to 21 months for sedition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280092/hong-kong-court-jails-2-former-stand-news-editors-21-months-sedition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 19:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/135daaee-53d9-44da-bde8-487ee0d25135_5eb67b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港《立场新闻》前总编辑钟培权抵达湾仔区域法院接受判刑。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港《立场报》两名前编辑因合谋发表煽动性文章被判处最高21个月监禁，其中一人被立即判处监禁因他患有罕见疾病而被释放。&lt;/p>;&lt;p>;地方法院于周四做出了判决，距离这两名记者在这起具有里程碑意义的案件中被判有罪近一个月后——这是第一起涉及媒体专业人士因殖民罪被指控的案件——自 1997 年香港回归中国以来，制定了《煽动叛乱法》。&lt;/p>;&lt;p>;前总编辑钟培权，55 岁，前总编辑林肇东，36 岁，当他们听到因串谋出版和复制煽动性材料的罪名被判入狱时，他们保持冷静。&lt;/p>;&lt;p>;法官郭伟坚判处钟21个月监禁，并考虑14个月监禁作为林的起始刑期，并因后者的健康状况而进一步扣除三个月。&lt;/p>;&lt;p>;两人在审判中途获得保释前已被监禁。钟已经入狱长达一年，他必须服刑剩余的 9 个月，而林可以避免剩余的 21 天刑期，因为法官认为他需要治疗罕见疾病。&lt;/p>;&lt;p>;林戴着白色外科口罩的郭先生于晚上 7 点 30 分走出法庭，没有接受媒体提问就自由行走。&lt;/p>;&lt;p>;在量刑时，郭表示有必要判入狱，以反映案件的“严重性”。犯罪。他表示，钟的刑期起点是23个月，考虑到漫长审讯期间的压力，扣除了两个月。&lt;/p>;&lt;p>;郭于下午4时30分出庭，比原定时间晚了两个小时。 &lt;/p>;&lt;p>;法官驳回辩方关于记者“不了解报道界限”并在不知不觉中藐视法律的论点，作为减轻处罚因素。&lt;/p>;&lt;p>;他指出存在海外煽动行为媒体从业者可以参考先例，以便他们了解什么是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;郭补充说，媒体专业人员还有责任确保发布的材料得到“客观事实”的支持。&lt;/p>;&lt;p>;之前宣判时，辩护律师余月薇提交了三份关于林的医疗报告，证明林患有一种罕见疾病，即抗中性粒细胞胞质自身抗体（ANCA）相关性血管炎，会导致血管肿胀。由于病情，他需要每两周到薄扶林玛丽医院就诊一次。&lt;/p>;&lt;p>;林的健康状况“迅速恶化”，肾功能已降至正常值的 30% 以下，她在缓刑，称林郑月娥入狱将使他难以接受透析和其他病情所需的紧急医疗。&lt;/p>;&lt;p>;她请求宽大处理，并表示法院不应考虑以此为出发点刑期超过了他们已经服刑的时间，同时承认，考虑因行为良好而减刑三分之一的新做法并未适用于所有涉及国家安全的案件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/3dccc0ee-eb3e-4793-9d76-964294589293_d1d45a43.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《Stand News》前任主编林志强 (Patrick Lam) 的律师表示，他患有一种罕见疾病，需要定期治疗。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟还要求法院考虑，被当局认定为犯罪的11篇文章仅占该网站发表的10万篇文章的“很小一部分”。七年来，该网站还刊登了批评民主派的文章。&lt;/p>;&lt;p>;但郭打断了欧盟的说法，称问题的关键在于这11种违规材料是否“意图抹黑”中央政府，以及这一意图的严重性。&lt;/p>;&lt;p>;引用了在 2019 年抗议期间两所大学发生冲突最激烈时发表的文章，他称之为“香港最暴力的时期” ”，郭先生斥责报道中对抗议者的描述是“和平的”。&lt;/p>;&lt;p>;一些居民早在早上 6 点就在法庭上排队等候席位，距离法庭预定宣判时间还有 8 个多小时这起备受瞩目的案件于下午 2 点 30 分宣判。到中午时分，队伍已增至50多人。其中一些是外国外交官，另一些是已关闭新闻媒体的读者和前雇员。&lt;/p>;&lt;p>;郭是行政长官任命的负责监督国家安全案件的法官之一，他裁定《立场新闻》为2020 年 7 月至 2021 年 12 月期间发布了 11 份报告，煽动对北京和市政府的仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括对民主活动人士的采访，例如被香港国家警察通缉的罗冠中 (Nathan Law Kwun-chun-chung)。安全警察，其护照于六月被当局吊销。法官认为这些采访是“通过虚假信息传播仇恨和反政府情绪”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师辩称，这些采访是更广泛的新闻议程的一部分，其中包括对支持者的采访。政府的声音，但郭认为钟“知道并同意”违规文章的“煽动意图”。&lt;/p>;&lt;p>;法官还对 Stand News 的控股公司 Best Pencil HK 定罪，理由是该公司该网站的编辑决定体现了犯罪意图。&lt;/p>;&lt;p>;该判决得到了香港政府的赞扬，香港政府表示，这一结果强调了警方行动的必要性。相反，这一裁决遭到香港记者协会（记协）和海外媒体维权组织的广泛批评，一些人表示，这进一步打击了香港的新闻自由。 2019年反政府抗议活动。香港国安法在香港生效一年半后，警方于 2021 年 12 月突袭该店并逮捕了 7 名员工。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们被控以殖民地罪名-时代的煽动叛乱法，但审判是由市领导亲自挑选的法官主持的，根据北京法令对诉讼进行裁决。&lt;/p>;&lt;p>;根据殖民时代的法律，煽动叛乱罪的最高刑罚监禁两年，罚款港币 5,000 元。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，香港《基本法》下的国家安全法（即 23 条）于 3 月颁布，将煽动罪的最高刑罚提高至七岁年，如果犯罪涉及与外国势力勾结，则为 10 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Biden announces ‘surge’ in military aid, new long-range munitions for Kyiv]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280093/ukraine-war-biden-announces-surge-military-aid-new-long-range-munitions-kyiv?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 19:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/dcdfa4d2-77d5-4c99-b905-56866a8e32ca_150ab60c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名乌克兰军人在哈尔科夫地区为无人机准备弹药。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周四在与乌克兰总统会晤之前宣布“激增”对乌克兰的援助，包括近80亿美元的军事援助和新的远程弹药弗拉基米尔·泽伦斯基。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基定于周四在华盛顿与拜登和美国副总统卡马拉·哈里斯会面时提出他的“胜利计划”，预计美国总统将宣布增加对乌克兰的援助支持其对抗俄罗斯的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我宣布增加对乌克兰的安全援助，并采取一系列额外行动来帮助乌克兰赢得这场战争，”拜登在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/f5e04a5f-fc88-4aae-9bce-383ead925cc2_f67d3284.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名救援人员在扎波罗热一处住宅区清除废墟，该住宅区因俄罗斯空袭而严重受损。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登承诺提供近80亿美元的军事援助，其中包括在周一美国财政年度结束之前授权的55亿美元。&lt; /p>;&lt;p>;另外24亿美元是通过乌克兰安全援助计划承诺的，这意味着它不会立即到达战场，因为弹药需要从国防工业或合作伙伴那里采购，而不是从美国库存中提取。 &lt;/p>;&lt;p>;拜登还宣布华盛顿将向乌克兰提供联合防区外武器远程弹药，“以增强乌克兰的远程打击能力”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，声明并未提及基辅的希望获得向俄罗斯发射美国制造的远程导弹的许可。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基一直在努力敦促美国为乌克兰向俄罗斯领土更深处开火开绿灯——到目前为止，拜登已获得许可拒绝。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯已强烈警告不要采取这样的步骤。总统弗拉基米尔·普京周三公布了新的拟议规则，允许莫斯科使用核武器来应对大规模空袭。&lt;/p>;&lt;p>;基辅一直依赖美国作为其主要军事支持者。&lt;/p>;&lt; p>;然而，11 月 5 日的美国大选形势严峻，哈里斯与共和党人唐纳德·特朗普对决 — — 特朗普质疑美国为何向乌克兰提供数十亿美元 — — 意味着支持现在可能悬而未决。&lt;/p>;&lt;拜登在任期的最后几个月还表示，他将于 10 月在德国召开乌克兰盟友高级别会议，“协调 50 多个国家支持乌克兰防御俄罗斯侵略的努力”。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong equality watchdog urges employers to tailor workplace to staff with dementia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280094/hong-kong-equality-watchdog-urges-employers-tailor-workplace-staff-dementia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 19:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/3501c8e4-13db-4840-8a8c-3f4fc5eaa45f_fec2a21f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;平等机会委员会警告称，可能会有更多的痴呆症患者在未来几年加入劳动力队伍。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港平等监督机构表示，雇主可以采取措施，减少噪音干扰，并在工作场所设置清晰的标志，以更好地照顾患有痴呆症的员工，并警告不要歧视他们&lt;/p>;&lt;p>;平等机会委员会周四发布了《如何在工作中支持患有痴呆症的雇员——雇主实用指南》，旨在提高公众意识并建立更包容的工作场所。&lt;/p>;&lt;p>;该指南建议雇主采取措施，例如为痴呆症患者创造一个在感到不知所措时抽出时间的空间，采用标签和颜色编码系统来协助组织工作，以及将书面或口头提醒纳入他们的工作中。这些建议还包括雇主将大型任务分解为员工的多个较小步骤，提供定期休息时间，为痴呆症患者保留熟悉的工作任务，以及调整职责以更好地适应员工的能力.&lt;/p>;&lt;p>;“本指南的目的是促进人们更好地了解痴呆症和患有这种疾病的工作人群，并为雇主提供支持患有痴呆症的员工及其护理人员的指导，”Henry Shie 说委员会委员伟雄。&lt;/p>;&lt;p>;痴呆症是一个总称，指影响人们记忆、思维、行为和情绪的各种脑部退行性综合症。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚无治愈方法&lt;/p>;&lt;p>;统计显示，2022年约有84,100名痴呆症患者接受香港医院管理局的治疗。&lt;/p>;&lt;p>;研究预测到2039年，香港患有痴呆症的人数将激增至超过33万。&lt;/p>;&lt;p>;身兼香港阿尔茨海默病协会名誉司库的谢氏表示，这种疾病也在年轻人中被诊断出来。的人，而更多的老年居民留在工作场所。&lt;/p>;&lt;p>;“随着年轻发病的痴呆症和劳动力中老年人的增多，预计患有痴呆症的工作人员数量将会增加，”他说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/0b5e488c-81da-4314-821f- af81197226a1_4d6550c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;监管机构还敦促雇主更好地安置照顾痴呆症患者的员工。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据监管机构称，痴呆症被视为《残疾歧视条例》所涵盖的一种残疾形式，该条例禁止对残疾人士进行直接和间接歧视，包括&lt;/p>;&lt;p>;《家庭状况歧视条例》禁止基于家庭状况的歧视，并在就业等各个公共领域保护照顾者。&lt;/p>;&lt;p>;新指南提出了建议让雇主更好地支持痴呆症患者及其照顾者。&lt;/p>;&lt;p>;委员会政策、研究及培训主管徐玉婷表示，除了改变工作环境和职责外，雇主可以指派一名主管检查患有痴呆症的员工。&lt;/p>;&lt;p>;她说，雇主还可以在工作场所提供更多教育讲座和培训课程，以增加同事对这种情况的了解并减少耻辱。&lt;/p>;&lt;p>;护理人员还应为照顾痴呆症患者的人提供远程和灵活的工作安排，以适应他们在家中的护理职责，并提供家事假或无薪假，以便他们能够抽出时间陪伴患者去看医生。&lt;/p>; &lt;p>;根据该指南，雇主应为工作中的照顾者提供资源来管理他们的压力，并在工作中始终如一地实施照顾者政策。&lt;/p>;&lt;p>;香港阿尔茨海默病协会执行董事 Maggie Lee Nga-yee ，表示痴呆症患者的照顾者面临身体和精神上的压力，以及平衡工作和照顾负担的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;她呼吁雇主和同事更好地了解痴呆症患者及其照顾者，以及来自邻居和社区的更多支持。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Please don’t eat my cat’: Trump parody song goes viral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280085/please-dont-eat-my-cat-trump-parody-song-goes-viral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 18:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/b639463d-a024-4b57-8588-8398a80a7535_278cc66c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子携带人工智能生成的唐纳德·特朗普携带猫的图像在亚利桑那州图森举行的特朗普竞选集会上，远离海地移民。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位喜爱宠物的兼职音乐家正在迅速成为全球明星，他温和地取笑唐纳德·特朗普暗示海地移民正在以美国的猫和狗为食。 &lt;/p>;&lt;p>;The Kiffness 的一首模仿歌曲《Eating the cats》为特朗普在美国总统辩论期间声称俄亥俄州的移民“正在吃狗、吃猫”的非凡主张配乐，该歌曲的观看次数越来越多12 天内，仅 YouTube 上的浏览​​量就超过 870 万次。&lt;/p>;&lt;p>;“斯普林菲尔德的人们请不要吃我的猫”，这位南非歌手的真名是大卫·斯科特 (David Scott) 恳求道。 “你为什么要这么做？/吃点别的东西。”&lt;/p>;&lt;p>;然后，他举起一张卡片，建议一系列其他主要是素食的选择，包括西兰花、鳄梨和荷包蛋。&lt;/p>;&lt;p >;这位歌手一直因其有关宠物和儿童的感觉良好的歌曲而慢慢地建立了一批追随者——因为“它们往往能够团结人们”——自从他把歌爪伸向特朗普以来，他的受欢迎程度飙升。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管他坚称自己没有攻击任何人，只是提供一些适合猫和狗的饮食建议。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为音乐有一种强大的方式来消除负能量。 ”和两极分化的感情，特别是像唐纳德·特朗普这样的人，他是一个如此两极分化的人物，“他在他的乐队在巴黎举行音乐会之前告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望我的音乐能够团结人们。我想这就是为什么我转向包含动物的音乐。因为动物将人们团结在一起，”这位来自开普敦的 36 岁人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频在社交媒体上已有数百万人观看，视频显示了特朗普的竞争对手卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 对他广受嘲笑的主张的反应在本月早些时候的辩论中。几只猫和狗也用声音和同样难以置信的表情加入进来。&lt;/p>;&lt;p>;斯科特说，这首歌的所有收入都将用于帮助斯普林菲尔德的宠物和流浪猫狗，金额超过 20,000 美元已经提出了。&lt;/p>;&lt;p>;“我从未见过这样的事情，”他告诉法新社。 “民主党和共和党双方都表现出了极大的兴趣。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/26/b639463d-a024-4b57-8588-8398a80a7535_1f97d40f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子携带 AI 生成的图像唐纳德·特朗普在亚利桑那州图森举行的特朗普竞选集会上将猫从海地移民手中带走。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说这首歌并不是“嘲笑这种情况，而是说你可以超越它......并看到事物中的幽默”，他说音乐家，他在 X 上将自己描述为“基督徒、丈夫、父亲[和]兼职音乐家”。&lt;/p>;&lt;p>;斯普林菲尔德市市长、警察和俄亥俄州共和党州长都表示，没有证据支持特朗普的观点声称海地移民正在吃该市的宠物。&lt;/p>;&lt;p>;但这并没有阻止他的竞选伙伴、俄亥俄州参议员 JD 万斯加倍强调这一说法，尽管遭到广泛嘲笑。&lt;/p>;&lt;p >;“我的选民直接告诉我，他们看到了这些事情，”毫无歉意的万斯告诉 CNN。&lt;/p>;&lt;p>;这促使斯普林菲尔德的海地团体周三就威胁对特朗普和万斯提出指控自从两人放大了网上的虚假谣言后，他们就向他们的社区发布了消息。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No Hong Kong public secondary school at risk of closure in new academic year: authorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3280086/no-hong-kong-public-secondary-school-risk-closure-new-academic-year-authorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 18:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/c4901bfd-8804-47d4-9d54-d373ff3689af_72814573.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上水凤溪第一小学的学生。教育局表示，今年不会关闭任何中学。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教育当局表示，香港公立中学本学年没有面临停课风险，将获准开办九个中一班级，同时行业负责人将这种情况归因于通过不同人才计划来港的中国大陆家庭的增加。&lt;/p>;&lt;p>;教育局周四还表示，小学将可以再开设三个小一班，比之前少一个班。 &lt;/p>;&lt;p>;该局表示，在上周初进行年度人数统计后，已通知受影响的学校。&lt;/p>;&lt;p>;去年人数统计后，增加了四个小一班级和七个中一班级该局还告诉《华盛顿邮报》，今年不会关闭任何中学，因为没有一所中学只开设一个中一班级。&lt;/p>;&lt;p>;目前的规定要求学校只开设一个中一班级。向当局提交他们的生存计划。两年前，由于该市学生人数减少，两所中学被勒令关闭。&lt;/p>;&lt;p>;公立学校部门会收到有关他们在未来每个学年可以开办的小一和中一班级数量的通知，分别为三月和四月。&lt;/p>;&lt;p>;根据本月早些时候公布的小学概况，当局在三月份已比去年减少了26个官立和资助学校的小一班级。当时并没有透露中一班级数量的调整。&lt;/p>;&lt;p>;最新进展使清点后的班级总数减少至23个。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/78bb8361-3325-40e6-8685-d18779bc1e46_4290ffff.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位学校校长认为，当局决定允许比四月份宣布的更多的中一班级数量与来自中国大陆的学生的到来有关。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这也意味着学校在 9 月份统计人数之前的一年里招收了更多学生。&lt;/p>;&lt;p>;教育局发言人表示，这一数字学校批准的班级数量是由许多因素决定的。这些变化包括学生人数的变化、流动性、在城市内的搬迁、家长对学校的选择以及进出香港的学生人数。&lt;/p>;&lt;p>;资助计划主管李宜英中学校董会兼九龙塘九龙真光学校校长表示，中一班级数量多于四月份宣布的人数的决定似乎与大陆家庭孩子的到来有关。&lt;/p>;&lt;p>;她解释说：“不同级别、不同地区的学校都从他们的涌入中受益，不仅仅是顶尖学校。”&lt;/p>;&lt;p>;一些内地家长也会考虑学校是否有不同的寄宿班次、语言环境和地点。 ”&lt;/p>;&lt;p>;上个月，《华盛顿邮报》报道称，公立中学在新学年开始前寻求年内入学的内地学生人数激增。&lt;/p>;&lt;p >;一位一线老师被告知要开设强化英语课程，以帮助新生更快地适应，他用“疯狂”来形容学生申请量的急剧上升。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba sets US$142 million promotion to waive delivery fees for Hong Kong’s Taobao users]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3280088/alibaba-sets-us142-million-promotion-waive-delivery-fees-hong-kongs-taobao-users?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 19:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/a123e32b-1be3-4da6-acfc-e121e2853249_f4d7840f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴集团针对香港淘宝用户的最新促销反映了公司努力促进其本土市场以外的服务。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股公司已拨出10亿元人民币（1.42亿美元），免除香港淘宝用户每笔价值超过99港元（13美元）的订单的送货费用据《南华早报》所有者阿里巴巴在淘宝举行的一次活动中表示，为期三个月的活动涵盖了淘宝上的时尚配饰、电子产品、护肤品和化妆品等品类。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港一直是阿里巴巴最重要的市场之一，”阿里巴巴淘宝和天猫集团的海外部门天猫淘宝世界总经理叶剑秋在会上表示。事件。 “我们希望淘宝能够真正成为香港用户、居民和家庭的可靠朋友。”&lt;/p>;&lt;p>;淘宝用户可以在阿里巴巴菜鸟智慧物流运营的全港800多个配送站提货。该公司表示，网络。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/89d7e696- 951f-495d-9fb8-463d6d43ec0d_5b5bab92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;天猫淘宝世界总经理叶剑秋（左）与港澳区负责人CK Chan天猫淘宝世界运营部门周四在香港举行的一次活动中推出了该公司的最新促销活动。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴香港及香港业务负责人CK Chan表示，阿里巴巴之所以决定在10月份推出这项香港促销活动，是因为第四季度一直是该公司的销售旺季。天猫淘宝世界的澳门业务。&lt;/p>;&lt;p>;叶和陈均未提供本次本地活动的任何收入或用户数量目标，并指出淘宝的首要目标是改善澳门购物者的客户体验。 &lt;/p>;&lt;p>;电子商务巨头阿里巴巴针对香港淘宝用户的最新促销活动反映了该集团为促进本土市场以外的服务而做出的努力，因为内地的竞争对手也加强了在香港的业务。&lt;/p>;&lt;p>; >; &lt;p>;由折扣购物巨头PDD Holdings经营的总部位于上海的Pinduoduo，2022年开始提供针对香港消费者量身定制的送货和付款选项。&lt;/p>; &lt;p>;中文服务巨头巨头Meituan（同时）看到了它的同时，看到了它的付款和付款方式。 Keeta App于去年5月在本地推出之后，在第一季度按订单数量成为最大的食品交付平台。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i--i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/659834cc-82e9-4e36-997a-22b9a2b9a2c2034c_8dc_8dc1b647.jpg gpg“ 999;“>; TAOBAO在香港的最新促销活动涵盖了时尚配饰，电子产品，护肤产品和化妆品等类别。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;阿里巴巴先前在2021年建立的Tmall Hong Kong是商人和消费者的专用购物渠道，但由于业务的变化，该服务于2022年7月关闭策略。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于杭州的阿里巴巴在6月季度的收入增长了4％，达到2432亿元人民币，比上一季度的7％增长慢，这在大陆的经济放缓中。它的利润下降了29％，至243亿元人民币，比分析师预测的304亿元人民币。&lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines refutes China’s arms race claim, says Typhon missile system for self-defence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280091/philippines-refutes-chinas-arms-race-claim-says-typhon-missile-system-self-defence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.26 19:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/26/c093862b-7beb-4dfc-97e9-4ab88979e07f_fcb9758d.jpg“或Typhon，在六月在菲律宾吕宋岛的一次军事演习中。照片：美国陆军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾驳斥了中国在两国之间对两国之间的军备竞赛的主张，此前有报道称，东南亚国家将继续在领土争端中举办高级美国导弹系统分析师回应了两个邻居。 &lt;/p>; &lt;p>;在周三在帕赛市举行的第五届亚洲国防和安全展览的场外发表讲话时，蒂奥多罗批评北京对马尼拉的内部部署的干预。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“这就是中国在说的话，但它们是迈出第一步的人。对于我们来说，我们只是在保卫我们的国家。如果他们说有军备竞赛，他们是更大的国家，应该是一个榜样，”泰多罗告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;“在我看来，在其他国家干预之前，我们可靠的防御姿势，他们应该首先停止非法活动，离开西菲律宾海，夺走弹道式能力，在干涉我们创造可靠威慑的情况下摧毁他们的核武库。”对于包括其独家经济区的南中国海一部分。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas /2024/09/26/27B2E659-EF99-44F9-A270-75F365668494_EF818853.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;八月。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国最近几个月对Typhon的部署表示关注，并呼吁该系统从菲律宾撤离。&lt;/p>; &lt;p>;星期三，中国在马尼拉的大使馆指责华盛顿为武器竞赛加油。&lt;/p>; &lt;p>;“部署是倒退历史之轮的举动。它严重威胁了区域国家的安全，煽动地缘政治对抗，并引起了该地区国家的高度警惕和关注。伊在老挝的万象上的会议上告诉菲律宾外交大臣恩里克·马纳洛（Enrique Manalo），泰顿在菲律宾的存在可能会破坏该地区的稳定。马纳洛向王保证，马尼拉没有采取任何影响区域和平的程序。&lt;/p>; &lt;p>; Teodoro说，中国正在利用“反向心理学”来阻止菲律宾建立其防御能力，但该国将坚持现代化其军事现代化。&lt;/p>; &lt;p>;“为什么不以身作则？当您住在玻璃屋里时，不要扔石头，这对于其他担心我们防御能力增强的国家都可以扔石头。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/4903BCE5-6561-4675-9258-F0B84F0B84F3C0EF7_EDD106B2.JPGGGGG“ ：＃999;“>;美国Typhon导弹发射系统。照片：美国陆军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总部位于马尼拉的国际发展与安全合作智囊团总裁切斯特·卡巴萨（Chester Cabalza它与Typhon和其他系统的盟友和合作伙伴。卡巴尔扎说。就像该系统范围内的南中国海和台湾海峡一样。&lt;/p>; &lt;p>;在四月份，美国陆军在联合训练活动中在吕宋岛北部部署了泰顿。该系统仍驻扎在那里，以允许菲律宾部队熟悉其行动。&lt;/p>; &lt;p>;，而马尼拉在7月提到该系统可以在9月份早在9月之前被撤回，媒体报道本周表示，美国没有立即计划为了删除它。&lt;/p>; &lt;p>;马尼拉德拉萨尔大学的政治科学教授Sherwin Ona同意菲律宾没有参加军备竞赛。 Ona在本周在亚洲表示：“我们当前的现代化计划主要是为了恢复我们失去的军事能力，尤其是对于海军和空军。 scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/9cd2dde9-f687-46c5-bd1b-51bbbbb72f97013_d0f555555555555cba.jpg.jpg.jpg“ alt =” 999;“>;美国M142高机动性火箭系统或HIMARS，于8月在菲律宾Nueva Ecija的Magsaysay堡部署在一次演习中。照片：Jeoffrey Maitem &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“对于海军，我们只是在替换第二次世界大战时代的船只，三年前我们退役了，而空军几乎无法覆盖我们的船只防空要求。这是因为菲律宾军方以前关注的内部安全。” Ona说。因此，Teodoro的评论强调了该国加速其军事现代化计划的迫切需要。说，虽然菲律宾没有参加军备竞赛，但它越来越依赖美国的系统（例如Typhon）可能导致中国对有争议地区的进一步军事化。对于国家安全至关重要的是，其他人担心，这会使该国面临美国和中国之间冲突的更大风险。指出，菲律宾和美军之间的Typhon和联合军事演习促成了马尼拉与北京之间的紧张局势。尽管如此，他补充说，马尼拉的威慑策略是“明智的”。本周在亚洲讲话。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09/26/26/967b9c98- B583-406C-8232-46B1910C553_19228952.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;菲律宾军事首席首席罗美·布劳·布劳·布劳德纳（Romeo Brawner JNR） 。照片：Jeoffrey Maitem &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在Teodoro参加的同一活动的场景上，菲律宾军事首领罗密欧·布劳纳（Romeo Brawner JNR）在门挡访谈中讲话&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要船只，以便我们在西菲律宾海有有效的存在，因为游戏的名称是在场，因此我们需要有效的船只。菲律宾西部的谁，他们都会控制该地区。 。</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong developer Lai Sun prices The Parkland in Yuen Long at 10-year low to lure buyers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3280073/hong-kong-developer-lai-sun-prices-parkland-yuen-long-10-year-low-lure-buyers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.26 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/26/801F49A4-E843-4520-9552-E2D513A61FAC_3E620C49.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;是一栋12层的建筑，拥有112个单元。照片：张贴&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港开发商赖太阳的开发项目以10年的低点定价了一个新领土的新住宅项目，因为建筑商在利息开始后等待改善的购买情绪 - 速率削减周期。&lt;/p>; &lt;p>; Parkland位于元长266 Tai Kei Leng，是一栋12层的建筑，拥有112个单位。丽新周四公布了首批50个单位的价单，平均每平方英尺9,278港元（1,190美元）。该项目预计将于下周发售。&lt;/p>; &lt;p>;价格比初始批次的平均每平方英尺平均成本低5.3％。该项目由新世界开发开发，于2015年启动。&lt;/p>; &lt;p>;在Parkland的单位范围从265平方英尺到488平方英尺，其中包括40个单卧室和10个两居室公寓。折扣价从243万港元到463万港元，或每平方英尺10,663港元至10,663港元。&lt;/p>; &lt;p>;所有40个单卧室单位的价格低于300万港元。&lt;/p>; >;最便宜的公寓是282平方英尺的一居室单元，价格为243万港元。它几乎与Domus最便宜的单位相匹配，该单位是由Paliburg Holdings在2015年在新领土的Hung Shui Kiu地区开发的，价格为239万港元。 scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/8e349b52-fdb8-4f1c-868b-20f58cf58cf48cf48cd7_9f777777e.jpgggg &lt;pgg“ 999;“>; lai Sun周四发布了Parkland的第一批50个单位的价格清单，平均价格为每平方英尺9,278港元（1,190美元）。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Lai Sun说，它已经定价了岩石底部的第一批公寓，它们不仅是Yuen Long地区最便宜的，而且是香港。 Centaline Property Agency称，&lt;/p>; &lt;p>;目前在同一地区的一个40岁公寓的要价约为300万港元。房地产公司表示，第一批公寓的租金回报预计将达到6％，据信这对投资者也有吸引力。他说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“只有中型或高度杠杆的开发人员，他们的现金短或几乎不痛苦都会降低价格。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p， >;随着利率削减周期的开始，减轻了抵押贷款还款的负担，再加上房地产价格的大幅下跌，买家再次进入市场。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“与此同时，随着租金继续上涨，许多租户计划从租金转变为购买。”上个月，居住房屋的价格下跌至八年低点。&lt;/p>; &lt;p>;根据数据，该市的官方住宅租金官方指数从7月份的195.3读，八月从八月开始上涨1.13％，至197.5。评级和估值部门于周四发布。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，租金飙升了6.8％。与此同时，八月的中学价格在月份下跌了1.72％，指数读数为292.1，连续第四次下降，自从以来最低的读数是自仪表在2016年8月达到287.6。自2023年底以来，住房价格已下跌13.32％，6.17％下跌。&lt;/p>; &lt;p>; Centaline的Chan表示，已记录了400多个交易。本月主要市场。&lt;/p>; &lt;p>;削减兴趣率后，开发商加快了房地产销售的速度。预计该市场将在9月的800件交易中记录约800次交易，10月份将有2,000个交易。 “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea to criminalise watching or possessing sexually explicit deepfakes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280083/south-korea-criminalise-watching-or-possessing-sexually-explicit-deepfakes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.26 18:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/26/2923EF82-BB86-4B4F-A5AB-6D0DC81051C7_9F5A7DEF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;激进主义者大肆宣传，反对深层性爱犯罪。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国立法者周四通过了一项法案，该法案犯有具有或观看性明确的深层图像和视频的犯罪法案，罚款将包括监狱条款和罚款。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;韩国对电报集体聊天引起了抗议根据账单。文件/D8/Images/Canvas/2024/09/26/C0A6E456-3AC7-4AEA-A442-DAF26D26007_2D039C7C.JPG.JPG“ ALT =”反对非法的深层内容，要求政府实施适当的对策。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;目前，进行性明确的深击，以分配它们，以判处五年监禁，或者在预防性暴力和预防性暴力下罚款5000万韩元受害者保护法。&lt;/p>; &lt;p>;当新法律生效时，这种犯罪的最高刑期也将增加到七年。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该法案现在需要批准Yonhap新闻社星期四报道，YONHAP新闻社在周四报道说，YON SUK-YEOL总统将于今年迄今已处理800多个Deepfake性犯罪案件。相比之下，首次整理数据时，2021 年全年有 156 起。警方说，大多数受害者和肇事者是青少年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;本月初，警方对电报进行了调查，该调查将研究加密的消息传递应用程序是否在分发中是否同谋&lt;/p>; &lt;p>;世界各地的国家都在努力应对深层材料的扩散。&lt;/p>; &lt;p>;美国国会正在辩论几项立法，包括一项允许的立法非自愿性性深层诉讼的受害者要提起诉讼，这将使此类图像的出版犯罪，并使科技公司将其删除。今年早些时候，社交媒体平台 X 在社交媒体上大量传播流行歌手泰勒·斯威夫特的虚假色情图片后，禁止用户搜索泰勒·斯威夫特。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Double happiness’: new pandas join ‘big Hong Kong family’, set for Christmas unveiling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280084/double-happiness-new-pandas-join-big-hong-kong-family-set-christmas-unveiling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.26 18:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/26/f126b1ff-a204-490d-b3ad-a74e0ae76dd5_93490103.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在香港。照片：ISD &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京送给香港的两个成年熊猫有望在圣诞节前首次公开露面，新来者将从中国大陆的四川省安全到达，受到热烈欢迎。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;这座城市的2号官员埃里克·陈·库克（Eric Chan Kwok-ki）周四在香港国际机场举行了五岁的大熊猫的欢迎，并致敬10月1日国庆日举行庆祝活动。 &lt;/p>; &lt;p>;“两个大熊猫在这个欢乐时期加入我们的大香港家族是双倍的幸福香港选择了新的名字 - 从四川旅途近12小时后，降落了，其中包括两个小时的航班。&lt;/p>; &lt;p>;首席秘书感谢国泰航空太平洋航空​​公司的货物服务，感谢熊的转移，香港骑师俱乐部慈善机构慈善信托基金会提供1.21亿港元的捐款，以扩大海洋公园和大陆当局的熊猫基础设施，以寻求物流并进一步帮助。&lt;/p>; &lt;p>;海洋公园主席Paulo pong Kin-yee表示，他期望他期望这次两名成年大熊猫准备在12月之前与公众见面。 P>; &lt;p>; Pong补充说，熊队从中国保护和成都的巨型熊猫研究中心享受了一次平稳的旅行，距离成都1,430公里（888英里）。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他说Park将探索“各个角度”以带来收入，包括商品和食品和饮料项目。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/26/1C3CC7A9-84CE-4A59-B764-CE4D647E0B4A_1126E908.JPG“ ALT =”将探索“每个角度”以带来收入。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“最重要的是，我们想带人去公园，购买门票或年度通行证以保持稳定的收入流，”他说。&lt;/他指出，其他企业和组织也需要投入来促进熊猫经济。帕克，”彭说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将与不同的组织（从餐饮到时尚或珠宝，以获取不同的机会）。 11月，将两只巨大的大熊猫送回大陆，因为该国每年的支出不得超过150万欧元（170万美元），包括租金，以照顾他们。&lt;/p>; &lt;p>;雄性熊猫女ke是北京送给这座城市的第三对巨人。预计来自大陆的两位专家将在熊队返回家中呆几个月。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8 /Images/canvas/2024/09/26/ffba8b98b98b98f7-483a-a928-364399bbbb758a_906ce9d0.jpg“ alt =”货机。照片：ISD &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; dong将其描述为“活泼和活跃”，而海洋公园看守者在社交媒体上说熊“巨大但温柔”。&lt;/p >; &lt;p>;“从我的观察中，他对周围的事情很好奇，而且经常冒险。”他在Instagram上写道。&lt;/p>; &lt;p>;，但他们对ke ke的个性有所不同。&lt;/p>; &lt; P>;海洋公园看守人说她是一个“小公主”，他独自一人吃饭，但Dong将她描述为“ Feisty”和一位才华横溢的登山者。&lt;/p>; &lt;p>;“ Ke Ke Ke Ke是一位相对娇小的女性，但她个性非常外向，相当有力。她就像我们所说的“坚强的女士”。”他们的四川在凌晨3点左右在金属板条箱的家中，有小吃，例如竹叶和苹果，以使它们得到充分喂食。&lt;/p>; &lt;p>;精英警察摩托车骑士陪同他们在机场降落后，陪同他们，到达公园，在公园里下午1.20左右。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;当车队进入公园时，大约有二十名员工欢呼雀跃，而三人戴着熊猫帽子则提供了乐观的支持音乐。&lt;/p>; &lt;p>;气球以熊猫，乌龟和梅卡斯的形状漂浮在入口处。&lt;/p>; &lt;p>;迈克尔·劳和他的妻子在熊到达前几个小时在公园外等着。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;老年夫妇说，他们很兴奋，他们在前一天晚上无法入睡。&lt;/p>; &lt;p>;“北京今年给我们两个大熊猫送给我们是非常有意义的，”退休人员在80年代指的是&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;成立75周年。 p>;成年大熊猫将进行30天的隔离，并花一个月的时间适应他们在扩展和翻新的香港骑师俱乐部四川珍宝（Sichuan）的新家，该纪念是由已故的巨型熊猫（An and Jia Jia）占领的。&lt;/ jia。现有的熊猫设施的巨型熊猫冒险活动在成为新父母后正在康复。&lt;/p>; &lt;p>; ying ying，19岁双胞胎在八月份，使她成为最古老的首次熊猫妈妈。&lt;/p>; &lt;p>;问一个an和ke ke是否可能明年交配，彭主席回答说，四川专家说这是可能的，即使&lt;/p>; &lt;p>;“正如我们在（星期三）与专家讨论的那样，他们说他们有可能与下一个交配季节交配，”彭说。&lt;/p>; &lt;p >; Leopold Chen &lt;/p>;的其他报告</description><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>