<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Can Red Sea attacks spur Southeast Asia’s next phase of clean energy transition?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3248925/can-red-sea-attacks-spur-southeast-asias-next-phase-clean-energy-transition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/18/73a8cc66-6962-4b02-bdb2-e26512d1f3a9_c499da74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉宝员工正在参观公司的屋顶太阳能电池板他们位于新加坡的吉宝湾大厦办公楼。去年，全球可再生能源年新增装机容量增长了近 50%，但在大多数东南亚国家，清洁能源仅占能源生产的不到 10%。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近中东石油中心附近的红海发生的一系列冲突再次暴露了亚洲依赖进口的能源脆弱性，突显其需要迅速履行去年第 28 届缔约方会议 (Cop28) 的承诺。可再生能源产量增加三倍。&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，尽管美国支持的盟友和伊朗支持的武装分子之间发生了暴力事件，但石油价格的上涨一直很温和，但燃料价格冲击可能距离袭击升级只有一步之遥。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然世界已做好更充分的准备来应对这种波动，国际能源署 (IEA) 表示，每在化石燃料上花费 1 美元，就有 1.70 美元用于可再生能源开发，但东南亚仍然严重依赖可再生能源。依赖化石燃料。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/29ba0339-9280 -44d5-a389-a59d66d704cf_acc4f734.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在海滩上行走，一艘集装箱船穿过苏伊士湾驶向红海。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年全球可再生能源新增装机容量增长了近 50%，是二十年来最快的增长速度，但清洁能源占比还不到 10%大多数东南亚国家的能源生产。&lt;/p>;&lt;p>;一个亮点是该地区势头的转变，泰国、越南和新加坡加快了可再生能源产能的增长，同时制定了到 2050 年实现净零排放目标的计划2060 年。&lt;/p>;&lt;p>;但他们的意图正面临严峻的现实检验——通过其大部分遗留电网吸收和分配可再生能源。&lt;/p>;&lt;p>;与化石燃料不同，风能和太阳能发电量会随着时间的推移而波动。即使由于气候变化，极端天气变得越来越普遍。因此，具有备用存储功能的智能电网系统对于清洁能源至关重要，可以根据消费者的需求进行分配。&lt;/p>;&lt;p>;发展可再生能源容量可以被视为迈向绿色转型的第一阶段开发这样一个灵活的网格系统来为消费者提供桥梁是关键的第二阶段。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/18/178ab9a8-b3b9-455b-bcfa-954accc12b5a_01ae9985.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;浮动太阳能发电场的工人诗琳通大坝是泰国的一个水力太阳能混合项目。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该地区拥有世界约 9% 的人口，是经济增长的主要引擎，其能源需求增长超过全球平均水平，成为全球最大的能源需求增长地区。国际能源署表示，任何地区二氧化碳排放量的绝对增长。&lt;/p>;&lt;p>;许多国家必须在碳转型目标与不断增长的电力需求之间取得平衡，以实现经济和社会目标，但好消息是成本下降意味着可再生能源系统可以更好地服务于该地区偏远的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;但是进入能源转型的下一阶段需要更多的资金和力量。&lt;/p>;&lt;p>;“亚洲仍然有一点不足有点落后，因为很多国家仍处于 1.0 阶段。 [但是]亚洲处于非常有利的位置，可以迅速向这里转移，”总部位于新加坡的脱碳风险投资公司 TRIREC 合伙人 Mike Lim 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;东南亚国家一直在向智能电网迈进，最终目标是实现整个地区的互联互通，其理念是电力过剩国家可以为该地区的电力需求旺盛的地区供电。&lt;/p>;&lt;p >;到目前为止，反应不一。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾、泰国和新加坡凭借其现有和计划的电池能源，做好了充分准备来应对可再生能源发电份额不断增加的问题。挪威能源研究公司兼咨询公司 Rystad Energy 驻马来西亚初级分析师 Tristan Pheh 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，越南尽管拥有大量太阳能光伏发电产能， ，尚未实施任何将电池整合到其能源基础设施中的支持政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/18/48356d6f-f301-4ecd-ab7f-75d6a1255829_fcb86c00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海内的工人越南 Phong 热电站。照片：Sen Nguyen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;凭借本地公司而不是大型企业的专业知识，将所有部分组合在一起可能会更容易。考虑到项目的酝酿期较长，多边机构往往是为此类小型开发商提供资金的最佳选择。&lt;/p>;&lt;p>;然而，获得资金可能需要数月的审查，因为涉及纳税人的钱，而且缺乏资金支持。当地参与者的明确计划。但 IEA 和国际金融公司表示，从 2030 年代初开始，新兴市场清洁能源的年度投资将需要增加两倍，达到每年 2.2 万亿美元至 2.8 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚是面临挑战的地区之一。最大的清洁能源投资缺口之一，因此显然这将有助于制定明确的融资标准。正是在这方面，该地区的金融中心香港和新加坡可以发挥带头作用。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，这两个中心都出现了大量新的绿色金融工具，因此跨越界限应该是可以实现的。联合国表示，亚太地区受自然灾害影响的可能性是其他地区的六倍。&lt;/p>;&lt;p>;需要所有人齐心协力，减少该地区的能源脆弱性，推动其进一步向清洁转型。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hit Chinese TV show Blossoms Shanghai taps into culture and ignites spending – but can the consumption craze be copied?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3248934/hit-chinese-tv-show-blossoms-shanghai-taps-culture-and-ignites-spending-can-consumption-craze-be?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/18/61cce630-bcf8-4d00-b600-222b482279e6_6ea53943.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士在新热门海报旁摆姿势拍照电视节目《花开上海》以 20 世纪 90 年代的上海为背景，充满坚韧却又迷人。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近的一个上午11点，上海一向安静的黄河路几乎挤满了怀旧文化的食客。&lt;/p>;&lt;p>;Tai盛园是 20 世纪 90 年代一部以上海为背景的热门中国电视剧中的一家餐厅的真实取景地，自香港著名导演王家卫的首部电视剧《花开上海》于 12 月 27 日首播以来，其生意激增。 /p>;&lt;p>;“我们所有的大桌子在除夕夜（2 月 9 日）都被预订完了。在此之前我们无法提供任何预订。”泰盛园的一位工作人员解释道。&lt;/p>;&lt;p>;这家成立于 1993 年、主营传统上海菜的餐厅人气飙升，受到了众多粉丝的喜爱。剧集纷纷涌入地标建筑、尽情享受美食、购买剧中特色服装。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;节目引发的消费热潮——细节生活中国经济崛起初期，上海人的经历——体现了在零售选择开始从长期追求国际品牌转变的情况下，当地文化和国内产品如何越来越多地推动中国的消费。 &lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体比以往任何时候都更希望通过国内支出来推动增长，而增长一直受到外部需求疲软、投资者信心低迷和房地产行业不景气的抑制。&lt;/p>;&lt;旅游业可以成为此类支出的重要推动力，中国东北黑龙江省举办的第 40 届哈尔滨国际冰雪节就证明了这一点。自上个月以来，已有数百万人涌入这个文化和经济中心，新年假期期间的人数创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;在远低于冰点的寒冷气温下，消费不断升温。&lt;/p>;&lt; h3>;2024年中国旅游趋势：签证更便捷，文化旅游更多&lt;/h3>;&lt;p>;“过去我们很多购买力都流向了国外大品牌，但经过几十年的发展，中国消费者越来越成熟。”复旦大学经济学院石磊教授说。&lt;/p>;&lt;p>;“国内市场扩大了，我们也创造了很多自己的好东西，为什么不花点钱呢？”但上海和哈尔滨的这种短暂繁荣不足以维持消费的增长。史说，中国需要挖掘全国范围内的消费潜力，满足消费者多样化的需求，特别是刺激家电、汽车等大件商品的消费。&lt;/p>;&lt;p>;去年，消费者国家统计局周三表示，消费支出对中国国内生产总值 (GDP) 增长的贡献率超过 80%。&lt;/p>;&lt;p>;与频繁实施疫情封锁的 2022 年相比，中国零售业的基数较低。根据该局的最新数据，2023 年销售额同比增长 7.2%。 12 月份同比增长 7.4%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中很大一部分原因来自于融入中国文化元素的本土品牌的崛起世界大型企业联合会中国经济与商业中心主任阿尔弗雷多·蒙图法尔-埃鲁 (Alfredo Montufar-Helu) 表示，在华的跨国公司面临来自国内企业日益激烈的竞争，因为“中国消费者变得更加挑剔，更加注重物有所值的消费”。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不奇怪：价格越低，[商品和服务的替代品就越多”。服务]供消费者选择。其中许多替代品都是中国品牌提供的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;除了泰盛园餐厅外，王导演的最新秀还帮助推动了上海外滩地标和平饭店的生意一个世纪了。&lt;/p>;&lt;h3>;数据显示，外国游客数量尚未达到中国疫情前的水平&lt;/h3>;&lt;p>;酒店的英式套房，面积为 178 平方米（1,916 平方英尺）据在线旅行社携程网称，剧中主角下榻的面向黄浦江的酒店在二月底之前的预订量已基本达到预定水平。平日的价格为每晚 18,888 元（2,624 美元），但下个月的农历新年假期期间，价格为每晚 22,888 元。&lt;/p>;&lt;p>;黄河路上的路边小吃店，那里有许多《花海上海》的场景既定，也顺应潮流，提供红烧排骨年糕的店（剧中反复出现的上海当地小吃）每天都排起长队。&lt;/p>;&lt;p>;“我们”在过去的几周里，我见到了很多顾客。连我的生意都翻了一倍。”一位姓谭的杂货店老板说道。&lt;/p>;&lt;p>;上海三十多岁的白领张玉琳说，街上熙熙攘攘，各种游客络绎不绝，年轻人周日，当她参观这里时，有老人、当地人和游客。&lt;/p>;&lt;p>;“对于年轻消费者，尤其是 90 年代和 2000 年代出生的消费者来说，他们的价值观正在发生变化。他们对本土文化的信心越来越强，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们不再追求国际品牌，而是更愿意为真正好的艺术品和他们喜欢的东西买单。喜欢。他们不仅付费，而且分享和推广。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;上海财经大学旅游管理学教授何建民表示，围绕该节目的最新流行趋势表明，中国可以更好地利用其多元文化来刺激消费。&lt;/p>;&lt;p>;“以上海为例，仅仅宣传其革命历史就显得太狭隘了，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;“同时，这里也是冒险家的圣地，也是不同人的传奇之地，正如剧中所展现的那样，”他说。 “多元化非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;Kandy Wong 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s navy starts open water trials for new Type 054B frigate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3248994/chinas-navy-starts-open-water-trials-new-type-054b-frigate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 10:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/f41a07c3-0b31-486d-91c3-3b7a3ecb020e_e8b52979.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘 054B 型护卫舰（左）在干船坞即将完工广州某造船厂内。它停靠在一艘为中国海警建造的较小型 054A 型驱逐舰旁边。图片来源：新浪微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国新型护卫舰054B型已开始公开水域试验，标志着中国海军入列步伐加快。&lt;/p>;&lt;p>;首舰根据中国社交媒体上流传的照片，中国人民解放军海军 (PLAN) 的下一代护卫舰出现在上海沪东中华造船厂附近的黄浦江上航行。&lt;/p>;&lt;p >;据报道，该舰于五个月前，即 2023 年 8 月 26 日下水。进度的加快反映了中国海军对新型中型战舰的迫切需求，该舰艇比其前身 054A 型更大、更快。&lt;/p>;&lt;p>; 054B型预计排水量约为6,000吨，长约147米（482英尺），宽18米，与排水量4,000吨的054A型相比显着扩大。&lt;/p>;&lt;h3>;中国海军网上照片显示，054B型护卫舰已经准备就绪&lt;/h3>;&lt;p>;054B型舰体采用一体成型，大幅减少了不规则的凸度和开口，与055型类似。这种优化的形状被认为具有屏蔽雷达和红外信号以及提高舰艇隐身能力的好处。&lt;/p>;&lt;p>;这些照片揭示了该舰的更多细节，包括 32 单元导弹垂直发射系统 (VLS)、一门 100 毫米主炮以及1130型近程武器系统（CIWS）。其他武器系统包括HQ-10导弹CIWS、两个用于反舰导弹的四联箱发射器和轻型鱼雷发射器。&lt;/p>;&lt;p>;尽管054B型的武器系统尺寸较大，但并没有看到重大的进展。增加。但凭借能够搭载两架Z-20反潜直升机的更大机库，观察家预计该护卫舰将在反潜行动中发挥更大作用，并可能与055型和052D型驱逐舰合作进行更远的公海航行&lt;/p>;&lt;h3>;中国确认正在开发新型导弹护卫舰&lt;/h3>;&lt;p>;054B型的烟囱布置显然表明该护卫舰很可能由柴油和柴油推进组合提供动力(CODAD) 与 054A 型类似，但由于排水量更大，功率更大。根据 Navynews.com 的分析，这可能反映出现代护卫舰设计强调经济性和可靠性并重。&lt;/p>;&lt;p>;之前的 054A 型是在 2000 年代初设计的，中国海军已服役超过 40 艘过去15年中同类船舶的数量。但随着解放军海军数量和能力的迅速扩张，旧型号已经失宠。在广州建造的最新054A型船是为中国海警建造的。&lt;/p>;&lt;p>;目前只有两艘054B型船在建造——第二艘船于10月下水，此后已在黄埔文冲船厂进行安装在广州。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails ex-NUS student who used spy camera to film women showering in hostel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248995/singapore-jails-ex-nus-student-who-used-spy-camera-film-women-showering-hostel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 10:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/8ebd2898-a1bb-42da-b6ab-629e5b314188_78c2f5c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名前新加坡国立大学学生因拍摄女性而入狱他们在该机构的一间宿舍里洗澡。照片：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名前新加坡国立大学（NUS）学生周四因使用安装在女性专用厕所内的动作激活间谍相机拍摄女性洗澡而被判处两个月监禁.&lt;/p>;&lt;p>;当时他和妹妹住在新加坡国立大学的宿舍里。&lt;/p>;&lt;p>;现年 27 岁的 Ng Yong Kuan 患有精神分裂症，这一事实在量刑时被考虑在内。在三名精神科医生表示这种情况是他行为的一个因素之后。&lt;/p>;&lt;p>;精神分裂症是一种主要的精神疾病，会改变患者的某些现实。他们容易产生幻觉，例如听到别人听不到的声音，并且经常患有偏执症或被跟踪或控制的妄想。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 已于 11 月 14 日承认持有偷窥录音的指控。和一项刑事侵入罪。&lt;/p>;&lt;p>;量刑时考虑了另外两项拥有偷窥图像的指控。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡人因多次强奸侄女被判入狱超过 29 年&lt;/h3>; &lt;p>;法院要求的强制治疗令适宜性报告得出结论，他是合适的候选人，但检方要求将吴判入狱。&lt;/p>;&lt;p>;此量刑选项适用于患有以下疾病的罪犯犯罪时的心理状况。他们没有被判入狱，而是被指示接受长达三年的精神治疗。&lt;/p>;&lt;p>;在长达一小时的听证会上，副检察官 Selene Yap 辩称，既然 Ng 计划了他的犯罪行为，并保留了受害者裸体的视频，他应该被判入狱，以阻止他再次犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;她还指出，他能够控制和计划自己的行为，在进入厕所时采取了预防措施，以免被发现。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，吴氏的律师Tride Law Corporation的谭俊贤表示，三名精神科医生发现吴氏是在偏执的动机下犯罪的。&lt;/p>;&lt;p>;一位精神科医生将吴氏的案件描述为这是“罕见的精神驱动行为，而不是不正常的性行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“他相信人们在看着他，可以看到他的想法，”谭说，并补充说他安装了摄像头来“观看” &lt;/p>;&lt;p>;她补充说，自从三年零八个月前寻求治疗以来，吴没有再次犯罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/982ca345-59c6-46a0-a1e2-e32c8df3b7cc_bc38e14d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;新加坡国家法院的 Ng Yong Kuan。照片：今天&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ng是一名新加坡国立大学学生，他一直和妹妹一起住在新加坡国立大学Alice and Peter Tan学院三楼的房间里，因为他的家在正在进行翻修。&lt;/p>;&lt;p>;该建筑是 Ng 和他的妹妹等新加坡国立大学学生的宿舍。只有使用钥匙卡的居民才能进入。&lt;/p>;&lt;p>;为了犯罪，Ng 购买了两台伪装成烟雾探测器的动作激活间谍摄像机，每台花费约 200 新元（148 美元）。&lt;/p>;&lt; p>;2019 年 10 月的某个时候，他进入大楼三楼的女厕所，用胶带将间谍摄像头固定在厕所的天花板上，倾斜拍摄女性洗澡的画面。&lt;/p>;&lt;p>;他会移除一周后，他用间谍相机将视频和图像传输到他的笔记本电脑上。&lt;/p>;&lt;p>;他在设有女性专用房间的大楼的 3 楼、9 楼和 12 楼的女厕所中重复了三次这个过程.&lt;/p>;&lt;p>;他于2020年3月7日凌晨5点左右在12楼厕所检查摄像头并使用卫生间时被抓获。&lt;/p>;&lt;p>;大楼发现厕所门锁着，并发现吴把一部手机放在面向门的壁架上。他这样做是为了在有人接近厕所时收到警报。&lt;/p>;&lt;p>;校园保安人员收到警报并进入了他们发现吴的隔间。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡 Shake Shack 员工因猥亵罪被判入狱全天兼职&lt;/h3>;&lt;p>;他后来被逮捕，共发现了23段5名女性受害者赤身裸体和洗澡的录音。&lt;/p>;&lt;p>;尽管吴被发现适合接受强制治疗地区法官黄素安表示，他应该被判处监禁。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，吴的行为严重侵犯了多名受害者的隐私，特别是在“类似于第二个受害者”的宿舍里。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;精神科医生发现吴的精神并不健全，法官指出，他能够“认识到[他的]行为的严重性”。&lt;/p>;&lt;p>;精神科医生” 报告还显示，虽然困难重重，但吴仍具有“控制力”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，她考虑到吴患有精神疾病，并通过他的行为表现出真正的悔恨，例如通过打零工来支付治疗费用。&lt;/p>;&lt;p>;在法官同意他的缓刑请求后，他将从 2 月 1 日开始执行两个月的监禁，以便他能够收拾残局。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡国立大学于 11 月告诉《今日报》，已召集纪律委员会调查针对吴的指控，并从 2020 年 4 月起终止他的候选人资格。&lt;/p>;&lt;p >;“新加坡国立大学对不当性行为采取强硬立场，并继续致力于在我们的校园里建立尊重的文化，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;“任何违反新加坡国立大学法规和条例的学生或工作人员[成员]将受到惩罚。”面临严厉制裁。”&lt;/p>;&lt;p>;对于持有偷窥图像或录音，吴可被判处最高两年监禁或罚款，或两者兼施。&lt;/p>;&lt;p>;对于刑事侵入罪，他可以被判处最高三个月监禁或最高 1,500 新元（1,117 美元）罚款，或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;本文首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s political resurrection has begun]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248882/trumps-political-resurrection-has-begun?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/18/11f88467-6398-4201-9475-737c9dade6e7_9aa4207e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;唐纳德·特朗普在爱荷华州党团会议中取得压倒性胜利后，很明显，共和党内无法绕过这位前总统——尽管美国人已经对他了如指掌。因此，未来是黯淡的。&lt;/p>;&lt;p>;尽管初选刚刚开始，特朗普在爱荷华州取得决定性胜利，但已经获得了提名，尽管是非正式的。他以 51% 的选票反对佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (21.2%) 和南卡罗来纳州前州长尼基·黑利 (19.1%) 的愿望，两人都被确认为他们的副总统。自从选举周期开始以来。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，德桑蒂斯将自己的竞选赌注寄托在爱荷华州的强劲表现上，但尽管得到了州长的支持，但他从未实现这一目标。海莉从未成功地在不疏远特朗普选民和代表一个已不复存在的政党的某些价值观之间走钢丝。&lt;/p>;&lt;p>;他们唯一的机会是在爱荷华州意外获胜。但他们失败了。新罕布什尔州不会出现德桑蒂斯奇迹，南卡罗来纳州也不会有海莉复出。这是特朗普的提名，他在周一果断地接受了提名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/18/57505e1a-2e01-46bd-9fed-8e8d9fde91f8_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯和前联合国大使尼基·黑利在1 月 10 日，CNN 共和党总统候选人辩论在爱荷华州得梅因德雷克大学举行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然他的胜利并不令人意外，但这仍然是一个关键时刻在美国历史上，它标志着特朗普政治复兴的正式开始。&lt;/p>;&lt;p>;参加福克斯新闻的市政厅或在爱达荷州苏族中心举行集会是一回事。在党的第一次竞选中，在全国乃至全世界的注视下取得胜利，则是另一回事。&lt;/p>;&lt;p>;即使选民投票率较低——约有 110,000 名党员参加了预选会议——他的表现也更好超出了许多人的预期，并取得了历史上最大的党团胜利。而且，或许更重要的是，黑利和德桑蒂斯都没有达到人们的崇高期望。&lt;/p>;&lt;p>;爱荷华州的选举结果是根据该州的民意调查预测的，这也表明他在选举中遥遥领先。即将到来的初选。如果没有黑天鹅事件，特朗普注定会取得线对线的胜利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/01/18/ca162419-0aa1-429b-a270-b5b5c1c01a07_3df8db3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德1 月 17 日，特朗普在新罕布什尔州朴茨茅斯举行的竞选集会上向支持者发表讲话。根据圣安瑟姆学院 (Saint Anselm College) 进行的民意调查，特朗普的支持率为 52%，远远领先于其他候选人尼基·黑利 (Nikki Haley)，后者的支持率为 38%和罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis)，民调为 8%。照片：Getty Images/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1月15日，他在得梅因发表了一场只有他才能发表的演讲：即兴收集的阿塔男孩、自我赞扬和通常语无伦次的胡言乱语但他甚至表现出和解的态度。突然间，特朗普开始谈论团结，然后又继续称乔·拜登是有史以来“最糟糕的总统”。&lt;/p>;&lt;p>;但他的胜利和团结声明都不是当晚的真正信息。 &lt;/p>;&lt;p>;爱荷华州的结果以及特朗普在民意调查中领先的所有其他州都表明，大量美国人倾向于支持一位两次被弹劾、面临 91 项刑事指控、具有独裁倾向的候选人，如果意味着“强大”、反移民、反社会主义（即反民主党）的领导人使国家再次“伟大”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;说出你喜欢的内容黑利和德桑蒂斯都不是对民主的威胁。前新泽西州州长克里斯克里斯蒂也不是。选民确实有选择。他们决定支持特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;这一点之前已经说过，但值得重复：特朗普一直在向我们展示他的总统任期计划。他曾表示，他希望成为一名独裁者——如果当选，这将是他担任总统的第一天——以支持他的报复幻想，而且很明显，他想废除司法系统。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普仍然拥有共和党，但埃莉斯·斯特凡尼克（Elise Stefanik）在幕后等待&lt;/h3>;&lt;p>;他因多项罪行在不同的州接受审判，但他日益增长的受欢迎程度表明，这一切对特朗普的支持者来说都不重要——尽管他是共和党成员传统上，这是维护法律和秩序的。&lt;/p>;&lt;p>;当特朗普在 2016 年表示，他可以在第五大道射杀某人而不会失去任何选民时，这似乎太荒谬了，值得认真对待。现在的问题是，是否有任何共和党选民会关心与特朗普相关的最令人发指的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，简单地给所有特朗普支持者贴上种族主义者或道德妥协的标签在理智上是懒惰的。当然，他们确实存在，但真正的问题是，为什么这么多过去支持传统政客的共和党选民现在支持这位邪教领袖，为他们和他们的利益而战，无论是反对“全球主义”还是反对“全球主义”。 “社会主义者”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/bff8efed-624c- 411e-a9a8-a621ffa6d2de_570591fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 6 日，爱荷华州克林顿，客人们等待唐纳德·特朗普集会开始。照片：盖蒂图片社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;数据显示，特朗普的支持者不一定是在大学参加过大量公民课程的人群。他们往往是亲眼目睹美国工业受到侵蚀的工人。对于他们中的许多人来说，情况已经变得如此严峻、如此绝望，以至于特朗普似乎是唯一的答案——但不用说，他不是。&lt;/p>;&lt;p>;这是值得注意的，因为事情会变得更糟。好转。由于自动化或人工智能（仅举两个因素），不满的普通美国人数量多年来只会继续增长，这将使许多人的工作变得过时。麦肯锡最近的一项研究表明，到 2030 年，近 1200 万美国工人将不得不换工作。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普总有一天会下台，但他令人反感但成功的政治信息——“让美国再次伟大”模式，如果你喜欢的，这推动他在爱荷华州获胜，这将使他获得提名，并可能重返白宫 - 将比他活得更久。因此，美国面临的未来是，这种模式将被共和党希望者复制——正如我们已经在千万富翁前生物技术高管维韦克·拉马斯瓦米身上看到的那样。&lt;/p>;&lt;p>;未来的共和党候选人将在 MAGA 副本中超越自己。为了确保“被遗忘的男人和女人”的投票，连贯的辩论、尊重或真相不再重要。这就是爱荷华州核心小组传达的信息。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China remains a tough market to stage a comeback for world’s former top smartphone vendor Samsung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3248969/china-remains-tough-market-stage-comeback-worlds-former-top-smartphone-vendor-samsung?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/18/bf4f1a5f-c528-4f08-b9c2-588ca952e7dd_16946b13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三星电子的 Galaxy Z Fold5 和 Z Flip5 3D 可折叠智能手机显示屏2023 年 10 月 23 日，在该公司上海旗舰店。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;江苏省东部居民，48 岁的沉玲曾在2010年代拥有多部三星电子智能手机，被其精美的外观设计和深受中国大陆消费者的欢迎所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;“那曾经是三星在中国的辉煌时代，当我的很多朋友都因为其高端市场地位而使用该品牌时，”沉说。 “出于同样的原因，我当时也选择购买三星手机。”&lt;/p>;&lt;p>;但三星在全球最大智能手机市场的强劲表现在 2016 年底出现了灾难性的转变，当时该公司永久停止生产Galaxy Note 7 手机起火的担忧与日俱增。此前发生的几起手机电池爆炸事件引发了中国消费者的广泛批评。 2017年1月，韩国电子巨头承认这些事件是在内部调查后由电池制造和设计问题引起的。 “这使我不确定我是否能相信其未来手机的质量。” Shen终于决定在2020年切换到华为技术智能手机。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /01/18/08229e1a-0baf-487d-a0d0-8715252525252520f84_5b21820d.jpg“ alt =”>; Facebook帖子于2016年9月19日发布，该设备被充电时爆炸了。照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;三星曾经是大陆上最大的智能手机供应商，2013年的市场份额约为20％。这家韩国公司在市场上排名最后。到2018年，主要的手机供应商仅占1％的份额，此后一直保持在该水平。&lt;/p>; &lt;p>;该公司在中国大陆的智能手机市场下降的部分原因是“不适当的运营结合了导致损害损失的运营声誉”，《对位研究的高级分析师伊万·林》（Ivan Lam）说。他还指出，包括华为，小米，Oppo和Vivo在内的主要中国主要供应商崛起成为强大的国内和国际竞争对手。&lt;/p>; &lt;p>;，但三星，这是苹果公司在全球年度智能手机发货方面不合时间的。 2023年第一次，仍然有雄心勃勃地重返大陆的荣耀。&lt;/p>; &lt;p>;，华为主要是由于当地消费者对本地消费者的忠诚度，主要是由于当地消费者对本土Android手机的忠诚，而三星正在慢慢尝试在中国卷土重来。尽管如此，在大陆摇摇欲坠的大流行后经济复苏中，三星的使命变得越来越困难。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“三星已将其重点转移到了中国的高端市场，尤其是在引入可折叠模型，” Counterpoint的Lam说。 “中国三星目前的战略似乎是保守主义，稳定和连续性的特征。” &lt;/p>; &lt;p>;在过去的几年中，三星继续在大陆推出新的智能手机车型。它还与一些中国大型科技公司合作，包括Baidu和Tencent Holdings，以帮助加强其智能手机内容生态系统的本地化。&lt;/p>; &lt;p>;三星没有完全离开中国大陆的原因：国家仍然是世界上最大的计算机，智能手机，互联网和半导体市场。对于韩国企业集团而言，在庞大的市场中的持续运营变得越来越重要，因为&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在上周发布的收益指南中，其销售受到了巨大影响。其运营利润下降的第六季度。该公司估计，其2023年的运营收益年份下跌84.9％至6.54万亿韩元（48.6亿美元），而年收入预计将下降14.6％，至258.16万亿韩元。由于芯片弱点的持续存在&lt;/h3>; &lt;p>;三星对中国智能手机市场高级细分市场的关注已设法吸引了越来越多的新用户。例如，上海大学的学生辛西娅·夏（Cynthia Xia）在2022年开始使用三星可折叠的Galaxy Z Flip 4智能手机。 “我认为没有其他品牌在可折叠手机中做得不如三星。” &lt;/p>; &lt;p>;仍然，三星在世界第二大经济体中的前景对正在进行的美国 - 中国技术战争变得复杂韩国公司在大陆的供应链网络上的阴影。&lt;/p>; &lt;p>;尽管三星，以及去年的记忆芯片竞争对手SK hynix，从华盛顿获得了无限期的豁免权，可为他们的中国工厂提供高级半导体制造设备，但技术企业集团一直在缩小其生产设施和该国的员工人数。&lt;/p>; &lt;h3>;将关闭最后一个三星智能手机工厂损害中国在全球价值链中的作用？&lt;/h3>; &lt;p>;，在过去的几年中，三星关闭了大陆的多个生产基地，其中包括其位于广东南部城市的Huizhou的最后一家智能手机工厂，以及位于江苏繁华的大都市苏州的最后一个个人计算机工厂。根据三星的可持续发展报告，该公司于2022年在大陆上拥有17,891名员工，与2013年的高峰形成鲜明对比。在战略上使中国市场剥夺了中国市场，导致了对品牌和渠道建设的投资减少。” Counterpoint的Lam说。&lt;/p>; &lt;p>;，三星最近推出的Galaxy 24系列，该系列以人工智能技术为特色，所有人的目光都关注该公司如何能够如何看待公司。帮助复兴并为全球智能手机市场带来变化。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，预计新手机不会在大陆上大放异彩。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我的朋友都没有使用三星的朋友如今的电话，那么当他们以较低的价格提供类似功能时，为什么我不坚持使用国内品牌呢？”江苏说的Shen。 “>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt; /a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Support my mum’: China boy posts cute note in mother’s ride-hail car asking ‘handsome, beautiful’ passengers to give good reviews]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247908/support-my-mum-china-boy-posts-cute-note-mothers-ride-hail-car-asking-handsome-beautiful-passengers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.19 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/18/1F9AF8B2-BAD0-4AC0-881B-5B-5BBB37E63F1C4_E8379968.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在母亲的乘车车中，要求乘客支持她的业务，这让大陆社交媒体上的许多人感到高兴。照片：SCMP复合/shutterstock/paper &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个男孩在母亲的乘车车中留下的一张诚意1月4日，大陆社交媒体上的许多人在中国东南部的吉安根省杭州担任乘车服务司机的母亲与座位上的黄色手写笔记一起拍摄。 &lt;/p>; &lt;p>;它的标题为“欢迎来到我的汽车”，信息写着：“对美丽的女士和英俊的先生们，我希望您能在骑车后度过一个宝贵的时刻来支持我​​妈妈的工作。在旅行结束时，请单击“喜欢”，然后选择一些服务标签。感谢您的支持。从那以后。 98AA-43F1-9730-D959F3A73637_E895E01C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;男孩在发现母亲每天都在努力工作后写下了笔记。照片：纸&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“他曾经做不到，所以当我整天工作时，我把他带到了车里。他意识到要成为一名骑车司机有多困难。 ，但它的温暖是巨大的。当我看到这样的故事时，我总是会流泪，”一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;另一个人说：“我感到如此感动。他确实是母亲的一小束温暖。来自中国中部的湖北省的女孩正在与严重疾病作斗争，在她的单身父亲驾驶的出租车中留下了一条信息，她正在为她的医疗费用付费。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = ” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/01/10/10/d23b9d3a-92d9-41d7-41d7-883a-883a-d02d02d02dc0069803803_82c5e2c5e2c5e2c2c2.jpg g.jpg g。 >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;年轻人的手写消息欢迎乘客加入出租车，然后要求他们支持母亲的工作。照片：纸&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我被诊断出患有脑癌，并且已经经过30万元人民币（42,000美元）的医院费用。我父亲辞掉工作来照顾我，靠开车赚钱给我买药。请给这位胖乎乎的司机一个好评。谢谢。通过消息：“成都是如此之大，我父亲不是本地人。有时他可能会很慢，所以我希望你能理解。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Tired’ Indonesian Bali bomber seeks pardon to continue deradicalisation work, but ‘chances are low’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248958/tired-indonesian-bali-bomber-seeks-pardon-continue-deradicalisation-work-chances-are-low?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.19 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/18/2E720924-AD61-4D59-8B3D-5F884902C590_404F2DE6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2024年。照片：Aisyah Llewellyn &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚巴利轰炸机Ali Imron说他“很累”。&lt;/p>; &lt;p>;在接受无期徒刑后，在过去21年被监禁他在2002年致命的2002年巴厘岛爆炸案中的角色，Imron现在拼命释放，他唯一的自由希望是从印度尼西亚总统Joko Widodo获得正式赦免。&lt;/p>; &lt;p>; Imron自2003年以来一直在监狱中被判犯有帮助在印度尼西亚岛巴厘岛进行致命的炸弹情节，炸死了202人并炸伤了200人。这次袭击是由硬线伊斯兰组织Jemaah Islamiah精心策划的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;现年54岁的伊姆伦（Imron）在亚洲表示：“想纯粹是出于个人原因而被释放。” “我想自由，以便我可以在印度尼西亚开展整体化计划。从个人的角度来看，我最好在里面没有生命的风险。文件/D8/images/canvas/2024/01/18/3C55CB29-1017-461A-BCAB-BE680E46DFF5_A66CEC46.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; 2002年10月13日，在印度尼西亚巴厘岛库塔（Kuta）的炸弹爆炸摧毁的一场夜总会的废墟。袭击造成202人丧生，并进一步受伤。文件照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>;自被捕以来，Imron一直与印度尼西亚的反恐部门一起担任和平大使，这使他在学校和监狱外的其他活动中讲话，以警告其他人有激进意识形态的危险。他还定期接受监狱的采访，以进一步帮助恐怖分子，他说仍在印度尼西亚构成威胁。&lt;/p>; &lt;p>;“我必须告诉人们事实，”他说。 “伊斯兰祈祷团仍然作为一个组织存在，对公众仍然存在潜在威胁。从监狱到警告人们不要再计划袭击。在印度尼西亚，其中有42％是Jemaah Islamiah的成员，其中39％与Jamaah Ansharut Daulah和其他ISIS启发的团体有关。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管Imron的往绩记录了反对激进分子的记录意识形态，地缘政治风险和安全情报局长朱迪思·雅各布（Judith Jacob）在风险管理公司Forward Global上告诉本周在亚洲，她认为总统赦免不会直接。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为难以实现的困难她说，印尼政府对澳大利亚当局和被杀的人的反应的关注。&lt;/p>; &lt;p>;“可以理解，这仍然是很多痛苦的根源。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/f8bdddd3-73c4-4f6a-969e- E3DB47253386_C08DABB6.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Wayan Tamba（Front）是巴厘岛轰炸中的受害者之一。照片：Jan Laczynski &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总部位于悉尼的Jan Laczynski失去了五个朋友 - 印尼国民Wayan Tamba，Rudy Armansyah，Ketut Sumarawat，Martana和Kadek Sukerna，他们都工作了&lt;/p>; &lt;p>;在库塔的萨里俱乐部（Sari Club）。&lt;/p>; &lt;p>;俱乐部是炸弹情节的中心，其中包括萨里俱乐部外的炸弹，附近的帕迪酒吧的自杀炸弹和一枚炸弹引爆了&lt;/p>; &lt;p>;作为印度尼西亚的迪拉迪学会倡议的一部分，拉克辛斯基在监狱中遇见了伊姆伦，但当伊姆伦告诉他，当伊姆伦告诉他，如果他仍然想从监狱里炸弹，他就生气了。在宣判那天，每个人都期待20年徒刑，他被判无期徒刑。我记得说过有202个人，包括88名澳大利亚人，也有无期徒刑。” Laczynski说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我希望，正如印尼总统认为Imron的赦免要求一样，他完全授予他同样的怜悯Imron选择&lt;/p>; &lt;h3>;在巴厘岛炸弹制造商发行时，&lt;/p>; &lt;h3>;在澳大利亚的愤怒中展示，包括我的五个伴侣。公众的情绪，特别是在澳大利亚，意味着任何潜在的释放都可能引起极大的争议，并且需要保证Imron致力于宣传。&lt;/p>; &lt;p>;“从澳大利亚公民和政府的角度来看，他们仍然有集体与巴厘岛轰炸悲剧有关的创伤，他们将非常批评Imron的释放。关于IMRON非常活跃的关于DERADADICATION计划的解释，以及他释放的计划如何完成包括宗教理解的过程。” &lt;/p>; &lt;p>;有利于Imron对赦免的希望，尽管他保证了他是一个改变的人。&lt;/p>; &lt;p>;“我也认为他的机会很低，因为这是选举年，而候选人愿意粘住他们的脖子在竞选活动中还是作为新总统为他出去吗？”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“即将卸任的总统也在寻求确保他的遗产和声誉，因此对我来说不太可能引起争议。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;伊姆伦（Imron）在本周在亚洲告诉他，如果他被释放，他将不会进行任何恐怖活动。误导了在巴厘岛攻击外国人。他说：&lt;/p>; &lt;p>;“我为我的一切感到难过做到了，我不是为了个人利益而这么说。我将为余生所竭尽所能，以使人们变得不利。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is ‘soft resistance’? In Hong Kong, it depends on who you ask and what side of the political divide they sit on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3248976/what-soft-resistance-hong-kong-it-depends-who-you-ask-and-what-side-political-divide-they-sit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.19 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/19/573C336A-BF07-42A9-99E9-65FDBA27EA1B_4C479DC3.PG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; >; &lt;p>;在亨特书店内，在香港的sham shui po区，乔治·奥威尔（George Orwell）的1984年的副本在最近从该市的公共图书馆中撤出，包括路易莎·林（Louisa Lim）的人民共和国，在乔治·奥威尔（George Orwell）的1984年的副本上安排整齐天安门的镇压。&lt;/p>; &lt;p>;店面在很大程度上是裸露的，因为入口上贴有中文字符“自由”和现已失去的小报小报苹果的一页，以及一份报价 - “生活在真实的情况下”  - 捷克总统和持不同政见的剧作家瓦奇拉夫·哈维尔（Vaclav Havel）。&lt;/p>; &lt;p>;该商店的商品邀请了其所有者，前反对派区议员Leticia Wong Manhuen。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/01/01/19/da4f30d1-8e57-410a-8537-8537-e746d11ca82ca82ca82ca82ca82ca82ca82ca82ca82ca82d_1126e26e908.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;书店老板Leticia Wong说软阻力“实际上没有任何意义”。照片：Connor Mycroft &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Pro-Beijing报纸Ta Kung Pao去年发表了一份评论，指责她的书店宣传“黑色暴力”，“反中国混乱”和“软” &lt;/p>; &lt;p>;近几个月来，最后一句话在“蓝色”亲构建营地中流行，因为它在政府官员中的使用也不断增加。&lt;/p>; &lt;p>;像其他人一样，说她经常访问政府部门的“常规检查”或回应有关“敏感日期”的投诉。她说，她很快就习惯了他们的电话。&lt;/p>; &lt;p>;“我真的相信我没有违反任何法律，”王说。没有什么意思，这只是政府喜欢用来将我们标记为某种形式的“叛乱政党”的术语。他们创造了自己的东西。首先提到香港的“软阻力”一词。但《华盛顿邮报》采访的几位分析师和评论员对其含义也得出了类似的结论。他们说，它模糊地定义为涵盖广泛的可能活动，缺乏对法律的任何参考，并且是中国以外很少使用的一句话。简而言之，它指的是人们做一些可能不违法但暗中攻击政府的事情。”半官方的港澳研究会顾问刘兆佳给出了一个定义。 。&lt;/p>; &lt;p>;学者告诉邮报自我审查制度。&lt;/p>; &lt;p>;根据该市迷你宪法第23条所要求的本地起草的国家安全法 - 还应清楚地阐明这些“软阻力”思想中可能构成犯罪的是什么。 &lt;/p>; &lt;h3>;在香港？&lt;/h3>; &lt;p>;中如何出现软阻力，该术语在2021年4月首次出现在当时的北京联络办公室Luo Huining的演讲中，以纪念这座城市的第一个自2020年6月北京统治法律生效以来的国家安全教育日。&lt;/p>; &lt;p>; luo说，香港当局不得不打击所有威胁到国家安全的“强力抵抗”行为，同时也规范“软阻力” &lt;/p>; &lt;p>;当地官员随后逐渐开始采用该短语。”一看政府新闻稿档案发现，在2021年六次提到“软阻力”，去年在2022年进行了17次。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年至2022年之间，该术语仅由安全部长克里斯·唐平（Chris Tang Ping-keung）说，反复反对派部队正在使用“软抵抗”方法，例如媒体，文化和艺术，以促进反中国和反东国政府的情绪，因为他敦促公众保持警惕。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/73ae3620-8f56-4ce3-a159- 617EAF8E719B_B7FB2B6D.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; luo huining（右），与城市领导人约翰·李（John Lee）首先使用“软阻力”术语。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Tang试图在去年接受《帖子》采访时解释这个想法，称其是指“试图抵抗我们的总体主权的人朝政府或艺术的幌子造成对政府的仇恨。该市的器官捐赠登记册来自那些从未加入该系统的人，以及“黄色”亲企业店商店的存在。从2023年开始，他也开始在演讲中添加这个词，将“软抵抗”等同于“破坏性力量”。&lt;/p>; &lt;h3>;最近被捕如何通过香港的“黄色经济圈” &lt;/h3>; &lt;&lt;/p>; &lt;h3>; P>;当局上一次在12月的区议会民意调查中上次提到了这句话，当时一些互联网用户指出，投票后作为纪念品发行的卡是确保公民司机证明他们已投票的一种方式。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。 P>;他们在广泛的谈话中进行了扫描，该民意调查将有创纪录的选民投票率，这就是敦促公务员进行选票的原因。&lt;/p>; &lt;p>;宪法和公务部长都否认了宪法和公务员纪念品卡具有险恶的动机，并被指控“反中国”的dis不休，他使用“软性抵抗力故意抹黑，诽谤和传播有关选举的谣言”。但是，没有对评论者采取的后续行动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;格伦维尔十字架的前诉讼总监说，艰苦的抵抗通常更加公开，可能涵盖诸如骚乱，炸弹炸弹法院之类的行为，或者攻击公职人员，虽然软阻力可能包括更多的低调活动，例如“污染年轻人的思想”，不尊重国家和地区符号，或称赞那些违反法律的人。&lt;/p>; &lt;h3>;香港不应该法学教授说&lt;/h3>; &lt;p>;政治评论员劳（Lau）也是中国大学学者劳（Lau）说，对意识形态驱动的不合作，抵抗和颠覆性力量的软性抵抗力说，&lt;/h3>; &lt;p>;政治评论员劳（Lau）表示强硬的路线。他说：&lt;/p>; &lt;p>;“在西方政治学中不存在这样的概念，”他说。 “这是我们的中国官员创造的想法。” &lt;/p>; &lt;p>;瑞安·米切尔（Ryan Mitchell）是中国大学法学副教授，他说，在中国大陆上，该短语“软性抵抗”在诸如内部治理等问题上使用人事管理，而不是用于国家安全或抗议活动。 &lt;/p>; &lt;p>;“基于动力不佳或缺乏组织能力。安全问题。当地法院，现年69岁的李·杰克森（Li Jiexin）在公开扮演“荣耀对香港的荣耀”之后被判无执照的表现和筹款罪，这是2019年社会动荡的非正式抗议国歌。&lt;/p>; &lt;p>;法官艾米·陈·陈（Amy Chan Wai）法官-Mun说，李的表现构成了“激发社会冲突的软阻力”，而没有给出对短语的任何具体定义。&lt;/p>; &lt;h3>;国家安全是香港领导人约翰·李（John Lee）在2024年的首要任务&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt; p>;逐渐进入法院，法律人士并未注意到。没有法律定义“软抵抗”，甚至没有任何定义，Johannes Chan Man-Mun教授，前HKU法律院长，担心“使用极其模糊的短语可以涵盖几乎任何人想要的任何东西”。&lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“在法律上必须明确定义罪行，我认为法院应该避免使用这样的短语。应该清楚地识别和定义。如果不是犯罪，那么这种短语的用法只会开放以滥用并引起令人毛骨悚然的效果。站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/01/19/19/345BFB60-DD86-4776-A163-DA399EEEE4942_F4FF4FF5CA5.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;抗议歌曲《愿荣光归香港》视频剧照。照片：YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;也许法官知道商店里有什么。唐早些时候告诉《邮报》，在北京通过《国家安全法》（现在已进入第三年）之后，香港政府致力于提供涵盖表面上的差距的本地版本。&lt;/p>; &lt;p>;唐说，该城市的迷你宪法将被称为《基本法》第23条，将涵盖盗窃国秘密的盗窃案，并“插入间谍和外国干预上的漏洞”，以及其他尚未确定的罪行。 。 。分裂，颠覆，恐怖主义和与外国部队的勾结，第23条 - 将于今年通过法律 - 将涵盖叛国的额外罪行，盗窃国秘密和外国政治机构在香港从事政治活动的罪行。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;h3>;香港自己的《 2024年卡片：立法议程&lt;/h3>; &lt;p>;执行理事会成员兼高级律师罗尼·汤·卡瓦（Ronny Tong Ka-wah）》说，他相信未来将涵盖“软阻力”法律只有在某人将情绪转化为行动的情况下。我们担心那些利用创造力或言语自由来违反国家安全的人。那些将思想推向行动，例如留下评论，显示口号，可能会被认为是有问题的。” &lt;/p>; &lt;h3>;有效果本地起草的安全法的红线，但反复提醒“软阻力”。言语治疗师描绘了“善”绵羊和“邪恶”狼之间的冲突，他们说这是为了煽动分离主义和对大陆的仇恨。五人因违反《殖民时期的煽动法》的罪名被定罪。 img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/bf7e631f-4933-418e-80ab-8e3cd4ca93f8_60bbb4f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一名警官在“好”绵羊和“邪恶”狼之间展示了煽动性的儿童读物。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;书店老板Leticia Wong承认她是自我审查的，因为她现在不再与“解放的香港”一句话 - 一个抗议在2019年的反政府动荡期间的口号 - 但说这是由于国家安全法而明确的，而不是担心从事“软抵抗”。&lt;/p>; &lt;p>;“《国家安全法》是更大的威胁。她说：“软阻力只是一个政治术语，所以我不太在乎。一旦制定了第23条，就选择关闭商店，因为担心被捕。&lt;/p>; &lt;p>;“我们非常担心第23条，”其中一位书店老板说。 “我们不知道这种&#39;软阻力&#39;真正的含义，从我们可以从官员的演讲中学到的东西来看，这似乎很广泛。” &lt;/p>; &lt;p>;他将国家安全法描述为“非常艰巨”，并说他们已经删除了他们担心会违反它的书籍，但是缺乏对“软阻力”的具体定义进一步加剧了广泛的恐惧和自我审查。&lt;/p>; &lt;p>;避免恐惧的传播，亲贝吉的评论员劳建议政府变得更加“低调”，并为针对警告而不是经常向公众讲话的人做得更好。&lt;/p>; &lt;p>; andrew fung ho-香港政策研究所首席执行官Keung表示，现行法律已经可以阻止居民犯下与国家安全有关的犯罪，他怀疑需要使用这种模棱两可的术语。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;政治评论员说：&lt;/p>; &lt;p>;“香港政府无需准确遵循中国大陆使用的宣传风格，这就是为什么我们拥有一个国家，一个国家，两个系统”。&lt;/p>; &lt;p>;“这非常可怕，并创造出最终限制创造力的令人恐惧的效果，因为人们会担心自己的事情是否会越过红线。” &lt;/p>; &lt;h3 >;香港人必须对尝试“播种和不和谐”的尝试保持警惕：约翰·李&lt;/h3>; &lt;p>;回应了香港政治与公共行政系的名誉教授约翰·伯恩斯（John Burns），含糊不清的术语“允许当局像锤子一样使用它来殴打并恐吓他们不喜欢的个人和团体，或者他们认为可能会造成麻烦”。&lt;/p>; &lt;p>;“反复使用&#39;软阻力&#39;是对香港社会和政治不利，因为它可以任意缩小公民行动主义的空间，”他说。涉嫌犯罪。否则，要专注于说服而不是恐吓。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取多rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files files files：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crew with first astronaut from Turkey launched on commercial flight to space station]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248987/crew-first-astronaut-turkey-launched-commercial-flight-space-station?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.19 07:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/19/B601F258-B641-4598-8875-221613E74B_6A70E038.JPG“ alt =”>; 39-A周四在佛罗里达州卡纳维拉尔开普省。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;土耳其的第一位宇航员和其他三名代表欧洲的机组人员于周四从佛罗里达州发射到国际空间站，该航行是在德克萨斯州Axiom的最新商业上安排的任务中Space.&lt;/p>;&lt;p>;A SpaceX Crew Dragon capsule carrying the Axiom quartet lifted off about an hour before sunset from Nasa&#39;s Kennedy Space Centre in Cape Canaveral, beginning a planned 36-hour flight to the orbiting laboratory.&lt;/p>; &lt;p>;The launch was shown live on an Axiom-SpaceX joint webcast.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/19/339a6d4d-9073-4b28-9589-c73885277542_924504e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Axiom-3 mission specialist Alper Gezeravcı of Turkey at the Kennedy Space Centre in Cape Canaveral, Florida on Thursday. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The autonomously operated Crew Dragon was expected to reach the International Space Station (ISS) early on Saturday morning and dock with the outpost orbiting some 250 miles (400km) above Earth and currently occupied by seven regular crew members.&lt;/p>;&lt;p>;Live video streamed online by Axiom showed the two-stage 25-storey-tall launch vehicle streaking into partly cloudy skies over Florida&#39;s Atlantic coast atop a fiery, yellowish tail of exhaust.&lt;/p>;&lt;p>;Cameras inside the crew compartment beamed footage of the four men strapped into their pressurised cabin, seated calmly in helmeted white-and-black flight suits as the rocket soared toward space.&lt;/p>;&lt;p>;Nine minutes after launch, the rocket&#39;s upper stage delivered the crew capsule to its preliminary orbit, according to launch commentators.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, the rocket&#39;s reusable lower stage, having detached from the rest of the spacecraft, flew itself back to Earth and safely touched down on a landing zone near the launch site.&lt;/p>;&lt;h3>;First all-private astronaut team welcomed aboard ISS&lt;/h3>;&lt;p>;The mission was the third such flight organised by Houston-based Axiom over the past two years as the company builds on its business of putting astronauts sponsored by foreign governments and private enterprise into Earth orbit.&lt;/p>;&lt;p>;The company charges its customers at least US$55 million for each astronaut seat.&lt;/p>;&lt;p>;Plans for the Axiom-3 mission call for the crew to spend roughly 14 days in microgravity aboard the ISS conducting more than 30 scientific experiments, many of them focused on the effects of space flight on human health and disease.&lt;/p>;&lt;p>;More symbolically, the mission reflects the growing number of nations venturing to Earth orbit as a way of enhancing global prestige, military prowess and satellite-based communications.&lt;/p>;&lt;p>;Turkey, a long-time applicant for EU membership, was poised to enter the exclusive-but-expanding club of ISS-guest countries by sending Alper Gezeravcı, 44, a Turkish Air Force veteran, on his nation&#39;s debut human space flight as an Ax-3 mission specialist.&lt;/p>;&lt;p>;He was being joined by: Italian Air Force Colonel Walter Villadei, 49, Ax-3&#39;s designated pilot;瑞典飞行员马库斯·旺特，43 岁，另一位任务专家； and retired Nasa astronaut Michael Lopez-Alegria, 65, a dual citizen of Spain and the United States acting as mission commander. Lopez-Alegria, an Axiom executive, also commanded the company&#39;s first mission to the ISS in April 2022.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/4293b506-0fbd-4240-865d-2c4601898791_d028a9bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Axiom-3 mission astronauts, from left, mission specialist Marcus Wandt, of Sweden, mission specialist Alper Gezeravcı, of Turkey, pilot Walter Villadei, of Italy, and Commander Michael Lopez-Alegria at the Kennedy Space Centre in Cape Canaveral, Florida on Thursday. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Axiom billed the flight as “the first all-European commercial astronaut mission” to the space station.&lt;/p>;&lt;p>;If all goes smoothly, they will be welcomed aboard ISS early on Saturday by the seven members of the station&#39;s current regular crew – two Americans from Nasa, one astronaut each from Japan and Denmark and three Russian cosmonauts.&lt;/p>;&lt;p>;In May 2023, Axiom-2 launched a guest team of two Americans and two Saudis, including Rayyanah Barnawi, a biomedical scientist who became the first Arab woman ever sent to orbit, on an eight-day mission to the ISS.&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX, the privately funded rocket and satellite company of billionaire Elon Musk, provides Axiom&#39;s launch vehicles and crew capsules under contract, as it has for Nasa missions to the ISS. SpaceX also runs mission control for its rocket launches from the company&#39;s headquarters near Los Angeles.&lt;/p>;&lt;p>;Nasa, besides furnishing the launch site at Cape Canaveral, assumes responsibility for the astronauts once they rendezvous with the space station.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Axiom, an eight-year-old venture headed by Nasa&#39;s former ISS programme manager, is one of a handful of companies building a commercial space station of its own intended to eventually replace the ISS, which Nasa expects to retire around 2030.&lt;/p>;&lt;p>;Launched to orbit in 1998, the ISS has been continuously occupied since 2000 under a US-Russian-led partnership that includes Canada, Japan and 11 countries that belong to the European Space Agency.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crowds gather for ‘saddest birthday in the world’ marking infant Israeli hostage’s first year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248986/crowds-gather-saddest-birthday-world-marking-infant-israeli-hostages-first-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 06:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/6ff8b1a8-12d8-4ebc-8d56-98c354a563d6_2a4fcf2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;People hold a birthday cake to mark the first birthday of Israeli toddler Kfir Bibas, who is held hostage by Hamas in Gaza, outside the Kirya military base in Tel Aviv, Israel on Thursday. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Between 9 and 12 months old, babies learn to stand, say their first word, maybe take their first steps. As the family of Kfir Bibas, the youngest Israeli held in captivity in Gaza, celebrated his first birthday without him, they wondered which, if any, of the typical milestones they missed during those three months of his life.&lt;/p>;&lt;p>;“They&#39;re supposed to see a lot of colours, but instead he&#39;s seeing just darkness,” said Yosi Shnaider, a cousin. “He&#39;s supposed to be learning to walk, but he has nowhere to do it. He&#39;s supposed to be able to hold a spoon for the first time, he&#39;s supposed to be tasting so many different foods for the first time.”&lt;/p>;&lt;p>;Kfir, brother Ariel, and parents Shiri and Yarden Bibas were kidnapped on October 7 when Hamas attacked Israel, killing 1,200 people and taking about 250 hostage. On Thursday in Tel Aviv, hundreds of people gathered for what Shnaider called “the saddest birthday in the world”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/fd94a13c-92ba-4b77-8fe1-d429aa3ebabb_87eb9b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Protesters hold placards during a flash mob to mark the first birthday of Israeli toddler Kfir Bibas, who is held hostage by Hamas in Gaza, in Rome, Italy on Thursday. Photo: EPA-EFE/&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Kfir has been in captivity for a quarter of his life. The infant with red hair and a toothless smile has become a symbol across Israel for the helplessness and anger over the 136 hostages still in captivity in Gaza.&lt;/p>;&lt;p>;On Thursday, many people wore orange, a colour inspired by Kfir and Ariel&#39;s hair. They marked Kfir&#39;s first year with performances by Israeli children&#39;s music stars, who wrote a song in his honour, and released orange balloons inscribed with birthday wishes.&lt;/p>;&lt;p>;Since video emerged shortly after the attack showing the brothers swaddled in a blanket around their terrified mother with gunmen surrounding her, orange has come to represent the family across Israel. But to some relatives, it brings pain as well as hope and recognition.&lt;/p>;&lt;p>;Shnaider thinks about the birthday party they could have had as a family this week, out on the grass of the kibbutz, with balloons on all the trees.&lt;/p>;&lt;p>;“I wish we were having balloons of every colour and not just orange,” Shnaider said. “I can&#39;t even look at this colour orange any more.”&lt;/p>;&lt;h3>;Israel&#39;s Gaza offensive breaches international law: UN rights expert&lt;/h3>;&lt;p>;In Davos, Switzerland, Israeli President Isaac Herzog displayed a photo of a smiling baby Kfir as he addressed the World Economic Forum. And earlier in the week, at the family&#39;s home in Kibbutz Nir Oz, relatives used orange balloons on the wall to cover bullet holes and spattered blood from the attack and filled his nursery school classroom with birthday decorations.&lt;/p>;&lt;p>;Kfir was the youngest of about 30 children, taken hostage on October 7. Since the Hamas attack sparked war, more than 24,000 Palestinians have been killed, according to the Health Ministry in Hamas-ruled Gaza, and some 85 per cent of the narrow coastal territory&#39;s 2.3 million people have fled their homes.&lt;/p>;&lt;p>;Under a weeklong temporary ceasefire in November, Hamas released 105 foreign workers, women, children and teenagers, but Shiri Bibas and her sons were not among them. Yarden Bibas, who was taken captive separately, appears in photos to have been wounded during the abduction. Little is known about the conditions of his wife and children.&lt;/p>;&lt;p>;Since the release, some freed hostages have been speaking out, hoping to pressure the government into reaching another deal. At their gathering, too, the Bibas family&#39;s relatives pleaded with the Israeli government and international leaders to come to an agreement that would allow for the release of more hostages.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/fe70ff6f-5508-45b5-bf09-90cf72d14498_b899e90a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A photo of Kfir Bibas, a child who has been taken hostage by Hamas, is placed next to Israeli President Isaac Herzog at the World Economic Forum in Davos, Switzerland on Thursday. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“There&#39;s two children being held over there against all of the laws of wars, and the world doesn&#39;t say anything.现代世界的领导人都在哪里？”施奈德问道。 “We need a deal, we need to free all 136 hostages, without exceptions.”&lt;/p>;&lt;p>;Tomer Keshet, a cousin of Yarden Bibas, said he can&#39;t look at his own children without thinking of Kfir and Ariel, scared in a dark tunnel somewhere in Gaza.&lt;/p>;&lt;p>;“The last time I met Kfir, he had just learned how to crawl,” he said. “We were holding him and just keeping him close.”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>