<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[BRICS summit to be ‘physical’ despite arrest warrant for Putin: South Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3227094/brics-summit-be-physical-despite-arrest-warrant-putin-south-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 23:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/13b9000f-7d31-4a56-ba3c-aba4da660116_63e332b1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;南非总统西里尔·拉马福萨周日表示，弗拉基米尔·普京将于下个月举行金砖国家峰会尽管对俄罗斯领导人发出了逮捕令，但仍将亲自受邀参加。&lt;/p>;&lt;p>;“金砖国家峰会正在继续进行，我们正在敲定有关形式的讨论，”拉马福萨对记者表示。执政党非国大在会议间隙表示，这将是一次“实体”会议。&lt;/p>;&lt;p>;他没有透露普京是否会因俄罗斯非法驱逐出境而受到国际刑事法院（ICC）通缉乌克兰儿童 – 是否会参加。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将举行一次实体金砖国家峰会，我们所有人都致力于举行一次能够互相注视的峰会，”他回应道&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经……将近三年没有举行过实体峰会了。这不会是虚拟的。”他强调。&lt;/p>;&lt;p>;作为国际刑事法院的成员，如果普京踏足该国，南非预计将逮捕他。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体有传言称，比勒陀利亚正在考虑将会谈转移到中国，以避免陷入不得不逮捕普京的境地。&lt;/p>;&lt;p>;逮捕令对比勒陀利亚来说是一个外交困境，该国一直接近自反种族隔离斗争以来，南非一直在克里姆林宫。&lt;/p>;&lt;p>;南非没有谴责俄罗斯入侵乌克兰，称它是公正的，更倾向于对话。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，拉马福萨领导了南非总统刚果共和国、埃及、塞内加尔和乌干达，历史性地尝试调解基辅和莫斯科之间的和平。&lt;/p>;&lt;h3>;普京向寻求调解乌克兰冲突的非洲领导人发表讲话&lt;/h3>;&lt;p>;非洲领导人的代表团带来了一个因乌克兰冲突而遭受严重影响的大陆的声音，特别是粮食价格上涨。&lt;/p>;&lt;p>;它提出了 10 点建议，包括缓和局势、承认各国的立场等。主权、通过黑海畅通无阻的粮食出口以及将战俘和儿童送回原籍国。&lt;/p>;&lt;p>;南非是金砖国家的现任主席国，金砖国家是一个重量级组织，其中还包括巴西、俄罗斯、印度和中国，挑战美国和欧洲主导的全球治理结构。&lt;/p>;&lt;p>;将于8月22日至24日在金融中心约翰内斯堡桑顿会议中心举办第十五次金砖国家峰会。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russians could blow up nuclear plant to halt Ukraine’s forces, Zelensky warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227090/russians-could-blow-nuclear-plant-halt-ukraines-forces-zelensky-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 22:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/cc6146ac-a429-49c7-afbe-7c2c0d76d4e3_e96c6fa2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基对俄罗斯计划摧毁扎波罗热核电站表示担忧，因为与乌克兰的战争进展得很糟糕。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基在美国广播公司“本周”周日播出的采访中通过翻译说道：“我们在分析这一点时是否可以认为俄罗斯正在计划一场局部爆炸是为了阻止乌克兰在战场上的行动？是的。”&lt;/p>;&lt;p>;他谈到俄罗斯人时说：“如果他们将失去比现在更多的主动权，他们将采取一些额外的措施，以使全世界都害怕俄罗斯外交部周日指责基辅对扎波罗热核电站进行“系统性破坏”，并警告说那里的灾难可能会产生后果。在美国广播公司的采访中，泽伦斯基表示，乌克兰已经为那里可能发生的灾难做好了准备。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基表示，他并不特别担心瓦格纳集团领导人叶夫根尼·普里戈任可能会在领导一场反对乌克兰当局的叛乱后返回俄罗斯。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。&lt;/p>;&lt;p>;“到今天为止，他已经成为一名政治人物，”他谈到普里戈任时说道。 “对我来说，这一定是他的首要目标。”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他并不担心普里戈任可能恢复瓦格纳集团的指挥权或将一些战士带回战争，因为到目前为止，这些士兵还无法击败乌克兰军队。&lt;/p>;&lt;h3>;瓦格纳的普里戈任如何从普京的朋友转变为军事批评家&lt;/h3>;&lt;p>;在北约峰会开始前发表讲话，该峰会将关注泽连斯基表示，至少部分是关于战争的，乌克兰仍然坚定不移，不会向俄罗斯让出任何领土来结束战争，包括 2014 年占领的克里米亚。&lt;/p>;&lt;p>;“没有领土，”他告诉主持人玛莎·拉达茨 (Martha Raddatz) .&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统还表示，鉴于特朗普在担任总统期间并未试图解决俄罗斯和乌克兰之间的问题，他认为前总统唐纳德·特朗普关于他可以在一天内结束战争的断言并不现实。 .&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，结束战争的唯一愿望是美好的，”泽伦斯基告诉拉达茨。 “但这种愿望应该基于现实生活的经验。嗯，看起来唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的时代就曾有过这样的 24 小时。我们正处于战争之中。虽然不是全面战争，但我们确实处于战争之中。正如我所假设的，他有那段时间可供支配。但他一定还有其他优先事项。”&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基还表示，他希望乌克兰正在进行的反攻能够加快速度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们所有人都希望做得更快，因为每一天都意味着乌克兰人的新损失，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 22:50:09 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Catholic Bishop Stephen Chow appointed to College of Cardinals by Pope Francis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227091/hong-kongs-catholic-bishop-stephen-chow-appointed-college-cardinals-pope-francis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 22:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/c2d5d98e-a1fb-443c-8599-ab393b84ed79_e4ca066b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港天主教主教周秀恩将成为 21 名新任命的枢机主教之一教皇弗朗西斯于九月底宣布晋升，这将使他有资格在选举中投票，以选择教会未来的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;教皇弗朗西斯周日在他传统的每周公开露面中宣布了新枢机主教的选举在罗马圣伯多禄广场。&lt;/p>;&lt;p>;周先生，63 岁，天主教香港教区主教，也在名单之列。&lt;/p>;&lt;p>;教宗在圣伯多禄广场向人群讲话：“我想宣布，明年9月30日，我将召开一次主教会议，任命新枢机主教。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的来源表达了教会的普世性，继续宣扬天主教的仁慈之爱。天主保佑地球上的所有人。”&lt;/p>;&lt;p>;“周主教敦促信徒继续为他和香港教区祈祷，”香港教区在教宗宣布这一消息后表示。&lt;/p>;&lt;周将成为第四位来自香港的枢机主教。其他人是已故施洗约翰吴正中、陈日君（91岁）和汤汉（83岁）。&lt;/p>;&lt;p>;教宗对红衣主教团的选择受到80岁以下成员的密切关注有资格参加任命新教宗的秘密会议。&lt;/p>;&lt;h3>;香港天主教主教呼吁与中国大陆教会建立更紧密的联系&lt;/h3>;&lt;p>;86岁的方济各教皇当选2013年教宗。&lt;/p>;&lt;p>;周先生1959年出生于香港。两年前，杨明祥主教去世后，他被教宗方济各任命为天主教香港教区主教。 2019年。&lt;/p>;&lt;p>;自1969年任命第一位华人主教以来，他是香港晋升为主教的最年轻的神职人员之一。周也被视为温和或政治中立的人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港主教在历史性的北京之行中表示爱国主义是每个人的责任&lt;/h3>;&lt;p>;周恩来应北京教区李山主教的邀请，于四月份对北京进行了为期五天的访问这是自1997年回归以来，香港天主教高级神职人员首次访问首都。&lt;/p>;&lt;p>;他当时表示，这次访问凸显了香港教会作为桥梁机构、促进交流和发展的使命。 &lt;/p>;&lt;p>;主教还呼吁该市教区和教会以及中国大陆的同行之间建立更密切的联系。&lt;/p>;&lt;p>;新枢机主教还包括拿督斯里塞巴斯蒂安方济各，马来西亚槟城主教和梵蒂冈在中东的高级官员、耶路撒冷拉丁宗主教皮尔巴蒂斯塔·皮扎巴拉蒙席 (Monsignor Pierbattista Pizzaballa)。&lt;/p>;&lt;p>;其他即将升职的还有几位高级主教，他们是高级主教或即将接任高级主教。教会职位，例如阿根廷大主教维克多·曼努埃尔·费尔南德斯 (Victor Manuel Fernandez)，他刚刚被教皇弗朗西斯任命为梵蒂冈办公室负责人，以确保教义的正统性。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 22:50:09 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ramps up naval base works to accommodate rapidly growing fleet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3227075/china-ramps-naval-base-works-accommodate-rapidly-growing-fleet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/8b49a55d-f202-4ba4-ab04-e1d7bdac8294_31c10413.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据报道，中国已升级其海军基地，以容纳和支持其快速扩张的作战舰队分析最近的卫星图像。&lt;/p>;&lt;p>;解放军海军是仅次于美国的世界第二海军，预计将在今年年底前推出至少 10 艘水面战斗舰艇，其中包括 8 艘 052D 型驱逐舰和两艘更大更快的054B型护卫舰，总排水量为72,000吨。&lt;/p>;&lt;p>;这些新舰将加入中国两艘现役航空母舰的行列，这两艘航母总排水量为12万吨，还有八艘055型巡洋舰，排水量近10万吨以及三个巨型075型登陆直升机坞和九个071型两栖运输坞。所有这些都在过去 15 年里投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;今年现役军舰总数预计将增加到 600 多艘，是二十年前的三倍，中国人民解放军已经征召入伍&lt;/p>;&lt;p>;但更多、更大码头的建设一直落后于新舰艇的下水速度——军事爱好者将其描述为“往汤里倒饺子”。&lt; /p>;&lt;p>;来自 Google 地球和 Maxar Technologies 的卫星图像显示了三个海军基地的新建筑。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平敦促中国海军采取“坚定而灵活”的做法&lt;/h3>;&lt;p>;图像展示工作于去年开始在海南岛南部三亚市榆林海军基地的至少两个大型码头上进行。这些泊位长超过 240 米（788 英尺），可容纳四个 075 型直升机起降码头。&lt;/p>;&lt;p>;高雄台湾海军学院前教官卢立时表示，卫星图像显示显示“为了停泊更多军舰，榆林基地的水手们采用了一种有趣的系泊模式，[容纳]船只垂直于码头，船尾平行于码头”。&lt;/p>;&lt;p>;系泊方式——混合型抛锚、漂流和入坞的方式——在地中海已经使用了几个世纪，用于在城镇码头或海堤的范围内容纳大量船只。&lt;/p>;&lt;p>;Lu 还观察到另一个明显节省空间的措施南海舰队基地位于中国南部广东省湛江。他指出，最多有三艘军舰并排停泊，与一个小码头平行。&lt;/p>;&lt;p>;“军舰与码头平行停泊是许多海军最流行的方式，因为它更稳定，也更方便补给。” 。但将如此多的船只停泊在一起，对于船员连接岸电进行修复来说并不安全。”俄罗斯海军的意思是“整个打击舰队可以在有限的空间内停泊，从而使船员能够出发执行紧急任务”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，这仍然是一种权宜之计，因为它在由于不稳定而导致恶劣天气。建设更多大型码头仍然是一个长期解决方案。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;榆林和湛江是解放军进入南海最重要的战略基地。&lt;/p>;&lt;p>;他们也为中国舰艇编队赴亚丁湾、索马里海域执行反海盗护航任务提供后勤保障。&lt;/p>;&lt;p>;榆林是南海舰队最南端的海军基地，也是中国首艘国产航母的基地山东号航空母舰以及水面舰艇和潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;北部辽宁省的葫芦岛造船厂和渤海潜艇建造厂的建造工作也正在进行中。&lt;/p>;&lt;p >;欧洲 Sentinel-2A 卫星 1 月份拍摄的图像显示，造船厂正在加建两个码头，该造船厂也是海军新武器系统测试的关键基地。&lt;/p>;&lt;h3>;“时间紧迫，陌生海域：海军驱逐舰考验疏散能力&lt;/h3>;&lt;p>;在非洲之角吉布提，解放军第一个也是唯一一个海外基地，新增了400米跑道，并新建了码头330米高，可容纳辽宁舰等巨型水面平台。&lt;/p>;&lt;p>;吉布提基地于2017年建立，旨在支持中国在该地区的反海盗和维和任务。&lt;/p>;&lt;p >;北京远望军事科技智库研究员周晨明表示，“与下水军舰相比，海军基地的扩建和升级更加复杂，需要更长的时间才能赶上”。&lt;/p>; &lt;p>;“随着解放军海军更加积极地参与国际维和任务，设立海外前哨基地进行后勤保障也是必要的。”&lt;/p>;&lt;p>;与中国拥有的750多个军事基地相比，周表示，美国在 80 个国家设有基地，而中国在吉布提等国的基地将仅用于补给以及海军维护和修理。&lt;/p>;&lt;p>;“解放军没有像美国那样的全球战略对方。建造吉布提的想法是在2010年发生的一次事故中产生的。&lt;/p>;&lt;p>;当时，052B型驱逐舰广州号在亚丁湾执行反海盗任务时发生故障。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;解放军海军可能正在逼近美国舰队，但它只有一个海外基地&lt;/h3>;&lt;p>;“驻扎在吉布提的法国海军向广州号的船员伸出了援助之手，这是一次令人印象深刻的经历[这提醒]中国海军有必要建立海外基地。”周说。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士多年来一直猜测，巴基斯坦瓜达尔深水港也可以用作海上基地中国海军舰艇的功能与吉布提设施类似。&lt;/p>;&lt;p>;该港口位于阿拉伯海沿岸，是中巴经济走廊的一部分，也是中国国家主席习近平“一带一路”的核心内容贸易和基础设施倡议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to set up new subdivision of prosecutors to handle cybercrimes, says deputy justice minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227087/hong-kong-set-new-subdivision-prosecutors-handle-cybercrimes-says-deputy-justice-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 21:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/c8cee69a-a327-4ea2-bfe5-9807d3c8fdb2_77f9e2a3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港司法部副部长提供了今年计划的新细节，以创建一个检方团队将专注于处理网络犯罪，因为官方数据显示过去六年中基于技术的犯罪增加了四倍多。&lt;/p>;&lt;p>;Horace Cheung Kwok-kwan 周日还强调了全球诈骗的增加警方数据显示，去年举报的科技犯罪数量为22,797 起，较 2017 年的 5,567 起增加。&lt;/p>;&lt;p>;“由于互联网犯罪中跨境犯罪活动的复杂性，检控部门必须及时了解技术发展和潜在的科技犯罪趋势，以便有效执法， ”他在每周博客中写道。&lt;/p>;&lt;h3>;今年首 3 个月，香港网络诈骗受害者损失了 8.3 亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;虽然张没有给出启动该计划的具体日期，他表示，立法会已批准聘请一名新的首席政府律师来领导该团队的请求。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月份向立法会提交的一份简报中，该部门表示司法部表示，该部门的职权范围将涵盖基于技术的犯罪，包括联合网络欺诈、网络攻击、人肉搜索、涉及加密货币的洗钱以及煽动他人犯罪的在线消息。&lt;/p>;&lt;p>;该部门还将提供有关以下方面的法律指导：根据该文件，数字证据的使用并对现行法律提出建议的修改。&lt;/p>;&lt;p>;张周日还表示，该部门将跟进法律改革委员会关于该市是否需要针对网络犯罪的立法的研究以及是否应具有域外管辖权。&lt;/p>;&lt;p>;该市目前没有专门的立法来监管网络犯罪，《犯罪和电信条例》涵盖了涉及互联网、数据和信息技术的犯罪行为。&lt;/p>;&lt;去年七月，该委员会发布了一份咨询文件，其中提出了新法律的建议。公众咨询期也在十月结束。&lt;/p>;&lt;p>;资深刑事律师洪万顺表示，新部门的成立有助于集中打击科技犯罪的检控工作。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据立法会简报，刑事检控科目前将网络犯罪案件分派给来自不同部门的不同团队。&lt;/p>;&lt;p>;身兼委员会成员的洪先生表示，内部变革也将允许部门聘请资讯科技专家协助刑事调查。&lt;/p>;&lt;p>;同日，律政司司长林定国强调，未来立法的重要性，允许检方对法院裁定的无罪释放提出上诉&lt;/p>;&lt;p>;《刑事诉讼程序（修订）条例草案》将涵盖有陪审团的刑事审判中的裁决，以及没有陪审团的国家安全程序。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥在 Facebook 上写道拟议的修改旨在刑事审判中“增强程序正义”。&lt;/p>;&lt;h3>;敲诈勒索案中，11岁的香港男孩在视频聊天中被诱骗脱衣服&lt;/h3>;&lt;p>;在现行制度下，检察官可以仅当一审法院法官作出错误的无案裁决并指示陪审团宣判被告无罪时，才将案件提交上诉法院澄清。&lt;/p>;&lt;p>;因此，被告不能被重审，即使法官的决定后来被认为是错误的。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，被告可以在上诉法院对法官的定罪或判决提出异议，而检察官则不能。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的立法定于周三进行二读。&lt;/p>;&lt;p>;当局辩称，检察官无法对无罪释放提出上诉，可能会导致法律异常。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，拟议的修改与为检察官和辩护律师提供了上诉渠道，体现了“法治精神”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrest 8 and seize HK$82 million worth of contraband cigarettes during raid on cargo vessel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227088/hong-kong-customs-arrest-8-and-seize-hk82-million-worth-contraband-cigarettes-during-raid-cargo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 21:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/ca3e3fdf-b0ae-4450-97ae-da266954c0f5_104d3d5a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港海关逮捕八名男子，并没收 8,200 万港元（1,040 万美元）周六，香港海关在突袭货船时发现了价值相当于黑市香烟的货船。&lt;/p>;&lt;p>;周六，香港海关在周日发现了一艘停泊在葵涌货柜码头附近的可疑船只，该船似乎隐藏在其他船只之中&lt;/p>;&lt;p>;海关税务罪案调查科高级督察林伟杰表示，该船在接近位于货柜码头南路的码头时被拦截并登上。&lt;/p>;&lt;p>;海关海关在两个 40 英尺（12 米长）的集装箱内发现了 2,200 万支走私香烟，此外，船上的机舱和客舱内还藏有 40,000 支走私香烟。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关查获了价值 9.05 亿港元的走私香烟。自一月起开始查获非法香烟&lt;/h3>;&lt;p>;海关估计，这批走私香烟的总市值为8,200万港元，如果合法进口，可为政府带来约5,500万港元的税收。&lt;/p>;&lt;这八名嫌疑人年龄在25岁至60岁之间，来自缅甸和中国大陆，其中包括该船的船长。他们都因涉嫌进口未列舱货物而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，这批货物的 70% 是运往当地市场的，而其余的则将出口，因为后者的品牌在当地市场不太受欢迎。 - 在该市众所周知。&lt;/p>;&lt;p>;他说，由于海关仍在调查香烟的来源及其预期目的地，因此可能会进一步逮捕。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关在预算后走私香烟&lt;/h3>;&lt;p>;今年至今，海关已检获超过4.3亿支走私香烟，价值逾14亿港元，可为政府带来10亿港元的收入。这一数字占海关去年缉获量的 60%。&lt;/p>;&lt;p>;海关表示，香港 2 月份将烟草税提高 31% 后，预计通过海运走私黑市卷烟的情况将会增加。 &lt;/p>;&lt;p>;增加征税后，每包20支香烟的平均成本已超过70港元，额外增加了12港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese universities vow to target fake graduate job data as employment outlook worsens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227074/chinese-universities-vow-target-fake-graduate-job-data-employment-outlook-worsen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/d6e3a9ee-bf4c-4b3f-873f-2053b24996ba_0a279697.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于担心某些机构可能会影响毕业生就业率，中国的大学已被告知要核实毕业生就业率提交虚假数据以美化自己的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;这些命令是在毕业季期间发出的，而且世界第二大经济体的青年失业率创下历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;中南大学中部省份湖南省周五表示，将进行检查以确保大学数据的“真实性和可信性”，以确定“真实就业情况”。&lt;/p>;&lt;p>;响应教育部和根据省教育厅的要求，该大学表示，工作人员必须证实属于自营职业、自由职业、咨询或海外工作的学生提交的材料。&lt;/p>;&lt;p>;湖南长沙科技大学和安徽师范大学皖江学院也已继教育部发出类似通知，严禁误报就业数据。&lt;/p>;&lt;p>;“全国高校毕业生就业统计专项检查将覆盖各省高校，对问题严肃问责该学院于 5 月 29 日表示：“今年有创纪录的 1160 万高校毕业生进入劳动力市场，但该国受疫情打击的经济，尤其是其支柱产业的中小型私营企业 - 正在努力为其创造足够的就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;青年失业率正在上升，5 月份 16 至 24 岁人群的失业率增至 20.8%，高于 20.8%。 4 月份创下 20.4% 的历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，在维持高就业率的压力下，一些大学一直迫使学生在就业机会上撒谎。&lt;/p>;&lt;p>;中国媒体也报道一些大学威胁说，如果某些毕业班的学生不提交就业证明，将扣留毕业证书。&lt;/p>;&lt;p>;教育部在近几个月发给高等院校的通知中表示，学校不得强迫或引诱学生不能以扣留毕业证书为手段强迫学生签订就业合同或劳动合同，也不能让学生签署虚假就业证明。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士预计，未来青年失业率将进一步恶化。 &lt;/p>;&lt;p>;“由于五月通常不是一个与季节模式上青年失业率高相关的月份，因此我们认为，随着夏季的临近，每年毕业季的到来，这个数字可能会进一步上升。”野村证券上个月在一份报告中评论了中国5月份的关键经济数据。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国人民大学6月份发布的研究，中国的青年失业不仅是“一个周期性问题，而且是一个系统性问题” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们判断，青年失业问题可能还会持续10年，并且短期内将继续加剧。”研究人员表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果处理不当，会引发经济领域之外的其他社会问题，甚至成为政治问题的导火索。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;最佳&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As global temperatures rise, can cities withstand extreme heat?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3227085/global-temperatures-rise-can-cities-withstand-extreme-heat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 20:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/05ce7d8e-79bd-4aa1-83ec-6d86e3d32d96_1e2f5b0b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;自然灾害可能非常严重 - 飓风肆虐、建筑物倒塌的龙卷风 - 但高温却是最可怕的&lt;/p>;&lt;p>;芝加哥在 1995 年经历了惨痛的教训。&lt;/p>;&lt;p>;那年 7 月，一场持续一周的热浪袭击了 106 华氏度（41 摄氏度），导致 700 多人死亡。大多数死亡发生在贫困和黑人占多数的社区，那里许多老年人或孤立的人缺乏适当的通风或空调。不堪重负的电网造成的停电使情况变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;芝加哥最初反应缓慢，但此后制定了紧急热响应计划，其中包括大力推动向公众发出警报，然后为最脆弱的群体提供帮助。可能需要。洛杉矶、迈阿密和菲尼克斯等其他城市现在都有“首席高温官”来协调危险高温的规划和应对。世界各地的城市和国家都采取了类似的措施。&lt;/p>;&lt;p>;但专家警告说，在高温记录不断被打破以及最脆弱人群持续不平等的世界中，这些措施可能还不够。&lt;/p>;&lt;p>;纽约大学社会科学教授埃里克·克林伯格 (Eric Klinenberg) 写了一本关于气候变化的书，他说：“我不知道哪个城市真正为一些气候科学家担心的最坏情况做好了准备。”芝加哥热浪。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，随着预报变得更加准确，并且气象学家、记者和政府官员集中精力传播即将到来的危险，防暑准备工作普遍得到改善。例如，芝加哥扩大了其紧急短信和电子邮件通知系统，并确定了最脆弱的居民进行外展。&lt;/p>;&lt;p>;但是在一个城市有效的方法在另一个城市可能并不那么有效。加州大学洛杉矶分校热实验室副教授巴拉特·文卡特 (Bharat Venkat) 表示，这是因为每个城市都有自己独特的建筑、交通、布局和不平等，该实验室旨在解决他所说的“热不平等”问题。&lt;/p>;&lt;h3>;越南农民通过在黑暗中种植水稻来抵御 37 度的高温&lt;/h3>;&lt;p>;Venkat 认为城市应该通过投资劳工权利、可持续发展等来解决不平等问题。这听起来可能很昂贵——例如，当一个城市试图改善食品卡车上工人的工作条件时，谁来买单？ – 但 Venkat 认为什么都不做最终会花费更多。&lt;/p>;&lt;p>;“现状实际上代价高昂，”他说。 “我们只是不做数学计算。”&lt;/p>;&lt;p>;2003 年的一场持续热浪估计导致 15,000 人死亡，其中许多是居住在城市公寓和没有空调的房屋中的老年人，之后法国启动了热浪监视预警系统。空调。该系统包括敦促人们补充水分的公告。就在上个月，德国发起了一项新的防止热浪死亡的运动，据称该运动是受到法国经验的启发。&lt;/p>;&lt;p>;在印度，2010 年的一场强烈热浪导致气温超过 118 华氏度（48 摄氏度）。艾哈迈达巴德市有 1,300 多人死亡。市政府官员现在制定了一项高温行动计划，以提高当地居民和医护人员的认识。另一个简单的举措：将屋顶漆成白色以反射炽热的阳光。&lt;/p>;&lt;p>;亚利桑那大学助理教授 Ladd Keith 引用了巴尔的摩的红色极热警报作为精心设计的警报系统的一个例子。当天气预报要求高温指数达到 105 华氏度或更高时，警报就会发出，并在最容易受到高温风险的社区启动更多社会服务等措施。&lt;/p>;&lt;p>;他赞扬了像这样的城市的高温官员。洛杉矶、迈阿密和菲尼克斯，但表示“仍有超过 19,000 个城镇没有这些设施。”&lt;/p>;&lt;p>;费城天普大学环境健康科学家 Inkyu Han 指出，城市仍在努力获得这些设施。为贫困社区提供冷却中心和空调补贴等援助。他说，通过简单且可持续的解决方案，例如改善树冠，还可以做更多的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“值得注意的是，费城的低收入社区和有色人种社区通常缺乏行道树和绿地，”Han &lt;/p>;&lt;p>;在罗德岛州的普罗维登斯，大西洋通常会调节气温，但该地区仍然会遭遇热浪。急诊室医生凯特·莫雷蒂 (Kate Moretti) 表示，炎热来袭时，该市的医院会收治更多患者，心脏病、肾衰竭和心理健康问题等可能与炎热没有明显关系的疾病也会增加。&lt;/p>;&lt;h3 >;“人们害怕冒险”：印度北部酷热席卷数十人，导致数十人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;“我们确实注意到这给系统带来了压力，”莫雷蒂说。她说，老年人、户外工作人员、残疾人和无家可归者在入院人数中占很大比例。&lt;/p>;&lt;p>;迈阿密——由于其脆弱性，被认为是气候变化威胁的零地带。应对海平面上升、洪水、飓风和极端高温 - 两年前任命了其高温官员，以制定确保人们免受高温侵害的策略。&lt;/p>;&lt;p>;罗宾·巴钦 (Robin Bachin)，该校公民和社区参与副教授迈阿密大学指出，联邦政府有法律保护寒冷气候下的人们免于在危险条件下关闭暖气，但没有类似的冷却措施。&lt;/p>;&lt;p>;“对于住在公寓里的人们来说，巴钦说：“由于没有公共补贴，因此不需要房东提供空调。” “这对我们当地的低收入人群来说是极其危险的，更不用说那些无家可归或户外工作者的人了。”克林伯格说，到目前为止，美国在大多数热浪持续时间上都很幸运，但是，某些地区的电网容易受到高需求的影响，加上持续存在的社会不平等，可能会在未来几十年带来严重的问题。&lt;/p>;&lt;p>;部分原因是导致高温事件如此致命的潜在社会问题正在变得越来越严重。更糟糕的是，克林伯格说。芝加哥 1995 年的死亡不仅集中在贫困和种族隔离的社区，而且还特别集中在他所说的“贫乏”社区，在这些地方，人们很难聚集在一起，社会联系也被削弱。空地、废弃的餐馆和维护不善的公园意味着人们不太可能互相检查。&lt;/p>;&lt;p>;专门研究极端天气事件的芝加哥大学大气科学教授 Noboru Nakamura 说他认为芝加哥通过实施高温应急计划、例行健康检查和降温中心做出了很多明智的改变。&lt;/p>;&lt;p>;但他也将不平等视为一项艰巨的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“一个系统性问题资源不平等的问题不可能一夜之间真正消除。我们今天仍然面临着同样的问题，”中村说。 “所以这方面仍然是一个很大很大的未解决问题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How deep is the snow on Mt Everest? A Chinese team says it’s deeper than previously thought]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3227084/how-deep-snow-mt-everest-chinese-team-says-its-deeper-previously-thought?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 20:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/a7bcfec9-59fd-4bc8-8756-87b1b6a9760f_83d45da2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界最高峰顶部的积雪比之前想象的要深得多一组中国科学家表示，这一发现可能会影响对气候变化的理解。&lt;/p>;&lt;p>;周四，在非营利性国际科学期刊《冰冻圈》上发表的一份报告中，中国科学院的研究人员青藏高原研究所表示，珠穆朗玛峰山顶积雪的平均深度约为 9.5 米（31.1 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;之前的估计深度在 0.92-3.5 米之间，研究人员表示，并补充说，这些测量结果不一致，并且具有“很大的不确定性”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的测量显示……山顶的平均积雪深度惊人，约为 9.5 米，比之前的估计深得多， ”该研究所的杨伟教授在冰冻圈网站上的一段视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员的这一发现是基于去年四月和五月珠穆朗玛峰北坡探险的结果。&lt; /p>;&lt;p>;他们使用探地雷达沿着海拔 7,000 米以上的山脊获取了数十个读数。&lt;/p>;&lt;p>;读数显示雪和岩石表面之间存在很大差异，从而允许团队确定了两种材料之间的边界。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，总共集中在山顶的 26 个测量点显示积雪平均深度约为 9.5 米，并补充说结果范围在正负1.2米之内。&lt;/p>;&lt;p>;“这种均匀性不仅表明了在这个有限区域内重复雷达测量的可靠性，而且还提供了对珠穆朗玛峰山脊相对平坦地形的深入了解， ”他们在论文中说道。&lt;/p>;&lt;p>;杨表示，之前的测量工作受到“积雪密度、[测量]桩长和高海拔挑战”等因素的限制。&lt;/p>;&lt;p>;在论文中，研究人员表示，比较不同时期的积雪深度可能有助于了解人类引起的气候变化对喜马拉雅山极高海拔地区的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“珠穆朗玛峰上的积雪和冰川是他们说：“我们是气候变化的哨兵，因此为了解如此极高的海拔地区正在发生的气候变化及其对亚洲水塔可能产生的广泛影响提供了一个潜在的自然平台。”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;他们说雪芯钻探等等需要对珠穆朗玛峰进行探地雷达测量，以了解积雪的变化情况。&lt;/p>;&lt;p>;由于雪位、重力偏差和光折射的变化，人们对珠穆朗玛峰的确切海拔存在分歧。其他因素。这一新发现意味着珠穆朗玛峰的真实高度可能会发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，珠穆朗玛峰是喜马拉雅山脉的最高峰，但顶峰的高度一直不一致。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;2020年，北京和加德满都联合公布的最新测量值为8850米，略高于尼泊尔此前的测量值，比中国当时的评估值高出约4米。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests man for allegedly arriving in city with cocaine worth HK$6.9 million hidden in biscuit tins]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227082/hong-kong-customs-arrests-man-allegedly-arriving-city-cocaine-worth-hk69-million-hidden-biscuit-tins?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 19:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/7e0fc6d8-1c07-4deb-a73c-088d12752520_c8ae4354.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港海关拘捕一名从澳门抵港的26岁外籍男子从他的行李中检获约 6.3 公斤（14 磅）怀疑可卡因，价值约 690 万港元（868,720 美元），藏在四个饼干罐内。&lt;/p>;&lt;p>;这是两天内第二起涉及入境旅客在饼干中走私毒品的逮捕行动当局表示，他们发现涉嫌贩运的游客有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;最新案件中的男子于周六在上环港澳客轮码头进入香港时被捕。&lt; /p>;&lt;p>;“我们用X光机检查他的行李时，发现其中一个塑料袋的X光图像可疑。”毒品调查科督察方子扬说。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;他补充说，调查显示该男子的四个饼干容器有被打开的迹象。里面发现了可卡因，嫌疑人因涉嫌贩毒被捕。&lt;/p>;&lt;p>;海关称，嫌疑人当时正在帮助将饼干罐运往市区，并采取了“极其曲折”的路线前往香港。 Fong补充说，该男子从巴林前往土耳其，然后前往埃塞俄比亚和马尼拉，最后抵达澳门，乘船抵达香港。&lt;/p>;&lt;h3>;香港因持有CBD产品而入狱第一人&lt;/h3>;&lt;方说：“随着香港恢复与内地和世界的联系，到访香港的游客也会相应增加。” “海关注意到近期利用游客走私毒品的案件有所增加，因此我们将相应调整执法策略。”&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，将重点打击来自高风险地区的游客， &lt;/p>;&lt;p>;在另一起涉及游客的案件中，海关在三罐饼干和三罐饼干中发现可疑可卡因，逮捕了一名 62 岁的妇女。她拥有一个塑料袋，里面装着几盒薯片。她从丹麦哥本哈根飞来。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方查获价值 1.23 亿港元的冰毒，为今年最大一起缉获量&lt;/h3>;&lt;p>;周四案件中的毒品重约 6.5 公斤，具有估计价值700万港元。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港《危险药物条例》，贩运毒品属严重罪行。最高刑罚为罚款500万港元及终身监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China on alert for crop and power grid damage as heat and flood risks rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3227078/china-alert-crop-and-power-grid-damage-heat-and-flood-risks-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/4e824e62-c89a-4353-8157-4f0bd1123c13_b052d405.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于持续的热浪和威胁，中国当局在周末发布了一系列天气警告严重洪涝增加了农作物和电网受损的风险。&lt;/p>;&lt;p>;农业农村部和中国气象局周日警告称，持续炎热天气可能会损害水稻生产，有关部门应确保田间安全有足够的水来降低气温并防止过早成熟，特别是在南方。&lt;/p>;&lt;p>;预计未来 10 天内，中国南方大部分地区的气温将保持在 35 摄氏度（95 华氏度）以上，并且还会上升湖南、江西、浙江、福建等省份部分地区最高气温达40摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;中国气象局周日上午还单独发布了三级高温黄色警报，警告人们河北、河南、山西、浙江、福建、内蒙古等地预计气温将突破40摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;建议受影响地区人员避免户外活动，以及必须在室内工作的人员&lt;/p>;&lt;p>;由于电力需求给电网带来压力，它还提醒当局警惕火灾。&lt;/p>;&lt;p>;自那以后，严重的热浪席卷了中国大部分地区。 6月，预报员称极端天气可能比去年持续两个多月的热浪更严重。&lt;/p>;&lt;p>;同时，水利部对内蒙古九个省份的洪水发出警报、辽宁、吉林、黑龙江、安徽、江苏、湖北、重庆、贵州。仅江苏省就有约6000名堤防检查人员在执勤。&lt;/p>;&lt;p>;据称，周四以来的强降雨导致江苏、江西、辽宁、贵州和内蒙古北部的12条河流水位超过警戒水位。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据中国气象局周六发布的《中国气候变化蓝皮书（2023）》，气候变化对中国的影响日趋严重，去年夏季平均气温、沿海海平面和冰川退缩。&lt;/p>;&lt;p>;上海新闻媒体澎湃新闻援引国家气候中心副主任袁家双的话说，中国气温上升速度明显高于全球平均水平气候系统持续变暖。&lt;/p>;&lt;p>;蓝皮书称，1901年至2022年，中国年平均气温每10年上升0.16摄氏度，高于全球平均水平。&lt;/p>; &lt;p>;中国气象局气象服务部首席专家周冰告诉澎湃新闻，高温天气也可能是厄尔尼诺现象造成的。&lt;/p>;&lt;p>;厄尔尼诺现象是由于气候变暖而自然发生的气候模式。热带太平洋中部和东部的海洋表面温度。它通常每两到七年发生一次，持续九到十二个月。&lt;/p>;&lt;p>;世界气象组织周二表示，热带太平洋地区七年来首次出现厄尔尼诺现象，设定了周表示，厄尔尼诺现象预计将在夏季给中国北部、中部、东部和西北地区的部分地区带来极高的气温，并使中国的气温升高。 &lt;/p>;&lt;p>;国家气候中心气候变化影响与适应办公室首席专家徐红梅表示，中国亟需加大对气候变化适应能力的投入。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“特别是要加强全球变暖对我国典型脆弱地区影响的监测。”澎湃新闻援引徐的话说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>