<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US sanctions network financing Houthi Red Sea shipping attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246570/us-sanctions-network-financing-houthi-red-sea-shipping-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 01:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/11390b59-c7cc-4d2f-a0bb-2bba7649374f_41e8669a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;红海一艘船甲板上的胡塞武装。照片：胡塞军事媒体/路透讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部周四宣布对一个参与资助也门胡塞叛军针对红海国际航运的越来越多袭击的网络实施制裁.&lt;/p>;&lt;p>;这个伊朗支持的组织自 2014 年以来一直控制着也门北部，自 10 月份以色列-加沙战争爆发后不久，该组织就一直用无人机和导弹袭击该地区的船只，迫使货船被迫撤离。避开苏伊士运河 - 世界上最繁忙的航线之一。&lt;/p>;&lt;h3>;随着以色列和加沙战争的爆发，美国盟友不愿组建红海特遣部队&lt;/h3>;&lt;p>;作为回应，美国宣布建立一个国际组织美国财政部在一份声明中表示，已对也门货币兑换商协会负责人实施制裁首都萨那以及也门和土耳其的三个交易所负责“促进伊朗金融援助流向胡塞武装”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，这些人促进了“数百万美元”的转移与伊朗伊斯兰革命卫队 (IRGC) 有联系的组织萨伊德·贾迈勒 (Sa&#39;id al-Jamal) 指示向胡塞武装发起攻击。&lt;/p>;&lt;p>;与胡塞武装不同，伊朗伊斯兰革命卫队已被伊朗伊斯兰革命卫队指定为外国恐怖组织美国。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部负责反恐事务的副部长表示，“今天的行动凸显了我们限制资金非法流向胡塞武装的决心，胡塞武装继续对国际航运进行危险的袭击，并有可能进一步破坏该地区的稳定。”和金融情报布莱恩·尼尔森在一份声明中。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[White House hopeful Nikki Haley rebuked over Civil War comments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246569/white-house-hopeful-nikki-haley-rebuked-over-civil-war-comments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 00:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/2fa3e496-b075-4a1d-89f0-d4a66bdb4292_193c2f39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人尼基·哈利。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，美国总统候选人妮基·黑莉(Nikki Haley)在一次竞选活动中被问及是什么导致了这场冲突，她没有提及奴隶制是美国内战的原因，因此遭到了猛烈的批评。 .&lt;/p>;&lt;p>;距离 2024 年共和党总统提名竞选投票开始不到三周，这是一位候选人的第一次重大失误，她的竞选活动使她从一个不太可能的局外人晋升为唐纳德·特朗普的领跑者最大的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;这位前联合国大使周三在新罕布什尔州柏林向市政厅人群表示，1861-1865 年血腥战争的起因“基本上是政府的运作方式”和“自由以及人们能做什么和不能做什么”。&lt;/p>;&lt;p>;她说：“这总是取决于政府的角色以及人民的权利是什么。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/65292c6e-567f-4e47-ba6b-507ff073fcc2_bbc4302f.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人妮基·哈利。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黑利显然措手不及，将辩论转回到发问者身上，发问者回答说他不是竞选总统的人，而且这“令人惊讶” ”她的回答中没有提到奴隶制。&lt;/p>;&lt;p>;学者们一致认为奴隶制是内战的主要驱动力，海莉的含糊其词很快引起了反驳。&lt;/p>;&lt;p>;“这是关于奴隶制的，”美国总统乔·拜登在社交媒体上回应市政厅会议的视频片段时说道。&lt;/p>;&lt;p>;51 岁的海莉周四在新罕布什尔州接受当地电台采访时试图澄清自己的言​​论，并确认“当然，内战是关于奴隶制的，这是最容易的部分。”&lt;/p>;&lt;p>;她指责市政厅的提问者——拒绝向记者透露自己的身份——是派来伤害她的“民主工厂”竞选活动并提振特朗普，人们认为特朗普在大选中相对于拜登的前景较弱。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在 1 月 23 日新罕布什尔州初选的民意调查中领先 20 个百分点以上，但黑利一直在取得进展 –超过佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯成为前总统最大的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯发言人安德鲁·罗密欧称黑莉的澄清“令人尴尬”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果她不能处理像内战的原因，她认为在大选中会发生什么。民主党会吃她的午餐。”他在 X（以前是 Twitter）上发帖称。&lt;/p>;&lt;h3>;黑莉成为目标，特朗普的竞争对手在美国共和党辩论中就中国问题展开争论&lt;/h3>;&lt;p>;德桑蒂斯，远远落后于第二名特朗普在全国初选中的表现在他自己的州引发了关于种族教育的争议，这是一个导致美国人分裂的微妙问题。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普本人也受到了政治分歧双方的谴责，并被指控附和阿道夫·希特勒 (Adolf Hitler) 因有关无证移民“毒害国家血液”的言论而获奖。&lt;/p>;&lt;p>;黑莉 (Haley) 曾在美国南部邦联的过去激起争议，但在成功竞选期间，她对内战的看法引起了人们的关注2010 年竞选南卡罗来纳州州长。&lt;/p>;&lt;p>;她将这场冲突描述为“传统”与“变革”之间的斗争，她在南部邦联传统团体的一次私人会议上表示，“双方都有不同的热情”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;强大的科赫集团支持黑莉在 2024 年击败特朗普的努力&lt;/h3>;&lt;p>;2015 年，一名白人至上主义者在查尔斯顿的一座教堂杀害了 9 人后，黑莉签署了从州议会大厦移除南方联盟旗帜的立法，从而受到赞扬.&lt;/p>;&lt;p>;但她发誓要在竞选期间保留这面旗帜，她认为“每个州都有不同的条件，每个州都有某些东西作为其遗产的一部分。”&lt;/p>; &lt;p>;民主党全国委员会主席海梅·哈里森表示，在她任职期间，她的最新言论对南卡罗来纳州的任何黑人居民来说“并不令人震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人可能已经忘记了，但我没有。是时候摘掉玫瑰色的 Nikki Haley 眼镜了，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan elections: mainland China accuses Democratic Progressive Party of ‘hyping’ up military threat to win votes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246564/taiwan-elections-mainland-china-accuses-democratic-progressive-party-hyping-military-threat-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/389ddd58-5844-4fdf-9922-0caa502f0f30_76dae35b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京指责赖清德领导的民进党炒作来自中国的威胁大陆。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京指责台湾执政党民进党在下个月的选举前“炒作”解放军的活动以赢得选票。&lt;/p>;&lt;p>;台湾将在不到三周的时间内举行总统选举和立法选举。具有独立倾向的民进党总统候选人、副总统赖清德目前在民意调查中领先。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平表示，在纪念毛泽东周年纪念日之际，台湾“肯定”会实现统一&lt;/h3>;&lt;解放军发言人吴谦大校在北京举行的新闻发布会上表示：“民进党故意渲染所谓‘大陆军队的军事威胁’，渲染紧张局势。” “他们这样做是为了在选举中获胜。”&lt;/p>;&lt;p>;在回答有关台湾监视解放军的问题时，吴说：“就台湾军队的能力而言，解放军绝对全面”控制。我们将一如既往地采取一切必要措施，坚决捍卫国家主权和领土完整。”&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，台湾指责北京通过将间谍气球飞越台湾海峡中线和派遣解放军战机进入其防空识别区。&lt;/p>;&lt;p>;吴否认这些指控是民进党的选举言论，并否认中间线的存在，称台湾是中国的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;“民进党当局炒作所谓‘大陆干预选举’，无非是他们惯用的选举伎俩，目的是挑起对抗，用谎言拉选票。”同样的老把戏已经被越来越多的台湾民众识破了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;上周，北京宣布暂停对台湾 12 种石化产品实施关税削减，并指责台湾设置“壁垒” ”对大陆进口产品的制裁违反了海峡两岸重要贸易协定《经济合作框架协议》的精神。&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 与事实核查人员合作，阻止网站上的选举虚假信息&lt;/h3>;&lt;p>;台湾北京事务办公室也将其归咎于民进党的独立立场，并警告称，可能会出台更多贸易处罚措施。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个分裂的省份，必要时可以使用武力与大陆统一。 。大多数国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但包括美国在内的许多国家都反对强行改变现状。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ups the ante in bid to rival SpaceX’s Starlink as G60 megaconstellation satellite rolls off the production line in Shanghai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246544/china-ups-ante-bid-rival-spacexs-starlink-g60-megaconstellation-satellite-rolls-production-line?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/c809882e-d34c-4ac8-a688-41dc59bc5555_ac1d198d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;G60星链项目，以及13000颗卫星的国网国家目前正在建设中的网络被广泛视为中国对埃隆·马斯克星链的回应。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国第二个提供宽带互联网服务的近地卫星巨型星座周三在上海开始生产，此举旨在探索太空技术行业的潜力，同时与 SpaceX 的竞争加剧&lt;/p>;&lt;p>;据有关部门介绍，位于G60星链产业基地内的、由上海市政府支持、专注于商业卫星生产和应用的数字化生产工厂于周三生产了首颗商业卫星&lt;/p>;&lt;p>;松江区政府表示，到2024年，该工厂将发射和运行至少108颗卫星，提供初步商业服务，并在2027年建成具有全球竞争力的全产业链。 &lt;/p>;&lt;p>;上海格思航天科技有限公司总经理曹进表示，该工厂预计将具备每年 300 颗卫星的生产能力。上海格思航天科技有限公司是一家国有企业，成立于 2022 年，负责运行 G60 星链卫星。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;曹补充说，在工厂的量产能力下，建造一颗卫星所需的时间将从大约两三个月缩短到一天半。&lt; /p>;&lt;p>;但时间表仍低于 SpaceX 星链日产六颗卫星的速度。&lt;/p>;&lt;p>;中国加大力度培育商业卫星市场，预计将发挥重要作用在与美国的竞争不断升级的情况下，中国在前沿技术方面取得了进展。&lt;/p>;&lt;p>;由12,000颗卫星组成的G60星链项目，以及目前正在建设中的由13,000颗卫星组成的国网国家网络，被广泛视为中国的答案埃隆·马斯克的星链。&lt;/p>;&lt;h3>;中国快速发展的航天信息产业准备好起飞了吗？&lt;/h3>;&lt;p>;G60星链项目于2016年启动，上海市政府于2021年宣布了集群计划。&lt; /p>;&lt;p>;截至7月，当地政府表示将在项目初期将近1300颗卫星送入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;G60是一条贯穿多个制造业城市的高速公路名称位于中国经济强国之一的长三角地区。&lt;/p>;&lt;p>;它拥有高科技制造商，包括遥感技术、大数据、计算中心和量子通信企业。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;G60巨型星座也是航天信息产业的重要一环，拥有包括卫星、数据应用服务、人工智能和深度学习在内的产业链，支持对捕获的海量数据的处理&lt;/p>;&lt;p>;采集到的数据经过地面大数据分析后，可广泛应用于交通、能源、通信和军事等领域。&lt;/p>;&lt;p>;中国航天信息产业有望发展华夏财富证券 8 月份的研究显示，到 2025 年，航空航天信息产业的规模将从 2021 年的 293 亿元人民币增至 446.9 亿元人民币（62.6 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;航空航天信息产业占据了 73% 的份额。报告称，全球商业航天市场到2022年将达到约3840亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Standard rates to be applied to Hong Kong’s New Territories farmland to speed up housing land acquisition and housing development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246562/farmland-hong-kongs-new-territories-be-added-industrial-buildings-scheme-designed-speed-housing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/6b9ace18-eb9f-4efb-89bd-1bfc25c1ead0_8e6d2699.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;部分区域将重新开发为新北部都会区，深圳与中国大陆接壤。图片：黄永胜&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港发展当局将延长工业楼宇重建按标准地价补地价的特别安排，并将计划范围扩大至新界农田&lt;/p>;&lt;p>;发展局亦修订了新界计划中的大型项目「北都都会」的换地安排条件。&lt;/p>;&lt;p>;有关安排是旨在利用市场力量加速住宅开发。&lt;/p>;&lt;p>;当土地用途的修改或变化导致地块价值更高时，开发商向政府支付溢价。&lt;/p>;&lt;p>;“标准费率安排是传统保费评估机制的替代方案。”该局周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;“其目的是为保费金额提供确定性，并简化开发程序，以加快开发速度。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超十月施政报告中宣布的措施旨在加快土地开发和刺激市区重建。&lt;/p>;&lt;p>;标准差饷安排为于2021年3月推出的试点计划，允许按标准费率收取地价，但仅适用于1987年之前兴建的工业大厦。&lt;/p>;&lt;p>;其后扩大至涵盖古洞两个新发展区北区及粉岭北。&lt;/p>;&lt;p>;先导计划旨在为想要重建工业大厦的业主提供确定的补价金额，并缩短补价谈判所需的时间。&lt;/p>;&lt;p>;现在政府新界农地亦会采取同样的安排，以加快征地步伐，特别工业用途的工业大厦亦会采取同样的安排。&lt;/p>;&lt;p>;古洞农地的标准费率北区在租约修改前为每平方米4,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;但租约修改后，非住宅用途每平方米27,500港元，住宅用途每平方米40,000港元。&lt; /p>;&lt;p>;新试验计划将覆盖元朗、北区和屯门的10个地区。&lt;/p>;&lt;p>;这些地区均位于新市镇地区或现有或拟建火车站半径1公里范围内。 &lt;/p>;&lt;p>;该局表示，试点计划将涵盖地政总署正在处理的24宗租约修改申请，并提供8,500个单位。&lt;/p>;&lt;h3>;香港“坚定不移”推动北都城项目湾区一体化枢纽&lt;/h3>;&lt;p>;官员补充说，过去五年共批准了五份规划申请，涉及试点计划覆盖的土地，可提供约8,700套住房。&lt;/p>;&lt;p>;标准水平费率将于明年第一季度公布，并接受年度审查。&lt;/p>;&lt;p>;该计划还将规范化，涵盖 1987 年之前建造的特殊工业用途建筑，包括皮革鞣制、服装制造和食品生产。&lt;/p>;&lt;p>;与一般工业建筑相比，这些建筑在租赁修改前将享受70％的标准税率。&lt;/p>;&lt;p>;这一变化是为了反映建筑物的土地价值，在现有租约下受到更严格的条件限制。&lt;/p>;&lt;p>;香港地产建设商会执行委员会主席梁志坚表示，此举可以激励开发商利用农地&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，地价谈判过程可能会持续至少两到三年。&lt;/p>;&lt;p>;但梁警告说，农田往往缺乏交通网络，无法进入。 &lt;/p>;&lt;p>;香港测量师学会土地政策小组主席刘振江对这些变化表示欢迎，但表示他担心30%的折扣特定用途工业大厦的标准地价可能不利于市区重建。&lt;/p>;&lt;p>;“如果地价太低，业主可能不愿意重建建筑物，而宁愿让它坐在那里， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望政府能够适当观察市场环境，评估折扣是否可以促进更多旧工业建筑的重建。”&lt;/p>;&lt;p>;但刘表示，他预计明年新规生效后，开发商反应良好。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，标准费率的年度审查可以帮助政府赶上市场趋势。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计政府会在明年4月之前大幅降低标准地价，部分开发商会采纳，有利于加速土地开发。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;局方将扩大原地换地范围计划，放宽土地面积及业权要求。&lt;/p>;&lt;p>;除古洞北、粉岭北、洪水桥及厦村新发展区外，计划将扩展至所有新发展区的指定区域发展区包括元朗南及新田科技城。&lt;/p>;&lt;p>;除了私人住宅及商业用地外，工业用地及私人社区或福利设施也将纳入计划。&lt;/p>;&lt; h3>;香港领导人结束公务访问，誓言加强与内地邻国的关系&lt;/h3>;&lt;p>;如果换地申请人在指定开发地点拥有 90% 的私人土地，政府可酌情提供帮助为申请人收购剩余10%的土地，以帮助开发更好的布局。&lt;/p>;&lt;p>;申请人将需要为整个开发土地支付全部市场溢价，包括所收购的10% &lt;/p>;&lt;p>;还需按照有关部门规定建设公共设施，但可减免地价。&lt;/p>;&lt;p>;受换地申请影响的土地占用者也将获得减免地价。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;“修订后的安排可以加快北方都市圈的实施，并通过该局表示，“利用市场力量”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，这还将“减少政府在收地和公共工程方面的前期支出，同时让政府更早获得溢价收入”。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nepal plane crash that killed 72, caused by pilots mistakenly cutting power, panel finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246563/nepal-plane-crash-killed-72-caused-pilots-mistakenly-cutting-power-panel-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 22:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/6bb50246-13b4-4353-afd0-36b606eeafcf_34b1eb55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援队在雪人坠机地点的残骸附近工作1 月 15 日，尼泊尔中部博卡拉的航空公司 ATR72 飞机。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大约一年前，尼泊尔雪人航空公司 (Yeti Airlines) 发生一起坠机事故，造成 72 人死亡，原因是飞行员错误地切入飞机政府指定的调查小组周四发布的一份报告称，动力不足，导致空气动力失速。&lt;/p>;&lt;p>;私营雪人航空公司 (Yeti Airlines) 运营的 ATR 72 飞机在旅游城市博卡拉降落前坠毁1 月 15 日发生了尼泊尔 30 年来最严重的飞机事故之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这架双引擎飞机上有 72 人，其中包括两名婴儿、四名机组人员和 15 名外国人。无人生还。&lt;/p>;&lt;p>;调查小组成员、航空工程师迪帕克·普拉萨德·巴斯托拉 (Dipak Prasad Bastola) 表示，由于缺乏意识和标准操作程序，飞行员打开了状态控制杆，控制巴斯托拉告诉路透社，这导致发动机“空转而不产生推力”。 “但由于其动量，飞机在落地前飞行了长达 49 秒。”&lt;/p>;&lt;p>;ATR 总部位于法国，飞机的发动机由加拿大普惠公司在加拿大制造。&lt;/p>;&lt;p>;ATR 总部位于法国，飞机的发动机由加拿大普惠公司在加拿大制造。 >;&lt;p>;这是尼泊尔自 1992 年以来最严重的空难，当时巴基斯坦国际航空公司的一架空客 A300 在飞往加德满都的途中坠毁在山坡上，机上 167 人全部遇难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/28/a75d9680-e0d9-40a7-90eb-9b38c5500ce9_eae9430c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼泊尔加德满都一架雪人航空公司运营的飞机失事后，人们举着标语牌参加哀悼和抗议集会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2000 年以来，已有近 350 人在尼泊尔的飞机或直升机失事中丧生。尼泊尔是世界 14 座最高山脉中的 8 座所在地，其中包括珠穆朗玛峰，这里的天气突变可能会导致危险情况。&lt;/p>;&lt;p>;出于安全考虑，欧盟自 2013 年以来已禁止尼泊尔航空公司飞越其领空。&lt;/​​p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese e-commerce firms JD.com and Alibaba’s Taobao roll out ‘refund only’ policy to shoppers, heating up rivalry with budget retailer Pinduoduo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246559/chinese-e-commerce-firms-jdcom-and-alibabas-taobao-roll-out-refund-only-policy-shoppers-heating?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/04ec07ea-7c67-42d6-871a-b81f338065d3_4c7e8f1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴集团旗下淘宝、京东的“只退款”政策本周采用的 .com 在改善竞争对手平台拼多多的购物体验方面发挥了至关重要的作用，拼多多自 2021 年起就实施了这一规则。 图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国庞大电子商务市场的残酷竞争-商业领域即将升级，因为领先的购物平台京东和阿里巴巴集团旗下的淘宝提供“仅退款”政策，以便消费者可以保留他们已购买但投诉的商品 - 与廉价在线零售商拼多多的选择相匹配自 2021 年起实施。&lt;/p>;&lt;p>;京东周三更新了其平台规则，纳入了涵盖购物者收到的商品的新退款政策，但他们认为与网站上的产品描述不符。新规定将于12月29日生效。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于北京的公司还向销售人员承诺新的一年加薪，可以根据消费者的投诉和相关部门介入此类纠纷。根据其政策页面，该平台上的第三方商家的跟踪记录。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，淘宝周一在其平台规则中添加了类似的政策，其中还涵盖误导性产品信息和欺诈行为。商品。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/28/ 38d05327-1b8f-43a3-a61f-73cbb46abb72_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018年7月25日，拼多多员工坐在公司上海办公室的办公桌前这家廉价在线零售商于 2021 年开始向消费者提供“仅退款”选项。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;京东和淘宝的新退款政策有所借鉴这是竞争对手拼多多的策略。拼多多由纳斯达克上市公司拼多多运营，拼多多还运营国际折扣购物平台特木。尽管内地经济前景黯淡，国内消费者支出疲软，但拼多多的业务仍快速增长。&lt;/p>;&lt;拼多多可以在未经其平台商家批准的情况下介入并向消费者退款。当商家未能在48小时内处理此类请求时，它可以自动退款。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的“只退款”政策被认为存在争议，此前曾引发商家抗议甚至起诉拼多多，因为这一选择使他们很容易受到购物者的剥削，即使卖家承担了投诉的费用，购物者仍能获得赠品。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该政策在改善拼多多的购物体验方面发挥了重要作用，并促成了市场咨询公司百联创始人兼首席分析师庄帅表示，该平台旨在吸引忠实用户，这使得京东和淘宝更难争夺这些购物者的业务。&lt;/p>;&lt;h3>;马云赞扬竞争对手拼多多罕见发备忘录呼吁阿里巴巴员工变革&lt;/h3>;&lt;p>;“拼多多的财务数据显示，近两年营收增速和盈利能力远高于行业平均水平，这证明拼多多在庄说。&lt;/p>;&lt;p>;凭借低价策略和特木的海外扩张，拼多多今年第三季度的收入几乎翻了一番。相比之下，京东和阿里巴巴的收入分别增长了 1.7% 和 9%。&lt;/p>;&lt;p>;这一发展促使阿里巴巴创始人马云（他仍然是这家科技巨头的精神领袖）承认拼多多的快速崛起。在上个月的一份内部备忘录中，赞扬了竞争对手电子商务平台的成就，同时也鼓励这家总部位于杭州的公司的员工拥抱变革。&lt;/p>;&lt;p>;“我必须祝贺拼多多在这方面的决策、执行力和努力。过去几年，”马云写道。 “每个人都可以在某个时刻取得成功，但只有那些能够为未来做出改变并愿意付出任何代价（以实现这一目标）的人才能受到尊重。”&lt;/p>;&lt;h3>;京东创始人警告员工不要这样做“平躺”，竞争对手拼多多大放异彩&lt;/h3>;&lt;p>;本月早些时候，京东创始人兼董事长刘强东敦促公司员工采取更积极主动的行动来抵御竞争并解决管理问题，否则这家电子商务巨头将“没有出路”。&lt;/p>;&lt;p>;刘在公司内部讨论区的帖子中指责自己“管理不善”，并承认京东面临挑战。他敦促员工不要“平躺”，即拒绝工作太辛苦。&lt;/p>;&lt;p>;周三，京东宣布将把一线员工的工资提高近一倍，包括那些从 1 月 1 日起，其零售部门的员工将获得平均 20% 或更多的加薪。&lt;/p>;&lt;p>;随后周四发布了一份通知，呼吁前京东。京东的采购和销售人员重新加入公司，并承诺为海归人员加薪。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明京东正感受到抵御竞争的压力，特别是那些雇佣低薪员工的人。”价格策略和直播电商模式。”市场咨询公司100ec.cn分析师陈虎东表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[公司]采购和销售团队在今年的直播中获得了不错的流量“光棍节活动，”陈说。 “这可能是加薪背后的原因。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s People’s Liberation Army hails ‘constructive’ talks with US, but accuses Pentagon budget bill of branding it a ‘threat’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246560/chinas-peoples-liberation-army-hails-constructive-talks-us-accuses-pentagon-budget-bill-branding-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/a9a3a722-231d-4d00-b631-8953311f85ae_670f4be5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登和习近平在会上讨论了恢复军事会谈的问题上个月在加利福尼亚州举行的峰会。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人民解放军周四表示，上周中美两军高层领导人的会谈对于恢复两军高层对话是“积极和建设性的”。&lt;然而，解放军新闻发言人吴谦大校却猛烈抨击华盛顿新国防授权法案，其中包含一系列对抗中国的措施，并指责美国将中国视为“军事威胁” .&lt;/p>;&lt;h3>;参议员向美国国务院提名人库尔特·坎贝尔提出有关中国的问题&lt;/h3>;&lt;p>;吴在北京举行的新闻发布会上表示，上周美国参谋长联席会议主席查尔斯·布朗将军之间的视频通话参谋长和中国国防部长刘振里将军的会晤是“朝着恢复军事对话迈出的一步”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，在上个月两国总统会晤后，双方交换了“坦诚和深入的意见”乔·拜登和习近平在加利福尼亚州同意恢复高层军事对话，作为在技术、贸易、台湾和南海等问题日益紧张的情况下减少摩擦的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p >; 上周四刘鹤和布朗之间的对话是自去年八月北京切断高层军事通讯以抗议时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾以来的首次此类对话，北京认为佩洛西是&lt;/p>;&lt;p>;吴邦国表示：“我们期待美方与我们相向而行，在平等和相互尊重的基础上采取实际行动，推动中美关系健康稳定发展。”中美两军关系。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/0ae95ccd-0e79-4ffe-98e9-81f07c27c9b0_66014367.j​​pg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中央联合参谋部参谋长刘振里军事委员会上周与美国国防部长进行了交谈。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还表示，“具体军事交流计划”正在讨论中，但拒绝透露更多细节或时间框架，只是说更多信息将在稍后公布。在同一新闻发布会上，&lt;/p>; &lt;p>;在“适当的课程”中提供，吴还抗议了2024财政年度的《美国国防授权法》，该法案提议为台湾提供更多的军事援助，并包括一系列措施旨在抵消中国在印度太平洋地区的军事影响。&lt;/p>; &lt;p>; biden签署了该法案，这增加了美国国防预算，并授权更多地支付情报，国家安全计划和外交关系的支出。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Wu说，中国军队“坚定地反对”了该法案，并说“对所谓的“中国军事威胁”毫无根据发展兴趣”。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么我们可能具有“紧迫感”来改善与中国的军事关系&lt;/h3>; &lt;p>;他称华盛顿与台湾的订婚为“非常危险的赌博”，并说“我们敦促美国在该法案中充分意识到与中国相关内容的严重危害”。因此。&lt;/p>; &lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不正式承认台湾是一个独立国家。但是，华盛顿反对现状的强制性变化，在法律上有必要帮助台湾捍卫自己。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic, social development under 14th 5-year plan on track despite ‘extremely unusual’ time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3246545/chinas-economic-social-development-under-14th-5-year-plan-track-despite-extremely-unusual-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.28 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/28/db715373-3c42-44bf-b04e-5e6b1f3409ce_98d9f843.jpg“ alt =”>;根据该计划实施的中期评估，2021  -  25年的五年计划。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京的顶级经济计划者在评估中国的增长前景中发出了一个乐观的信息，这是在评估一个关键经济计划的情况下，随着提高扩张期望的呼吁的越来越多。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;根据国家发展与改革委员会（NDRC）的期中评估，P>;全球第二大经济体在其第14五年计划中概述了涵盖2021  -  25年经济发展的大多数方面的进步。 /p>; &lt;p>;尽管有几个挑战，包括技术障碍，但计划中包含的20个主要目标中有16个在预期之内或比预期的要好。 p>; &lt;h3>; 2024年中国经济的期望&lt;/h3>; &lt;p>;评估是在本月初举行的中央经济工作会议之后，当时最高领导力将发展作为政治优先事项，并命令官员加强公众舆论指导并“吹嘘中国经济的光明前景”。&lt;/p>; &lt;p>; Zheng称，在国内生产总值（GDP）增长和居民的收入尽管由西方领导的遏制工作和冠状病毒大流行的冲击。&lt;/p>; &lt;p>;但是，能源消耗，碳排放，空气质量和育儿服务目标，这是中国绿色过渡和努力的议程该报告补充说，为了应对人口挑战，落后。不过，中国有望达到其2023年GDP增​​长目标，即“约5％”，但决策者仍在面临一场艰苦的战斗以保持稳定的扩张，解决失业压力，恢复稳定NDRC的评估指出，私营部门并保留外国投资。 NDRC说，&lt;p>;中国仍然受到西方国家关键技术的“窒息”，缺乏刺激消费者支出的长期机制，并且在包括食品，能源和金融在内的关键领域的风险上升。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;前财政部长卢·吉维（Lou Jiwei）在《中国财富管理》 50论坛上说，经济还以停滞的收入增长，就业不足和信心较弱为代表，这意味着恢复落后于发达国家。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;弱信心也会发生，因为西方媒体扮演着中国的国家安全法，并削弱了中国对经济增长的奉献精神，香港中文大学的著名政治学家郑杨尼安说。 。&lt;/p>; &lt;p>;“在许多情况下，叙事正在发挥影响力。”他补充说，与西方国家相比，中国在人均GDP方面具有更大的增长潜力。 - 努力和创新。”他说。 &lt;/p>; &lt;p>;“不要解释外国公司是否对中国有信心的来临，”国内公司和更高的人工成本。&lt;/p>; &lt;p>;“这是适应新发展阶段的调整 - 首先要牢记这一点。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong waitress who exposed herself in public and published obscene material ‘given a chance’, sentenced to 120 hours of community service]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246555/hong-kong-waitress-who-exposed-herself-public-and-published-obscene-material-given-chance-sentenced?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.28 20:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/28/48253266-1f8e-4d4444444444444444b6da-a85b365d438b_7e213331d.jpg“ alt =”>;并在社交媒体上发表了淫秽材料。照片：Nora Tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位香港女服务员，她在公共场合露面，以制作淫秽照片和她在网上出版的视频已被判处120个小时的社区服务。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;地方法官爱德华·王·楚（Edward Wong Ching-Yu）说，现年40岁的诺米·李（Noemi Li）通过发表淫秽文章犯下了“非常严重的”罪行，法院通常认为涉及此类犯罪的人的监狱条款。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“法院会给您机会，而不是监禁您。” Wong周四说。 “但是缓刑令不会反映出罪行的严重性，因此法院将为您提供社区服务令。” &lt;/p>; &lt;p>; li，穿着米色外套，红色围巾和白色面具在法庭上显得昏暗&lt;/p>; &lt;h3>;据称在哺乳学生骚扰&lt;/h3>; &lt;p>;的&lt;/p>; &lt;h3>;患者在香港沃德被捕。 “给她一个机会”。&lt;/p>; &lt;p>; wong说，他考虑了判断中的几个因素，包括李理解该案的法律影响，她的照片和视频没有涉及他人或未成年人，以及“不快乐的事件&lt;/p>; &lt;p>;治安法官警告李在敦促她接受咨询的同时不要再犯下罪行。&lt;/p>; &lt;p>;女服务员早些时候对in亵指控表示认罪。 &lt;/p>; &lt;p>;在公共和出版的淫秽文章中在5月31日至6月2日之间，在社交媒体平台X上的五张照片和一张视频中，以前称为Twitter。 p>;根据法院文件，其中包括裸照和性活动的视频。他们被公布在属于李的X帐户上，她承认该帐户在6月6日被官员逮捕后属于她。&lt;/p>; &lt;p>;在香港，不雅的暴露可处以最高六个月的监狱和一个根据《犯罪条例》中的2,000港元（255美元）罚款。&lt;/p>; &lt;p>;出版淫秽物品在监狱中最高罚款为三年，在控制淫秽和不雅的文章中，罚款100万港元。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; 3月，警方逮捕了一名18岁的学生，涉嫌在没有授权的图像中发布在公共图书馆中的妇女的照片。&lt;/p>; &lt;p>;他在从社交媒体服务下载屏幕截图后被拘留一个四秒钟的剪辑电报，该剪辑在网上传播，并带领休闲和文化服务部（负责图书馆服务）向警方提出投诉。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Hongkongers remanded in custody over manslaughter case of mainland Chinese student whose body was found in Fanling village]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246556/2-hongkongers-remanded-custody-over-manslaughter-case-mainland-chinese-student-whose-body-was-found?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.28 20:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/28/1BAF790A-9575-44B7-AC04-9C8F59BFF4BB_441FA568.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在一个村庄。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两名中年香港人已被还押在拘留中，等待警方调查一名大陆中国学生的死亡，其尸体在周末在当地村庄被发现。 &lt;/p>; &lt;p>;，现年51岁的保安人员夸旺·杨（Kwan Wing-Yin）和62岁的62岁的温顿（Cheng See-Chung）在周四上午陪同到范林法院（Fanling Court），因为涉嫌杀害了22岁的Xu Wenjun，后者杀害了22岁的Xu Wenjun &lt;/p>; &lt;p>;一份用于新闻检查的指控表，据称这对夫妇在12月23日在北部新地区的范德林村的一所房屋中杀死了Xu。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023/2023/a06ace7d-b82b82b82c-4c21-a983-2264983-2264935a05799868686868686epg g. “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;三名嫌疑人将保留在监狱仪式的监护权中，直到2024年3月的下一次听证会。 >; &lt;/div>; &lt;p>; Kwan和Cheng还被指控在两个不明身份的人的帮助下，在同一天防止Xu的尸体合法埋葬。&lt;/p>; &lt;p>;第三嫌疑人检察官说，20岁的郑卡（Cheng Ka-Fu）是香港大都会大学的社区教育部门Lipace的学生，他也面临着同样的指控。&lt;/p>; &lt;h3>; 3港口，3个香港人因因死亡而被指控死亡。疑问甲基苯丙胺注射&lt;/h3>; &lt;p>;夸恩（Kwan）的学生也面临第三次贩运危险药物的指控。&lt;/p>; &lt;p>;代理首席治安法官安迪·陈·林基（Andy Cheng Lim-Chi）押后了12周要收集证据，请查看相关的CCTV录像并找到两个身份不明的男人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas /2023/12/28/71DE3437-FAC2-424D-9CA0-0213A200DC23_E3DF96FA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;几周。照片：Winson Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;两个过失杀人嫌疑人没有要求保释，而学生的申请被检察官的要求驳回。&lt;/p>; &lt;p>;三人将保留监狱局的监护权，直到2024年3月的下一次听证会。 >;另外，警方周三晚上，警方逮捕了一名25岁的男子在西九龙车站逮捕了一名涉嫌，他是两个不知名的男子之一，他协助非法处置了Xu的尸体。犯罪嫌疑人仍被拘留。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>