<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Tenant of Hong Kong’s only private low-rent housing estate gets hearing to challenge eviction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279389/tenant-hong-kongs-only-private-low-rent-housing-estate-gets-hearing-challenge-eviction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/52f6e9b3-aea7-4baa-be35-ba7196802e22_4d263f70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石硖尾大坑西村是全港唯一的私人住宅拥有廉租房。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法院给了一名老年房客一个机会，对她被驱逐出该市唯一的私人廉租房提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院周五批准 85 岁的梁亚端开始司法复核，同一天，房东试图推翻先前的一项裁决，该裁决禁止快速启动法律程序以收回该处所的所有权以进行重建。 &lt;/p>;&lt;p>;梁振英指责香港定居房屋公司背弃其在进行重建计划之前确保大坑西村居民得到安置的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;梁先生法官拉塞尔·科尔曼 (Russell Coleman) 认为，根据梁女士律师提交的书面陈述，梁女士的案件足够有力，值得举行实质性听证会。&lt;/p>;&lt;p>;梁女士的律师同意在她和其他 12 名租户的案件发生后无偿提供帮助。近几个月来，抵制该公司驱逐令的行为引起了媒体的广泛关注。&lt;/p>;&lt;p>;这家隶属于房地产巨头恒基兆业地产的非营利公司于 2014 年获得当局批准重新开发石硖尾&lt;/p>;&lt;p>;该项目预计于 2029 年竣工，预计将为首次购房者提供 2,000 套公寓，并为现有租户返回提供 1,300 套公寓。&lt;/p>;&lt;p>;但是该公司去年宣布，搬迁仅适用于达到收入和资产门槛的租户，而那些被视为不符合资格的租户，例如拥有住宅物业的家庭，将获得一次性搬迁费用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/a9a18864-0408-​​4482-9b70-a2a942ec6380_843ca5a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这家非牟利公司于 2014 年获得当局批准重建石硖尾住宅区。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;申请人的律师辩称，该公司在实践中的决定仅限于少数选定的人的搬迁，而包括梁在内的其余人将自行决定。 &lt;/p>;&lt;p>;律师亦辩称，公司立场的“急转直下”不合理，违反了申请人对满意安置安排的合理期望。&lt;/p>;&lt;p >;与此同时，代表该公司的律师于周五向地方法院申请撤销登记官的命令，该命令禁止在双方未能达成和解后迅速驳回这 13 个家庭的案件。&lt;/p>;&lt;p>;首席地方法官 Justin Ko King -sau 在闭门听证会上听取了辩论后推迟了决定。&lt;/p>;&lt;p>;该公司尚未收回该庄园 1,600 套住宅中的 15 套公寓，其中一套即将归还，另外 14 套被认为是非法的。 &lt;/p>;&lt;p>;据房东称，这 14 起案件中，有 4 起是允许租户搬迁到公屋但拒绝搬迁的。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Hezbollah exchanges intensify on Lebanon border after pager, walkie-talkie blasts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279390/israel-hezbollah-exchanges-intensify-lebanon-border-after-pager-walkie-talkie-blasts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 20:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/d2f15bdb-810d-47d9-a0b4-4e90d809ffdc_59211b86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在黎巴嫩火箭袭击后试图扑灭火焰，在以色列占领的戈兰高地。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列表示，真主党领导人誓言对其通信造成的致命破坏袭击进行报复，隔夜空袭摧毁了数十个发射器，周五从黎巴嫩发射了数十枚火箭弹。&lt;/p >;&lt;p>;交流加剧之际，联合国安理会正准备讨论本周对真主党传呼机和双向无线电的袭击，两天内造成 37 人死亡，数千人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;真主党表示，其目标是袭击至少六个以色列军事基地发射了火箭弹，以应对夜间的轰炸，黎巴嫩南部的人们称这是迄今为止最猛烈的轰炸之一。&lt;/p>;&lt;p>;“一小时内从黎巴嫩发射了约 140 枚火箭弹，”以色列军方发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，一夜之间，其战机袭击了基础设施，并有“大约 100 个发射器”准备发射。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/35856d47-8923-4bfc-bcce-264e42302828_e51f49d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;以色列空袭黎巴嫩希亚姆后冒出浓烟。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党称两名武装分子被杀，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;靠近边境的黎巴嫩城镇马尔贾永的居民说这是自去年 10 月边境交流开始以来最严重的轰炸之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常害怕，尤其是我的孙子们，”62 岁的努哈·阿卜多 (Nuha Abdo) 说。“我们将他们从一个房间转移到另一个房间。 ”&lt;/p>;&lt;p>;45 岁的服装店老板 Elie Rmeih 说，他统计了超过 50 次罢工。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个可怕的场景，与升级开始以来我们经历过的任何事情都不一样。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们生活在对更广泛战争的恐惧之中，你不知道该往哪里走。”&lt;/p>;&lt;p>;通信设备爆炸和空袭加剧是在以色列宣布改变其战略方针之后发生的。战争目标延伸到与黎巴嫩的北部边境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20 /2ac8a9d9-2eee-4200-b52b-a64d71b42c6c_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列北部城市什莫纳市遭受火箭弹袭击的地点。周四，以色列国防军报告称，真主党向以色列北部发动了无人机和导弹袭击。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近一年来，以色列的火力主要集中在加沙地带的巴勒斯坦武装组织哈马斯，但其部队也几乎每天都与真主党进行交流&lt;/p>;&lt;p>;国际调解人一再试图避免以色列和真主党之间爆发全面战争，并平息因哈马斯 10 月 7 日袭击以色列而引发的以色列-加沙战争的地区影响。&lt;/p>;&lt; p>;真主党坚称其战斗是为了支持哈马斯，其领导人哈桑·纳斯鲁拉周四发誓，只要加沙战争持续，对以色列的袭击就会继续。&lt;/p>;&lt;p>;自纳斯鲁拉警告说，爆炸装置爆炸，以色列将面临报复。&lt;/p>;&lt;p>;纳斯鲁拉将这些袭击描述为“屠杀”和可能的“战争行为”，并表示以色列将面临“公正的惩罚，无论它在哪里，在哪里。不”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/c5298a0b-ca15- 4674-b9da-53c335329f41_7423abb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎巴嫩部队准备通过受控爆炸将其摧毁。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;跨境交火已导致黎巴嫩数百人死亡，其中大部分是武装分子，以色列则造成数十人死亡，其中包括士兵。边境两侧数万人逃离家园。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防部长约夫·加兰特周三对部队表示：“真主党将付出越来越大的代价”，因为以色列试图“确保“其公民安全返回”边境地区。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正处于战争新阶段的开始，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长阿卜杜拉·布·哈比卜表示“对黎巴嫩主权和安全的公然攻击”是一种危险的事态发展，可能“预示着一场更广泛的战争”。&lt;/p>;&lt;p>;在联合国安理会周五就袭击事件举行会议之前，他表示黎巴嫩已提交一份报告控诉“以色列的网络恐怖袭击构成战争罪”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国高级官员也对以色列破坏活动的合法性表示担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国人权事务高级专员沃尔克·特克称爆炸“令人震惊”，并表示爆炸对平民的影响“不可接受”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，“非常重要……不要将民用物体武器化”。&lt; /p>;&lt;p>;一直在努力挽救加沙停火和人质释放协议的美国国务卿安东尼·布林肯呼吁所有人保持克制。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想看到他说，“任何一方采取的任何升级行动”都会危及加沙停火的目标。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交大臣戴维·拉米对紧张局势升级表示“深切关注”，并再次呼吁英国人离开黎巴嫩，称“局势可能迅速恶化”。&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社基于以色列的统计，哈马斯 10 月 7 日的袭击引发了加沙战争，导致以色列方面 1,205 人死亡，其中大部分是平民官方数据包括在囚禁期间被杀害的人质。&lt;/p>;&lt;p>;在武装分子扣押的 251 名人质中，97 名人质仍被扣押在加沙，其中 33 名人质被以色列军方称已死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/d2f15bdb-810d-47d9-a0b4-4e90d809ffdc_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列占领的戈兰高地，一名男子在黎巴嫩火箭袭击后试图扑灭火焰。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据哈马斯控制地区卫生部提供的数据，以色列的报复性军事攻势已导致加沙至少 41,272 人死亡，其中大多数是平民。联合国承认这些数字是可靠的。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的加沙暴力事件中，该地区的民防机构表示，努塞拉特难民营的一栋房屋遭到空袭，造成八人死亡。声明补充说，在加沙城一间公寓的另一次袭击中，另有六人死亡，其中包括儿童。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩调查的初步结果发现，爆炸的寻呼机中埋有诱杀装置。官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩联合国代表团对此表示同意，并在一封信中表示，调查显示“目标设备在抵达黎巴嫩之前……经过专业诱杀，并通过向设备发送电子邮件而被引爆”。&lt; /p>;&lt;p>;《纽约时报》周三报道称，爆炸的寻呼机是由匈牙利 BAC Consulting 代表台湾制造商 Gold Apollo 生产的。它援引情报官员的话说，BAC 是以色列阵线的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;布达佩斯的一位政府发言人表示，该公司是“贸易中介，在匈牙利没有制造或运营场所”。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s home of world’s largest iPhone factory eyes night economy to brighten outlook]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3279312/chinas-home-worlds-largest-iphone-factory-eyes-night-economy-brighten-outlook?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/86d736e8-470f-49c7-97c6-3bd04714ab4d_c46084f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在天津品尝精酿啤酒。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拥有全球最大 iPhone 工厂的中国中部河南省周四公布了一系列刺激夜间消费的措施，以应对出口下降的影响。&lt; /p>;&lt;p>;省发改委在上周发布的通知中，鼓励地方政府利用尚未纳入供应计划的储备土地，建设特色夜市及停车场、办公用房等配套设施。&lt;/p>;&lt;p>;并提出打造更多夜间消费场景，包括音乐节、戏剧演出、艺术展览、体育赛事等，以及24小时书店、深夜自助餐厅、特色夜市等新兴业态，实现多元化发展。 &lt;/p>;&lt;p>;国家发改委表示，“夜间经济已成为培育新业态、培育市场、促进就业、扩大消费的新引擎”。&lt;/p>;&lt;p>;企业实体进行数字化升级，推广夜间直播购物，同时号召大学毕业生和失业人员创业到当地夜市摆摊。&lt;/p>;&lt;p>;作为政府激励措施的一部分，夜市月销售额低于 10 万元（14,138 美元）的经营者将免税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该省正在寻求抵消前七年发货后出口大幅下降的影响今年前 8 个月，该省的零售额下降了 15%，至 2441 亿元人民币（345 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 8 个月，该省的零售额确实增长了 5.7%，至 1.75 万亿元人民币。今年，这比全国平均水平 3.4% 还要好，尽管这是因为去年的比较基数较低。&lt;/p>;&lt;p>;河南并不是唯一一个优先考虑消费的省份，因为中央政府加快了消费的步伐&lt;/p>;&lt;p>;2019年以来，上海、北京、广州、深圳等主要城市，地方政府出台了一系列刺激内需的措施。 &lt;/p>;&lt;p>;国务院2019年也强化了这一理念，要求城市加大夜间消费力度，推动城市成为世界级“夜生活之都”。夜间商业被列为促进国民消费的20条措施之一。&lt;/p>;&lt;p>;中国超过60%的消费发生在夜间，夜间经济产业市场规模从2018年的22.54万亿元翻倍至50.25根据国家支持的中央电视台 6 月份的一份报告，到 2023 年将达到万亿人民币。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Could common ground on Gaza bring China and Europe closer?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279381/could-common-ground-gaza-bring-china-and-europe-closer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/61100219-ffa6-4100-aa2f-0f94aad0d7e9_95237bf6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道，超过 41,000 名巴勒斯坦人和超过 1,400 名以色列人被杀害自10月7日哈马斯武装分子从加沙地带对以色列发动袭击以来，以及随后以色列在加沙和约旦河西岸的行动，巴勒斯坦卫生部和以色列国防军都受到了影响。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位观察家表示，在欧洲各国和北京支持联合国的呼吁后，以色列和加沙战争问题上的共同点可能会给中国提供改善与欧洲关系的机会。以色列从巴勒斯坦领土撤军。&lt;/p>;&lt;p>;在周三联合国大会的不具约束力投票中，包括法国和西班牙在内的至少 10 个欧洲国家敦促以色列“结束在巴勒斯坦领土的非法存在”。 12 个月内“恢复巴勒斯坦被占领土”，并“立即停止所有新的定居点活动”。&lt;/p>;&lt;p>;他们还呼吁归还自 1967 年以来占领的土地，并遣返流离失所的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;只有两个欧洲国家——捷克共和国和匈牙利——与美国和以色列一起投票反对该决议。包括德国和意大利在内的其他国家投了弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;中国是投赞成票的 124 个国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;周四，中国外交部发言人林健表示，中国“欢迎并赞赏”通过，并希望“能够得到全面实施”。&lt;/p>;&lt;p>;“结束占领不是一种选择，而是一种义务；结束战斗不仅仅是一国的诉求，而是国际共识。&lt;/p>;&lt;p>;“实施两国方案是解决巴勒斯坦问题的唯一可行途径。”&lt;/p>;&lt;p>;“实现两国方案是解决巴勒斯坦问题的唯一可行途径。” >;&lt;p>;观察人士表示，此次投票反映了欧洲大部分地区和美国在巴勒斯坦问题上日益明显的政治转变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海复旦大学副教授张楚楚表示更多欧洲国家担心美国对以色列坚定不移的支持。&lt;/p>;&lt;p>;张说，欧洲不断增长的穆斯林人口也正在影响其政治格局，这表明这种人口变化正在重塑公众情绪和政策。&lt;/p>; >;&lt;p>;“欧洲国家将逐渐变得更加谨慎，并放弃之前与美国（在巴勒斯坦问题上）的结盟，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，欧洲还担心华盛顿将重点放在加沙战争可能会转移更多全球注意力，让人们不再关注已经进入第三年的乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;p>;一些欧洲国家已经朝这个方向迈出了一大步，西班牙、爱尔兰和挪威已宣布承认巴勒斯坦建国。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直呼吁“两国”解决方案，并且没有谴责哈马斯10月7日的袭击，这标志着新一轮冲突的开始。&lt;/p>;&lt;p>;“越来越多的欧洲国家可能愿意与中国就加沙问题进行接触。中国在中东的作用正在增强。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;她指出了北京在该地区的两项重大外交成就：去年在中国斡旋下达成的沙特阿拉伯和伊朗和平协议以及一项协议14 个巴勒斯坦派别在北京参加了一个和平的战后巴勒斯坦政府。&lt;/p>;&lt;p>;她说，这些交易引起了欧洲的关注。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;约瑟夫·格雷戈里·马奥尼 (Josef Gregory Mahoney)华东师范大学政治与国际关系教授表示，欧洲部分地区对加沙战争的态度发生了转变，但观察家应谨慎对待，不要将其视为西方内部的明确分裂。&lt;/p>;&lt;p >;他说，一些国家正在应对加沙的人道主义危机，而许多其他国家则继续应对局势的复杂性，但没有明确的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然包括西班牙和爱尔兰在内的一些欧洲国家，马奥尼说：“长期以来，以色列一直是反对以色列对待巴勒斯坦人的先锋，但许多其他国家却对这场悲剧含糊其辞，并有效地接受了它。”&lt;/p>;&lt;p>;“种族灭绝的幽灵，如果不是现实，不断升级的战争肯定与进步的欧洲自由主义背道而驰，这促使一些欧洲国家改变了在[联合国大会]的投票模式。然而，现在断定这标志着西方国家之间的分裂还为时过早，”马奥尼说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些国家知道他们仍然可以搭美国在安理会否决权的便车，因此他们可以表达公众的厌恶正在发生的事情，但没有实际采取实质性措施。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们看到他们所做的不仅仅是加入不具约束力的投票，例如加入南非的诉讼、实施制裁和削减外交关系，那么分裂将会更加明显。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大学专门从事欧洲研究的前亚洲全球研究员 Sebastian Contin Trillo-Figueroa 表示，正在欧洲开设一个部门”，特别是在欧盟，随着亲巴勒斯坦和亲以色列议程的增长。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰战争一直是欧盟在很大程度上以近乎一致的方式运作的一个问题。制作。相反，以色列与哈马斯的冲突暴露出深刻的分歧，欧洲各国各自独立行动。这种不团结削弱了欧盟的地缘政治影响力。”特里洛-菲格罗亚说道。&lt;/p>;&lt;p>;“理想情况下，欧盟应该形成统一战线，但持续的内部分歧继续削弱其外交意义。”&lt;/p>;&lt;p >;他说，中国对加沙战争采取了与俄罗斯和乌克兰冲突类似的做法。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对以色列与哈马斯冲突的态度反映了其对乌克兰的立场，主要目的是遏制美国的影响力而不是明确的立场。尽管保持中立，中国还是成功地在北京促成了巴勒斯坦派系法塔赫和哈马斯之间的会谈，这标志着潜在的民族和解，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coffee, tea or rodent: inflight meal mouse grounds Scandinavian Airlines flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3279385/coffee-tea-or-rodent-inflight-meal-mouse-grounds-sas-flight-oslo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 20:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/d107b030-92db-43a1-901f-bff7358d8d37_13738023.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只从乘客餐食中爬出的老鼠迫使 SAS航班计划外降落。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司周五表示，一只从乘客餐食中爬出的老鼠迫使 SAS 航班计划外降落。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生在周三奥斯陆飞往马拉加的航班上，飞机被迫降落在哥本哈根。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司通常严格禁止啮齿类动物登机，因为这些动物可以咀嚼电线，而电线是飞机运行的关键。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“不管你信不信。我旁边的一位女士……打开了她的食物，一只老鼠跳了出来，”一位名叫 Jarle Borrestad 的乘客在他的 Facebook 页面上写道，并附上了一张照片，显示他在另外两名同样微笑的女性旁边微笑。&lt;/p>;&lt;p >; SAS 发言人奥伊斯坦·施密特 (Oystein Schmidt) 告诉法新社，“根据我们的程序，更换了飞机”，乘客乘坐另一架航班飞往马拉加。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是发生的事情谈到这一事件时，他说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经针对此类情况制定了程序，其中还包括与我们的供应商进行审查，以确保这种情况不会再次发生，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Spain’s efforts to stop tariffs on Chinese EVs will fall short]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3279039/why-spains-efforts-stop-tariffs-chinese-evs-will-fall-short?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/47633cfb-a23f-4fe8-8078-97c031108feb_469a8bbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;“无用的努力导致忧郁”——西班牙哲学家何塞·奥尔特加·加塞特几十年前的名言，恰如其分地反映了西班牙现任政府突然试图在制定欧盟对华政策方面发挥更积极主动的作用。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙语佩德罗·桑切斯总理最近对北京的访问充满了美妙的色彩。据称其意图很简单：确保建立更强有力的经济伙伴关系，同时缓解中国对西班牙不断升级的欧洲保护主义立场的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;桑切斯正在谨慎行事。在主张欧洲对中国商品征收更严厉的反补贴税的同时，作为推动北京在欧盟建设更多工厂的手段，他还申明对世界第二大经济体中国之间更紧密的经济和文化联系持开放态度。 ，以及欧洲第四大经济体西班牙。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙希望中国投资支持创造就业机会、基础设施发展以及其全球一体化汽车行业的增长。&lt;/p>;&lt;p>;最近，桑切斯甚至呼吁欧盟重新考虑其关税计划，转而采用“在世贸组织框架内谈判商定的解决方案”，“避免商业升级，对任何人都没有好处”。在欧洲即将对中国电动汽车 (EV) 关税进行具有约束力的投票之前，他的言论表明人们对不断升级的贸易壁垒产生了新的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，德国总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 似乎也受到了这一影响。反对关税的经济论点。中国电动汽车对欧洲消费者来说太重要了，欧洲消费者无法承受成本上涨的冲击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不可否认，此类关税给欧洲汽车行业带来的好处和前景欧洲范围内的可再生能源政策经常忽略了更实惠的电动汽车定价。由于该地区消费率低迷，对中国事实上的贸易战并不是一条可行的经济道路。&lt;/p>;&lt;p>;尽管桑切斯尽了最大努力，但毫不奇怪，西班牙对欧盟国家如何投票的影响力有限下个月。欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩一直坚定地敦促提高关税、加速去风险化以及欧洲经济体普遍远离中国。鉴于涉及的高风险，现在任何逆转都会危及委员会的信誉和权威。&lt;/p>;&lt;p>;逆转关税需要特定多数票 — — 即占欧盟人口 65% 以上的 15 个欧洲国家。 7 月份进行的指示性投票中，12 个州赞成，11 个州弃权，4 个州反对。即使有德国和西班牙加入，建立反对这些关税的联盟也将是一个复杂而繁琐的过程。&lt;/p>;&lt;p>;桑切斯的热情似乎对中国来说是一场胜利，但事实并非如此，因为它不太可能实现这一目标。改变投票结果。当然，这只会进一步疏远马德里与北京问题的主流对话，因为中欧和西欧国家对任何明显的分而治之的努力持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/bd7a08cf-4665-4af8-8979-a492f29b1448_8b444857.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9月9日，来访的西班牙首相佩德罗·桑切斯（右）与东道主国家主席习近平在北京钓鱼台国宾馆散步。照片：蒙克洛亚宫/路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;一个可行的解决方案是在中国和欧洲公司之间建立更多的合资企业，以共享技术、人才和收入，让当地制造商感觉自己融入了中国在该地区的经济愿景。&lt;/p>;&lt;虽然北京欢迎欧洲在推动战略自主方面采取更加务实的态度，但更重要的是欧盟国家在关键优先事项上采取协调和确定的行动。如果确实需要重新评估关税的理由，那么为什么桑切斯首先如此强烈地支持这些关税？&lt;/p>;&lt;p>;他的立场转变引起了很多批评，批评者指责他缺乏“外交政策”尽管西班牙是欧盟第四大经济体，但西班牙仅占欧洲对华出口总额的 5%，而且还面临着一个问题：联盟中最大的贸易逆差。这种差距凸显了西班牙在谈判过程中相对于中国的依赖和劣势。&lt;/p>;&lt;p>;从结构上看，西班牙必须加强对中国的专业知识和战略领导力。例如，中西关系目前与北美、东欧、太平洋地区和其他亚洲国家放在一个总司内，这种安排反映出根本上缺乏奉献精神和重点。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/6516c2c7-8541-4fa8-8bce-d1d4d1945505_e69dba59.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年，西班牙哈布戈一家工厂的一名中国买家正在查看天花板上悬挂的 100% 伊比利亚火腿。世界最大的猪肉消费国中国对西班牙举世闻名的“jamon”火腿产生了浓厚的兴趣，这种火腿在西班牙作为奢侈品出售。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和整个亚洲没有得到西班牙应有的关注。与此形成鲜明对比的是，作为一个独立单位，隶属于美国国务院的中国之家专门负责解决中美战略竞争问题。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一切都还没有结束。作为欧洲第二大汽车生产国和世界第八大出口国，西班牙本可以利用其对电动汽车关税的立场作为与中国贸易谈判的杠杆工具，旨在获得让步并吸引更多投资。中国可再生能源开发商远景能源已同意在西班牙建设一座耗资 10 亿美元的绿色氢能园区，但这本可以扩展为更加一体化和全面的绿色能源共同开发。&lt;/p>;&lt;p>;作为领先的猪肉供应商对于中国来说，西班牙敏锐地意识到潜在武器化的影响。 2023 年，西班牙向中国出口了价值 15 亿美元的猪肉产品，占中国猪肉进口总额的 22%，这凸显了西班牙对中国消费市场某些领域的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;桑切斯将受益于更认真地对待中国猪肉产品。盘点他国经济相对于北京的优势和劣势，并制定平衡的立场。只有这样，他才能在兼顾国家安全考虑的情况下就能力建设达成共识 — — 以一种不会疏远批评者和盟友的方式。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Sea of Japan, China and Russia flex power to counter US and allies in Asia-Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3279363/sea-japan-china-and-russia-flex-power-counter-us-and-allies-asia-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/f9f97bdc-36fa-456b-b46f-cac402b74269_1ac4684d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯反潜机在海洋 2024 演习中飞行中国。照片：俄罗斯国防部新闻处，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，分析人士称，中国海军与俄罗斯在日本海或东海举行了背靠背演习北京和莫斯科对抗美国及其在该地区盟友协调的能力不断增强。&lt;/p>;&lt;p>;据官方媒体报道，中国和俄罗斯军队举行了“北方/互动-2024”演习的第一阶段， 9月11日至15日举行的海上联合实弹演习。&lt;/p>;&lt;p>;包括导弹驱逐舰西宁号在内的中国人民解放军海军编队周三在第二阶段演习之前访问了俄罗斯远东地区的一个军港此次演习将于本月晚些时候在鄂霍次克海举行。作为演习的一部分，两国海军还将在北太平洋进行第五次联合海上巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;演习的第一阶段包括使用空军数据进行模拟导弹袭击，旨在“检查战术据中国军事在线报道，中国国防部表示，此次演习旨在“深化中俄两军战略协作水平，增强中俄两军战略协作能力”。 ”。解放军还参加了由俄罗斯主办的、名为“海洋2024”的为期7天的联合演习，该演习于9月10日开始。&lt;/p>;&lt; p>;横跨太平洋、北冰洋、地中海、里海、波罗的海，400多艘军舰、潜艇和支援舰艇、120多架飞机和直升机以及9万多名官兵参加演习。&lt;/p>; >;&lt;p>;据俄罗斯军方称，中国是唯一与俄罗斯军队一起参加演习的国家，派出了数艘解放军军舰和15架飞机前往日本海的俄罗斯远东海域。&lt;/p>;&lt;p>; “我们特别注重加强与友好国家的军事合作，”俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在演习启动仪式上对军方官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，在世界地缘政治紧张局势日益加剧的背景下，这一点尤其重要。我们看到，美利坚合众国正在试图以任何代价维持其全球军事和政治主导地位。 /files/d8/images/canvas/2024/09/20/d077922d-75df-4c1e-8f82-eb001191eb71eb71_cac7561a.jpg“ alt =”以及北极海洋以及地中海，里海和波罗的海海，400多个军舰，潜艇和支援船参加了俄罗斯与中国的2024年海洋活动。照片：俄罗斯国防部通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据战略和国际研究中心的数据，中国和俄罗斯在过去十年中增加了军事演习，每年最多10个联合演习。在2014年之前，双方每年最多举行四场演习，而在某些年份中，这两个方面都没有。&lt;/p>; &lt;p>;包括最近的两项最新演习，中国和俄罗斯今年迄今已进行了9场联合演习。他们的其他活动包括7月的“ 2024年联合SEA-2024”，这是南中国海的一项联合海军演习，北京与东南亚邻国有几次领土和海上纠纷。&lt;/p>; &lt;p>;当月晚些时候，中国和俄罗斯轰炸机进入阿拉斯加的防空标识区。飞机被美国和加拿大战斗机拦截。&lt;/p>; &lt;p>;马尔科姆·戴维斯（Malcolm Davis）是澳大利亚战略政策研究所的高级分析师，他说中国和俄罗斯之间的军事演习“表明&#39;no no限制的“莫斯科与北京之间的伙伴关系”，并表明这些联系正在采用“军事联盟的特征”。&lt;/p>; &lt;p>;“在进行这些军事演习时，中国和俄罗斯正在向美国，日本和日本和韩国以及澳大利亚，他们愿意和能力破坏美国在该地区的存在和影响力，并在重大危机中危及我们和盟军。” &lt;/p>; &lt;p>;斯蒂芬·纳吉（Stephen Nagy）日本国际事务研究所说，北京和莫斯科都在向华盛顿“向华盛顿传达信息”，以升级合作和使美国及其盟友在该地区的战略地位变得复杂。&lt;/p>; &lt;p>;“俄罗斯想证明它可以与乌克兰进行全面战争，同时在印度 - 太平洋地区都有很大的存在，”纳吉说。&lt;/p>; &lt;p>;“中国，另一个Hand，想向美国证明，随着它继续加强与菲律宾，日本，澳大利亚和该地区其他合作伙伴的关系，中国也可以加强与俄罗斯等志趣相投的国家的军事伙伴关系&lt;/p>; &lt;p>;本月的练习都在日本海进行，强调了将俄罗斯远东与东中国海的水道的战略重要性日益增强。日本海被俄罗斯，朝鲜和两个美国盟友 - 韩国和日本。&lt;/p>; &lt;p>;日本海附近的水道一直是美国与其盟友之间几次联合军事演习的场所。 &lt;/p>; &lt;p>;自去年在戴维营地的三边峰会以来，美国，韩国和日本就加强了军事关系，他们承诺将三方训练正规化，以应对朝鲜日益增长的威胁以及与中国的紧张局势的日益严重的威胁。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;新加坡S. Rajaratnam国际研究学院的高级研究员Collin Koh说，在日本海中，共同演习的战略动机和重要性对于中国和俄罗斯而言。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/他说，对于莫斯科来说，最近与西方的紧张局势重新强调了核威慑和保护俄罗斯远东地区的战略资产。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，在中国，获得了在海洋中的经验日本可以准备PLA在该地区潜在的冲突中，包括在包括台湾海峡在内的美国，韩国和日本之间的军事合作。海峡冲突，日本海，东中国海，绝对是连续行动剧院的一部分。因此，对于中国来说，有必要习惯并熟悉该地区。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s youth unemployment hits new high as fresh graduates flood market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3279388/chinas-youth-unemployment-hits-new-high-fresh-graduates-flood-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.20 20:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/20/149972DE-712A-453A-A056-0C84A79A559A559E_E9E74AEE.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;” ，八月上升至18.8％。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国修订后的青年失业率上升到自去年重新引入数据以来的最高水平，因为在持续的经济低迷时，年轻人的职业前景昏暗。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;国家统计局周五表示，八月的16-24岁年龄段的失业率上升至8月的18.8％ ，25-29岁年龄段的失业率（不包括大学生）也从一个月前的6.5％上升到6.9％。&lt;/p>; &lt;p>;北京介绍了去年12月的修订方法。 &lt;/p>; &lt;p>;在先前的方法下，包括学生在内的16-24岁年龄段的失业率在去年6月达到了21.3％。&lt;/p>; &lt;p>; 8月是自记录的1179万大学毕业生进入了就业市场。&lt;/p>; &lt;p>;他们在经济努力寻找动力的情况下缩减了自己的薪水期望。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周，中国已经确认其8月的整体城市失业率为5.3％，而一个月前为5.2％。&lt;/p>; &lt;p>;在北京为中国青年寻找就业机会是很高的重点较低的收入给消费者支出施加了压力。&lt;/p>; &lt;p>;，由于工作前景不足，更多的新毕业生选择继续接受持续的教育。&lt;/p>; &lt;p>;对经济观察家的39所顶级大学的调查媒体媒体发现，中国的大多数机构都比本科生多。&lt;/p>; &lt;p>;中国的顶级Tsinghua大学在9月份承认了3,800名本科生，而本科生的数量达到了9,926，这是山东经济出版的9,926名。 /p>; &lt;p>;政府已敦促公司创造就业机会并吸收新的毕业生。&lt;/p>; &lt;p>;并注意政府的电话，食品送货巨头Meituan透露了其在2025年招募6000名新毕业生的计划。首席执行官Wang Xing周二的内部信件。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Last BeiDou-3 satellites sent into orbit to test tech for next-gen navigation system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279266/last-beidou-3-satellites-sent-orbit-test-tech-next-gen-navigation-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.20 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/20/d5ac11b3-b823-4025-BAE0-7DA7187F7F7FA7_49318C88C88.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” Long March-3b载体火箭和Yuanzheng-1（Expedition-1）上阶段于周四从Xichang卫星发射中心附属于载体火箭上。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已经推出了其第三代Beidou导航系统的最后两颗卫星，该卫星将测试新的硬件和技术，以确保系统的更聪明，更准确。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在中国科学院下，由微卫星创新学院作为备份建造的两颗卫星在周四上午9.14 am从Xichang卫星发射中心上升了一支长期的3月3日火箭。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;他们在各种轨道上加入了其他30个贝杜-3卫星，包括24个中等地球轨道的高度约为21,000公里（13,050英里），在36,000公里处的地静止和倾斜的地球地球上和倾斜的地球旋转。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据Beidou-3系统的首席设计师Liu Yingchun的说法，Beidou-3卫星的大多数已经运行了六年。新推出的对将允许该系统在维护和管理较旧的卫星时保持运行。&lt;/p>; &lt;p>;配备了升级的原子钟零件和新的卫星间链接终端，他们还将测试下一个核心技术 - 刘的一代贝多-4导航卫星告诉州广播公司CCTV。&lt;/p>; &lt;p>;自2000年以来，中国已经推出了64颗Beidou卫星，其中包括四个实验性，超过三个阶段。 Beidou系统在2020年获得了全球覆盖范围。&lt;/p>; &lt;p>;今天，Beidou是全球领先的全球导航卫星系统（GNSS）之一，以及美国的GPS，俄罗斯的Glonass和欧盟的伽利略。它为全球用户提供全天候全天候，高精度定位，导航和时机（PNT）服务。根据Belfer中心，美国哈佛大学肯尼迪学校的研究中心的2023年报告，PNT数据比其他GNS（包括GPS），包括GPS。到2035年，Beidou的核心和智能PNT系统。据闭路电视说，该系统将更加强大，安全和可靠，从室内到室外以及从深海到深空。&lt;/p>; &lt;p>;为了实现这一愿景，中国计划部署其他低收入CCTV报道。&lt;/p>; &lt;p>; Beidou团队必须克服技术挑战，包括薄弱的信号和易受干扰的脆弱性，并启用导航在水下，室内和深空的环境中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Beidou的商业应用程序近年来迅速增长。根据州广播公司CCTV的数据，2023年，该国卫星导航和定位服务行业的总产量价值达到5360亿元人民币（730亿美元），比2022年增长了7％。中国卫星导航与定位协会主席说，“ Beidou行业”现在正在进入大型应用和高质量开发的新阶段。 5G，云计算，大数据和人工智能，将出现更多的数字应用程序方案，以创建新的智能服务产品和商业模式。” Yu告诉CCTV。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei to step up AI ecosystem development across industries despite US tech sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3279382/huawei-step-ai-ecosystem-development-across-industries-despite-us-tech-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.20 20:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/20/882B89A0-4E6A-4A6A-8F85-080AB8DBCD4_B89AB5DB.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”每个人，家庭和组织”。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;华为技术计划加快发展可靠的人工智能（AI）生态系统的发展，以促进该技术在各个行业的广泛收养，据副主席Eric Xu Zhijun表示。 &lt;/p>; &lt;p>;“华为在自己的智能转型方面拥有多年的经验，我们也一直在帮助众多行业变得聪明。”徐在周四的《华为连接》 2024年开幕的主题演讲中说。活动，一直持续到周六在上海。这位57岁的徐将于9月30日完成为期六个月的工作，担任该公司轮换的主席。 ”他补充说，与公司的合作伙伴一起，他的“所有情报”战略和使命是建立“每个人，家庭和组织都可以访问的AI系统”。&lt;/p>; &lt;p>; AI生态系统的扩展反映了Huawei的方式在许多传统行业对AI服务和应用的需求不断上升的情况下，即使总部位于深圳的公司仍然被美国政府列入黑名单，在对AI服务和应用的需求不断上升，使其收入流多样化。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/20/277a6db5-f8ba-444444444444444444444444444444444444b79_6f4b96f4b967e.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;华为技术旋转董事长埃里克Xu Zhijun。照片：华为&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然美国技术制裁继续阻碍中国的发展高级半导体，而这些半导体已经成为培训AI系统的需求，但Huawei已建立了两个计算机业务在过去的五年中，创造了可以满足企业AI基础设施要求的另一种选择。&lt;/p>; &lt;p>;“现实是，美国对中国AI芯片的限制很快就不可能很快提升，”徐说。然而，他指出，这种情况为公司通过其云服务运营提供了计算资源的机会。&lt;/p>; &lt;p>;华为的Kunpeng Service旨在用于通用计算根据公司的说法，在不同的行业。它为AI计算设计的上升服务提供了易于使用的工具来加速AI模型和应用程序开发。 ，” -49FC-8E8A-4ECDF4DB399E_320F8588.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;云服务启用huawei技术，可以向企业提供计算资源。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;云计算技术使企业能够通过Internet管理或分发一系列软件和其他数字资源作为按需服务，就像来自电力一样电网。这些资源存储在数据中心内。&lt;/p>; &lt;p>;华为目前被评为中国大陆的第二大云服务提供商，仅次于阿里巴巴集团控股公司的云单位。阿里巴巴拥有南中国晨报。&lt;/p>; &lt;p>;云计算是华为在2023年最强大的增长领域之一，其收入同比增长21.9％，达到552.9亿元（76亿美元）。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“云服务是许多希望将AI纳入其业务的公司的最佳选择，” Xu说。 “通过提供Ascend和AI模型服务，我们旨在使每家公司实时访问按需AI计算能力，并启用更有效的模型培训和推理。” &lt;/p>; &lt;p>;在上海举行的活动上星期五，华为的其他公告包括其云部门，升级了该公司的整个AI堆栈用于行业；与中国移动等合作伙伴联合应用交付网络，提升网络体验和运维；开发车辆自动驾驶解决方案；同时，&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;华为一直在设计其先进的上升芯片，以及来自NVIDIA和高级微型设备的加工者的替代方案，以帮助中国企业的替代方案，以帮助中国企业的替代方案。在某些测试中发现了&lt;/p>; &lt;p>;华为的Ascend 910b AI芯片，在训练大型语言模型时，在一些测试中发现了80％的NVIDIA A100图形处理单元，该技术是基于生成AI的技术。江苏（Jiangsu Kunpeng）首席运营官Wang Tao在6月份的一份报告中，江苏生态系统创新中心的首席运营官Wang Tao在6月份的一份报告中。一系列活动，以吸引第三方开发商和公司加入华为的AI开发工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Google removes some fake names pranksters gave to Hong Kong schools on Maps]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279383/google-removes-some-fake-names-pranksters-gave-hong-kong-schools-maps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.20 20:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/20/BAD56BB4-750B-4957-8838-1CB599BC6100_CD6340E4.JPG“ alt =”>;地图“真实可靠”。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Google删除了恶作剧者在其地图服务上列出的香港学校的许多假和令人反感的名字，但是一些贬低的编辑保持不变，该帖子已经建立了。它有时可能会在Google地图上贡献无关紧要的内容。”该办公室说：“当发生这种情况时，我们会尽最大努力尽快解决情况。”任何注意到不准确的人都应该向他们举报。&lt;/p>; &lt;p>;教育当局周四表示，他们收到了学校的报告，称他们的名字已在流行的平台上更改。&lt;/p>; &lt;p>; tseung kwan o政府政府主要主要学校曾经有一次变成“ Tseung Kwan O精神病医院”，而Kwun Tong的Fukien中学则更名为“ Fukien Crazy Crazy School”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;精英女子学校Belilios在Tin Hau的Belilios Public Sc​​hool，也是如此由于其绿色制服，更名为“绿色的Bok Choy Bun中学”。&lt;/p>; &lt;p>; Tseung Kwan O的HKCCCU徽标学院被改为“中国永久公墓”。&lt;/p>; &lt;p>;其他学校这是恶作剧的受害者，赋予了诸如监狱，精神残障人士的家或武术学院的家。已恢复为适当的，但其他许多人仍被更改。&lt;/p>; &lt;p>;互联网用户早些时候报告说，错误的名称在其他使用Google Maps的公司平台上也显示KMB和按需货车交付运营商，例如Lalamove，Gogox和Call4van。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;本周早些时法律。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rs：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>