<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Korea’s random ‘Mudjima’ stabbings put mental health stigma, lack of support in focus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3231257/south-koreas-random-mudjima-stabbings-put-mental-health-stigma-lack-support-focus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/7814d3fb-e85e-402a-93df-107740db1339_109ea4f2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;不平等和精神疾病耻辱在韩国成为人们关注的焦点，随着一波看似毫无动机的随机暴力犯罪，当局建议将人终身监禁，不得假释，以威慑罪犯。&lt;/p>;&lt;p>;一名 22 岁男子被刺死，另外三名 30 多岁的男子受伤 - 7 月 21 日，首尔地铁站附近发生了最近一次袭击该国的 Mudjima（不要问为什么）袭击事件。警方上周对 33 岁的 Cho Seon 提出了刺伤指控，此前受害者并不认识他。&lt;/p>;&lt;p>;“我尽了最大努力谋生，但一无所获，”失业者据报道，嫌疑人告诉警方审讯人员。 “我不快乐，我也想让别人不快乐。”&lt;/p>;&lt;p>;Cho 抱怨家庭关系破裂、社会不适应、心碎和经济困难带来的挫败感，已被送进少年管教所过去 14 次闯入设施，并被指控 3 次身体暴力。&lt;/p>;&lt;p>;在 Cho 被指控的袭击事件发生后不到两周，城南市的一名年轻人偷走了他父亲的汽车，并将其撞向一群人地铁站附近的行人，导致一名女子脑死亡。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这名患有精神分裂型人格障碍的男子下了车，走进一家百货商店，刺伤了九名购物者，其中包括一名女子警方称，嫌疑人崔元钟 (Choi Won-jong) 在发动袭击之前查阅了第一次袭击的新闻。&lt;/p>;&lt;p>;罕见由于韩国严格的枪支管制，城岩袭击事件发生后几天，警方在全国范围内进行拦截搜查，一周内逮捕了 145 名携带武器的人（全部为刀具）。&lt;/p>;&lt;h3 >;“我害怕在韩国”：刺伤袭击让居民紧张&lt;/h3>;&lt;p>;周一向议会提交的一份警方报告显示，韩国每天都会发生三起针对陌生人的随机袭击事件今年上半年。自 2022 年制定分类以来，穆德岛袭击已被警方正式归类为“动机异常犯罪”。&lt;/p>;&lt;p>;公共场所袭击的随机性加剧了韩国民众的焦虑，并粉碎了韩国人的普遍看法。在这个国家，人们认为拥挤的地方是安全的。&lt;/p>;&lt;p>;“每当我离开地铁站换乘通勤巴士时，我都会回头看看，以确保没有陌生人跟着我，”62 岁-老家庭主妇朴敏贞说。&lt;/p>;&lt;p>;28岁的上班族崔奎敏说，他通过位于繁华的南部江南区的COEX会展中心上下班。 &lt;/p>;&lt;p>;“过去，我在经过这些地方时感到很安全，但现在我更害怕成为暴力袭击的目标，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;8 月 6 日，在豪华的江南地铁站附近可以看到携带冲锋枪的警察突击队，这在韩国首都是罕见的场景，这里是世界上犯罪率最低的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;同一天，江南区发生踩踏事故，原因是误报一名地铁乘客持刀横行，导致七人受伤——后来事实证明，是韩国流行歌迷观看防弹少年团视频时发出的兴奋尖叫声&lt;/p>;&lt;p>;韩国的谋杀率是经合组织平均水平的一半，每 10 万人中有 1.3 人被杀。它也是世界上重罪定罪率最高的国家之一，每 10 起谋杀和强奸等犯罪案件中，就有 9 起犯罪嫌疑人被判入狱。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，网络威胁依然猖獗最近几周，誓言要实施模仿 Mudjima 袭击的行为加剧了公众的焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;过去一个月，警方已查获 149 名在网上发布谋杀威胁的人。近一半是青少年，其中包括南部城市光州的一名 14 岁女孩，她后来告诉警方，她这样做“只是为了好玩”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国司法部对袭击做出了回应，建议更严厉的惩罚，例如对患有精神疾病的高危罪犯进行强制监禁，以及——在该国尚属首次——终身监禁且不得假释。但专家表示，此类措施并不是答案。&lt;/p>;&lt;p>;“策划犯罪的犯罪分子只会考虑如何实施犯罪，”釜山庆尚大学犯罪学教授李相勋 (Lee Sang-hun) 表示。 “他们不考虑事后会受到多少惩罚。”&lt;/p>;&lt;p>;李告诉《亚洲周刊》，韩国患有严重精神疾病的人需要更多支持，他们继续面临着社会耻辱和缺乏国家支持。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，韩国的高失业率、住房问题和社会向上流动性下降也需要通过长期解决方案来解决。&lt;/p>;&lt;p >;东国大学警察与刑事司法学院教授 Kwak Dae-kyung 表示，加强个人与社会的联系将有助于预防犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;“从中长期来看，有必要为我们的社会提供[更全面的]福利制度和社会安全网，让人们不再感到孤立。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;是什么推动了日本的非自愿独身者暴力和韩国的“精液恐怖主义”？&lt;/h3>; &lt;p>;仁川国立大学社会福利系教授 Chon Yong-ho 表示，韩国还需要更多基于社区的系统来管理孤独、隐居者和精神疾病患者。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，没有治疗抑郁症或精神疾病的公共系统，”他说。 “这样做的负担完全由个人承担。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can US and EU unseat China as the dominant supplier of green energy tech globally? Highly unlikely, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3231291/can-us-and-eu-unseat-china-dominant-supplier-green-energy-tech-globally-highly-unlikely-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/45c9a6a8-cfc9-477b-b7bd-b9be347914cc_0fb51e65.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;即使发达国家引进先进技术，中国仍将在 2030 年代主导全球绿色科技产业分析人士表示，中国正在制定促进国内供应链的政策，以减少对这个亚洲国家的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管美国、欧盟和其他发达经济体试图刺激国内绿色技术制造业，但中国在许多领域仍处于领先地位经济学人智库 (EIU) 高级分析师 Matthew Oxenford 表示：“这些领域，特别是太阳能、风能和电池技术，将至少在未来十年内继续成为推动绿色转型的技术的主要供应商。”本月发布的一份研究报告显示。&lt;/p>;&lt;p>;去年 8 月美国国会通过的《降低通货膨胀法案》被广泛认为是全球气候政策的游戏规则改变者，不仅为绿色产业提供大量补贴，还旨在激励国内原材料和设备，以确保美国在清洁能源供应链中的世界领导者地位。&lt;/p>;&lt;p>;该法案促使大量发达国家批准类似立法，以增强和保护美国的竞争力美国及其盟国的补贴计划可以促进其绿色科技产业，包括今年初欧盟提出的《绿色新政工业计划》以及3月份通过的澳大利亚国家重建基金。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟国的补贴计划可以促进其绿色科技产业奥克森福德表示，发展并促进国内就业，但不太可能改变目前中国长期以来主导的全球供应链动态。&lt;/p>;&lt;p>;企业在当地的搬迁将不可避免地增加太阳能电池板和太阳能电池板的成本。据经济学人智库称，其他大规模生产的绿色商品。它补充说，激励企业购买国内零部件以获得绿色补贴将提高这些项目的成本，从而导致生产者价格上涨，并减少给定资金水平下可生产的基础设施的实际数量。&lt;/p>;&lt;p >;“与半导体和人工智能不同，太阳能光伏和锂离子电池等绿色科技行业高度商品化，这意味着成本是一个关键因素，”毕马威中国首席经济学家康凯文表示。&lt;/p>;&lt;p>;“中国一直主导着许多此类技术的供应链，因此具有规模经济的优势。短期来看，美国和欧盟发展自己的供应链的成本仍将居高不下。”&lt;/p>;&lt;p>;Wood Mackenzie太阳能供应链高级顾问孙怀燕表示，原材料等基本问题产能和成本竞争力对于美国和欧盟打造本地供应链来说仍然是一条漫长而曲折的道路。&lt;/p>;&lt;p>;“在不同政策的支持下，本地制造设施将有机会和可能在未来几年得到发展。”政策激励保护期。”孙说。 “但当政策结束时，美国的生产仍将面临全球市场的竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;在供应方面，绿色制造不成比例地集中在中国。根据国际能源署 (IEA) 的数据，中国占全球电动汽车 (EV) 电池产量的 75% 以上，并主导着从采矿到加工和制造的整个下游电动汽车电池供应链。根据 IEA 的数据，中国还占全球太阳能光伏组件制造能力的 60% 以上，并且是全球最大的主要风能组件制造中心。&lt;/p>;&lt;p>;在需求方面，中国康说，中国是全球最大的电动汽车市场，到2022年将占全球电动汽车销量的60%。中国雄心勃勃的碳中和目标也将支持中国在不依赖海外市场的情况下引领全球绿色科技制造供应链。&lt;/p >;&lt;p>;“中国太阳能供应链的优势不仅在于产能大、生产成本低，而且在于技术的快速迭代。”孙说，他指出，这将有助于中国扩大与海外生产的差距。&lt; /p>;&lt;h3>;财政司司长表示香港有望成为科技、绿色金融领域的领导者&lt;/h3>;&lt;p>;然而，随着越来越多国家出台保护本国产业的政策，以及快速发展的能源转型技术，可能会给原材料格局带来快速变化，其他国家仍然有机会在供应链中竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于全球风电公司更加多元化以及电池技术日益多样化，其他国家强有力的绿色产业政策可以在全球发挥主导作用。”波士顿大学全球发展政策中心研究员 Cecilia Han Springer 说道。&lt;/p>;&lt;p>;随着政策和市场的不断发展，现在预测具体结果还为时过早。咨询公司 Trivium China 副总监 Cory Combs 表示，IRA 和类似政策已经显着改变了全球投资动态，并为中长期绿色科技供应链开辟了新的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;库姆斯表示：“最终，由于所有经济体现在都参与了这场竞争，即使没有一个经济体接近取代中国，中国似乎也不太可能在许多关键绿色科技供应链上维持目前的主导地位。”&lt;/p >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia executes American for torturing and killing his Egyptian father]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3231348/saudi-arabia-executes-american-torturing-and-killing-his-egyptian-father?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 09:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/edef365d-b660-4ca1-86f8-b440746d44e9_c69a9104.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;沙特阿拉伯周三处决了一名因酷刑和杀害其父亲而被定罪的美国国民，国家据媒体报道，今年被处决的外国人人数至少达到 19 人。&lt;/p>;&lt;p>;沙特官方通讯社称，比绍伊·谢里夫·纳吉·纳西夫 (Bishoy Sharif Naji Naseef) 的死刑是在利雅得地区执行的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这个海湾王国经常因大量使用死刑而受到批评，人权组织表示，这破坏了该国通过全面的“2030 年愿景”社会和经济改革议程来软化形象的努力。&lt;/p>;&lt;p >; SPA 称，法庭认定纳西夫殴打并勒死了他的埃及父亲，并在他死后肢解了他的父亲，他还吸毒并试图杀人。&lt;/p>;&lt;p >;没有具体说明处决方式，但沙特阿拉伯过去在执行死刑时经常使用斩首。&lt;/p>;&lt;h3>;沙特阿拉伯一天内以恐怖主义和其他罪名处决了81名男子&lt;/h3>;&lt; p>;利雅得的盟友美国没有立即对处决发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“我们了解这些报道，正在监视事态发展，但没有任何具体细节，”国务院发言人韦丹特·帕特尔告诉记者.&lt;/p>;&lt;p>;他说，美国领事官员上次访问纳西夫是在 7 月份。&lt;/p>;&lt;p>;据国际特赦组织称，沙特阿拉伯去年是世界上执行死刑数量第三多的国家。&lt;/p>;&lt;p >;根据欧洲沙特人权组织和英国缓刑组织今年早些时候发布的一份报告，自萨勒曼国王 2015 年掌权以来，已有 1,000 多人被执行死刑。&lt;/p>;&lt;p>;A根据法新社根据官方媒体报道统计的数据，今年到目前为止，共有 91 人（其中 19 名外国人）被处决。&lt;/p>;&lt;p>;除了这名美国公民外，被处决的人还来自其他国家包括巴林、孟加拉国、埃及、印度、约旦、尼泊尔、巴基斯坦、菲律宾和也门。&lt;/p>;&lt;p>;去年公布的处决人数为 147 人，是 2021 年 69 人的两倍多。&lt;/p>;&lt;p >;2022 年恢复对毒品犯罪的处决，结束了持续近三年的暂停执行。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年总共有 81 人因与“恐怖主义”相关的罪行被处决，这一事件引发了国际社会的强烈抗议。&lt;/p>;&lt;p>;萨勒曼国王的儿子、事实上的统治者王储穆罕默德·本·萨勒曼曾多次表示，沙特王国正在减少处决。&lt;/p>;&lt;p>;在一份记录中穆罕默德亲王在 2022 年 3 月接受官方媒体《大西洋月刊》采访时表示，除了谋杀案件或有人“威胁多人生命”的情况外，沙特王国已经“废除”了死刑。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Emoji energy: shock as ‘smiley face’ chat icon ranks most hated among youth in China due to subtle taunt which induces ‘panic’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3231147/emoji-energy-shock-smiley-face-chat-icon-ranks-most-hated-among-youth-china-due-subtle-taunt-which?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/fd715676-9497-4d03-8cf1-fa5c45e224db_b364ab97.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尽管“表情符号”的寿命相对较短，但它已成为全球日常生活的重要组成部分沟通。&lt;/p>;&lt;p>;当谈到他们对不同人的实际意义时，尤其是在中国，他们似乎也有了自己的生活。&lt;/p>;&lt;p>;超过 1.2腾讯的微信月活跃用户数达 10 亿，是内地最受欢迎的即时通讯应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该应用程序内置的表情符号以各种表情的黄脸为特色，与智能手机上的表情符号略有不同，但它们很受欢迎，而且一些已呈现出与最初预期不同的含义。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国年轻人来说，这通常意味着负面含义。&lt;/p>;&lt;p>;针对 10 个最令人讨厌的微信表情符号进行的报告是中国研究院的哦！根据 1,600 多份问卷调查，年轻人上周在网上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》发现了某些表情符号不受欢迎的原因，并按照相反的顺序准备了一份最令人讨厌的表情符号指南。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;前 10 名中最不被讨厌的人令人惊讶，因为它看起来无辜且无害。然而，有些人表示他们不喜欢这个表情符号，因为它表明发件人正在乞求他们做他们不想做的事情。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然此表情符号的发件人认为他们只是在开玩笑而且顽皮，许多接收者将其与“不怀好意”和“轻浮”联系起来，尤其是当它是由男人发送给女人时。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这是一个女性从男性那里收到的最不想要的表情符号。使用它的男人会立即被贴上“油腻”的标签，这是不受欢迎的类型，看起来过于自信，但实际上很平庸。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;男人在将其发送给女人之前应该三思而后行，因为她会可能会觉得它调情且近乎令人毛骨悚然。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;最初设计为简单、不复杂的结束语，但在中国，接收者很可能认为你再也不想与他们交谈。由于表情符号上的嘲讽外观，许多人将其视为“当你想与朋友分手时的首选表情符号”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;您可能认为这个表情符号是在说你很酷，但没那么快，你的朋友很可能会认为你很“油腻”。最初的版本嘴里叼着一根烟，但微信在 2021 年把它去掉了。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;没有人愿意收到这个。 2020年，中国东部浙江省的一名男子在向相亲对象发送了第一条信息后，令她感到不安。她认为这是不尊重的标志。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;许多人认为这意味着冷漠或讽刺，会让接收者对自己感觉不好。有些人只是觉得生动的挖鼻孔表情符号“不卫生”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;现在我们正在进入细微差别。在中国社交媒体上，许多人对收到这个表情符号表示不安。 “这让我觉得自己很无聊。看着它让我感觉很糟糕，”其中一位说道。有人说这让他们感到自卑和被瞧不起。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与直觉相反，笑脸是中国年轻人最讨厌的表情符号。老一辈人用它来表达友善，但对于年轻人来说却有着完全相反的含义，暗示着距离、嘲笑甚至蔑视。它的负能量如此之强，以至于许多人戏称它为“死亡微笑”。一位在线观察者总结道：“每当我的老板或同事向我发送这个表情符号时，我都会感到恐慌。”&lt;/p>;&lt;p>;事实上，2022 年，上海的一名女性因侮辱同事而被公司解雇。在公司的聊天群里。她后来将该公司告上法庭，解释说她的行为是针对同事的“微笑”表情符号的自卫。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong going grey faster than expected, sparking fears over healthcare, calls for new retirement policies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231335/hong-kong-going-grey-faster-expected-sparking-fears-over-healthcare-calls-new-retirement-policies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/285ecf81-e14a-440e-90de-766f57b58f6e_7021ae6e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港人口老龄化速度比之前预测更快，年轻人数量下降更快《华盛顿邮报》发现，到 2046 年，中位年龄预计将达到 55.5 岁，超出政府预期。&lt;/p>;&lt;p>;政府数据还显示，过去三年的出生人数比去年同期低 40%疫情和移民潮席卷这座城市后，预计 2017 年将出现这一情况。&lt;/p>;&lt;p>;学者和政府高级顾问敦促政府根据加速老龄化趋势审查退休政策，并警告公共卫生系统无法以目前的形式应对。&lt;/p>;&lt;h3>;在边境重新开放和入境计划的帮助下，香港人口达到 750 万&lt;/h3>;&lt;p>;《华盛顿邮报》的调查结果来自对最新香港人口的比较政府统计处周二发布的预测报告，上一版于 2017 年发布。&lt;/p>;&lt;p>;最新报告涵盖了移民潮的影响，移民潮于 2020 年下半年开始，随政治局势变化而出现。以及政府自去年以来推出的各种吸引人才计划的应对措施。&lt;/p>;&lt;p>;当局目前预测，到 2046 年中期，香港人口将增至 819 万，这主要是由于鉴于该市的生育率预计将保持在较低水平，因此出台了吸引人才和引进工人的计划。&lt;/p>;&lt;p>;最新数据显示，2023 年中期人口从去年同期的 7,346,100 人攀升至 7,498,100 人。&lt;/p>;&lt;p>;仔细看看最新的预测，剔除外籍家庭佣工后，到2046年，65岁或以上的居民将达到274万，占总人口的36%。六年前的估计为 259 万，占总人口的 34%。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，到 2021 年，五分之一的人口是老年人。&lt;/p>;&lt;p>;“老年人口将未来将以更快的速度明显增长”，最新报告称，该报告还预测 2046 年的中位年龄将为 55.5 岁，比 2017 年估计的 50.9 岁高出近五年。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的人才计划足以实现人口稳定增长吗？&lt;/h3>;&lt;p>;预计青年人口也会更快减少。 2017 年，当局预测，到 2046 年，该市 14 岁或以下的居民将超过 70 万，但最新预测将这一数字削减至不足 55 万。&lt;/p>;&lt;p>;该市出生率下降是部分原因。 2017年，政府预计2020年中至2023年中将有177,000名婴儿出生。但在 2019 年社会动荡和移民之后，实际数字不到 110,000 人，比估计少 40%。&lt;/p>;&lt;p>;“由于生育率持续较低，预计 15 岁以下人口比例将下降从2021年的11.4%逐渐下降到2046年的7.1%，”该部门表示，这比之前预测的9%左右有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;老年人抚养比——65岁的人口数量每 1,000 名 15 岁至 64 岁之间的人中，有超过 1,000 人从 2017 年报告中的 602 人上升到最新出版物中的 632 人，从目前的 322 人跃升至 632 人。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员叶刘淑仪、政府关键会议召集人决策执行委员会警告说，当前的公共卫生系统无法持续应对未来几年的人口老龄化。&lt;/p>;&lt;p>;“公众需要支付的费用之间存在巨大差异公共医疗服务及其引发的费用。”她补充道，当局已在社区层面推出初级医疗保健服务，以减少对公立医院护理的需求。&lt;/p>;&lt;h3>;无子女的香港夫妇在 5 年内翻了一番。每户出生人数降至1岁以下&lt;/h3>;&lt;p>;叶说，政府应该利用“银发”群体为社会做出贡献，因为他们仍然精力充沛，有些人还很富裕。她敦促政府制定一项全面的政策，并成立一个工作组。&lt;/p>;&lt;p>;一些学者还警告医疗服务的潜在负担，并呼吁迅速采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;老年学中文大学老年病学专家胡令方教授表示，预期寿命的上升反映了公共卫生在降低孕产妇和婴儿死亡率方面取得的成功。&lt;/p>;&lt;p>;“但寿命延长并不一定意味着健康寿命延长， ” Woo 指出，她指出虚弱、跌倒、认知障碍和行动受限的患病率有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;她呼吁建立“社区医疗社会护理模式”，寻求利用更多私营部门资源&lt;/p>;&lt;h3>;失去年轻人：20 岁出头的香港人是最大的移民群体&lt;/h3>;&lt;p>;在去年英国老年病学会《年龄与老龄化》杂志上发表的一篇论文中，Woo 指出，在香港，亚洲许多发达社会的医疗保健都是由政府以某种形式的保险为基础提供的，需要用户缴费，而不是完全由税收提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;“社会护理主要由政府提供”，尽管私营部门的提供正变得越来越重要，就像在[中国大陆]一样，”她的论文称。&lt;/p>;&lt;p>;“日本和韩国提供由长期护理保险支持的社会和护理服务，并进行评估”&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港没有法定退休年龄，由私营机构自行决定，但叶和胡都建议需要进行审查.&lt;/p>;&lt;p>;“我们会通过不同的部门来做到这一点。就像香港的大学一样，教授需要在 60 岁时退休，但这阻碍了本地机构吸引海外学者的努力。”叶说。&lt;/p>;&lt;p>;浸会大学人口统计学家张家乐社会学教授表示，移民和疫情影响了政府的估计。&lt;/p>;&lt;p>;“许多家庭在移民时会带着孩子离开香港。新冠疫情还推迟了结婚和生育。自 2020 年以来，总和生育率一直处于低位。”张说。&lt;/p>;&lt;h3>;医疗保健问题阻碍了香港老年人的内地退休梦想：调查&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，预测中出现一定程度的差异并不罕见。因为他们通常认为一些变量会保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;他建议推迟退休年龄，以便更多老年人可以继续工作，同时政府应该制定更多家庭友好政策来鼓励已婚妇女工作。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“家庭中的性别不平等以及工作与家庭的冲突已经阻止了许多年幼孩子的母亲工作，”张说。 “我们应该提供更多的家庭和儿童保育支持，以便更多的女性能够留在劳动力市场。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 09:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Man dies after suspected fall from Hong Kong’s Lion Rock]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231347/man-dies-after-suspected-fall-hong-kongs-lion-rock?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 09:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/f2cdb6d9-0c88-4d66-98a6-96120deaea9d_107f39c5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方怀疑一名男子在狮子山坠落身亡警方表示，周三晚上 9 点 30 分收到一名徒步旅行者的报告，这名徒步旅行者最后一次看到这名短发、身材圆润的男子，站在肺标志性的狮子形岩石附近。黄大仙祥道。&lt;/p>;&lt;p>;“徒步旅行者随后听到呼救声。警方发言人表示，怀疑该男子是从现场坠落。&lt;/p>;&lt;p>;“警方、消防部门和政府飞行服务队进行搜救行动，在下方50米的斜坡上发现了该男子。” &lt;/p>;&lt;h3>;家佣在香港远足地点堕入泳​​池身亡&lt;/h3>;&lt;p>;该男子年龄介乎30至40岁，经证实当场死亡。警方正在调查此案，并将进行尸检。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing to create US$1.4 billion robotics fund as part of plan to become the industry’s ‘international industrial highland’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3231320/beijing-create-us14-billion-robotics-fund-part-plan-become-industrys-international-industrial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/7756dc20-c73f-4e03-a960-ea6475ab5d4c_a5c85995.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京正在设立一项 100 亿元人民币（14 亿美元）的基金来推广机器人技术北京市政府已承诺启动 20 亿元人民币的初始资金根据该市科技促进机构在其官方网站上发布的通知，该基金将由政府资助。&lt;/p>;&lt;p>;机器人基金将用于帮助孵化最新创新，将这些突破性成果开发成商业产品并为并购提供融资根据北京市经济和信息化局的通知，北京市政府计划对参与该行业的本地企业的并购活动提供丰厚的补贴和奖励。推动在该市创建机器人供应链。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括高达3000万元人民币的支持，用于获取半导体和操作系统等关键部件，为企业和研究人员开发原型设备，并制定制造机器人的自动化流程。&lt;/p>;&lt;p>;北京的最新技术举措反映了中国致力于利用机器人技术扩大一系列行业自动化程度的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;在工信部的支持下工业和信息化部等17个部门将加快机器人技术在制造、农业、物流、能源、医疗、教育、养老等领域的应用。&lt;/p>;&lt;p>;目标是实现更多随着中国努力到 2025 年转变为全球机器人强国，超过 100 个创新机器人应用和 200 多个可以应用该技术的模型用例。&lt;/p>;&lt;h3>;中国推出新计划，在人口萎缩的情况下使用更多机器人&lt;/h3>;&lt;p>;北京市政府表示，将鼓励机器人公司在拟建的京津冀大都市设立工厂，作为在该地区创建机器人供应链计划的一部分。&lt;/p>;&lt; p>;根据该通知，还鼓励总部位于中国首都的机器人公司将其运营符合国际和国内行业标准，以此作为促进国外业务发展的一种手段。&lt;/p>;&lt;p>;数月前，市政府宣布了发展机器人产业的三年计划，预计到 2025 年机器人产业规模将超过 300 亿元人民币。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From obesity to diabetes, China cannot afford to put its epidemic of chronic diseases on the back burner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231024/obesity-diabetes-china-cannot-afford-put-its-epidemic-chronic-diseases-back-burner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/4a9942b7-00b9-4660-829e-9812798125b1_85b6593d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;像许多来中国的游客一样，我被中国的美味佳肴所吸引。 “你的体型好像发生了变化。”一位朋友调侃道。回到美国后，我惊讶地发现自己在短短三周内体重增加了 7 磅（3.2 公斤）。&lt;/p>;&lt;p>;当我努力在跑步机上减掉这些体重时，我反思了这对健康的影响对于那些面临富含盐、糖和脂肪的丰富饮食诱惑的中国人来说，这些饮食是肥胖、心血管疾病、糖尿病和癌症的主要危险因素。&lt;/p>;&lt;p>;第二届中国肥胖大会最近发布的一份报告北京强调了我对中国不断升级的肥胖问题的担忧。这项为期五年的研究涵盖了20多个省市的数据，指出从2019年到2021年的三年间，接受减肥和代谢手术的患者数量达到了10,000人。&lt;/p>;&lt;p>;令人震惊的是，从2021年到2022年，只有一年的时间，才能达到下一个10,000个。这一趋势与国家卫生健康委员会的报告一致，该报告显示，成人肥胖率从 2002 年的 7.1% 增加到 2020 年的 16.4%，增加了一倍多。该报告进一步指出，超过一半的成年人，即超过 5 亿人，毫不奇怪，中国的糖尿病负担正在上升。 2021年，中国有1.41亿成年人患有糖尿病，占全球总数的四分之一，令人震惊，尽管中国人口仅占世界人口的17.7%。值得注意的是，尽管美国成人肥胖率为42.4%，明显高于中国的16.4%，但糖尿病患者仅占美国人口的11.3%，仅略高于中国的10%。&lt;/p>;&lt;p>;《柳叶刀》 study anticipates a significant surge in the diabetes burden from 2020 to 2030. By 2030, according to a Chinese report, it is estimated that health expenditures related to overweight and obesity will comprise roughly 22 per cent of China&#39;s total health spending.&lt;/p>; &lt;p>;This spike in diabetes is but a fragment of the broader issue: the escalating prevalence of non-communicable diseases in China.在Covid-19之前，此类疾病就已经是中国的首要死因，占所有死亡人数的88%，占总疾病的70%以上。 In 2019, cardiovascular diseases alone were responsible for 47 per cent of rural deaths and 44 per cent of urban deaths.&lt;/p>;&lt;p>;As far back as 2017, the government had introduced plans to mitigate the risk factors for non-communicable diseases and significantly alleviate their burden by 2025. In 2019, the Healthy China Initiative was launched to reduce the premature mortality rate from major non-communicable diseases from 18.5 per cent in 2015 to below 15.9 per cent by 2022.&lt;/p>;&lt;p>;Then the Covid-19 pandemic hit, distracting the health authorities and accelerating health problems.鉴于非传染性疾病的高患病率，许多人出现严重 Covid-19 并发症的风险增加。 The zero-Covid policy of strict and prolonged lockdowns also led to heightened stress, anxiety and weight gain while reducing physical activity, all of which amplified the risk and impact of non-communicable diseases.&lt;/p>;&lt;p>;Furthermore, measures like closing hospitals or repurposing them for exclusive Covid-19 treatment meant patients with non-communicable diseases received limited care.这与非传染性疾病相关可预防死亡的增加有关； urban fatalities from cerebrovascular and cardiovascular diseases alone rose by 700,000 in 2020-21 versus 2019.&lt;/p>;&lt;p>;The zero-Covid policy was so effective that it made other pivotal public health interventions seem less urgent, such as vaccinating the elderly and introducing more effective vaccines and treatments. This left China ill-prepared when it shifted away from the policy last December.&lt;/p>;&lt;p>;Consequently, a substantial number of patients with non-communicable diseases, especially the elderly, fell victim to the viral wave.泄露的火葬数据显示，仅今年第一季度就有 150 万人因新冠肺炎死亡。 With December included, actual numbers may be higher.&lt;/p>;&lt;p>;As Covid-19 ceases to be a public health emergency, China stands at a critical juncture in confronting its mounting crisis in non-communicable diseases.据估计，中国有3.3亿人患有某种形式的心血管疾病，其中1300万中风患者、1140万冠心病患者和2.45亿高血压患者。 In the Chinese village I spent my childhood in, nearly everybody over the age of 60 is seemingly grappling with cardiovascular disease, with many unable to care for themselves.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s 2022 report on cardiovascular health and diseases candidly acknowledged that due to rapid population ageing and widespread unhealthy lifestyles, cases of cardiovascular disease and related deaths are expected to continue to rise.&lt;/p>;&lt;p>;In the aftermath of Covid-19, it is increasingly clear that the prevention and control of non-communicable diseases have been collateral damage amid China&#39;s economic slowdown. Three years of spending on Covid-19 controls have strained the budgets of many local authorities while fiscal revenues struggle to grow in the tepid economic recovery.&lt;/p>;&lt;p>;Economic concerns now overshadow public health in government priorities, as evidenced by the dearth of central policy statements on the matter. Local governments, mired in debt and displaying limited initiative, are also grappling with a fiscal crunch that hinders their ability to address the epidemic.&lt;/p>;&lt;p>;Financially strapped local governments such as those in Wuhan and Dalian have opted to curtail healthcare spending by trimming the medical benefit allowance for retirees. As subsequent protests in these cities suggest, the concealed toll of China&#39;s economic slowdown could manifest as more than just another health crisis.&lt;/p>;&lt;p>;For a nation that met Covid-19 with such determination, relegating non-communicable diseases to the back burner is a price it simply cannot afford to pay.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fears over China fuel wish for larger American presence in Indo-Pacific: US ambassador to Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231346/fears-over-china-fuel-wish-larger-american-presence-indo-pacific-us-ambassador-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 06:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/17/311968d1-bbde-4660-8a21-aaeae2093912_0a8f174c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Countries in the Indo-Pacific are “desperate” for an increased American presence as they fear the risks of an “unanchored and untethered China”, the US ambassador to Japan said on Wednesday.&lt;/p>;&lt;p>;Rahm Emanuel&#39;s assertion came amid criticism from Beijing as US President Joe Biden and his administration prepare for a trilateral summit with Japanese Prime Minister Fumio Kishida and South Korean President Yoon Suk-yeol.&lt;/p>;&lt;p>;Washington has said the gathering at Camp David in Maryland is meant to consolidate a trilateral alliance. It marks the first summit involving the three nations outside international forums and is the first time foreign leaders will visit the US presidential country retreat since 2015, underscoring the meeting&#39;s importance to Washington.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing has voiced dismay over the growing closeness between Seoul, Tokyo and Washington. China&#39;s state-owned tabloid Global Times described the summit as taking steps towards a “mini-Nato” and accused the US of “undermining the post-Cold War economic integration process in Asia”.&lt;/p>;&lt;p>;But Emanuel argued that the meeting, along with other security initiatives like the Quadrilateral Security Dialogue as well as the US&#39;s trilateral pact with Australia and Britain known as Aukus, instead symbolised “a restructuring … and strengthening of America&#39;s alliances and commitments in the region”.&lt;/p>;&lt;p>;“China will never win the award for the good-neighbour policy. They have a land conflict with India,” he said in remarks at the Brookings Institution, a Washington-based think tank.&lt;/p>;&lt;p>;“They just fired water cannons at the Philippine coastguard. They&#39;re in constant conflict for the Senkaku Islands,” he added, using the Japanese name for the chain of islands in the East China Sea that Beijing claims and calls the Diaoyus.&lt;/p>;&lt;p>;Emmanuel said China&#39;s military “fired five missiles on Japan&#39;s [exclusive economic zone]” following a visit last year to Taiwan by then-US House Speaker Nancy Pelosi. “他们最近在 2017 年对韩国和澳大利亚进行了经济胁迫。 I&#39;m doing this by memory, and I&#39;m probably missing half of it.”&lt;/p>;&lt;h3>;Biden&#39;s summit with Japanese, South Korean leaders looks to send &#39;unity&#39; message&lt;/h3>;&lt;p>;Kurt Campbell, the White House&#39;s national security coordinator for the Indo-Pacific, also spoke at Brookings on Wednesday, and described US involvement in the region as “here to stay” and “now fully embedded in the American system”.&lt;/p>;&lt;p>;Indo-Pacific nations were under “enormous diplomatic and military pressure”, he said, with aspects of an international system that has yielded “remarkable prosperity and tremendous wealth” for the Indo-Pacific now under strain from China.&lt;/p>;&lt;p>;“What they sense and what they witness is a China whose actions have demonstrably changed in recent years in ways that threaten their security and that raise larger concerns both nationally and regionally,” said Campbell of countries in the region.&lt;/p>;&lt;p>;Campbell believed Washington&#39;s partners saw the US&#39;s role as vital to “maintain peace and stability”, upholding an order “built on the rule of law, freedom of navigation and peaceful resolution” of conflicts.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, Campbell denied that the summit was centred on “containing China”, a narrative the Biden administration has been emphasising through other officials.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;High alert&#39;: China watching closely as US, Japan, S Korea aim for &#39;Asian Nato&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;State Department deputy spokesman Vedant Patel on Tuesday said there was “no reason to view this summit as a provocative or any kind of step or effort to incite tensions” with China.&lt;/p>;&lt;p>;Speaking separately about the summit on Wednesday, National Security Council spokesman John Kirby repeatedly stated that China was not the principal concern bringing the three nations together.&lt;/p>;&lt;p>;Asked whether the leaders would discuss their response to a possible military attack by Beijing against Taiwan, Kirby said a key objective for the trilateral was “restoring and reinvigorating alliances and partnerships … to deter conflict”.&lt;/p>;&lt;p>;A range of topics spanning economics, diplomacy and security would be discussed, but the meeting was “not about the PRC”, Kirby added.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s not about a specific challenge in the region. It is really about the broader challenge of improving our trilateral cooperation.”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Hong Kong museum uses simulated hallucinations to build understanding of mental health, raise public awareness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3231323/new-hong-kong-museum-uses-simulated-hallucinations-build-understanding-mental-health-raise-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/16/d3045502-332e-413c-9d7d-bfacdeb95eb2_67b62455.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Losing sense of time and space, hearing voices and experiencing visual hallucinations. These are the symptoms of serious mental illness that the public can now experience in a museum run by a Hong Kong public psychiatric hospital.&lt;/p>;&lt;p>;Dr Wong Oi-yin, co-chairman of Castle Peak Hospital&#39;s Institute of Mental Health executive committee, said earlier this week that rooms recreating hallucinations through virtual reality technology were the highlight of the new museum.&lt;/p>;&lt;p>;“Participants can experience the symptoms of mental illnesses and further understand the difficulties and challenges faced by mental illnesses patients. We also invited recovered patients to share their journey of recovery, which can demonstrate the power of acceptance and support,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Castle Peak Hospital in Tuen Mun opened Mind Space, the city&#39;s first experiential mental health museum, earlier in the month to educate the public and combat stigma.&lt;/p>;&lt;p>;“Past studies have shown that interaction with mental illness patients and experiencing their lives can help eliminate discrimination and create empathy for them, thereby promoting understanding towards mental illnesses,” Wong said.&lt;/p>;&lt;p>;The psychiatric hospital, established in 1961, is the oldest facility of its kind in Hong Kong. In 2002, the hospital created its institute to promote education on the topic.&lt;/p>;&lt;h3>;Perpetual fear: why discharged psychiatric patients in Hong Kong walk on eggshells&lt;/h3>;&lt;p>;Mind Space features four experience rooms where visitors can be immersed in the lives of mental illness patients suffering from auditory, visual and tactile hallucinations.&lt;/p>;&lt;p>;The simulations are set in scenes of daily life such as wet markets, libraries and living rooms. Visitors wear virtual reality headsets or glasses for 3D animation during the experience.&lt;/p>;&lt;p>;After the simulations, recovered mental illness patients debrief visitors by sharing their experience and how they eventually sought help.&lt;/p>;&lt;p>;The hospital said it began transforming its history museum into Mind Space in 2016 with HK$30 million received from HSBC&#39;s 150th anniversary charity programme. The project was completed in 2020.&lt;/p>;&lt;p>;But because of the Covid-19 pandemic, the venue could only accept guided tours for schools and organisations and had postponed its official public opening to this year, she said. The museum has been visited by about 1,900 students so far.&lt;/p>;&lt;p>;Stigma around disorders and debates over support for patients became hot topics in the city after a man who had been receiving treatment for mental health issues allegedly stabbed two strangers to death at a shopping centre in Diamond Hill in June.&lt;/p>;&lt;p>;Dr Siu Wei-man, the hospital&#39;s chief executive, said: “The public sometimes may not understand the thoughts and behaviours of mental illness patients, which may lead to doubts and concerns.&lt;/p>;&lt;p>;“Through the experience at the museum, we hope the public can further understand the symptoms and minds of mental illness patients, as well as [the facility] increasing awareness of mental health issues and promoting social inclusion.”&lt;/p>;&lt;p>;Mind Space also features a “memory tunnel” where visitors can learn about the development of psychiatric services in the city by looking at cultural relics such as restraint clothing for mentally ill patients and historical documents. Rooms lined with cushions, intended to protect patients, were also recreated.&lt;/p>;&lt;p>;The museum will also educate residents about the relationship between the brain and mental illness, as well as the process of recovery using modern psychiatric treatments and psychosocial interventions. Information about taking care of mental health, coping with stress and seeking help is also offered.&lt;/p>;&lt;h3>;Conditional discharge for more Hong Kong psychiatric patients proposed&lt;/h3>;&lt;p>;The hospital will invite schools and tertiary education institutes to arrange visits for their students, and residents can make bookings on the museum&#39;s website. Siu said the venue expected to welcome 700 visitors per month.&lt;/p>;&lt;p>;“We believe that at the crucial stage where teenagers and young adults are forming their values, visits to Mind Space is the most effective way to have an impact on them,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Group bookings are available on Monday and Thursday, while individuals can visit on Wednesday and Saturday. All admissions are free.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 US House members visit Solomon Islands but prime minister is ‘unavailable’ for meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3231344/2-us-house-members-visit-solomon-islands-prime-minister-unavailable-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 06:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/17/9936d101-4ec7-4381-af9b-399729dbc802_77487e45.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Two Republicans from the US House of Representatives, one a member of the select committee on the Chinese Communist Party, met with opposition leaders in the Solomon Islands this week as part of an Indo-Pacific trip that also included a visit to Australia.&lt;/p>;&lt;p>;They were unable to see the Solomons&#39; prime minister, Manasseh Sogavare, according to a press release from House committee, which said he was “unable to make time in his schedule”.&lt;/p>;&lt;p>;Neither the select committee nor the two officials responded to requests for comment on the reasons provided by the Solomon Islands, and representatives from the Solomon Islands in the US could not be reached.&lt;/p>;&lt;p>;Representative Neal Dunn of Florida and Aumua Amata of American Samoa, a non-voting delegate to the US House, made their trip just weeks after Sogavare met Chinese President Xi Jinping in Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;On July 10, Sogavare and Xi pledged to establish a “comprehensive strategic partnership” and form “greater synergy” between China&#39;s Belt and Road Initiative and the islands&#39; 2035 development strategy. The two sides also signed a raft of deals covering development, trade, infrastructure and policing – allowing China to maintain a police presence in the Solomon Islands for another three years.&lt;/p>;&lt;p>;The US visit came as Washington steps up its engagement in the Pacific Islands.&lt;/p>;&lt;p>;In February, the US announced the reopening of an embassy in the Solomon Islands after a 30-year absence. 5 月，美国在汤加开设了大使馆，国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 于 7 月在汤加举行了落成仪式。 And embassies are forthcoming in Vanuatu and Kiribati, according to the US State Department.&lt;/p>;&lt;p>;Since 2022, the US government has also launched initiatives that include a return of the Peace Corps to the region and bringing midlevel professionals from the Pacific for a fellowship at the Johns Hopkins School of Advanced International Studies in the fall.&lt;/p>;&lt;h3>;As US Congress debates budget, Pacific island nations watch with concern&lt;/h3>;&lt;p>;Congress has also shown a desire to increase engagement, with provisions to increase US diplomatic presence in the region included in both House and Senate versions of its annual must-pass defence bill.&lt;/p>;&lt;p>;“Like a viper slithering around its prey, the CCP is coiling around Solomon Islands in hopes of tightening their grip on the Indo-Pacific region,” Dunn said on Wednesday.&lt;/p>;&lt;p>;“We must preserve our relationships with our friends in Solomon Islands to ensure the Indo-Pacific remains stable and peaceful.”&lt;/p>;&lt;p>;Dunn and Amata met with opposition figures including Matthew Wale of the Solomon Islands Democratic Party, Rick Houenipwela of the Democratic Alliance Party and Peter Kenilorea Jnr of the United Party. Their trip included meetings with health and development personnel, as well as Daniel Suidani, a former premier of Malaita province and outspoken critic of the Solomon Islands&#39; closer ties with China who was ousted in February in a no-confidence vote.&lt;/p>;&lt;p>;Concerns have been raised in recent years about the Solomon Islands&#39; cozying up to Beijing. In 2019, Honiara switched diplomatic recognition from Taiwan to China, leaving its fellow Pacific Island nations Marshall Islands, Nauru, Palau and Tuvalu as part of the 13 remaining countries that still recognise Taipei.&lt;/p>;&lt;p>;Last year the Solomon Islands government was criticised by the United States for signing a secretive security pact with China. Though there was speculation that this would allow China to establish a military base in the Solomons, Beijing and Honiara have denied that possibility.&lt;/p>;&lt;p>;China is the Solomon Islands&#39; biggest trading partner and became its second largest official development assistance donor in 2021, according to the Lowy Institute, an Australian think tank.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>