<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[At least 3,661 killed this year in Haiti violence: UN]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3280296/least-3661-killed-year-haiti-violence-un?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 19:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/8b2b34c4-2224-4755-9d13-46ee61231e8​​b_69be673b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女看到被枪杀的兄弟的尸体后做出反应9 月 9 日，海地太子港被身份不明的袭击者杀害。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年，海地发生的“毫无意义”的帮派暴力事件已造成 3,600 多人死亡，联合国周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;西半球最贫穷的国家已陷入事实上的无政府状态，帮派占领了首都太子港，安全和卫生系统崩溃。&lt;/p>; &lt;p>;联合国人权办公室 (OHCHR) 在一份报告中称，2024 年前六个月约有 60 万人流离失所，1,280 人在帮派暴力中受伤，其中包括 295 名妇女和 63 名儿童。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，至少有 893 人（包括 25 名儿童）被犯罪团伙绑架并勒索赎金，这些犯罪团伙在政治危机和国家权威薄弱留下的真空中争夺权力。&lt;/p>;&lt;p>;“最新数据联合国人权高专办记录显示，自今年 1 月以来，至少有 3,661 人被杀，暴力事件维持在 2023 年的高水平。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/64af3fa9-f15a-46df-a21a-52ce2bce22c0_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们在一所学校里玩耍，因帮派暴力而流离失所的家庭已经在海地太子港避难一年多了。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“不应再因这种毫无意义的犯罪行为而失去生命，”联合国人权事务高级专员沃尔克·特克表示。&lt;/p>;&lt;p>;人权高专办敦促海地当局和国际社会采取更多措施保护这个加勒比岛屿上的人民。&lt;/p>;&lt;p>;人权高专办表示，这些团伙今年改变了作案手法。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些受害者&lt;/p>;&lt;p>;“其中一些受害者的尸体被砍刀砍断，然后被烧毁。&lt;/p>;&lt;p >;报告称，“帮派拍摄了这些场景，并在社交媒体上广泛分享，以灌输恐惧并控制民众。”&lt;/p>;&lt;p>;报告称，帮派继续使用性暴力“来惩罚、传播恐惧和征服人口”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/e8ef96e4-49db- 4473-a6ff-c75b4da6e317_3b59b353.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们帮助一名摩托车司机上山，以避免海地太子港的帮派暴力。 9月10日。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据称，太子港警方行动和巡逻中至少造成860人死亡、393人受伤，其中包括至少36名儿童，这可能构成使用不必要和不成比例的武力。&lt;/p>;&lt;p>;该团伙还招募了大量儿童加入他们的队伍。&lt;/p>;&lt;p>;估计海地有 160 万人面临紧急级别的粮食不安全。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 10 月，联合国安理会批准派遣一支由肯尼亚领导的多国稳定部队协助海地警察。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼亚威廉·鲁托总统周四在联合国大会上表示，他的国家将在 1 月份之前完成 2,500 人的多国安全支持团 (MSS) 的部署。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;先遣部队约有 2,500 人到目前为止，已在海地部署了 430 名 MSS 人员。&lt;/p>;&lt;p>;除了肯尼亚人外，还包括来自牙买加和伯利兹的约 20 名士兵。&lt;/p>;&lt;p>;鲁托表示，肯尼亚和其他非洲和加勒比国家已准备好部署，但因设备、后勤和资金不足而受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;特克表示，稳定部队需要更多装备和人员。&lt;/p>;&lt;p>;“我欢迎最近采取的积极措施，例如建立过渡总统委员会、新的过渡政府以及国家安全部队第一批特遣队的部署，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，很明显，该任务需要足够的设备和人员来应对有效和可持续地打击犯罪团伙，并阻止其进一步蔓延并对人们的生活造成严重破坏。”&lt;/p>;&lt;p>;特克敦促海地当局改革警察和其他因腐败盛行而瘫痪的国家机构，包括司法机构。&lt; /p>;&lt;p>;他表示，国际社会应全面落实联合国安理会实施的武器禁运、旅行禁令和资产冻结等措施，遏制帮派暴力。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police to deploy 6,000 officers backed by security camera system on National Day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280281/hong-kong-police-deploy-6000-officers-backed-security-camera-system-national-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/81d88211-864b-46bc-9a29-2822ff684c32_52b4386a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消息人士称，国庆节全市警力加强会起到震慑作用。图片：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方将于下周二国庆节调动逾6,000名警员加强全城保安，并借助警队新型监控摄像头实时监控地面情况《华盛顿邮报》获悉。&lt;/p>;&lt;p>;熟悉警方行动的消息人士称，这一数字与去年相当，与 7 月份庆祝该市回归中国统治 27 周年时部署的警力相比，增加了约 2,000 名警员。 1.&lt;/p>;&lt;p>;一位内部人士表示，国庆节需要更多人员来执行人群控制措施，特别是在夜间烟花表演期间。&lt;/p>;&lt;p>;“将有多达 2,000 名警员负责管理维港两岸海滨的人群，”他解释说。&lt;/p>;&lt;p>;“警员将在围栏后面的警察通道上相距数米驻守，以防止狂欢者越过围栏而意外坠落。消息人士称，必要时警方还会使用新安装的警用监控摄像头来评估人群情况。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们[通过摄像头]观察那里的情况， “如果一个地点人太多，我们会进行适当的部署和调整，以帮助疏导人群。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当局计划今年安装600多组警用监控摄像头，以打击犯罪和打击犯罪。确保人口密集地区、高风险地区的公共安全。这项工作是根据正在进行的闭路电视安装计划每年安装约 2,000 个监控摄像头的计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;警方尚未透露根据该计划在全市安装的监控摄像头总数&lt;/p>;&lt;p>;但《邮报》获悉，旺角设置了15组监控摄像头，中央政府中联办所在的西区警区也设置了13组监控摄像头。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/29234f19-e158-4df4-9c8e-46691dacda81_14356c95.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消息人士称，新安装的警方监控摄像头可能用于人群控制目的。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一位消息人士称，下周二全市将加强警力部署，以起到威慑作用。&lt;/p>;&lt;p>;“穿制服的人员将采取高压措施- 巡逻队和警察，包括便衣警察，将在街道上进行更多的拦截和搜查，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，反恐反应部队的人员也将进行巡逻在“敏感”地点，包括尖沙咀、中环、金钟和铜锣湾。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，步行巡逻的警员将穿着警队购买的防刺背心，以应对持刀袭击事件。 2021 年 7 月 1 日，铜锣湾崇光百货外的警察。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，巡逻期间不会使用胡椒弹发射器和霰弹枪等防暴装备，并补充说这些武器” /p>;&lt;p>;邮报获悉，警方将从国庆前一天晚上开始加强安保，重点检查公共区域的庆典装饰品和国旗是否遭到损坏。&lt;/p>;&lt;p>;确定湾仔金紫荆广场及香港会议展览中心周围的道路将于周一上午封闭，距离周二举行国庆酒会及升旗仪式约24小时。&lt;/p>;&lt;p>;警方据称，周二上午 7 点至中午期间，香港岛设置了路障。&lt;/p>;&lt;p>;保安部长邓炳强周四表示，国庆期间预计将有超过 1000 万旅客到访香港10 月 1 日开始的“黄金周”假期。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将在游客较多的地区增加警力以管理人群，”唐说，并补充说警察、海关以及移民和交通部门，部长补充说，将设立跨部门指挥中心，负责监督安全工作，并与文体旅游局保持密切联系。 &lt;/p>;&lt;p>;第二位消息人士称，警方的准备工作可能会发生变化，因为警方仍在收集情报以进行风险评估。&lt;/p>;&lt;p>;7月1日，警方防范煽动性行为或破坏性活动，警告任何在公共场合穿着煽动性服装并引起注意的人都可能面临逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;北京于 2020 年 6 月底对香港实施国家安全法，以防止、制止和惩罚分裂国家、经过数月的反政府抗议活动震撼了这座城市，颠覆国家政权、恐怖主义和外国干涉。&lt;/p>;&lt;p>;截至今年 6 月 30 日，已根据该法逮捕了 300 人，而截至目前，这一数字为 291 人。 3月8日，据警方透露。大约 60% 已被收取费用。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian PM had no role in graft probe into rival Mahathir: senior Anwar aide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280299/malaysian-pm-had-no-role-graft-probe-rival-mahathir-senior-anwar-aide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/a619f15e-051c-43e3-9de1-bac47a940f43_4b8e2244.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安瓦尔·易卜拉欣（左）和马哈蒂尔·穆罕默德在竞选活动中2018 年 10 月。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 的高级助手周五反驳彭博社的报道称，马来西亚政府没有影响反腐机构调查前领导人马哈蒂尔·穆罕默德 (Mahathir Mohamad)报道称安瓦尔要求调查对其主要政治对手进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;根据彭博社周四发表的报道，安瓦尔据称命令马来西亚反腐败委员会（MACC）对其展开贪污调查。该报告援引四个消息来源称，安瓦尔已同意延长反贪会首席专员阿占巴基的任期，以换取对马哈蒂尔进行高调镇压，包括他的家人和他的核心圈子。&lt;/p>;&lt;p>;在对该报告的广泛反驳中，安瓦尔财务部长下的政治秘书穆罕默德·卡米尔·阿卜杜勒·穆尼姆将这些指控描述为“深层国家行为者的恶意企图”扰乱国家秩序，转移人们对经济复苏努力的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;“任何有关现任政府干预的说法都是毫无根据的，只会削弱公众对现任政府监督下正在进行的反腐败工作的信任， ”穆罕默德·卡米尔在 X 上的一篇帖子中说道。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔和马哈蒂尔陷入了长达数十年的不和，1998 年因争吵而引发。&lt;/p>;&lt;p>;那一年，马哈蒂尔解雇了安瓦尔的副手，并随后以腐败和鸡奸罪将他入狱——安瓦尔及其支持者否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/4ddc7350-ebdc-4b2b-921e-c0ac73f9bfad_5a3ffac7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安瓦尔·易卜拉欣（左）的一名助手否认了有关马来西亚总理影响反腐机构调查其政治对手马哈蒂尔·穆罕默德（右）的指控。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次分裂引发了安瓦尔及其支持者推动的政治运动，旨在改革他们认为在马哈蒂尔领导下蓬勃发展的数十年的寻租和裙带资本主义。&lt; /p>;&lt;p>;反贪会最近对三名与马哈蒂尔关系密切的人士提出指控，指控他们涉嫌腐败，其行为可以追溯到 20 世纪 90 年代，当时正值这位前领导人首次担任总理期间。&lt;/p>;&lt;p >;其中包括达伊姆·扎因丁 (Daim Zainuddin) 和他的妻子奈玛·阿卜杜勒·哈立德 (Nai&#39;mah Abdul Khalid)，他们的名字出现在有关全球精英财富的大量数据《巴拿马文件》和《潘多拉文件》中。&lt;/p>;&lt;p>;该机构还证实了一项调查马哈蒂尔于 4 月要求他的两个大儿子申报资产，该申报可以追溯到 1981 年，当时马哈蒂尔刚刚就任高职。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社报告引用的消息来源称，安瓦尔据称告诉反腐败机构放弃对涉嫌腐败的调查他的前政治秘书法哈什·瓦法·萨尔瓦多 (Farhash Wafa Salvador) 购买的股票存在问题。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔政府继承了一种“看法”，即反贪会等机构被用作政治工具，而反对者则利用这一点来描绘政治工具。穆罕默德·卡米尔表示，政府对政府的形象不好。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然此类政治策略旨在破坏进展稳定，但政府仍然专注于解决关键的国家问题，包括经济复苏、创造就业机会和加强治理，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tries to rally risk-averse officials to ignite economy, promising to tolerate mistakes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3280295/china-tries-rally-risk-averse-officials-ignite-economy-promising-tolerate-mistakes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 20:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/9fe3e480-2276-4d61-b203-7c3cc81be184_30606f68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国领导人正试图鼓励官员冒更多风险，以消除经济上空有一些阴云。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国领导人再次寻求团结不愿承担风险的干部，通过强调“把事情做好”的必要性以及对政策错误的容忍来采取果断的经济行动。被称为“三个豁免”。&lt;/p>;&lt;p>;执政的共产党的核心核心政治局在周四的一次会议后发表的一份声明中，重申了这一政治承诺，以部分解决许多国家缺乏行动的问题。官方通讯社新华社援引政治局的话说：“各级党员干部要勇于担当、勇于创新，以挑战为机遇，发展成果。” &lt;/p>;&lt;p>;“要有效运用‘三免’框架，支持有责任、有作为的人。”应鼓励主要经济省份发挥带头作用，在推动经济发展中发挥更大作用。”&lt;/p>;&lt;p>;此次会议是在金融当局推出一系列大规模刺激措施的第二天召开的。国庆庆祝活动，强调北京希望将经济增长置于其他优先事项之上。&lt;/p>;&lt;p>;它还强调需要采取积极的政策、有效的金融措施和对私营部门的支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;习近平主席于2016年推出“三免”政策，以应对官员在推进改革过程中面临的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;许多公务员因体制集中而不敢创新，害怕犯错。 ，控制严格，缺乏灵活性。党的强大纪律机构的严格监督也是一种威慑。&lt;/p>;&lt;p>;三免政策对改革过程中犯下的“错误”进行了区分，建议对那些由于经验不足而不是故意违纪的人从宽处理；那些在探索中创造出来的； &lt;/p>;&lt;p>;2020年，党中央进一步保障党员犯错权利，调动干部积极性。&lt; /p>;&lt;p>;习近平在 1 月份和 7 月份的一次重要党内会议上再次强调了这三项豁免，以鼓励官员“开拓进取，在工作中展现进取精神”。&lt;/p>;&lt;p>;首先，7月份的会议特别提到要严肃查处对官员的“不实指控”。&lt;/p>;&lt;p>;中央党校机关报《学习时报》原副主编邓聿文，表示周四提到的三项豁免是向官员发出的明确信息，即经济复苏现在是他们成绩单上的首要绩效指标。&lt;/p>;&lt;p>;“这是党的最高领导层发出的明确信号，告诉官员们在指挥链上，现在经济是他们的首要任务。它本质上放松了当前严格的政治要求，让官员知道他们应该关注什么，”邓说。&lt;/p>;&lt;p>;“随着经济持续恶化，党的领导层比以前更加焦虑，因为他们知道经济停滞意味着未来重大的政治风险。&lt;/p>;&lt;p>;“他们也意识到，除了央行和财政部的刺激外，还需要激发干部的积极性。” ”&lt;/p>;&lt;p>;随着“外部敌对行动”的加剧，北京试图在国家安全和经济增长之间取得平衡，但混合信息和模糊性长期以来让干部们不敢采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学国家战略研究院高级研究员谢茂松表示，任何困难任务都必须经历试错。&lt;/p>;&lt;p>;“党要重视那些敢于试错的干部。”谢说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国精英问题专家史维克多 (Victor Shih)加州大学圣地亚哥分校政治与金融教授表示，这一口号是为了鼓励地方官员像 20 世纪 80 年代和 90 年代的同行那样承担更多风险，以推动经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;“地方举措确实会推动经济增长。” ”石说。&lt;/p>;&lt;p>;但当时和现在有很大差异。&lt;/p>;&lt;p>;“首先，地方政府的债务要高得多，因此在经济方面采取主动行动的能力较差。他们自己的。他们需要将自己的举措与中央项目相结合，以便利用中央转移支付。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“其次，鉴于北京对国家安全的强烈担忧，地方官员仍然会犹豫是否要实施中央转移支付。”与外国投资者合作。 20 世纪 80 年代和 90 年代的情况并非如此，当时中央领导层非常欢迎外国投资者。”&lt;/p>;&lt;p>;为了促进真正的经济复苏，北京必须证明敢于冒险、勇于创新的官员将受到青睐。一位不愿透露姓名的北京大学政治学家表示，他们的努力得到了回报。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，积极进取的官员是中国经济增长“最关键的驱动力”，但过去十年更严格的监管和反腐败运动已经导致中国经济增长“最关键的驱动力”。让官员们更加厌恶风险，并且在与商界接触时犹豫不决。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人只是不推动新举措，不做额外的事情，只是将老板的指示传达下去，”他&lt;/p>;&lt;p>;“北京需要奖励他们，让全党都知道，这样才会有更多的人效仿。”如果没有这样的例子，很少有人会迈出第一步，因为前几年已经固定了他们的观点。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PLA encounters in South China Sea mostly ‘safe’, interceptions triggered by ‘4 breaches’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280288/pla-encounters-south-china-sea-mostly-safe-interceptions-triggered-4-breaches?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 19:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/c96637df-483f-4eb5-bc43-27533c092ffb_40919348.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;解放军海军驱逐舰参加南海实战演习六月。据智库SCSPI称，与外国势力的摩擦主要在它们接近中国大陆或其领海和领空时发生。图片来源：央视&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在南海与中国军队的遭遇很大程度上是“安全和专业的”，解放军只会在四种特定条件下在争议海域拦截外国军队中国一家有影响力的智库表示。&lt;/p>;&lt;p>;南海战略态势感知计划（SCSPI）周五发布了关于这片资源丰富的广阔航道的航行和飞越情况的报告。&lt;/p>;&lt; p>;根据该报告，该地区每天发生超过 10 起冲突，每年发生数千起。&lt;/p>;&lt;p>;摩擦主要发生在外国军队接近中国大陆或其领海和领空，或“进入 12 海里以内”时报告称，中国控制的南沙群岛和斯卡伯勒浅滩（22公里）地物”。&lt;/p>;&lt;p>;解放军还“在美军进入西沙群岛领海和领空时发出警告并进行驱逐”所谓‘航行自由行动’”。&lt;/p>;&lt;p>;摩擦的最终条件是外国军队“过度接近或侵入解放军军事演习，包括实弹演习”。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;SCSPI主任胡波在北京提交报告时表示：“除了这四个条件外，即使在有争议的海域，外国军舰和飞机的活动也没有受到[解放军]的阻碍”和中国专属经济区（EEZ）。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国将专属经济区定义为超出一个国家领海200海里。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称对东沙群岛、西沙群岛、南沙群岛拥有主权和麦克尔斯菲尔德浅滩群岛，菲律宾、越南、马来西亚和文莱等邻国也声称对这些群岛的全部或部分拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;属于南沙群岛的仁爱礁和萨比纳浅滩都出现了耀斑过去一年，中国和菲律宾海岸警卫队之间的对抗升级。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉还声称，中国在黄岩岛附近进行了危险的空中演习，黄岩岛是北京控制的地物，位于菲律宾黄岩岛以西约 140 公里（87 英里）处。 &lt;/p>;&lt;p>;胡锦涛表示，中国军队按照国际惯例，对外国在其海空域附近的活动进行跟踪监视。但他说，中国控制了‘九段线’内的整个地区（正如大多数外国媒体报道的那样）”，他指的是围绕北京所谓的历史主张的 U 形线。&lt;/p>; &lt;p>;然而，兼任北京大学海洋战略研究中心主任的胡补充道，“如果事件严重影响中国主权、国家安全和人员”，中国将像其他国家一样采取行动。&lt;/p>;&lt; p>;自 2021 年以来，美国声称中国军队在国际空域的“胁迫性和危险行动行为”日益增多，而加拿大和澳大利亚则报告称在南海进行了不安全拦截。&lt;/p>;&lt;p>;美国占了SCSPI 的报告称，去年约有四分之一的外国军队在南海进行了空中飞行和舰艇飞行。没有提及中国的统计数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年 10 月，美国印太司令部表示，一名中国 J-11 战斗机飞行员以“不受控制的超速”拦截了其 B-52，并飞走了距离飞机“10 英尺（3 米）以内”，有发生碰撞的风险。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，随着双边紧张局势缓和，今年此类拦截有所减少。军事层面的通讯在 2022 年暂停后也已恢复，当时北京对时任美国议长南希·佩洛西访问台湾做出了愤怒的反应。&lt;/p>;&lt;p>;胡说，当美国和澳大利亚等西方国家报告“危险拦截”时”，他们回避了中国此举的具体地点和原因。他称这是“欺骗性的”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，正如美国多级官员所承认的那样，大多数遭遇，包括与美国飞机的遭遇，实际上都是专业且安全的。&lt;/p>;&lt;p>; SCSPI报告称：“尽管美国等西方国家的政客和媒体对中国在南海的主张和政策进行了夸大解读，但他们也承认与中国军方的互动总体上是安全和专业的。”&lt;/ p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China fines influencer agency Three Sheep US$9.8 million for ‘made in Hong Kong’ mooncakes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3280229/china-fines-influencer-agency-three-sheep-us98-million-made-hong-kong-mooncakes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/e66f2204-f0f5-4603-aa8e-ed94e8859823_8cbdf8f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三羊集团，由中国收入最高的影响者张清扬创立，因推销假月饼而被罚款。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三只羊集团由中国收入最高的影响者之一创立的公司被指控虚假营销大陆，中国对其处以 6900 万元人民币（980 万美元）的罚款- 制造的月饼是“香港制造”。&lt;/p>;&lt;p>;安徽省东部省会合肥市市场监管机构周四责令这家影响力机构暂停其通过直播在线销售产品的直播业务业务。 &lt;/p>;&lt;p>;三羊公司抖音官方账号周四发布声明，对“虚假广告、误导消费者”表示歉意，并承诺“在公司内部进行彻底整改”。 TikTok 的中国兄弟。&lt;/p>;&lt;p>;三只羊由张清扬（他的网名“疯狂小杨哥”或“疯狂小羊哥”）创立，已培养了一些中国最大的短视频明星。 2022年，张成为国内首位抖音粉丝破亿的网红。根据广东电子商务高峰论坛公布的名单，他去年的收入估计为31.2亿元人民币，超过了同龄人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/26601060-54be-48c9-884a-4feaa3f119c4_7ca3ee9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”被称为“疯狂小秧歌”的张清扬在直播义卖中赠送月饼。图片来源：微博/新浪热点&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局称，本周作出的处罚包括罚款，以及查获非法收入的数额不详。&lt;/p>;&lt;本月初，张先生开始推广“香港美笋月饼”，称其为二十多年前来自香港的“高端品牌”，此后，围绕张先生及其经纪公司的争议爆发。后来发现，这些月饼的制造商广州美笋食品公司并未在香港注册。其产品也从未在香港销售过。&lt;/p>;&lt;p>;月饼是中秋节期间的传统消费。&lt;/p>;&lt;p>;为了提高销量，张先生邀请了香港著名演员曾志伟共同主持直播会议。据多家当地媒体援引张此前视频的报道，曾荫权被任命为三只羊香港子公司的代表，该子公司于上个月开业。&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权没有立即回应就他目前与三只羊的关系置评的请求。羊。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/539595a9-1701-47b2- 9475-9887d191b8d7_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;月饼通常在中秋节期间食用。图片来源：LightRocket via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;合肥市市场监管机构还对三羊网红的说法提出异议，称他们销售的谷饲牛肉是生切的，尽管它们是在&lt;/p>;&lt;p>;根据该机构抖音账户生成的自动回复，三只羊承诺对购买了相关月饼和牛肉的顾客进行退款，并提供高达产品价格三倍的额外补偿。 &lt;/p>;&lt;p>;这是一起涉及快速发展的直播电商行业的最新产品质量丑闻。 2020年底，直播主播辛有智（简称辛巴）因销售用糖和水制成的假燕窝而被罚款90万元。真正的燕窝是一种昂贵的中国美食，是由金丝燕的唾液制成的。&lt;/p>;&lt;p>;此后，辛被禁止在短视频平台快手科技上进行直播两个月。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在另一起事件中，合肥高新技术产业开发区警方表示，一段广为流传的音频片段是假的，据称该音频片段显示三只羊联合创始人卢庆文承认与几名女员工有不正当关系。并用人工智能创建。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[8 out of 10 Hong Kong pet owners say quarantine rules ‘too harsh’: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280286/8-out-10-hong-kong-pet-owners-say-quarantine-rules-too-harsh-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 19:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/affb8a20-cf8c-4907-ae4a-6e5dc7067a3b_c3957d6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港立法会议员领导的组织的一项调查发现大多数宠物主人希望放宽检疫规定。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项调查发现，从中国大陆进入香港的宠物需要接受较长的隔离期，这阻碍了该市的宠物主人向北过境，这促使人们呼吁当局放松警惕&lt;/p>;&lt;p>;由立法会议员吴杰庄领导的组织“香港青年协同”的调查发现，81％的宠物主人受访者认为检疫要求“过于严厉”。&lt;/p>; &lt;p>;91.3%的宠物主人也认为等待隔离点的时间太长。&lt;/p>;&lt;p>;调查于9月份进行，涉及1,008名居民，其中686名宠物主人。&lt;/p>;&lt; p>;“我们呼吁更加灵活的宠物运输政策，让更多家庭北上出行时携带宠物出行。这不仅可以改善香港人的生活质素，也有利于香港与内地更好的沟通。”中西区区议员胡文轩表示。&lt;/p>;&lt;p>;在目前的安排下，宠物从中国大陆带回香港必须接受120天的检疫。在此期间，主人可以探望自己的宠物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /27/d1E915A9-8EFD-4510-B320-017EF7FAB1F2_1126E908.JPG“ alt =”>;在北区，敦促政府放松隔离要求，以使宠物更容易跨境运输。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ng说，宠物主人需要等待超过15个月才能隔离地点，因为总共只有40个地方。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“对于许多宠物主人来说，持续时间很残酷，他们担心隔离区可能造成的负面后果，” Ng说。&lt;/p>; &lt;p>;“要照顾我的宠物，需要每两到三天在香港和深圳之间来回旅行。我必须每月进行数十次旅行。她补充说，我可以将我的深圳宠物带回香港。 &lt;/p>; &lt;p>;在日本，如果动物符合当局规定的进口要求，包括种植微芯片，为狂犬病接种疫苗，只需要进行12小时的隔离，狗和猫只需要经历12小时的隔离，狗和猫在日本，&lt;/p>; &lt;p>;柔性。 ，并通过狂犬病测试。&lt;/p>; &lt;p>;通过比较，在中国大陆进行狂犬病测试需要长达两周的时间，因为全国只有四个实验室符合欧盟标准。安排，需求将是巨大的，我相信人们愿意投资于此。”应提供宠物友好的运输设施，以及更灵活的跨境政策。 ，例如包含宠物的公共汽车和马车，”她说。近年来，农业，渔业和保护部正在探索缩短隔离时期的可行性……[通过]诸如狂犬病疫苗接种和狂犬病抗体滴度测试等措施，”环境和生态学部长TSE Chin-Wan当时告诉立法委员会。 。农业，渔业和保护局发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s beleaguered dairy cows board bandwagon to revive economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3280220/chinas-beleaguered-dairy-cows-board-bandwagon-revive-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.27 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/27EE718-1549-4F52-B09A-E0E6DD40B058_A207DD93.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;九个政府部门在周四发出联合通知，列出了稳定中国5000亿元人民币（710亿美元）乳品行业的列表通过一些农民被迫夺取牛群的供应和需求失衡。&lt;/p>; &lt;p>;促进促进牛肉和奶牛生产的稳定发展的通知概述了在同一天恢复行业的措施意外的政治局会议以及在削减利率降低和减少货币政策的两天后，作为刺激努力稳定世界第二大经济体的努力的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;“自2023年以来农业和农村事务部在一份声明中说：“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“牛肉和牛奶的生产在很多年中，多年来面临严重的境地，牛奶养殖的损失和运营困难一直遭受损失和运营困难。 ” &lt;/p>; &lt;p>;该通知旨在“帮助农民浪费困难，稳定牛肉和奶牛的生产”。&lt;/p>; &lt;p>;通知要求地方“培养新的商业实体”，例如家庭乳制品农场，并主张分配足够的谷物来控制饲料成本。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;星期五，孟努尼乳制品的股价 - 中国第二大乳制品生产商 - 上涨了14％以上&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自去年1月以来，价格下跌和标记需求已经促使一些农民倾倒牛奶并屠宰牛。据王Zhangai称，在2024年上半年下降了14.5％。省，但农民仍在亏钱。&lt;/p>; &lt;p>;由于出生率放缓和消费者支出的更广泛回调，对牛奶的需求下降了，这是中国为恢复其经济努力而奋斗的标志。 /p>; &lt;p>;政府通知书中概述的其他措施要求稳定购买和生牛奶的销售订单，为贫困的牛群繁殖家庭提供补贴，并支持通过贷款续签和扩展面临“临时困难”的农民。&lt;/p >; &lt;p>;，它还警告说，还应使用任何“高效且实用的技术”的“盲目退出”贷款。还应用于节省成本，提高质量并提高农场的效率。 &lt;/p>; &lt;p>;另一项措施，要求向学生提供更多的牛奶和发行消费券。&lt;/p>; &lt;p>;，但目前尚不清楚资金来自何处江西省东部。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为地方政府不会拥有实施或促进这项政策的资金。”从2022年到2026年，年度增长率约为4.8％，结束了596.6.5亿元人民币，估计于2022年的工业研究所。&lt;/p>; &lt;p>;乳制品行业支持衡量与更广泛的经济刺激的虔诚态度。总部位于北京的中国和全球化智囊团中心副主席维克多·高（Victor Gao）说，&lt;/p>; &lt;p>;周四，习近平总统呼吁为私营部门和中国各地的官员提供帮助&lt;/p>; &lt;p>;“奶农将成为这种刺激的一部分，”高高补充说，他们的困境扩展到“价值链”，将牛奶从农场传达给消费者。&lt;/p>; &lt;p>;“奶农将成为这种刺激的一部分。 p>; &lt;p>;“乳制品行业非常脆弱，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;，但一些农民想知道帮助乳制品行业的举动是否太晚了。&lt;/p>; &lt;p>;“这种新政策似乎并不能对国内农业产生重大帮助。”政府不断进口大量的牛肉和牛奶。根据农业和农村事务部的数据，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;牛肉的平均批发价格为61.51元（$ 8.77），截至周四，牛肉的平均批发价为每公斤，比去年同期下降了13.7％。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Belgium PM blasts Pope Francis for Catholic Church sex abuse cover-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280275/belgium-pm-blasts-pope-francis-catholic-church-sex-abuse-cover?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.27 18:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/1ED89993-A965-4A83-AED2-6C2D03A8FD64_8C3A63D8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在周五。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;比利时总理炸毁了教皇方济各，为天主教会恐怖的文职性虐待和掩盖遗产，要求“具体步骤”与过去清洁，并使受害者&#39; &lt;/p>; &lt;p>;周五，亚历山大·德·克鲁（Alexander de Croo）在弗朗西斯（Francis）访问开始时的激烈欢迎演讲是兴趣。外交协议的绅士规定通常会使公众演讲的愤怒保持愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;，但即使是菲利普国王对弗朗西斯也有强烈的话语，要求教会工作“不断地”为犯罪弥补，并帮助受害者治愈。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他们的语气强调了比利时虐待丑闻的原始程度，在那里，虐待和系统掩盖的二十年启示摧毁了等级制度的信誉，并促进了天主教的整体下降以及曾经有足够的天主教会。 4934-4CDC-95E5-15394AE31DAF_DFF8FF90.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;比利时总理亚历山大·德·克鲁（Alexander De Croo弗朗西斯，星期五在布鲁塞尔。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“今天，单独的言语不够。我们还需要具体的步骤，” de Croo说。&lt;/p>; &lt;p>;“需要听到受害者。他们需要处于中心。他们有权了解真相。他在比利时王室的住所莱肯城堡（Laeken Castle）的皇室成员，教会官员，外交官和政客面前说：&lt;/p>; &lt;p>; -  up，”他说。 “要能够展望未来，教会需要在过去的过去。” 2010年，当该国任职时间最长的主教布鲁日主教罗杰·范格鲁韦（Bruges Bishop Roger Vangheluwe）在承认自己对侄子进行性虐待已有13年后而被允许辞职。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// https：// https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/b4b12541-27c4-42d7-42d7-8069-317b0097b00973fb3fb3fb3_0a871b9f.jpg.jpg.jpg.jpg“ “颜色：＃999;”>;弗朗西斯教皇与比利时国王菲利普和玛蒂尔德女王站在一起，他于周四抵达比利时的Melsbroek军事空军基地。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;弗朗西斯仅在今年早些时候被解散了vangheluwe，这一举动清楚地旨在消除比利时人在访问之前挥之不去的愤怒来源。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;弗朗西斯（Francis）在德克鲁（De Croo）讲话结束时表示赞赏，并有望在周五晚些时候与受害者见面。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan temple sells ramen to fund maintenance of wooden planks for printing Buddhist scriptures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3279785/japan-temple-sells-ramen-fund-maintenance-wooden-planks-printing-buddhist-scriptures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.27 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/24/2920636B-4695-44F5-BF27-1DCB7513CF5F_2E0F719D.JPG“ ALT =”>; ，一座日本寺庙卖拉面。照片：SCMP复合/shutterstock/YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本拥有350年历史的佛教寺庙可能是镇上最好的拉面。&lt;/p>; &lt;p>; Hozoin Temple，位于京都县在日本东南部，拥有悠久的历史可以追溯到1669年，而这座寺庙的住持与Yomiuri电视台共享，志愿者已经开始出售素食拉面，以资助他们收集60,0000木板的管理和维护。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;薄木条用于编写经典文本，日本政府已将48,000台平板电脑指定为“重要的文化特性”。&lt;/p>; &lt;p>;但是，这些平板电脑堆积在储藏室里&lt;/p>; &lt;p>;在这些条件下维护木材所需的手动劳动是昂贵的，这已经有60多年了，没有冷却或加热系统。传统产品的收入远远远远远远少于圣殿的财务需求。 /2024/09/24/1D4B9A67-0B5D-4A65-806C-1DFFCB7A0113_3F3C1C95.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色： ”日本政府。照片：Weixin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“文化财产的所有者必须承担管理的责任。我们必须仔细管理和维护这些经典，以便可以传递给子孙后代。因此，需要足够的资金来保存。总共，费用至少为5亿日元（350万美元），甚至可能为10亿日元。和星期六。汤价格合理，价格合理，价格为600日元（4美元），厨师通常会卖出30份，售罄。&lt;/p>; &lt;p>;拉面由寺庙志愿者准备，他们非常小心地准备每位美味的素食主义者服务。除了可负担性之外，它现在以非常美味而闻名。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/24/49AE0A60-E49C-4336-9F7D-76591F9156F7_6D6A2D48.JPG“ alt =”>;讨论。照片：Weixin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我从来没有像这样的拉面。它深入了我的灵魂。 &lt;/p>; &lt;p>;虽然拉面肯定有助于霍佐神庙涵盖其某些运营成本，但实际收入人数并未公开。&lt;/p>; &lt;p>;中国网民对这一新的新产品表现出重大的兴趣在中国媒体报道了这一消息后，在线进行生动讨论。&lt;/p>; &lt;p>;一位在线检查员开玩笑说：“他们有食品许可证吗？健康证明？ “餐厅”是否通过了火灾检查？国内中国拉面。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Feeling the threat’: South China Sea tensions, missile test push Japan closer to Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280249/feeling-threat-south-china-sea-tensions-missile-test-push-japan-closer-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.27 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/76B96852-42E9-4CE6-B463-92954F5E0EF8_903C3BC6.JPG“ ALT =”>;周三在一个未公开的地点进入太平洋的虚拟弹头进入太平洋。照片：中国人民解放新闻与传播中心/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着南中国海的紧张局势升级，东京与马尼拉一致，谴责北京在有争议的水路中的行动政治家将当前威胁级别比作“第二次世界大战期间”，并敦促地区合作阻止进一步的挑衅。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，两国的安全关系不断增长，反映了他们为加强区域国防网络的努力，并传达了一个国家的努力在有争议的水道中，统一的统一信息。但是，他们警告中国可能会使用这些发展来证明自己的军事建设是合理的。&lt;/p>; &lt;p>;周四在帕萨伊市举行的第五届亚洲国防与安全展览会上对记者进行了交谈，日本高级顾问Yasuhiro Takami。国防部长和众议院议员说，东京分享了马尼拉的安全问题。上次我们经历了第二次世界大战期间，我们目前正在再次经历。” /p>; &lt;p>;“关于当前情况，我们都面临着在安全问题上面临的挑战。在南中国海的力量上，彼此并驾齐驱以保护自己非常重要。” scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/128ACA8ACA8ACA8D-B33F-481A-B169-5FCED50DEECB_774F7156.jpg7156.jpggg“ 999;“>;日本官员Yasuhiro Takami（左）周四在帕赛市举行的第五届亚洲国防和安全展览会上发表讲话。照片：Jeoffrey Maitem &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他还列举了对人民解放部队最近在太平洋44年内首次发射其首次已知的洲际弹道导弹（ICBM）测试的担忧。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;中国最新知名的ICBM是DF-41，该DF-41于2017年进入服务，运营范围高达15,000公里（9,320英里），能够到达美国大陆。 ICBM通常的范围大于5,500公里，旨在携带核弹头。&lt;/p>; &lt;p>;最近几个月，北京被指控采用积极的“灰色区域”策略来在资源中主张其领土主张 - 南中国海富有的，包括在菲律宾船只上发射水炮和高强度激光，以努力控制而不会引发公开冲突。&lt;/p>; &lt;p>;日本和菲律宾在7月签署了一项具有里程碑意义的互惠访问协议， &lt;/p>; &lt;p>;菲律宾参议院本周早些时候表示，它仍在等待接受该协议，只有在参议院和日本批准后才生效议会。弗朗西斯·埃斯库德罗（Francis Escudero）。 2016年，一个国际法庭驳回了中国的主张没有法律依据，北京的一项决定一直拒绝。&lt;/p>; &lt;p>;格雷格·波林（Poling南中国海的紧张局势令人担忧，将争端描述为亚洲最危险的闪点，尽管他认为冲突的机会仍然不可能。菲律宾与其他合作伙伴和盟友建立联系 - 不仅是美国或日本，而且是澳大利亚，韩国，印度以及现在与欧洲人的网络。” Poling说。 “我们已经看到该地区的一种志同道合的联盟，可以施加实际的成本，并希望在未来几年中阻止中国的侵略。” - 意大利智囊团Geopoitica的太平洋桌子说，日本的评论反映了东京和马尼拉在安全问题上的当前一致性。 Piasentini说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，菲律宾的重点是平衡，以平衡或阻止中华人民共和国的国防关系。有关南中国海争端的即时威胁的更多信息。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09 /27/591E43DA-9CCA-4D5E-B28E-1715E652C8E7_C949A372.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;约书亚·埃斯佩尼亚（JoshuaEspeña）例如DF-41导弹，以证明其自己的军事积累是合理的，并表明其抵消美国及其地区伙伴形成的联盟的能力。&lt;/p>; &lt;p>;Espeña说，马尼拉可以通过举办美国人来促进反替代。以及能够拦截洲际弹道导弹的日本表面向空中导弹（SAM）防御系统。但是，这取决于诸如通过协调的情报，监视和侦察的范围，例如SAM弹头和检测能力范围。美国和日本的萨姆斯将是可行的第一步。”Espeña说。 “尽管如此，改善与北约符合北约国家的国防工业之间的联系应该是马尼拉的首要任务，以便菲律宾获得所需的技术。” &lt;/p>; &lt;p>; lucio lucio blanco pitlo III，菲律宾中国研究和中国研究协会和亚太进步途径的一名研究员说，中国最近的导弹测试可能是对菲律宾美国Typhon导弹系统的存在的回应。&lt;/p>; &lt;p>;该导弹可以罢工距离超过2500公里的目标。菲律宾，将关键地区（例如南中国海和台湾海峡）带到了范围内。 >;“他们的反应是前所未有的。鉴于这种姿态，我们可以预期对方会做出反应，”皮特洛在亚洲《本周》杂志上表示。 “我认为这是向马尼拉、日本和美国发出的信息。这是非常敏感的，并且警告我们不要干预台湾问题。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>