<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China set for third plenum that could prove a ‘defining moment’ of Xi Jinping era]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270383/china-set-third-plenum-could-prove-defining-moment-xi-jinping-era?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/6a2aa79e-4b0f-4d9a-ab89-e7d2f97dc280_fe7f2f61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;预计党内精英将概述国家未来的经济战略五到十年。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国执政的共产党将于周一开始一次重要会议，会议可能决定中国未来十年的发展方向。&lt;/p>;&lt;p>;这次活动可能是最重要的一次清华大学的一位政治研究员表示，自 2013 年举行的类似会议阐述了他对国家改革的愿景以来，这是习近平主席统治的“决定性时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，将利用具有里程碑意义的三中全会党的精英回顾了习近平领导下取得的成就，并制定了实现 2035 年目标的计划，“这将为习近平主席到 2049 年实现中华民族伟大复兴的伟大遗产奠定基础”。&lt;/p>;&lt;p >;超过370名党中央正式和候补委员参加的会议的主要焦点预计将是确定应对国家面临的经济挑战的最佳战略。&lt;/p>;&lt;p>;这次活动的正式名称是作为二十届三中全会，也有可能提供更多有关到2035年实现一系列工业和技术中期目标以及成为拥有世界一流军事力量的技术超级大国的路线图的详细信息到 2049 年。&lt;/p>;&lt;p>;该活动预计将于周四结束，并发表一份总结关键决定的简短公报。根据先例，几天之内应该会发布一份完整的党文件，概述所做出的决定。&lt;/p>;&lt;p>;但是，观察人士警告说，这些文件只会列出总体政策方向 - 通常会覆盖党的术语 -只有在未来几个月公布具体的政策细节和国家下一个五年计划后，才会出现更全面的情况。&lt;/p>;&lt;p>;这次活动发生之际，北京正试图向外国企业和企业保证安全。国内私营部门对国家经济前景的看法——这是过去一些最重要的三中全会试图解决的挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京还面临其他重大国内挑战，包括人口结构危机、经济增长缓慢、地方政府债务不断增加，以及最近北约峰会谴责北京是俄罗斯乌克兰战争的“决定性推动者”后来自西方的压力越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;除了经济政策，观察员们还将关注全会如何处理三名面临腐败调查的中央委员——前国防部长李尚福、前农业部部长唐仁健和前火箭军总司令李玉超——以及候补委员李石松、 ”国家通讯社新华社为这次聚会定下了基调，发表了一系列赞扬过去十年成就的文章，随后又发布了一系列有关“励志”的文章过去十年习近平统治的教训值得汲取。&lt;/p>;&lt;p>;同时，陈文清还敦促安全机构在建设过程中“全力维护国家安全和社会稳定”，该党最高安全官员强调，此次活动恰逢今年中华人民共和国成立 75 周年。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲协会政策研究所中国中心中国政治研究员尼尔·托马斯 (Neil Thomas)分析称，习近平将利用这次全会推进其现有议程，重点是党的控制、技术自力更生、金融去风险、社会福利和供给侧产业政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/14/c02072a2-6426-4bbd-bb35-2fc3ee84e7ea_6e040d92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官方媒体盛赞习近平在活动筹备期间的“鼓舞人心”的领导。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“但经济悲观主义带来的政治挑战可能会带来一些非常温和的‘积极惊喜’。全会之前最有趣的新信号表明，高科技领域可能会出台更多有利于商业的政策，尽管习近平不想释放企业家和市场，而是希望利用它们来开发技术和促进制造业，”他说。 /p>;&lt;p>;“可能出现的积极但非变革性信号包括增加中央借款以支持地方公共服务、允许地方筹集和保留更多收入、打击地方保护主义、放宽户籍制度、减少负面清单外国投资、数据市场改革、农村土地权利和国有企业治理。”&lt;/p>;&lt;p>;一位要求匿名的中国大陆政治分析师表示，此次活动将提供下一个五年计划的蓝图，该计划将从2026年持续到2030年。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你觉得党的语言（在全会后发布的文件中）太难以理解，那就等待下一个五年计划三月份政府工作报告和未来五年规划，重大重要政策都会有。你应该等到那时再决定是否有什么值得庆祝的。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea warns of ‘unimaginably harsh’ retaliation against US nuclear plans with Seoul]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3270395/north-korea-warns-unimaginably-harsh-retaliation-against-us-nuclear-plans-seoul?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 15:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/3ac18ae9-bd6a-4bbf-8f48-4b2ab0230b17_28fff105.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜官方媒体发布的图片显示军事训练演习在一个未公开的地点。照片：朝中社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜在猛烈抨击其竞争对手的新核计划时，威胁要增强其核战斗能力，并使美国和韩国付出“难以想象的严厉代价”。周四，美国总统乔·拜登和韩国总统尹锡烈授权签署联合核威慑指南，作为增强两国核威慑能力的努力的一部分。应对朝鲜日益增长的核武库。该指导方针是在两国成立磋商机构一年后通过的，该机构旨在加强核行动信息共享，并讨论如何在紧急情况下整合美国核武器和韩国常规武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/14/6909ceda-ad08-4540-9ad0-5d196ae874b5_bba9fc5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周四在华盛顿与韩国总统尹锡烈会面时握手。照片：韩联社/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在官方媒体周六发表的一份声明中，朝鲜国防部表示，美韩指导方针暴露了“他们加强军事合作的险恶用心”。声明称，敌人不断升级的核威胁迫切要求朝鲜进一步提高核威慑战备水平，并在威慑力量的构成中添加未具体说明的“重要要素”。 ”声明称，如果美国和韩国不停止挑衅行为，将“付出难以想象的严厉代价”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国国防部周日称朝鲜的声明是“诡辩”，并称该指导方针不会如果没有朝鲜核威胁，就需要这样做。韩国国防部在一份声明中警告称，朝鲜任何使用核武器的企图都将招致韩美联盟的强烈反应，并导致朝鲜政府的垮台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/14/5469f0f3-22e0-4acd-bdcd-53fe1604ed19_d98eb6cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上个月，在韩国坡州，一名游客在铁丝网附近拍照，铁丝网上装饰着丝带，丝带上写着希望韩朝两国统一的信息。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美韩指导方针的详细信息尚未公布，但专家表示，这些指导方针主要是关于两国如何整合美国核武器和韩国核武器常规武器以应对朝鲜袭击和挑衅造成的各种潜在突发事件。专家表示，预计美国和韩国将根据该指导方针制定详细的概念和行动计划，并通过双边军事演习进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;该指导方针是盟国之间的首个此类指导方针。美国一再承诺，如果韩国受到朝鲜袭击，将使用包括核武器在内的所有军事能力来保护韩国，但韩国许多专家认为，美国缺乏如何对其盟友实施延伸威慑的计划。韩国没有核武器。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜辩称，它被迫发展核武器来应对美国领导的核威胁。美国和韩国官员坚定地表示，他们无意攻击朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，随着朝鲜进行了一系列挑衅性导弹试验并公开威胁要使用朝鲜核计划，人们对朝鲜核计划的担忧有所增加。在与对手的潜在冲突中先发制人地使用核武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong minister rebuffs concerns over 12-month study on ride-hailing regulatory push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3270392/hong-kong-minister-rebuffs-concerns-over-12-month-study-ride-hailing-regulatory-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 14:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/675218b4-d9c5-4096-b6b9-8758cc38aed8_34b42b32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港最近宣布计划监管网约车服务。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港交通运输主管对为期 12 个月的通勤者需求研究的时间长度置之不理，该研究旨在制定 Uber 等叫车服务的法规，认为有必要进行研究，以便当局了解情况。&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局局长林世雄周日还表示，拟议的优质出租车队旨在提高服务质量，可能会在今年开始运营，因为当局计划本月发放最多 5 张牌照。&lt;/p>;&lt;p>;周日，出租车起步费也开始上调 2 港元（26 美分），政策变化也导致出租车起步价下降。市区出租车涨价至29港元，新界出租车涨至25.50港元，大屿山出租车涨至24港元。&lt;/p>;&lt;p>;运输署本月早些时候公布了人们期待已久的规范网约车服务的建议，使该市的出租车行业重新成为人们关注的焦点，并引起人们对其电子支付采用缓慢的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;这些提案包括在下半年推出监管框架之前对通勤者需求进行为期 12 个月的研究&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥还表示希望在他的任期内完成相关立法，任期将于2027年中期左右结束。&lt;/p>;&lt;p>;但批评者认为，监管的时间表行动似乎进展缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;在电台节目中被问及拟议的研究期是否过长时，林郑月娥回答说：“我们需要研究在线叫车服务的供需情况。如果没有进行彻底的研究，我们对此事没有发言权。”&lt;/p>;&lt;p>;部长表示，该部门将进行调查，询问通勤者的交通习惯，同时也会研究海外的解决方案来规范网约车服务.&lt;/p>;&lt;p>;“我们还需要考虑香港的独特性。例如，与这座城市相比，你在国外的街道上不会看到那么多出租车。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港的公共交通网络目前约占当地所有通勤活动的 90%，包括的士、火车、巴士、小巴、电车及渡轮。&lt;/p>;&lt;p>;在现行制度下，在香港提供有偿交通服务的车辆必须持有出租汽车许可证，数量上限为1,500辆。截至 2021 年，政府仅发放了 1,115 个许可证。&lt;/p>;&lt;p>;优步自 2014 年起在该市运营。该公司面临一些指控，称其许多司机没有私人出租车许可证，这加剧了与当地出租车司机的长期纠纷。&lt;/p>;&lt;p>;在今年早些时候的一起事件中，出租车司机进行了“卧底行动”，向警方举报 Uber 司机。&lt;/p>;&lt;p>;上周，总部位于新加坡的 TADA 宣布计划进军香港，并表示将在今年年底前提供零佣金乘车平台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/14/2ebd8b40-54de-40f9-b14c-f57f2bc5ddec_2ebba05e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总部位于新加坡的 TADA 最近宣布计划进军香港，并表示将在今年年底前提供零佣金乘车平台。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在上周的一次内容广泛的采访中，运输局长林郑月娥告诉《华盛顿邮报》，当局还将研究为在线叫车服务颁发新的许可证类型，并扩大租赁范围。汽车许可证配额。&lt;/p>;&lt;p>;他还警告说，不符合监管要求的平台将“出局”。&lt;/p>;&lt;p>;在周日的广播节目中，林郑月娥谈到了以下计划：最早在今年推出优质出租车队。他说，当局计划本月为这些车队颁发最多五张许可证。&lt;/p>;&lt;p>;他说，通勤者将能够在线预订该服务或在街上叫车。他补充说，车队中的出租车还可以在汽车上印上运营商的徽标，以提高识别度。&lt;/p>;&lt;p>;林说，当局将把预订费用的决定权留给行业。&lt;/p>; &lt;p>;优质出租车车队将受到比普通出租车更严格的要求，包括提供在线预订渠道和电子支付选项，以及在车辆上安装摄像头。&lt;/p>;&lt;p>;加入的车辆车队的历史也不得超过三年。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese start-ups with global ambitions poised for success, head of VC fund says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3270043/chinese-start-ups-global-ambitions-poised-success-head-vc-fund-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/672f7a0e-46b9-4e0c-9a2c-2c749f0430e3_45a3bde9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者在世界人工智能展期间观看Agilebot的机械臂2024 年 7 月 5 日在上海举行的会议。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海风险投资公司 01VC 的创始人表示，具有全球雄心的中国初创企业仍然是有吸引力的投资目标。准备在未来两年内向最多 10 家公司每家投资 200 万美元至 300 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临经济放缓和房地产业长期低迷等挑战，但中国经济仍在增长01VC 创始合伙人 Ian Goh 在接受采访时表示，去年中国制造业的增长率为 5.2%，同时占全球制造业的 30%，这使其公司为全球扩张做好了充分准备。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，中国企业走出去的趋势越来越明显。” “在岸外包，即中国公司在越南或墨西哥等地建立工厂，将自动化技术带到这些国家并销售产品，这为像我们这样的投资者创造了巨大的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;专注于机器人技术，他表示，这家风险投资公司计划在未来两年内从 2023 年底关闭的 6500 万美元基金中投资约 10 家公司，并补充道01VC 的平均投资规模为 200 万美元至 300 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，中国公司的估值较低，加上全球投资者转向谨慎，正在为基金经理创造一个“买方市场” .&lt;/p>;&lt;p>;“在全球范围内，风险投资在过去几年中筹集了太多资金，”他说。 “但现在，不再有为了增长而忽视基本面的资本投资，这为我们购买和投资创造了绝佳的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;传统上是早期、未营收的支持者随着中国的估值已从之前的五到八倍降至销售额的一到两倍，01VC 发现自己越来越多地投资于能够产生稳定现金流的公司。 Goh 说，该公司现在投资的轮次范围从 pre-A 到 B 轮。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我们生活的环境，”他说。 “逆向投资者要勇敢，我们逆向投资是因为我们还在配置资金。”&lt;/p>;&lt;p>;01VC管理着四只美元基金和一只人民币基金，总计300美元Goh 表示，管理着 100 万美元的资产，并补充说，该公司正处于另一只人民币基金的规划阶段。&lt;/p>;&lt;p>;美元基金主要由机构投资者支持，包括家族办公室、基金中的基金和基金会他说，亚洲和美国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/11/ c1c3ded6-fe3e-4b6c-acee-9d432e0c2342_503da000.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ian Goh，01VC 创始合伙人。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;01VC投资组合中的一家著名公司是总部位于香港的物流公司货拉拉，该公司于去年三月宣布计划在香港证券交易所上市。在此之前，该公司两年前在美国提交了一份机密文件，通过公开发行股票筹集至少 10 亿美元资金。&lt;/p>;&lt;p>;Tymo 是一家专门从事美容电子产品和时尚零售的初创公司，以及合众企业云，据 Crunchbase 称，01VC 最近的投资包括一家专注于云计算和数据库解决方案的公司。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Barbecued ‘high heels’, ‘grenades’: bizarre China grilled food lures daring epicureans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3270179/barbecued-high-heels-grenades-bizarre-china-grilled-food-lures-daring-epicureans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/d40f8c9b-743f-4e14-ae3a-fcfeea3556ed_759fb3e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着餐​​馆的开业，中国人对烧烤食品的热情发生了奇怪的转变提供烤“高跟鞋”和“手榴弹”。图片：南华早报综合报道/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人对烧烤食品的热爱已经达到了新的创造力水平。&lt;/p>;&lt;p>;在烹饪飞跃中，流行美食已经超越了传统的肉类串烧包括一些另类的食物，如西瓜、仙人掌、冰块和高跟鞋形状的茄子。&lt;/p>;&lt;p>;最近，一位名叫金克斯的美食博主在小红书上发布了一段视频，该视频已获得超过 18,000 个点赞，展示了中国西南部四川省成都市的一家餐厅正在制作的奇特食物。&lt;/p>;&lt;p>;视频开始时，仙人掌有鞋底那么大，去掉了锋利的刺，被烤成撒上的添加辣椒粉和孜然来软化它们。&lt;/p>;&lt;p>;视频中出现的另一种通常与烧烤无关的食物是西瓜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/13540c23-c804-4d29-badc-b3b1551b6505_366ae666.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;健康剂量的调味料有助于将西瓜片放在烤架上。图片来源：新浪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;长长的串成串的水果整齐地放在烤架上。调味后，它们很快就会变成深红色，然后就可以上桌了。&lt;/p>;&lt;p>;这些创新只是中国奇特烧烤趋势的开始。&lt;/p>;&lt;p>;在抖音上，主题标签下的视频“万物皆可烤”已经获得了近 30 亿次观看，其中最受欢迎的一个是烤冰棒，吸引了 200 万个赞。&lt;/p>;&lt;p>;在另一个视频中，棒上的冷冻甜点被打开，放在烤架上。烧烤，刷上辣酱，然后沾上黑芝麻和成百上千的彩虹糖粒。&lt;/p>;&lt;p>;困惑的网友想知道为什么冰棒在火上不会融化，并问道：“所以应该这样吗？”热吃还是冷吃？”&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势也激发了许多人创造自己独特的烧烤菜肴，这些菜肴类似于靴子、玩具甚至军事武器等日常物品。&lt;/p>;&lt;p>;例如，茄子被雕刻成高跟鞋，烤香肠被雕刻成小猪佩奇，青椒被雕刻成手榴弹形状。&lt;/p>;&lt;p>;网上人们已经接受了疯狂的烧烤，许多人形容它们令人兴奋。 &lt;/p>;&lt;p>;“世界终于变得比我想象的更离奇了。当我失去理智的时候，我也会尝试这些食物。”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;还有人说：“烤仙人掌水分充足，超级好吃。”&lt;/p>;&lt; p>;“烤一架飞机、一辆坦克，甚至一艘潜艇怎么样？你能烤煤气罐吗？”有人开玩笑地问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/6d2e3d12-de10- 4ac0-8e1f-0264592cc946_5b6d3725.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;引人深思：一些新的烧烤创意非常奇怪。图片来源：新浪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据专注餐饮的数据门户红餐数据显示，全国有超过33万家烧烤店正在争夺顾客。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，人们对烧烤的热情无与伦比，甚至在山东省东部的淄博也有一股热衷于烧烤的社会潮流，被誉为“中国新的户外烧烤之都”。&lt;/p>;&lt;p >;与传统的东北烧烤或最新的奇特创意不同，淄博的烧烤因其独特的服务风格而与众不同——烤肉用当地的葱包裹在大饼中。&lt;/p>;&lt;p>;《彭博商业周刊》报道称，去年 3 月约 4.8百万游客专程来淄博吃烧烤。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why every single Japanese person might be surnamed Sato in 500 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3270288/why-every-single-japanese-person-might-be-surnamed-sato-500-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/7597f10e-9eb1-42f1-9e53-66c0a15261b9_da390f6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本是唯一要求已婚夫妇双方成员的国家同姓。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在短短五个世纪内，每个日本人都将拥有同一个姓氏：佐藤。&lt;/p>;&lt;p>;这是吉田浩教授的预测，基于模拟考虑了当前趋势、文化规范以及丈夫和妻子必须同姓的法律要求。&lt;/p>;&lt;p>;在日本东北大学研究老龄化对社会影响的吉田表示，这一转变&lt;/p>;&lt;p>;“我首先收集了 2022 年和 2023 年不同姓氏所占比例的数据，并确定 1.529% 的日本人口拥有“佐藤”这个名字。吉田说：“佐藤先生在 2023 年实现了这一目标。”吉田说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，由于结婚、离婚、出生和死亡，这一数字比 2022 年增加了 0.83%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/14/ab415acd-b33a-4a9e-9bd8-44d2fc057c60_1c17fc2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四在东京的日本购物者。当日本女性结婚时，她们的姓氏往往会被有效地抹掉。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吉田说，在日本大约13万个姓氏中，佐藤是最常见的，而且由于保守的社会习俗，佐藤的姓氏逐年变得更加占主导地位。&lt;/p >;&lt;p>;根据福利部的数据，2022 年约有 504,000 对夫妇结婚，其中 94.7% 随夫姓。&lt;/p>;&lt;p>;因此，约 478,00 名女性的婚前姓名被抹去，对于女儿是独生子的家庭，一些古老的姓氏实际上消失了。&lt;/p>;&lt;p>;吉田计算出，如果每年的增长率持续不减，一半的日本人将到 2446 年，佐藤成为佐藤，并于 2531 年成为人口的 100%。&lt;/p>;&lt;p>;根据日本民法典第 750 条，丈夫和妻子结婚后必须同姓。日本是唯一一个依法要求已婚夫妇同姓的国家。&lt;/p>;&lt;p>;吉田说，由于长期存在的社会规范，几乎所有夫妇都随夫姓。&lt;/p>; &lt;p>;“这在很大程度上是日本武士时代文化遗产的一部分，”他说。 “过去，只有男性才能成为武士，只有儿子才能延续姓氏，因此女性实际上没有自己的名字。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/e9e921ae-b071-4ff0-9339-135a8589aace_ecb5e8df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;一对日本夫妇在东京丸之内区摆出婚纱照。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然当今的法律并不禁止夫妇保留女性的姓氏，但吉田表示，日本社会的文化习俗仍然很强大。&lt;/p >;&lt;p>;“夫妻可以选择，但现实是大多数人选择丈夫的名字，因为日本在性别平等方面进展缓慢，”他说。 “这种文化非常保守——正如你所看到的，因为我们从未有过女首相。”&lt;/p>;&lt;p>;吉田是 Think Name Project 的成员，该组织致力于研究政府拒绝女性首相的影响。允许女性婚后保留婚前姓氏。&lt;/p>;&lt;p>;3月8日国际妇女节，该团体与其他企业和社会组织向政府提交请愿书，要求修改该法律。&lt;/p>;&lt; p>;日本执政的自民党过去曾承诺调查这个问题，但其成员绝​​大多数是男性、老年人，而且非常保守，似乎没有真正的改变愿望。&lt;/p>;&lt;p>;有影响力的日本人工会联合会也大力支持这一变革，其研究表明，如果法律允许选择性姓氏，超过 60% 的人会在婚后保留自己的姓氏，或者允许妻子这样做。&lt;/p>;&lt;p >;根据吉田的说法，如果不同的姓氏变得司空见惯，到 2531 年，只有 7.96% 的日本人会被命名为佐藤 - 但他表示，这种情况将会继续蔓延，到 3310 年，日本的每个人都将是佐藤。&lt;/p >;&lt;p>;吉田的一项平行研究表明，如果日本人口继续按照目前的速度减少，到 2531 年日本人口将仅为 281,866 人，而到 3310 年则仅为 22 人。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着在每个人都姓佐藤之前，所有日本人都已经消失了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Writing off young Hongkongers as lazy misses city’s larger problems]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3270229/writing-young-hongkongers-lazy-misses-citys-larger-problems?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/324642cb-5112-4c96-9482-eca6ed74d208_591b1772.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最近的一项调查发现，超过三分之一的香港年轻人不在教育或就业无意找工作。相片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;独立法定机构雇员再培训局于去年11月至今年3月进行的一项调查发现，受访的1,261人中有一半表示对工作兴趣不大。这个数字可能看起来很高，但调查对象包括家庭主妇和最近退休的人。&lt;/p>;&lt;p>;对于那些最近退休的人来说，这是完全有道理的。最终退出激烈的竞争可能意味着他们不想再报名了。是时候休息、旅行一下、享受生活了。据估计，我们一生中有三分之一的时间都在工作。对于加班已是常态的香港来说，我们的数字可能会更高。&lt;/p>;&lt;p>;家庭主妇呢？当然，他们对工作兴趣不大。他们已经有全职工作了。调查发现，30 至 49 岁的人更倾向于找工作，但仅限于那些可以兼职的人。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果令人担忧的是，超过36%的受访年轻人既没有上学也没有工作，表示他们无意找工作。即使有良好的薪资和福利、灵活的工作时间和在家工作的前景，也只有一些人会考虑工作。&lt;/p>;&lt;p>;这对一些中年人来说很难理解。如果我的薪水更高，可以自由地弹性工作时间而不是在办公室，我会很兴奋。那么，为什么正值青春年华的年轻人却被pass了呢？&lt;/p>;&lt;p>;我们应该暂时搁置判断，听听刚刚退休的、家庭主妇和中年人的答案。年轻人可能不明白长时间工作并应对随之而来的压力而没有时间过自己的生活的意义。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近退休的人并没有意识到这一点。抓住重返工作岗位的机会。愿意重返工作岗位的退休人员表示，如果他们有良好的薪水和福利、无压力的职责以及求职组织的支持，他们会考虑重返工作岗位。换句话说，如果他们能放松下来，他们就会工作。&lt;/p>;&lt;p>;对压力的强调很能说明问题。长期以来，我们一直被告知压力是生活中不可避免的一部分，并接受压力意味着我们正在做正确的事情并且富有成效，但这是不正确的。&lt;/p>;&lt;p>;更高的薪水并不能使我们孤立。免受压力的影响。工作场所压力可能源于许多不同的问题，例如长时间处于高度紧张的工作环境中，以至于办公室里挤满了疲惫不堪的同事。这很快就会使工作环境变得有毒，工作变得不愉快。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是说香港的年轻人已经开始像内地的年轻人一样“平躺”。&lt;/p>;&lt;p>;就一些国家的年轻人开始以一种被称为“末日消费”的现象挥霍金钱，将购物疗法提升到一个新的水平。相比之下，平躺似乎是比不必要地花钱更明智的选择。这样更环保，而且如果这些年轻人与父母住在一起，就没有动力离开他们的舒适区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然雇员再培训局没有发布通过对调查结果进行更详细的细分，我们很容易想象为什么家庭主妇更喜欢兼职工作。一个人可能没有足够的业余时间全职工作，这意味着全职工作的需求对不止一个人群构成阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;有家属的中年人没有奢侈的享受平躺。然而，如果今天的年轻人是在父母双方长时间工作的压力下长大的，那么很容易理解为什么做同样的事情对他们没有吸引力。生孩子也不是他们优先考虑的事情，这在一定程度上解释了低出生率。&lt;/p>;&lt;p>;当我年轻的时候，我的生活肯定比现在的年轻人好。例如，房价和租金与现在相比根本不算什么。年轻人可能会看着像我这样的人，并问他们为什么想要达到我们现在的水平。&lt;/p>;&lt;p>;许多行业的劳动力短缺正在加剧这个问题。大多数人都在做不止一个人的工作，随着压力和任务的增加，那些没有兴趣加入劳动力市场的人会觉得自己的选择得到了进一步的验证。&lt;/p>;&lt;p>;政府和雇主有很多事情要做考虑。这不再仅仅关乎福利或工作与生活的平衡。第一个举措是不要认为年轻人只是懒惰。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A BeiDou-like satnav system for the moon? Chinese scientists plot a possible route]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270195/satnav-system-moon-chinese-scientists-plot-possible-route?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/249daa2d-5768-4e03-a895-961cfb18a679_0f5baf0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家提出了卫星导航系统- 为月球所有部分提供时钟服务。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国科学家的提议，月球很快就会拥有自己的卫星导航系统。&lt;/p>;&lt;p>;北京航天器系统工程研究所的团队提议建造21颗绕月卫星，提供实时、高精度导航，支持中国的探月计划。&lt;/p>;&lt;p>;卫星将分三个阶段部署在四种类型的轨道上，具有可持续发展的特点上个月发表在《中国空间科学与技术》杂志上的一篇论文称，它的设计具有成本效益。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该论文没有具体说明建造时间表，但中国的目标是到 2030 年将宇航员送上月球2035年前后与国际合作伙伴在月球南极建立研究基地。&lt;/p>;&lt;p>;“近月空间卫星星座可以为月球表面运动提供实时、高精度的导航定位，中国嫦娥五号任务副总设计师彭晶领导的团队写道：“着陆和起飞，并从长远来看支持人类高频度的月球探索。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们的研究提出了逐步组建这样一个星座的路线图，将其覆盖范围从月球南极地区扩大到整个月球。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在地球上，全球导航卫星美国的GPS和中国的北斗系统等系统得到广泛使用，使查找位置和规划路线变得更加容易。&lt;/p>;&lt;p>;此类系统通常由20至35颗卫星组成，精度为几米。每颗卫星都会发射无线电信号，允许用户结合来自至少四颗卫星的信号来确定其位置和时间。&lt;/p>;&lt;p>;在这项研究中，彭和他的团队评估了月球导航的三个主要因素系统：同时拥有至少四颗卫星信号的“四重覆盖”、导航精度以及建设和维护成本。&lt;/p>;&lt;p>;他们发现，在建设的第一阶段，只需放置两颗卫星在高度椭圆且极其稳定的轨道上运行，将保证地球与月球南极地区之间的全天候通信，并且一旦到达轨道，将使用最少的燃料来维持站点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;第二阶段，通过增加9颗卫星和两种轨道类型，该星座可以为月球南极地区提供全天候导航，并支持地球与月球上任何地方之间的全天候通信。&lt;/ p>;&lt;p>;最后阶段，总共将21颗卫星放置在四种类型的轨道上，整个星座可以在70%以上的时间内对月球表面的任何地点提供相对准确的定位。&lt;/p >;&lt;p>;研究人员写道，该团队计划优化每种轨道类型的参数，并为月球导航星座开发更系统的设计。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经研制并部署了两颗通信中继卫星“鹊桥”近年来，美国、欧洲和日本也宣布了开发月球基地的计划，以支持其探索月球背面的历史性任务。&lt;/p>;&lt;p>;导航星座。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个计划是日本于2022年提出的月球导航卫星系统。它将由八颗卫星组成，在高椭圆轨道上绕月运行，为月球南极提供通信、定位和导航服务地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities gaining experience in disrupting illicit crypto activities: experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270368/hong-kong-authorities-gaining-experience-disrupting-illicit-crypto-activities-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/13/5442fccb-96f1-43e5-95f9-0fe686d9c03e_185d6c9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港当局在追踪涉及加密货币的犯罪活动方面积累了经验，专家表示，快速反应是关键。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加密货币平台提供的匿名性让一些犯罪分子渴望利用它们进行非法活动，但香港专家表示，执法部门仍然有能力追踪和追踪扰乱虚拟资产交易。&lt;/p>;&lt;p>;在该市最近发生一起案件后，《华盛顿邮报》联系了三位加密货币专家，两名绑匪要求用与美元挂钩的稳定币 Tether 支付赎金，以确保一名三岁男孩的安全返回。&lt;/p>;&lt;p>;Post 搜索还发现一些地下足球博彩平台声称接受 Tether 代币。赛马会是香港唯一持牌博彩运营商。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，香港在加密货币方面积累了执法经验，当局可以轻松追踪使用加密货币进行洗钱活动。 &lt;/p>;&lt;p>;专门从事技术纠纷和网络安全的律师朱侨华表示，由于虚拟资产已经涵盖在内，所以重点应该少放在新的法律法规上，关键是“ &lt;/p>;&lt;p>;资深加密货币投资者 Louis Li Sze-chung（同时也是当地科技初创企业协会 852Web3 的顾问）讨论了加密货币赎金的需求在本月早些时候的一次未遂绑架事件中。&lt;/p>;&lt;p>;男孩在将军澳广场购物中心被绑架后，他的姐姐收到一张勒索信，索要 66 万枚 Tether 币，价值超过 510 万港元。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;李说，这种稳定币，也称为USDT，很容易被拦截。&lt;/p>;&lt;p>;“USDT是由一家将美元兑换成加密货币的公司发行的。这有点像章鱼的实际工作原理。你用现金换取数字货币。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当犯罪发生时，可以要求公司帮助冻结甚至销毁某些账户中的资金。”&lt;/p>;&lt;p>;稳定币是一种虚拟货币，其价值与法定货币或商品中的另一种货币挂钩，这些货币均由公司运营。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，Tether 平台自愿冻结了价值 2.25 亿美元的 USDT 代币美国特勤局警告称，这笔钱与人口贩卖集团在东南亚进行的杀猪骗局有关，受害者通过承诺浪漫和经济奖励来骗取金钱。&lt;/p>;&lt;p>;科技朱律师表示，冻结 Tether 账户可以在一天内完成，而传统银行账户可能需要数月时间，因为此举需要法官批准，除非案件符合紧急法院命令的条件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/13/8761b2c7-9f49-4efb-885d-da7f7be799e9_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;资深加密货币投资者 Louis Li 表示，当可疑账户所有者选择将虚拟资产转换为现金时，通常可以被识别出来。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;楚和李表示，当可疑账户所有者选择将虚拟资产转换为现金时，可以识别出他们。&lt;/p>;&lt;p>;“这个过程“很可能涉及交易所、银行、货币兑换商等中心化组织。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“执法部门可以告诉这些组织特定账户涉及犯罪，并要求他们封锁账户。投资进来。”&lt;/p>;&lt;p>;Chu 补充说，可疑的加密货币账户可能会在区块链系统上被标记，这意味着所有相关的“钱包”和交易所也可能被标记。&lt;/p>;&lt;p>;“当你在钱包里放一个通知挂钩，有技术方法可以做到这一点，你将不再能够以不知道某些资产是否受到污染的方式进行辩护。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但这样的选择专家们表示，当涉及到在没有可以阻止此类交易的中间方的情况下进行加密货币交易时，犯罪分子还可以通过多个交易所洗钱。&lt;/p>;&lt;p>;Cheung To，区块链创始人兼董事安全公司UDomain指出，去中心化的加密货币交易所有时可能会拒绝与执法机构合作并共享其平台用户的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“他们很可能会不合作，否则，他们怎么能去中心化呢？ ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;比特币和以太坊等去中心化加密货币在交易时不涉及中介机构，这意味着运营商无法冻结可疑账户或销毁任何相关资产。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，没有中央运营商的复杂洗钱链也给追踪和阻止此类交易带来了障碍。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，监管机构证券及期货事务监察委员会仅批准了两家加密货币交易所，OSL 和 Hashkey，为专业和散户投资者提供涵盖虚拟资产交易服务的许可证。&lt;/p>;&lt;p>;专家们告诉《华盛顿邮报》，如果香港想要破解这一问题，香港需要更积极主动的执法和民事诉讼来巩固现有规则，而不是进一步制定法规。打击使用加密货币的犯罪活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/13/ 9f4504d8-0238-4ef5-871c-5d4ff4a9dd4c_040cc833.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去中心化加密货币，例如以太坊，在交易时通常不涉及中介机构，使它们更难拦截。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;张表示，对虚拟犯罪收益洗钱活动的有效干预在很大程度上依赖于执法部门迅速而专注的行动。&lt;/p>;&lt;p>;“警方将他说：“我们需要尽快联系任何与可疑账户有过联系的交易所和组织，向他们发出信件或向法院下达冻结令。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，此类行动必须在“范围内”进行。 “我认为这与执法人员的主动性以及他们拥有的资源有很大关系。”张说。&lt;/p>;&lt;p >;朱同时表示，除了香港当局通过调查积累执法经验外，当地法院还需要执行法规并树立香港的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;“只有检察官积累了在法庭上证明此类案件的经验司法先例不断积累，你能证明你的司法管辖区有足够成熟的制度来解决新出现的问题吗？”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong rescuers search for missing swimmer in waters off eastern New Territories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270387/hong-kong-rescuers-search-missing-swimmer-waters-eastern-new-territories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 12:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/ac452652-9374-442e-ad48-70526450cc36_89c7c303.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一行人在荔枝庄附近海域浮潜时，男子失踪了。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局正在搜寻一名周日凌晨在西贡附近海域浮潜时失踪的54岁男子。&lt;/p>;&lt; p>;警方称，该男子姓陈，前一天晚上10点左右与一群朋友到荔枝庄附近海域浮潜。&lt;/p>;&lt;p>;该团体包括另外三名男子和两名女子警方补充说，周日凌晨12点43分左右返回岸上，一旦意识到陈失踪，立即联系警方。&lt;/p>;&lt;p>;警方和消防处部署了救援队对海面进行清理，同时警方潜水员进行水下搜寻。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，截至上午11时30分，搜寻工作仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;该团伙一直住在赛马会小塘营地。 &lt;/p>;&lt;p>;荔枝庄位于西贡半岛北端，是香港联合国教科文组织世界地质公园的一部分，吸引着游客和露营者，希望看到沿着西贡半岛延伸的罕见火山岩层。海岸线。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Assassination attempt on Donald Trump provokes condemnation from world leaders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270388/assassination-attempt-donald-trump-provokes-condemnation-world-leaders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 12:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/2dfd6fef-33e2-4a04-8c1b-42c06ce0dda8_c9db887a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普被枪击后躲到讲台后面时，安保人员做出反应周六在宾夕法尼亚州举行的一次竞选集会上，耳朵里传来了这样的声音。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界领导人对唐纳德·特朗普在选举集会上涉嫌刺杀美国前总统而受伤表示震惊。&lt;/p>;&lt;p>;总统和总理全球部长们公开反对政治暴力，并对周六枪击事件受影响的人表示支持，该枪击事件导致一名旁观者死亡，另外两名观众受重伤。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯谴责了这起枪击事件，并表示称其为“政治暴力行为”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔也谴责了这次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“我们再次目睹了不可接受的暴力行为欧盟最高外交官表示：“反对政治代表。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /14/11aeddae-c151-484c-a626-df8ee7856d63_50671bd4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯聆听时任总统唐纳德·特朗普讲话2017 年在联合国总部举行的一次会议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 周日表示，他对集会上“令人震惊的场景感到震惊”。他说：“任何形式的政治暴力在我们的社会中都没有立足之地。”&lt;/p>;&lt;p>;在谈到“这些黑暗时刻”时，匈牙利民族主义领导人维克多·欧尔班向特朗普表达了他的“想法和祈祷”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 表示，她“怀着忧虑”关注宾夕法尼亚州的最新消息，并祝愿特朗普早日康复。&lt;/p>;&lt;p>;这位右翼领导人表示，她希望“在接下来的几个月里竞选活动、对话和责任可以战胜仇恨和暴力”。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷总统哈维尔·米莱在暗杀企图后指责“国际左派”。&lt;/p>;&lt;p>;“在选举失败的恐慌中这位民粹主义总统说：“民意调查中，他们诉诸恐怖主义来强加他们落后的独裁议程。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/14/2bad13d4-23c4-4227-a750-d21e75091604_fec91c1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普与阿根廷总统握手哈维尔·米雷 (Javier Milei) 二月份在美国举行的保守党政治行动会议上。照片：阿根廷总统新闻办公室/法新社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦表示，枪击事件“必须受到所有民主和政治对话捍卫者的强烈谴责”。 &lt;/p>;&lt;p>;哥斯达黎加政府谴责了这次袭击，并表示正在关注“这一不可接受的行为”的最新情况。&lt;/p>;&lt;p>;“作为民主与和平的领导者，我们拒绝一切形式的暴力，”总统府表示。&lt;/p>;&lt;p>;智利总统加布里埃尔·博里奇对枪击事件表示“无条件谴责”。&lt;/p>;&lt;p>;“暴力是对民主国家的威胁，削弱我们的共同生活。我们都必须拒绝它。”博里克说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在玻利维亚，总统路易斯·阿尔塞表示“尽管我们在意识形态和政治上存在深刻的分歧，但暴力，无论它来自何处，都必须始终被遭到所有人的拒绝。”&lt;/p>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪表示，他“对我朋友遭受的袭击深感担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;“暴力在政治和民主国家中没有容身之地，”说莫迪。&lt;/p>;&lt;p>;日本首相岸田文雄也公开反对政治攻击，称“我们必须坚决反对任何形式的挑战民主的暴力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/14/e9356863-500a-4a54-b44d-98b13b90ba0e_5393f9cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普于 2020 年在白宫与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡合影。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚的安东尼·阿尔巴内斯 (Anthony Albanese) 描述了枪击事件新西兰总理表示“担忧并面对”，对特朗普的安全表示宽慰。&lt;/p>;&lt;p>;“民主进程中没有暴力的余地”。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰总理部长克里斯·卢克森（Chris Luxon）赞同这一观点，写道“任何国家都不应遭遇此类政治暴力。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡表示，他和他的妻子萨拉“对特朗普总统遭受的明显攻击感到震惊”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们祈祷他的安全和早日康复，”内塔尼亚胡说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 12:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>