<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China sanctions nine Pentagon contractors after US arms deal for Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279041/china-sanctions-nine-pentagon-contractors-after-us-arms-deal-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 23:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/c6ba0e42-94f8-46b3-b46b-57f52c65176e_daa232d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部发言人林健称制裁这是对美国最近批准向台湾出售武器的报复。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部周三宣布对九家美国国防承包商实施制裁，以报复华盛顿本周早些时候批准对台军售。&lt;/p>;&lt;p>;“武器销售外交部发言人林坚对记者表示，美国对中国台湾地区的行为严重违反一个中国原则……严重侵犯中国主权和安全利益，损害中美关系。&lt;/p>;&lt;p>;“中方对此表示强烈谴责和坚决反对，已向美方提出严正交涉。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促美方“立即停止武装台湾的危险趋势……停止纵容和支持台独，并停止破坏台海和平稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，北京正在“采取坚决反制措施”，对美国公司实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;根据外交部声明，受制裁的美国公司有：Sierra Nevada Corporation；舵舵企业；立方公司； S3航空航天； TCOM 有限合伙人；文本矿石；平面管理集团； ACT1 联邦； &lt;/p>;&lt;p>;他们都是五角大楼的军事承包商，主要从事飞机改装、集成和升级。&lt;/p>;&lt;p>;国防部表示，北京将冻结他们在中国的资产和财产。此外，中国境内的团体和个人现在被禁止与这些公司进行任何交易。&lt;/p>;&lt;p>;周二，美国国务院宣布批准一项价值 2.28 亿美元的“退货、维修和重新装运”计划，将这些产品运往台湾。 F-16V战斗机备件及相关设备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/18/954b70ed-b9ae-4485-b961-e158d47f09be_31278c30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;空军基地的一架武装美制 F-16V 战斗机在台湾嘉义。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它称该协议符合美国法律，并通过推动台湾军队现代化和“保持可靠的防御能力”的努力，符合美国的国家利益。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;台湾正在等待美国交付的 F-16 战斗机、艾布拉姆斯坦克和一系列导弹。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，最终将实现统一，必要时可使用武力。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。&lt;/p>;&lt;p>;但华盛顿反对任何武力夺取台湾岛的企图，并有法律义务支持台湾的军事防御能力。它支持台湾扩大在卫生、预防犯罪和航空等全球活动中的影响力——北京方面反对这种参与。&lt;/p>;&lt;p>;中国一再呼吁美国作为台湾最重要的国际支持者和武器供应商，避免与该岛领导人进行正式往来，并停止向其出售武器。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登的国家安全顾问杰克·沙利文在北京之行期间会见了中国高级军事官员张又侠上个月。&lt;/p>;&lt;p>;在与沙利文会面时——这是美国国家安全顾问自2016年以来首次访华——张提醒他，台湾是“中美关系中第一条不可逾越的红线” ”，要求美国“停止与台湾的军事勾结”。&lt;/p>;&lt;p>;7月，北京宣布对六家美国军事相关公司及其五名高管实施类似制裁，原因是向台湾出售武器。这五人也将被拒绝签证和进入中国，包括香港和澳门两个特别行政区。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司是 Anduril Industries、Maritime Tactical Systems、Pacific Rim Defense、AEVEX Aerospace、LKD航空航天和峰会技术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/3ef36338-4077 -4b9a-98f9-29bd5ab1a343_dcf35840.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中共中央军委副主席张又侠在会见美国国家安全顾问杰克·沙利文之前8月29日在北京举行会谈。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自时任美国众议院议长南希·佩洛西访台以来，北京加大了对台湾的政治和军事压力2022 年，在被北京视为分裂分子的赖清德成为台湾新领导人后，中国人民解放军继续在台湾附近驾驶喷气式战斗机以展示武力。 5月。&lt;/p>;&lt;p>;周三，国务院关税税则委员会表示，暂停对台湾34种农产品和水产品实施零关税待遇。&lt;/p>;&lt;p>;该公告以台湾对大陆出口的歧视性贸易行为作为暂停的理由，该暂停将在一周后生效。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong woman may have been gathering laundry at window when she fell to her death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279043/hong-kong-woman-may-have-been-gathering-laundry-window-when-she-fell-her-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 23:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/0bae796a-b5fa-4a22-8f33-9c5bbcc6a2d4_07e3666b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该女子曾与丈夫住在马鞍山恒安村论山四十余年。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，香港一名 67 岁女子疑似在收集挂在窗户附近的衣物时从寓所堕下身亡。&lt;/p>; &lt;p>;警方于下午2时17分接到马鞍山恒安村恒山楼保安人员举报，发现一名女子躺在该大厦的平台上。&lt;/p>;&lt;p>;该女子当时已昏迷不醒。警员和护理人员赶到后，将她送往沙田威尔斯亲王医院，并被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，初步调查显示该女子是在做家务时摔倒的，并补充说没有留下遗书。现场发现。&lt;/p>;&lt;p>;死因将通过尸检确定。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，在窗户附近发现了一些衣服，地板上还发现了一个小脚凳.&lt;/p>;&lt;p>;知情人称，该女子是一名看门人，与丈夫一起在公寓住了40多年，摔倒时丈夫不在家。&lt;/p>;&lt;p>;消息来源这名妇女补充说，她有两个儿子住在其他地方，她与家里其他成员的关系很好。她10年前曾接受过乳腺癌手术，但没有表现出任何自杀倾向，家里也没有纠纷记录。&lt;/p>;&lt;p>;三个月前也发生过类似事故，当时一名99岁的女士筲箕湾的一名女佣在东俊苑银骏阁19楼单位的窗户晾晒衣物时堕下身亡。&lt;/p>;&lt;p>;2023年5月，一名38岁的菲律宾家庭佣工从其位于东俊苑银骏楼的窗户晾晒衣物时坠落身亡。她在荔枝角曼哈顿山私人屋苑清洁窗户时，从18楼单位爬上7楼平台身亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 killed as Hezbollah handheld radios detonate across Lebanon a day after pager blasts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279040/3-killed-hezbollah-handheld-radios-detonate-across-lebanon-day-after-pager-blasts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 23:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/1789c143-ea43-419a-a4bf-706369a4a6dd_d0f0925a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎巴嫩西顿的一家手机店冒出浓烟。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名安全消息人士和一名目击者称，真主党使用的手持无线电周三在黎巴嫩南部和贝鲁特南部郊区引爆，在类似事件发生的第二天进一步加剧了与以色列的紧张关系通过该组织的传呼机发起爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;据国家通讯社报道，黎巴嫩贝卡地区有三人死亡，数十人在最新的设备爆炸中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;至少其中一起爆炸发生在伊朗支持的真主党为前一天遇难者组织的葬礼附近，该组织使用的数千台寻呼机在全国各地爆炸，导致该组织的许多战士受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/d214ffe5-1f39-44c8-9908-d6551e0ea6af_1df6f96b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西顿一家手机店冒出浓烟，人们聚集在一起。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该组织因寻呼机攻击而短暂陷入混乱，周三表示，在其拱门的第一次袭击中，他们用火箭袭击了以色列炮兵阵地- 敌人，因为爆炸导致黎巴嫩数千名成员受伤，并引发了更广泛的中东战争的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;真主党五个月前购买了手持无线电，大约在寻呼机购买的同时，一位安全消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;一位黎巴嫩高级安全消息人士和另一位消息人士告诉路透社，以色列间谍机构摩萨德在外国领土上有着悠久的复杂行动历史，在周二爆炸发生前几个月，他们在真主党进口的寻呼机中放置了炸药。路透社。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩卫生部长菲拉斯·阿比亚德 (Firass Abiad) 周三表示，死亡人数上升至 12 人，其中包括两名儿童。周二的袭击造成近 3,000 人受伤，其中包括该激进组织的许多战士和伊朗驻贝鲁特特使。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权事务高级专员沃尔克·特克呼吁对寻呼机爆炸事件进行独立调查。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一家台湾寻呼机制造商否认其生产的寻呼机设备在一次大胆的攻击中爆炸，这引发了伊朗支持的真主党和以色列之间爆发全面战争的可能性。&lt; /p>;&lt;p>;Gold Apollo 表示，这些设备是由一家名为 BAC 的公司（总部位于匈牙利首都布达佩斯）授权制造的。&lt;/p>;&lt;p>;目前还没有关于真主党何时发动最新火箭袭击的消息，但通常该组织在实施袭击后不久就会宣布此类袭击，这表明他们在周三向以色列炮兵阵地开火。&lt;/p>;&lt;p>;真主党发誓要对以色列进行报复，但以色列军方拒绝对爆炸事件发表评论。自去年10月加沙冲突爆发以来，两国一直在进行跨境战争，加剧了人们对更广泛的中东冲突可能拖累美国和伊朗的担忧。约旦外交部长艾曼·萨法迪指责以色列在许多方面精心策划危险的升级，将中东推向地区战争的边缘。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“真主党希望避免全面……出战。它仍然想避免一个。但考虑到规模以及对家庭和平民的影响，将会面临采取更强硬应对措施的压力，”卡内基中东中心的莫哈纳德·哈格·阿里表示。&lt;/p>;&lt;p>;真主党是伊朗在中东地区最强大的代理人。东方在一份声明中表示，将继续支持加沙的哈马斯，以色列应该等待对寻呼机“大屠杀”的回应，这场大屠杀导致战士和其他人流血、住院或死亡。&lt;/p>;&lt;p>;一名真主党官员表示，爆炸事件”可能已经磨损了。&lt;/p>;&lt;p>;几位消息人士告诉路透社，这个情节似乎已经酝酿了好几个月。自加沙战争爆发以来，真主党和哈马斯指挥官和领导人发生了一系列暗杀事件，这些暗杀事件归咎于以色列。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China is sharing its development and governance experience with Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278987/how-china-sharing-its-development-and-governance-experience-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/67fdb248-f4b4-45a2-8dce-4f758eec8390_b4f85e89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国舞者在中国论坛之前欢迎津巴布韦总统埃默森·姆南加古瓦- 非洲合作论坛（FOCAC）在北京举行。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;位于哈拉雷的赫伯特·奇特波意识形态学院高高矗立，是中国软实力的象征。执政的津巴布韦非洲民族联盟爱国阵线党校在中国资助的修缮后于去年重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;该校不仅为非洲民族联盟爱国阵线干部、学生和政界人士进行培训和研讨会，它还吸引了中国执政共产党的讲师定期访问。&lt;/p>;&lt;p>;12月，中国共产党向该校捐赠了1,300册书籍，内容涵盖中国历史、金融改革和发展、以及外交和文化作为深化党际交往的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;两国之间的纽带是几十年前结下的。津巴布韦是在解放斗争中得到中国意识形态和军事支持的几个非洲国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦总统埃默森·姆南加古瓦（2017 年政变后从前领导人罗伯特·穆加贝手中接任）就是其中之一。 1960 年代在中国进行军事训练。&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦继续受益于中国的经济援助，特别是在穆加贝执政期间，美国和其他西方国家因从白人农民手中夺取土地而实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦继续受益于中国的经济援助。 p>;&lt;p>;随着中非关系日益密切，北京也加强了对非洲大陆政治精英的培训和治理交流，作为共同追求现代化的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;中国出口其经济的雄心习近平主席9月5日在中非合作论坛第九届峰会上的开幕致辞以及与姆南加古瓦等领导人的会谈中体现了对非洲的治理模式。&lt;/p>;&lt;p>;在双边会谈中在习近平出席中非合作论坛期间，姆南加古瓦表示哈拉雷“准备加强与中国在治国理政方面的经验交流”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/c4b4a8b1-13b1-4d5c-80c8-0888375277f2_bea19eb6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;在中国的资助和捐赠下，津巴布韦的赫伯特·奇特波意识形态学院进行了翻新，并备有书籍。图片：津巴布韦非洲民族联盟-爱国阵线&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平在与纳米比亚、莫桑比克、坦桑尼亚领导人会谈时也提到了“分享治国理政经验”的问题。&lt;/ p>;&lt;p>;习近平在讲话中指出，北京将通过“治理经验分享平台、中非发展知识网络、25个中非研究中心”加强软实力部署。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，中国还将邀请 1,000 名非洲政党成员“深化经验交流”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国自 20 世纪 60 年代以来在非洲建立并支持了许多党校，但姆瓦利穆坦桑尼亚的朱利叶斯·尼雷尔领导学校因其对多个非洲政党的支持而引人注目。&lt;/p>;&lt;p>;中国共产党提供了4000万美元用于建设该学校，该学校于2022年向安哥拉学员开放、莫桑比克、纳米比亚、南非、坦桑尼亚和津巴布韦。&lt;/p>;&lt;p>;此次接纳代表了南部非洲前解放运动联盟，该联盟由自国家独立以来在每次选举中均获胜的政党组成。 &lt;/p>;&lt;p>;这所学校位于达累斯萨拉姆郊外 40 公里（25 英里）的基巴哈，以中国中央党校为蓝本，与中非学院平行，中非学院是中国为培训非洲领导人而发起的项目。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/9dcfbe81-d47b-46dc-befd-0a3722306273_d09d1907.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于坦桑尼亚基巴哈的姆瓦利姆·朱利叶斯·尼雷尔领导学校以中国中央党校为蓝本。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是还有其他一些不太引人注目的非实体学校与党校的国家行政学院（CAG）有联系。根据中国问题专家保罗·南图亚 (Paul Nantulya) 7 月发表的一项研究，外部名称。&lt;/p>;&lt;p>;“随着培训的扩大，中国的政党交流也有所增加，”华盛顿国防大学非洲战略研究中心的南图亚 (Nantulya) 表示.&lt;/p>;&lt;p>;据 Nantulya 称，中国今年预计将接待 50 多个非洲政党代表团，是 2015 年接待的同类访问数量的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;北京与中非建立了积极的关系Nantulya 的研究发现，110 个非洲执政党和反对党、35 个议会和 59 个政治组织，包括政党智囊团。&lt;/p>;&lt;p>;中非专家、乔治华盛顿大学埃利奥特国际事务学院教授 David Shinn ，说习近平的讲话代表了他向非洲输出中国治理模式（或者至少是其中的要素）的目标的扩大。&lt;/p>;&lt;p>;邀请 1,000 名非洲政党成员在未来三年内访问中国，并邀请 1,000 名非洲政党成员在未来三年内访问中国他说，随着疫情后政党间交流的恢复，了解国家和政党的治理是这一努力的另一部分。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这些“交流”回避了中国是否真的感兴趣的问题希恩表示，这是为了了解非洲的治理模式。 “看来中国共产党对其执政政策已经有了固定的想法。”&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，中国的目标不仅仅是推广有助于其成为经济大国的发展模式。北京还希望其治理模式能够违背西方自由主义规范。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/18/491c5873-d28f-444b-bb05-bda4620faeec_ddaf49e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平在论坛开幕式上讲话9月5日，中非合作论坛在北京人民大会堂举行。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Nantulya指出，虽然中国的政治模式深受民众欢迎非洲执政党一心想延长自己的寿命，但这并不是许多非洲公民所渴望的——尽管其经济模式受到广泛钦佩。&lt;/p>;&lt;p>;“应该记住，非洲一党统治的经验是几乎一致持否定态度，[并解释了]民主运动的普遍高涨，导致 20 世纪 90 年代向多党政治过渡期间一党制国家的崩溃。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Nantulya 的说法，来自各政党的布隆迪、刚果共和国、赤道几内亚、摩洛哥、乌干达和肯尼亚已向北京寻求帮助建设学校和加强党的基础。&lt;/p>;&lt;p>;中国共产党官员也多次访问非洲&lt;/p>;&lt;p>;8月，中联部部长刘建超率团访问南非，与南非总统拉马福萨及非国大党官员举行会谈。&lt;/p>; &lt;p>;双方同意加强党际交往，深化治国理政经验交流。&lt;/p>;&lt;p>;东亚项目联席主任、华盛顿史汀生中心中国部主任孙云表示计划中，北京的目标是让非洲有机会了解和利用中国的治理和发展经验。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国来说，这是作为一个负责任的利益攸关方的贡献，帮助发展中国家稳定和发展”孙说。&lt;/p>;&lt;p>;分享治理和发展经验并不构成干涉内政，因为这不是强加的，非洲有选择其他国家选择的自由。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚诺丁汉大学副教授本杰明·巴顿表示，近年来中国资助和建设共产党学校的趋势基本上是遵循中非合作论坛的一系列政策努力。 .&lt;/p>;&lt;p>;“此举旨在与现在和未来的非洲精英建立长期关系，并长期进入非洲政治舞台，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“显然，其潜在动机不仅仅是为了传播影响力，还在于通过推广中国自己对治理和发展等主题的解释来对抗西方自由主义规范。”&lt;/p>;&lt;p>;在与中美关系的背景下他说，在非洲，中国更愿意围绕经济发展来构建治理框架，这与西方的解释相反，西方传统上将政治发展和民主化与现代化相提并论。&lt;/p>;&lt;p>;根据巴顿的说法，经济发展带来的影响较小。比政治发展更重要的包袱，而且由于中国没有殖民遗产，北京提出的治理解释在大多数情况下会被视为非侵入性的。&lt;/p>;&lt;p>;然而，如果中国确实建立了一个平台——无论是实体上的还是象征性的——巴顿表示，为了在非洲推广其治理模式，非洲大陆的参与程度并没有多大意义。&lt;/p>;&lt;p>;“非洲精英、未来领导人、学生和活动人士可以参加培训、研讨会和其他活动在这个平台的旗帜下，但他们是否真的同意并接受中药处方就完全是另一回事了。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong schools need more diagnostic help under suicide prevention system, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279036/hong-kong-schools-need-more-diagnostic-help-under-suicide-prevention-system-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 22:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/d36d90d9-986b-429c-8705-da286bc54182_2d31e64c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港采用三级制度应对自杀风险儿童之间。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，在香港领导人呼吁的一天后，香港应在旨在帮助有自杀风险的儿童的政府机制下为学校提供更多诊断支持并简化程序&lt;/p>;&lt;p>;周三，行政长官李家超对在最高级别的紧急三级系统下转介至公立医院精神科的学生人数不平衡表示担忧，观察人士对此发表了看法去年 12 月。&lt;/p>;&lt;p>;当局早些时候表示，截至暑假结束时，第三级（即最高级）报告了 280 多例病例，而第二级报告了 120 例。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;叶兆辉教授表示，繁琐的程序和家长的不情愿可能是在第二层接受治疗的学生人数较少的原因，在第二层中，患者前往校外社会工作服务机构接受治疗。还有人指出，问题背后的原因是精神科服务轮候时间过长。&lt;/p>;&lt;p>;“即使孩子被转介至第二层机制，家长也认为成效不大，所以很多时候他们不愿意继续接受第二层提供的服务。”香港大学香港赛马会自杀研究及预防中心主任叶说。&lt;/p>;&lt; p>;在第一级，学校优先帮助自杀风险较高的学生，为他们寻求专业咨询或治疗服务。&lt;/p>;&lt;p>;如果学校人手不足，教育部门会将案件转介至校外。社会福利署第二层支援网络团队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/18/db064a1a-e536-4f5f-b47f-369dc3e658f0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港赛马会中心主任叶保罗教授香港大学自杀研究与预防博士。相片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后一层是校长将有严重精神健康需要的学生转介至医院管理局的精神科专科服务。有紧急情况的学生会得到优先处理。&lt;/p>;&lt;p>;叶说，家长可能不愿意让孩子到校外寻求第二级帮助，要么是因为缺乏理解，要么是不愿意让第三级参与。 -派对或对治疗缺乏信心。&lt;/p>;&lt;p>;他说，学校校长也对获得第二级服务的转介过程表示失望，还需要向教育局提交一份报告。 &lt;/p>;&lt;p>;他建议简化校本三级应急机制程序，不要求家长签署同意书，也不要求学校向局方报告案件。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果我们&lt;/p>;&lt;p>;香港学生自杀协会主席何玉芬职业大师和指导大师告诉广播节目，学校在触发第三层时并没有“反应过度”。&lt;/p>;&lt;p>;“通过第三层，我们可以标记紧急情况和紧急情况，例如那些自行伤害或情绪不稳定需要立即引起注意，”她说。 “如果没有它，以前等待[公共]精神科服务可能需要一到两年的时间。”&lt;/p>;&lt;p>;当专家可以看到他们时，学生们已经毕业了，或者在其他情况下，他们的病情已经结束她警告说，情况可能会变得更糟，这不仅影响了他们的学习，还影响了他们与朋友和家人的关系。&lt;/p>;&lt;p>;何表示，当局不仅应该关注涉案学生的数量，还应该了解学校为何认为有必要将这些病例转介给医疗专业人员。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会一时兴起转介学生，我们有一个选择过程。我们不是医生，因此我们可能会做出不同的决定，但处于各种心理状态的学生最终可能会陷入我们希望避免的情况，”兼任卡梅尔中学校长的何说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为我们滥用推荐系统。我们是从学生的安全和福祉的角度出发的。”&lt;/p>;&lt;p>;她建议扩大第二级框架，将社区卫生服务提供者纳入其中，由医生评估高危学生并决定他们是否应将其转介至第三级，以减轻公共医疗保健系统的压力。&lt;/p>;&lt;p>;市领导李早些时候对第三级的使用量超过第二级表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>; “如果这是一个正常的三层机制，它应该像一个三角形，”他说，并补充说，他理解学校可能会担心他们的学生，并立即转到该机制的最高级别，尽管这可能没有必要.&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官表示，该机制的一项改进可以是告知利益相关者社会工作者何时能够帮助学生。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识某人谁是谁，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988、发短信或拨打 988 自杀与危机生命热线。&lt;/p>;&lt;p>;有关其他国家/地区的求助热线列表，请访问 。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US FBI strikes second Chinese hacking group ‘Flax Typhoon’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279037/us-fbi-strikes-second-chinese-hacking-group-flax-typhoon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 22:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/6b4b2602-46ec-483b-87e6-ef512682789d_adc526f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联邦调查局局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 表示亚麻台风是由中国人操控的该公司称 Integrity Technology Group 冒充 IT 公司，但也“为中国政府安全机构收集情报并进行侦察”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联邦调查局局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 周三表示，美国执法部门已经捣毁了一个绰号为“Flax Typhoon”的中国第二大黑客组织，从其手中夺走了数千台受感染的设备。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;雷在华盛顿举行的网络安全会议上发表讲话时表示，Flax Typhoon 是由一家名为 Integrity Technology Group 的中国公司运营的，该公司伪装成一家 IT 公司，但也“为中国政府安全机构收集情报并进行侦察”。 &lt;/p>;&lt;p>;一个名为“Volt Typhoon”的已知黑客组织自去年首次被认定为专注于在美国关键基础设施中建立立足点的网络破坏组织以来，一直受到西方官员越来越多的关注。&lt; /p>;&lt;p>;美国官员表示这是一个中国支持的组织，而北京则表示这是一个勒索软件团伙。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆的代表没有立即回应置评请求关于联邦调查局的最新声明。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong pilot union head Paul Weatherilt open to ‘reconciling’ with Cathay if rights restored]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279034/hong-kong-pilot-union-head-paul-weatherilt-open-reconciling-cathay-if-rights-restored?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 21:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/e6a06510-2970-4154-8a1e-532ce1988095_e8a52bd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Paul Weatherilt 将辞去工会主席职务月底退休，明年退休。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;即将离任的国泰航空机师工会主席表示，如果国泰航空同意在大规模解雇和恢复集体谈判后，愿意与这家香港旗舰航空公司和解。 2020 年 Covid-19 大流行期间辞职。&lt;/p>;&lt;p>;但代表 1,300 名国泰飞行员的香港空勤人员协会直言不讳的会长 Paul Weatherilt 毫不留情地批评了他的雇主，并表示他将继续担任一名如果不承认工会的权利，这将是“公司的眼中钉”。&lt;/p>;&lt;p>;这位 64 岁的老人将于本月底辞去工会主席职务，并于明年退休。 &lt;/p>;&lt;p>;在国泰航空工作了 30 年的韦瑟里特告诉《华盛顿邮报》，该公司在 2020 年与工会的冲突导致飞行员的士气跌至“谷底”，同时导致领导层“独裁”，未能解决问题。为航空公司实施有效的政策。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，如果他的团队承认工会为合法代表，他们仍然愿意为航空公司做出贡献并改进其做法和政策。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会喜欢与国泰和解。但是我们需要按照条件这样做，他们将我们认识为一个谈判方，是飞行员的代表，是对飞行员的谈判机构。” 2020年的飞行员在Covid-19的大流行期间进行了重组练习，随后几年再辞职。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年7月，国泰航空发出了三个月的终止通知，以结束所谓的“过时”识别。与工会达成协议，有效地取消了该集团作为谈判机构的地位，并允许公司在不咨询工会的情况下采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;该公司于10月在香港提供了创纪录的5,900个工作岗位航空公司国泰航空公司（Airline Cathay Dragon）以22亿港元（2.84亿美元）的重组计划进行了重组。剩下的员工获得了削减成本的合同，将飞行员付款削减了约40％，而住房和退休金也降低了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/773AC060-D1EE-4762-8A21-E407D4EE79C5_34F5_34F54F54C2A.JPG >;香港国际机场的国泰航空公司。该航空公司必须雇用另外300名飞行员，才能在2025年初恢复大流行时能力的目标在2021年上半年的削减，将其劳动力进一步减少了2500，随着航空部门在2023年恢复。&lt;/p>; &lt;p>; Weatherilt表示，Cathay现在是“世界上为数不多的世界上为数不多的主要航空公司之一） “这并不承认其飞行员联盟，即使该协会在确保国际公司在保护飞行员和公众的利益的同时保持不健康的垄断至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;“未经检查的权力不好”，他说。 “垄断权只受益于垄断者。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;回答帖子中的问题，泰耶说，它完全认识到其飞行员的关联权。&lt;/p>; &lt;p， >;“我们继续直接与所有飞行员互动，并倾听他们的观点。我们有许多渠道，我们的飞行员可以通过这些渠道与我们的管理团队进行交流，并且我们在任何地方可行和可持续进行更改。” &lt;/p>; &lt;p>;拒绝航空公司的立场，将与单个员工咨询。 &lt;/p>; &lt;p>; Weatherilt认为，新的合同在两周内大幅削减。 &lt;/p>; &lt;p>;公司恢复了流行前的能力。 。 /Images/canvas/2024/09/18/b6c1b1b1e6-aa7c-4075-b196-984b7c4a460d_b5f45a31.jpg“ alt =”结社权，但现在与个别员工进行了“直接传达”。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;及其持续的人力短缺，国泰雅被迫推迟其从今年年底到第一季度恢复完整的流行前容量的目标明年。该航空公司必须再雇用300名飞行员来实现其修订的目标，这将使数字达到3,400个 - 比2020年初少400个。&lt;/p>; &lt;p>; Weatherilt表示，如果Cathay与联盟没有削减联系，无论如何，该组织都会提倡临时裁员，以保留尽可能多的飞行员。当全球航空恢复时，该航空公司在恢复能力或重新培训经验丰富的飞行员方面的担忧。他说。在大流行之前，尽管国旗承运人持续不断恢复全额努力。&lt;/p>; &lt;p>;韦斯特蒂尔特说，国泰泰奈（Cathay过程。&lt;/p>; &lt;p>;由于无效的飞行员咨询，去年冬天，他引用了国泰取消了泰奈的近800次飞行。该航空公司将取消归因于内部计划失败和对飞行员储备金水平的低估，引起了政府的尖锐批评。&lt;/p>; &lt;p>; Weatherilt得出结论：“没有真正的咨询。国泰航空与飞行员之间缺乏信任。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tupperware party’s over as iconic food storage container maker seeks Chapter 11 bankruptcy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279035/tupperware-partys-over-iconic-food-storage-container-maker-seeks-chapter-11-bankruptcy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.18 21:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/18/4E1B3BAD-380C-4464-8EF1-962956B305AD_EFB85CC5C5.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Tupperware品牌的员工在2013年的生产线上工作该集团在法国的工厂。自2018年以来，由于竞争的增长，Tupperware的整体销售量一直在稳步下降。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;特百惠品牌（几十年前彻底改变食品存储的公司）已向第11章破产保护申请。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总部位于佛罗里达州的Tupperware计划继续该公司在周二午夜之前表示，在破产程序期间运营，并将寻求法院批准以“保护其标志性品牌”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，该公司正在寻求破产保护，因为越来越多的努力振兴了其业务。在Covid-19大流行的早期，特百惠销售增长有所改善，但由于竞争不断增长，自2018年以来，总体销售一直在稳步下降。 &lt;/p>; &lt;p>;对特百惠未来的怀疑，财务困境一直在堆积。去年，该公司寻求额外的融资，因为它警告投资者保持业务能力以及从纽约证券交易所脱颖而出的风险。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/e8512464-1d6e-456c-9275-eb8e631a97cf_ed18453d.jpg ：＃999;“>;特百惠品牌出现在纽约证券交易所地板上的监视器上。该公司收到了额外的违规通知，该通知已于今年未能向美国证券交易委员会提交年度业绩。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该公司因今年早些时候未向美国证券交易委员会提交年度业绩而收到了纽约证券交易所的额外违规通知。特百惠（Tupperware）继续警告其在最近几个月内保持漂浮能力的能力，八月证券申请表明“巨大的流动性挑战”。&lt;/p>; &lt;p>;在周二的破产请愿书中，Tupperware报告了超过12亿美元总债务和6.795亿美元的总资产。该公司的股价今年下跌了75％，周二收于每人50美分。&lt;/p>; &lt;p>;特百惠的根源可以追溯到1946年。在塑料工厂创建模具时找到了灵感 - 启动了为塑料容器创建密封的任务，类似于油漆的塑料容器，以帮助家庭节省食物浪费的钱。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;品牌在20世纪中叶经历了爆炸性的增长 - 尤其是随着特百惠派对的兴起，于1948年首次举行。特百惠党人特别给许多女性提供了将自己的业务经营出自己的业务的机会，在社交圈内出售产品。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/2024/09/04bd54d1-699fe-411c-411c-8863-102b0d2b0d2bbe383838383838383831ab09ad4。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;特百惠在20世纪中叶经历了爆炸性的增长 - 特别是随着特百惠政党的兴起，首次在1948年举行。照片：ap &lt;/ ap &lt;/ ap &lt;/ ap &lt;/ Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该系统运行良好，以至于Tupperware最终从商店中删除了其产品。在周二的破产公告中，该公司坚持认为，根据周二发布的法庭文件，特百惠的独立销售顾问协议目前没有任何更改。&lt;/p>; &lt;p>;目前，特百惠目前在41个国家/地区雇用了5,450多名员工 - 此外与全球销售部队的合作伙伴有46.5万名顾问，他们在近70个国家/地区销售产品。&lt;/p>; &lt;p>;周二的公告也指出，旨在“进一步将Tupperware的转型推向数字领导的公司领导的公司”，可能标志着朝着增加品牌网站上销售的依赖或更多以在线营销的方式迈进，尽管该公司没有提供确切的细节。&lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中，Tupperware总裁兼首席执行官Laurie Ann Goldman特百惠（Tupperware）最近的财务斗争表示，破产流程旨在在公司追求这种转型时提供“基本的灵活性”。她还坚持认为该品牌不会去任何地方。&lt;/p>; &lt;p>;“无论您是我们的特百惠团队的敬业成员，出售，做饭还是只喜欢我们的特百惠产品，您都是我们Tupperware Family的一部分，”高盛在一份声明中说。 “我们计划在整个过程中继续为有价值的客户提供他们喜欢和信任的高质量产品。” &lt;/p>; &lt;p>; Goldman以前曾担任Spanx首席执行官，被任命为Tupperware的首席执行官，于2023年10月 - 作为更大的领导力的一部分。该公司已任命了一个新的管理团队在去年内任命。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style = “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Russia trade inches up as US sanctions and payment issues strain growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3279018/china-russia-trade-inches-us-sanctions-and-payment-issues-strain-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.18 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/18/f7f66d2a-b9a3-4c63-975a-80b486cc1322_8361c118.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;产品于今年早些时候在北京出售。与中国的贸易对俄罗斯的经济至关重要。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和俄罗斯之间的贸易增长在一年的快速扩张后继续放缓，因为在从美国对俄罗斯在乌克兰战争中的次要制裁中，定居者成为更大的障碍。 &lt;/p>; &lt;p>;在今年的前八个月中，两国之间的贸易量为1585亿美元，同比增长1.9％，这是根据中国习俗本月发布的数据。&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在华盛顿的压力下，一些中国金融机构标志着计划限制其与俄罗斯的联系的计划，速度的速度速度放缓。 p>;由于俄罗斯在入侵乌克兰后于2022年2月被切断了迅速的金融消息系统，因此与中国和中国人民币的贸易对其经济至关重要。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;去年，中国对俄罗斯的出口价值为719.1亿美元。俄罗斯的增长速度为865.6亿美元，增长了3.2％。&lt;/p>; &lt;p>;增长放缓主要是由于美国对俄罗斯在乌克兰的战争制裁的付款问题的结果。当代国际关系学院（CICIR） - 与国家安全部有联系的智囊团。&lt;/p>; &lt;p>;“这与中国与俄罗斯之间的关系无关，而是由于美国&#39;长臂而解决的挑战她说：“管辖权。中国还为许多俄罗斯出口提供了有利可图的市场，从石油和天然气到农产品。&lt;/p>; &lt;p>;去年的总贸易价值达到2400亿美元，标志着一年前的历史增长26.3％。 &lt;/p>; &lt;p>;然而，占其双边交易的大部分能源贸易，今年开始放慢速度。&lt;/p>; &lt;p>;进口原油，这是中国 - 俄罗斯贸易中最重要的部分，海关数据显示。 7月，俄罗斯的一百万吨产品占7月的7.47％，此前6月的低迷为19.66％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;运输设备的出口，包括卖给其北部邻居的主要商品的车辆在7月份下降了11.32％，并标志着负面增长的第三个月份。这是在去年下半年大部分几个月的三位数发生后发生的。使用具有平民和军事申请的商品，可以在其战争中帮助俄罗斯。付款。&lt;/p>; &lt;p>;在此之前，包括中国银行，中国工业和商业银行在内的主要银行以及两家由中国领导的发展银行 - 新的开发银行和亚洲基础设施投资银行 - 据报道，所有这些都减少了俄罗斯获得资金的机会。&lt;/p>; &lt;p>;陈表示，今年到目前为止的下降“非常重要”，她预计两国之间的总贸易量将今年返回2000亿美元。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ 2000亿美元的数量将是正常的水平，除非[美国前总统唐纳德]特朗普赢得[11月总统]选举和她说：“解决乌克兰战争。 。俄罗斯和中国之间的贸易势头损失很大。&lt;/p>; &lt;p>;尽管美国的目标转移到了较小的中国银行，但仍有几家当地的中小型企业银行运作，以促进交易，引用他在6月接受俄罗斯新闻社Sputnik的采访中的话说。&lt;/p>; &lt;p>;两国之间的贸易增加，尽管较小，但仍然证明定居点仍在继续，还有更多的渠道可以推动它推动。他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s growing influence in Middle East carries its own risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278814/chinas-growing-influence-middle-east-carries-its-own-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.18 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/17/13EFE9D6-8797-4428-955E-5A185CD1F8D3_50170EFA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 9月12日在阿布扎比举行正式招待会后，向总理李·昆（Li Qiang）告别。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总理李·齐安（Li Qiang）上周开始参观海湾地区，访问沙特阿拉伯，随后访问通过前往阿拉伯联合酋长国的旅行。尤其是他的利雅得之旅，旨在扩大双边贸易关系，并探索在高级中国苏迪委员会中的其他合作途径。&lt;/p>; &lt;p>;中国与海湾合作委员会成员国的合作是不可否认的是，可以说比与伊朗的互动更具体的结果。它表明，中国对中东外交政策的转变远离了贸易和经济利益的主要影响。&lt;/p>; &lt;p>;中国通常设法与冲突两面保持紧密联系，无论是以色列以及巴勒斯坦或伊朗和沙特阿拉伯。北京经常避免选边站队； &lt;/p>; &lt;p>;的政治举动在很大程度上是由其经济利益驱动的。&lt;/p>; &lt;p>;，这种方法在2020年代初开始改变，原因有几个。其中之一是中国与美国在包括中东在内的全球竞争的更广泛背景。另一个事件是北京有机会提升其位置并可能侵蚀我们的影响力 - 它在以色列在加沙和俄罗斯对乌克兰的侵害中的和平调解的提议应在这种角度看待。&lt;/p>; &lt;p>;是毫不奇怪，中国在美国影响力遭受挫折的中东行动毫不奇怪。但是，尽管北京可能不准备接管美国作为安全保证提供商的职务，但其在该地区的外交政策显然旨在确保在全球南部的领先地位。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这代表了从对冲转向美国与中东盟友之间差异的姿势的转变。这种楔形战略使中国能够增加其区域影响力，为更强大的安全参与铺平道路。 。这种不断发展的立场有助于北京公开推动美国领导的中东秩序，但这种转变也充满了风险。&lt;/p>; &lt;p>;首先，它要求中国站在一边，损害其传统上与地区参与者的良好关系。以色列在去年10月的哈马斯袭击之前，越来越多地对中国幻灭中国，尽管它正在追求自己的“多媒介外交政策”（在美国和中国之间的平衡）。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）甚至计划访问中国，这对美国的不满意。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/default/files/ D8/Images/CANVAS/2024/09/17/BA578313-9682-43C8-9464-F0AD8888A67E40_595DE0FF.JPG.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;离开，习近平总统在2017年3月21日在北京的Diooyutai State Guesthouse举行会谈之前就摆出了姿势。XI于6月接待了巴勒斯坦总统后，邀请了去年对Netanyahu进行正式国事访问的邀请，但10月的Hamas袭击7使内塔尼亚胡的旅程不确定，因为中国对战争的中立性表示中立。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京与海湾合作委员会的紧密联系也有在伊朗产生不适的风险。中国将不得不做出选择，甚至建立自己的关系层次结构。就像其他国家一样，中东在中东的平衡也很难。它对红海危机的不冷不热反应。中国拒绝参加针对胡西（Houthis）的军事行动 - 由伊朗支持的什叶派集团（Shiite群组），甚至谴责他们的行动威胁到中国与欧洲的重要贸易。&lt;/p>; &lt;p>;地缘政治考虑因素现在可能会优先考虑中东纯粹的经济思维。同时，超越对冲可能会带来更大的参与安全领域。在阿联酋建造军事设施。但是，这是导弹和无人机开发中的联合海军反恐练习和合作。我们是主要的力量，或者不愿扮演更大的角色，但现实更加细微。北京向该地区进行更大的安全参与的转变是不可否认的，并且受到其与美国的竞争的影响，以及它渴望重塑沿其利益的线条沿线秩序的愿望。&lt;/p>; &lt;p>;中国将在此过程中面临许多挑战在此过渡期间，但是，新兴力量真空的简单地缘政治逻辑也适用于中东。中国仍然必须全面了解其对中东的安全思维，但是这一过程似乎已经开始。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Don’t let bedbugs bite! How did pests land in Hong Kong hospital and how do you avoid infestations?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3279027/dont-let-bedbugs-bite-how-did-pests-land-hong-kong-hospital-and-how-do-you-avoid-infestations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.18 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/18/37D72DBE-1D5E-4DC8-A240-20DF70FF60A9_D642ED77.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;通常在床垫中发现了床，床，床垫，床垫，upframes，upframes，upslasty，upholstery，upholstery of the椅子和沙发。照片：Rachel Cheung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港当局在一家公立医院的病房中发现了臭虫后进行了调查，有四名患者从害虫上咬伤。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;关于医疗保健环境中臭虫的报道在香港很少见。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子已经与害虫防治专家交谈，以了解为什么Kwai Chung医院可能受到影响，以及我们所有人都可以做些什么来避免臭虫感染。 。 >;他说，据信该病人被臭虫咬伤，后来在他的床上用品中发现。在密封的加热设施和其他九张床中也发现了臭虫。&lt;/p>; &lt;p>;其他三名男性患者也遭受了怀疑的臭虫。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;臭虫是小寄生虫仅以暖血动物的血液为食的昆虫。两个物种会给人类带来麻烦 - 普通的臭虫，cimex lectularius和热带臭虫，cimex hemipterus。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;普通的臭虫是在全球范围内发现的，而后者主要生活在热带地区。两种物种都在香港发现。&lt;/p>; &lt;p>;尽管传统上将臭虫视为发展中国家的问题，但它们一直在美国，加拿大，英国，欧洲和欧洲的其他地区蔓延。 &lt;/p>; &lt;p>;流血的昆虫主要是夜间活动的，通常在床垫，床架上的裂缝，内饰，椅子和沙发中发现。在沉重的侵扰中，他们将落后于松散的墙纸，滑雪板和橱柜。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8 /IMAGES/CANVAS/2024/09/18/c78d21dd-45e0-4769-8d7f-06ac2bd0ac2bd0adcc_de4a9331.jpg“ alt =”臭虫。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Kwai Chung医院仍在进行接触跟踪，以识别可能的臭虫来源。医院管理局表示，它在其管理下有针对设施的有害生物控制协议，并且还寻求粮食和环境卫生部的建议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;弗朗西斯科·帕索斯（Percesco Pazos）。医院的大量人数赞成臭虫从到处转移。&lt;/p>; &lt;p>;“实际上，我认为这家医院是新闻中唯一出现的医院他说。 ，每个餐厅，每个公共场所且人流很高的地方，都有臭虫的高风险。害虫防治专业人员调查侵扰的来源并实施措施，以防止臭虫繁殖和扩散。&lt;/p>; &lt;p>;它也加强了在病房和检查中进行清洁，以检查其他地方的臭虫。&lt;/p>; &lt;h3 >; &lt;/h3>; &lt;p>; Pazos说臭虫喜欢温暖而潮湿的温度，例如在香港。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“将臭虫带到家里非常容易，这座城市人满为患的环境也是一个有利的状况。这是一种方法。另一种方法是，如果他们家里有臭虫的人来拜访您，”他说。 ” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/2024/09/18/46f2530d-dr-46f2530d-d9c-4d9c-4d9c-abc2 -94AA653798F3_ED18453D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;弗朗西斯科·帕索斯（Francisco Pazos）说，一旦人们在家里发现臭虫，人们就不会延迟。照片：Edward Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;臭虫穿过鸡蛋，若虫和成人阶段。根据健康保护中心的数据，鸡蛋在18至25摄氏度（64.4至77华氏度）的大约一周内孵化，而若虫阶段需要14至30天才能完成。&lt;/p>; &lt;p>;成人臭虫具有每年有利的条件下，可以生产9到六到七代的寿命，六到七代。臭虫通常通过行李，衣服，床上用品和家具等物品散布。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;应在热水中洗涤毛毯和其他床上毛，然后在阳光下干燥或熨烫根据食品和环境卫生部门的说法。&lt;/p>; &lt;p>;将热空气或蒸汽直接涂在裂缝和缝隙中也是杀死昆虫及其鸡蛋的有效方法。不能将无法进行热处理的物品密封在塑料袋中，并在冰箱中储存24小时。&lt;/p>; &lt;p>;居住空间应保持干净干燥。&lt;/p>; &lt;p>; pazos敦促人们敦促人们找到专业的建议，而不是在发现臭虫后不要延迟解决臭虫，因为侵扰可能很快就会失控。&lt;/p>; &lt;p>;他说，常见的虫子喷雾剂是无效的，因为臭虫可能具有耐杀虫剂的基因。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;臭虫叮咬通常在一到两周内解决。个人应避免刮伤叮咬，因为这可能导致继发感染。受影响的地区应保持清洁。&lt;/p>; &lt;p>;卫生保护中心建议人们寻求医疗建议，如果症状持续或恶化。对叮咬有严重过敏反应的患者可能需要住院。&lt;/p>; &lt;p>;尽管他们的叮咬会导致疼痛的肿胀和刺激，但臭虫却不会传播任何疾病。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>