<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[114 people arrested in crackdown on prostitution in Hong Kong’s Yau Ma Tei]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267843/114-people-arrested-crackdown-prostitution-hong-kongs-yau-ma-tei?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 17:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/37eb3606-7151-4f81-bd06-18cc02325e72_f52d7a36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;18天反捕行动中已有110多人被捕-副操作。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局在打击油麻地街头卖淫活动中逮捕了114人，其中包括100多名来自中国大陆、台湾和泰国的女性游客。 &lt;/p>;&lt;p>;西九龙重案组总督察林元龄周一表示，在为期18天的扫黄行动中被捕的嫌疑人中有10名是香港居民。&lt;/p>; &lt;p>;林说，八名香港人涉嫌充当一个犯罪集团的监视者和中间人，安排妓女在油麻地的劏房工作。&lt;/p>;&lt;p>;“[中间人]还为性工作者提供安全套、润滑剂、漱口水和一次性毛巾，”她说。 “作为回报，性工作者必须向她们支付租金和服务费。”&lt;/p>;&lt;p>;警方收集证据后，于5月27日至31日与入境事务处人员分两阶段进行逮捕行动6月11日至22日。&lt;/p>;&lt;p>;在两轮搜查中，警方逮捕了110名女性和4名男性。&lt;/p>;&lt;p>;犯罪嫌疑人因涉嫌经营色情场所、协助经营色情场所而被拘留。 &lt;/p>;&lt;p>;总督察称，被捕者包括90名大陆女性、13名泰国女性和1名台湾女性。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;林郑月娥表示，这次行动捣毁了已运作约一个月的集团。&lt;/p>;&lt;p>;她又提醒业主及租客，允许自家房屋用作卖淫场所，已违反《规例》。 &lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，警方将继续打击非法卖淫活动。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，打击非法卖淫活动是持续行动的一部分。港澳粤三地警方代号“霹雳2024”。&lt;/p>;&lt;p>;这一年度活动针对三地黑社会活动和有组织犯罪，被视为未来的“清理”行动7月1日是香港回归中国的周年纪念日，10月1日是国庆节。&lt;/p>;&lt;p>;今年首五个月，警方共处理了787起涉及黑社会犯罪的举报，比去年同期增加了6.2%去年同期记录了 741 起案件。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia to cut access to Philippine, Cambodian online gambling sites as crime surges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267824/indonesia-cut-access-philippine-cambodian-online-gambling-sites-crime-surges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 17:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/498ee0d0-faed-48b9-95cc-289e50fd834d_4349bf03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚将切断对柬埔寨和柬埔寨境外运营的网站的访问菲律宾涉嫌与在线赌博有关。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚将切断在柬埔寨和菲律宾达沃市运营的涉嫌与在线赌博相关的网站的访问点。&lt;/p>;&lt;p>;根据周一发布的一封信，交通部指示印度尼西亚电信服务提供商关闭可从两国访问赌博网站的线路。访问将被无限期地切断。&lt;/p>;&lt;p>;世界上最大的穆斯林占多数的国家禁止在线赌博。不过，根据金融交易报告和分析中心的数据，估计仍有 320 万人玩在线赌博，其中大多数是教师和家庭主妇。该国家机构表示，截至 2024 年第一季度，累计交易总额达到 600 万亿卢比（365 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;国家官员越来越担心在线赌博的蔓延，尤其是在备受瞩目的事件之后。因赌博成瘾和债务而导致的犯罪和自杀案件。佐科·维多多总统已成立警察特别工作组，打击非法在线赌博活动，并敦促宗教和社区领袖帮助举报一切形式的赌博活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚已关闭打击了超过210万个非法在线赌博网站，捣毁了三个在线赌博集团网站，价值高达1.4万亿卢比。政府还谴责 TikTok、谷歌和 Meta 在其平台上展示赌博广告，并威胁称如果这种做法继续下去，将被处以罚款。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家近年来一直在与在线赌博的迅速蔓延作斗争，这使得与欺诈、人口贩运和其他非法活动有关。菲律宾禁止了广受欢迎的在线斗鸡活动，而新加坡则因涉嫌洗钱而对其一些最大的贷方进行调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who is Dong Mingzhu? One of China’s richest women, famous for domineering attitude to work]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3265423/who-dong-mingzhu-one-chinas-richest-women-famous-domineering-attitude-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/d243a44a-0056-43de-bc7d-b3140c5e2bb2_8d43a005.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《华盛顿邮报》介绍了中国最富有、最富有的人之一董明珠备受争议的女性，以其霸道的领导风格和对工作文化的强烈观点而闻名。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;格力电器董事长董明珠建议想要休闲的员工“干脆辞职”，引发网上热议。&lt;/ p>;&lt;p>;这并不是她第一次因为一些人认为“尖锐、缺乏同情心”的言论而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;当董被问及她对员工生活方式的看法时，引发了争议&lt;/p>;&lt;p>;“如果你想清闲，可以提出辞职，没问题。我认为这是个人选择，”董说。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经 30 多年没有休息过了。你认为我是迷茫还是做出了错误的选择？就我个人而言，我感到非常高兴。幸福没有标准，幸福来自内心。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;当被问到35岁对许多中国人来说是否是一个“障碍”，因为公司更喜欢雇用年轻员工时，她回答道： “如果没有人雇用你，你可以自己创业。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/05/31749870-952e-4232-9c77-d06488900471_fc856791.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Dong 一路奋战，登上了公司树的顶端尽管是单亲妈妈。图片：163.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她的言论被认为是无情和精英主义，导致网上强烈反对，一些人强调她的逻辑缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友表示：“努力工作确实是一种责任，但想要闲暇时间就意味着不努力吗？工人就没有休闲权吗？&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》仔细审视了董及其观点。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;董无疑是许多人的职业榜样。相信她顽强的性格值得年轻人效仿。&lt;/p>;&lt;p>;1984年，30岁的她失去了丈夫，独自抚养两岁的儿子。&lt;/p>;&lt; p>;六年后，她离开故乡南京，只身前往广东珠海闯荡。&lt;/p>;&lt;p>;在格力电器，她的职业生涯不断攀登，成为了格力电器的一员。 2012年担任公司董事长。&lt;/p>;&lt;h3>;争议&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，她尖锐的言论和霸道的作风导致舆论发生转变。&lt;/p>;&lt;p>;最优秀的人之一已知的纠纷涉及1999年出生的中国东部浙江大学毕业生孟雨桐，董在2021年的职场真人秀节目中亲自选她为她的秘书。&lt;/p>;&lt;p>;两人经常一起出现在直播中：“我”董明珠说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，不到两年，孟女士就离开了格力，很多人猜测是工作压力和薪资不相称。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;孟女士在个人社交媒体上多次提到格力工作量大，她说：“两个月来谁没有一个完整的周末休息过，这个周末工作了20多个小时？”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/e6b758ac-65e1-43f8-af2e-04ff0c6abe54_66c89fb8.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位女商人的观点在社交媒体上引起了支持和批评。图片来源：搜狐&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据称，孟晚舟离开后，董某公开批评她，并表示：“她利用我们的平台成为了网红。我在格力不能容忍这样的人，所以我解雇了她。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，她的员工王自若在另一个电视节目中奉承她，引发了进一步的争议。&lt;/p>;&lt;p>;王说：“我从来没有看过我在格力的工资单。即使我每天什么都不做，只是看着她开会，听她日常的言行，我也觉得这是一种幸福。”&lt;/p>;&lt;p>;网上观察者表示，这解释了为什么董对自己的人总是冷漠无情。 &lt;/p>;&lt;p>;“阿谀奉承的员工为当权者创造了一个信息茧，”一位网友说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Marcos Jnr’s late response to clash marks Manila’s muted stance, diplomacy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267787/south-china-sea-marcos-jnrs-late-response-clash-marks-manilas-muted-stance-diplomacy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/09b2f0c9-3155-4c37-98f1-719735e69fed_37ed02f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警人员挥舞着疑似刀具、砍刀和其他物品6 月 17 日，他们在南海接近菲律宾军队时使用武器。照片：菲律宾武装部队/美联社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾对最近与菲律宾之间的冲突保持沉默的立场观察人士称，小费迪南德·马科斯总统似乎淡化了这一事件，以避免触及可能进一步加剧紧张局势的反应或“红线”。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉还表示，上周在仁爱礁发生的对抗不是武装袭击，而是一场误会，可以通过谈判解决。事件发生近一周后，小马科斯周日告诉部队，他们“无意煽动战争” .&lt;/p>;&lt;p>;这起事件的中心是中国海警人员于 6 月 17 日登上一艘正在争议水域的军事前哨补给的菲律宾船只，马尼拉指责北京故意撞击其船只并造成菲律宾水手受伤，其中包括一个失去拇指的人。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉和北京在南中国海陷入了长达数月的领土争端。据报道，中国海警还从菲律宾船只上扣押了两艘救生艇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/24/09b2f0c9-3155-4c37-98f1-719735e69fed_25fab4bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警人员挥舞着疑似刀具、砍刀和其他武器上周一，他们正接近正在仁爱礁执行补给任务的菲律宾军队。照片：菲律宾武装部队/美联社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾军队正在向 BRP Sierra Madre 号执行补给任务，这是一艘停泊在第二托马斯号上的二战时期船只作为该国军队的远程基地的浅滩。马尼拉将这一热点地区称为阿云金浅滩，而北京则将其称为仁爱礁。双方都声称对该地块拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;在巴拉望岛的西棉兰老指挥部，马科斯周日突然访问，告诉部队要继续以正直和尊重的方式履行职责，并指出：“我们拒绝遵守迫使我们在大国竞争中选边站的规则。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么在保卫国家的过程中，我们忠于菲律宾人的本性，我们希望解决所有这些问题和平地解决问题，”他说。 “但与此同时，我们立场坚定。我们冷静和平的态度不应被误认为是默许。”&lt;/p>;&lt;p>;在总统宣布这一消息的前两天，执行秘书卢卡斯·贝尔萨明表示，国家海事委员会已就冲突召开了会议，但没有讨论马尼拉是否会援引这一决定。与美国签订的《共同防御条约》——该协议规定双方有义务在发生外部侵略时协助对方。&lt;/p>;&lt;p>;Bersamin 表示，他们没有考虑将此事提升到更高的国际机构，并补充说，理事会没有将此事件归类为武装袭击，并向总统提出了政策建议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马泰奥·皮亚森蒂尼 (Matteo Piasentini) 表示，马尼拉现在正处于十字路口意大利智库 Geopolitica 中国和印太部门的安全分析师。他告诉《亚洲周刊》，马科斯本月早些时候在新加坡香格里拉对话安全论坛上发表的声明中提到了南海的“红线”，这可能导致了这场对抗。&lt;/p>;&lt;p >;“我认为总统花时间做出回应是为了缓和叙述，避免谈论此时此刻对任何人都没有好处的回应和‘红线’，同时恢复他的立场，”皮亚森蒂尼说。&lt;/ p>;&lt;p>;根据皮亚森蒂尼的说法，菲律宾政府可以预见到类似严重的事件，因为预计中国将坚持其“灰色地带策略”。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯的反应时间表强调了事情的复杂性政治经济元素研究人员和战略家智囊团总裁兼首席执行官政治分析师埃德蒙·塔亚奥（Edmund Tayao）表示，“任何总统……都应该小心注意，应尽可能用尽和平手段……”战争应该永远避免，”塔姚告诉《亚洲周刊》，他呼应了北京将继续其策略的观点，因为“他们总是能够逃脱惩罚”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/1ed2f31a-5ebb-4cb0-9f2d-836949680f26_71369795.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，菲律宾军事总司令小罗密欧·布劳纳将军为一名在与中国海警发生冲突时受伤的海军水兵佩戴奖章。照片：菲律宾武装部队/EPA-EFE 讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾、中国、马来西亚、文莱和越南在南海存在相互竞争的主权主张。&lt;/p >;&lt;p>;2016年，海牙法庭裁定北京对争议水道的“九段线”主张没有法律依据，并承认马尼拉的主权权利。中国拒绝接受这一裁决。&lt;/p>;&lt;p>;根据安全分析师兼总裁切斯特·卡巴尔萨的说法，最近的冲突表明中国加强其在争议海域存在的战略，但马科斯的回应并不表明失败主义立场。总部位于马尼拉的国际发展与安全合作智库。&lt;/p>;&lt;p>;将最近的海上对抗视为一种误解的文字游戏是外交默许的基调，需要公开表达以平息恐惧，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我坚信政府的信息具有深刻的问责意义。他们将通过与中国的双边会谈找到解决办法。外交是第一道防线。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New GSIS principal ready to build on firm foundations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/new-gsis-principal/article/3263013/new-gsis-principal-ready-build-firm-foundations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/05 /17/hero-(2).jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;那个就是通过从幼儿园到高中的班级走访，与老师交流，聆听家长的心声，全面了解学校发生的一切，从而清楚地了解学校目前的优势和运作，并找到领域和机会供改进。&lt;/p>;&lt;p>;当然，还有很多内容需要涵盖，针对所有年龄段的德语国际流和英语国际流同时运行，还有许多校园内活动和课外项目.&lt;/p>;&lt;p>;不过，有帮助的是，核心价值观和战略方向早已确立，这意味着任何变化都将是渐进的，并且是公开对话、深思熟虑的合作以及持续追求的结果。卓越。  “作为如此复杂的学校的校长，对我来说，了解两个流派和教育工作的概况非常重要，”Freigang-Krause 说，他在移居香港之前曾是巴伐利亚中央大学管理团队的成员。她在教师培训学院负责监督社会研究、伦理（哲学）、艺术和语言方面的专业发展。她还为中国教师提供专业培训，帮助他们整合和开发伊斯兰文化研究课程。 “但我希望看到的一件事是更多的德国性和瑞士性，以反映我们的传统和这些独特文化的特征。”&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/styles/660w/public/d8/images/2024/05/17/2-(2).jpg?itok=oMa5ehxd&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;GSIS 与 ALBA 柏林亚洲篮球学院 (ABBA Asia) 建立了合作伙伴关系，为学生提供一流的篮球课程，作为他们课外活动的一部分。&lt;/small>;&lt;/div>; 在这方面的第一步是鼓励每个人在学校理解和使用至少 10 个德语短语，并在此基础上不断发展。为了提供帮助，校园周围将设置更多德语标志，并进一步推动学生更定期地聚集在一起进行跨流活动。&lt;/p>;&lt;p>;10 短语方法也可用于促进更广泛的熟悉粤语和普通话，这将有助于教授学生有关历史、传统和文化差异的知识。&lt;/p>;&lt;p>;关于通往德国国际高中毕业考试 (DIA) 或国际文凭课程 (DIA) 的两个主要课程 ( IB）作为最终资格，某些要求是强制性的。&lt;/p>;&lt;p>;但是，我们会不断审查特定课程内容，以确保本地相关性、全球视角以及最新技术工具的明智使用。&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/05/17/3-(3).JPG?itok=ryK2VpRb” alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;近期的中二春季音乐会上，两流师生齐心协力&lt;/small>;&lt;/div>;“在人工智能的背景下，我们当然要问我们自己如何将其整合到课堂教学和员工工作量中，”Freigang-Krause 说。 “对地球的认识是现在大多数科目的一部分的一个主题，因为在当今时代，寻找可持续的解决方案是我们的首要任务之一。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，小学和中学都提供广泛的课外活动 (ECA) 选择，但这些活动每年都会进行审查，以便在其他兴趣逐渐淡出时纳入新的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;例如，早期学生对 NFT 的热情（非-可替代代币）从未真正流行起来，尽管由职业球员举办的篮球训练营仍然一如既往地受欢迎，特别是当它们包含了可持续发展的角度和对这项运动的热爱时。&lt;/p>;&lt;p>;当然，有了 ECA，目标是为每个人提供一些东西，鼓励参与、全面的个人发展和更多的跨界互动。  “我们在体育、艺术和音乐方面有很多活动，”弗雷冈-克劳斯说道，并指出来自两个流派的学生和老师如何作为一个团队在最近的中学春季音乐会上合作，当时所有的公告都是用两种语言进行的。 “我还参加了小学的艺术日活动，那里针对某些主题举办了混合研讨会，很高兴看到这些小组如何合作。”&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/05/17/IMG_6499.jpg?itok=lz94HADP&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教师以及来自两个流派的学生在最近的二年级春季音乐会上作为一个团队进行合作&lt;/small>;&lt;/div>;这些例子反映了一种强调实践技能、现实世界经验以及建立有意义的联系的努力的教育方法与尽可能多的人一起。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些元素都延续到了 GSIS“发现周”中，让学生有机会探索周围世界的各个方面，并为课程或课程中提出的问题找到新的解决方案。他们自己主动提出的。这也可以是一个听取来访者的意见的机会，他们在不同的行业中面临并克服了艰巨的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;最近，前德国摔跤手弗兰克·施塔布勒(Frank Stäbler)就是其中一位来访者，他给来自两国的学生留下了深刻的印象在讲述他的经历和胜利时进行直播。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/ 05/17/5-(2).JPG?itok=jvCoIbxc&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前德国摔跤手的来访让两路学生都兴奋不已弗兰克·施塔布勒 (Frank Stäbler)，并渴望从他那里获得见解。&lt;/small>;&lt;/div>;“令人惊奇的是，当一切都对他不利时，他如何解释如何激励自己，”弗莱冈-克劳斯说。 “这是一个完美的例子，说明了如何设定目标并实现它们。”&lt;/p>;&lt;p>;提到她自己之前的职业发展角色，她对学校如何与时俱进和渴望让自己感到惊喜。最好地利用技术，但也要取得适当的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的使命是让学生为数字世界做好准备，因此技术现在在课堂上发挥着重要作用，”Freigang-Krause 说。 “在幼儿园，他们被介绍使用自己的设备进行工作，但在其他活动中，他们只是玩乐高或拼图。孩子们喜欢这两种方法，我们的责任是找到两种方法中最好的方法并将它们融合起来。”&lt;/p>;&lt;p>;了解更多信息：www.gsis.edu.hk&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese arms firm shows Nato-standard artillery with aim of boosting weapon exports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3267813/chinese-arms-firm-shows-nato-standard-artillery-aim-boosting-weapon-exports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 16:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/a04b9ad1-6ead-4b5e-bf75-9fabbda16228_1eaa9b3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国有国防企业北方工业公司工作人员的代表6 月 18 日星期二在巴黎举行的欧洲防务与安全博览会。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在法国的一个主要防务展览会上展示了北约标准火炮，试图提升其陆上防御能力。分析人士表示，中国的国防工业以武器出口为基础，但面临着来自西方同行的激烈销售竞争和地缘政治阻力。&lt;/p>;&lt;p>;上周，61 家中国国防承包商参加了欧洲最大的国防展览会之一的 Eurosatory，这是欧洲最大的国防展览会之一。与 2022 年上一届展会相比，展会数量显着增加，当时参加巴黎展会的中国公司不到 10 家。&lt;/p>;&lt;p>;中国最大的陆基武器制造商中国北方工业集团公司 (Norinco) 展示了两架微型武器其展台上展示了​​其主要陆基火炮——PLZ-52 和车载 SH-15 155 毫米自行榴弹炮的模型。&lt;/p>;&lt;p>;北方工业公司的两款榴弹炮均采用北约标准 155 毫米口径。 PLZ-52，也称为PLZ-05A，没有出口记录。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，PCL-181，被称为SH-15的出口变种，已销往巴基斯坦和埃塞俄比亚。&lt;/p>;&lt;p>;作为共产主义集团的一部分，中国直到 20 世纪 80 年代末才愿意生产北约标准的 155 毫米火炮。&lt;/p>;&lt;p>;Calibre 在火炮的出口，因为它也决定了使用的弹药类型。改变现有武器的口径需要军方更换所有炮弹。&lt;/p>;&lt;p>;PLZ-45 是中国 155 毫米榴弹炮最早的型号之一。自1997年首次生产以来，它已出口到阿尔及利亚、埃塞俄比亚、科威特和沙特阿拉伯——这些国家在2015年也门内战期间使用PLZ-45炮击胡塞叛军，这是其在实战中的首次记录。&lt; /p>;&lt;p>;PCL-181和PLZ-45的出口历史表明，中国155毫米口径北约标准火炮主要销往中东和非洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;蒂莫西·希思（Timothy Heath）高级官员美国智库兰德公司的国际防务研究员表示，这些装置“总体上优于”俄罗斯的设计，但它们的成本低于欧洲制造的火炮。&lt;/p>;&lt;p>;“中国榴弹炮的出口前景良好希思说：“由于许多国家使用北约的武器系统，因此火炮的成本相对较低，与飞机和其他先进武器系统相比，但对对抗敌方非常有用。”地面……潜在市场可能很大。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析人士表示，虽然中国可以取代因战争和国际制裁而陷入困境的俄罗斯向发展中国家的武器出口，但中国北方工业公司展示的北约-在欧洲防务展览会上使用标准火炮不会导致向欧洲或任何其他美国盟国的出口。&lt;/p>;&lt;p>;在欧洲防务展上，法国主要陆基武器制造商 KNDS France 展示了其最新的凯撒 Mk.首次采用Mk.2 155毫米自行火炮，发动机功率是Mk.2的两倍。乌克兰目前在对俄战争中部署了 1 号榴弹炮。&lt;/p>;&lt;p>;除乌克兰外，其他八个国家也使用这种榴弹炮。在法国国防部长塞巴斯蒂安·勒科尔努周二宣布法国将向该国出售凯撒自行榴弹炮后，俄罗斯前盟友亚美尼亚将被添加到名单中。&lt;/p>;&lt;p>;“[火炮]是一个不断增长的国家市场。由于战争，欧洲对高强度战争的现代系统越来越感兴趣……因此竞争对手的名单可能会很长。”KNDS France 发言人罗宾·兰伯特 (Robin Lambert) 在展示凯撒 Mk. 2 展示在 Eurosatory 主展厅外。&lt;/p>;&lt;p>;“这些系统高效、可靠，超越所有其他系统。因此，这三种能力[和]优势使其成为市场上最好的解决方案之一。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国在向欧洲出口火炮方面拥有良好的记录，其中包括韩华航空航天公司的 K9 Thunder 自行榴弹炮。其主要出口产品之一。 K9 在八个国家运营，主要在欧洲和中东，另外两个国家 - 澳大利亚和罗马尼亚 - 也将接受交付。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的优势是快速交付、成本效益和价格韩华宇航发言人 Danny Oh 在该公司的 Eurosatory 展台上表示，K239 Chunmoo 火箭炮系统的真实模型首次在欧洲展出。&lt;/p>;&lt;p>;“[K9] 已经全球军事情报公司 Janes 的陆地平台专家苏尼尔·奈尔 (Sunil Nair) 表示：“中国火炮 – PLZ -52、SH-15 – 在“规格与规格”比较方面与……K9 或凯撒是很好的竞争 – 武器射程和射速、机动性参数和任务系统”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，它们在火炮系统中的有效性取决于各种其他因素，”奈尔说。&lt;/p>;&lt;p>;对于Heath来说，中国北方工业公司展示的155毫米火炮表明中国看到了使用北约弹药向欧洲市场出售这些武器的机会，其商业和政治意图是为中国企业带来利润并扩大北京在欧洲的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他表示，虽然中国火炮的性能具有竞争力，而且其定价给了它“一个真正的卖点， ”这些设计已经过时，因此“落后”于西方同行，并且可能在欧洲或其他西方国家引起的关注相对较少。&lt;/p>;&lt;p>;“广泛依赖北约设备的发展中国家通常希望保持良好的关系希思说：“他们不愿意为了省点钱而转向中国装备。”&lt;/p>;&lt;p>;“然而，曾经依赖俄罗斯的国家可能会发现中国武器和装备极具吸引力，考虑到质量和成本优势。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;伦敦政治经济学院中国远见项目协调员卢卡斯·菲亚拉（Lukas Fiala）赞同这一观点，鉴于155毫米炮弹的广泛使用和火力供应——自乌克兰战争以来重新进入政策讨论——中国供应商在国际市场上满足这些规格“是有意义的”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他表示，购买中国武器在当前地缘政治环境下大量采购中国火炮将“引起华盛顿和一些欧洲国家首都的注意”，如果“有政治敏感度较低且负担得起的选择”，一些国家会在采购中国火炮之前考虑其他选择。&lt;/p>;&lt;p>;菲亚拉表示：“当各国意识到大规模陆地战争的可能性时，中国北方工业公司很可能会推出自己的榴弹炮作为潜在的解决方案。”&lt;/p>;&lt;p>;“北约国家很难购买中国的军事装备然而，中国北方工业公司参加 Eurosatory 主要是为了向更广泛的国际市场发出信号，表明该公司正在与当前趋势和行业领导者保持同步。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯国防工业的重点是俄罗斯入侵俄罗斯乌克兰、中国公司的目标可能是利用现成的替代品来吸收对俄罗斯系统的部分需求，无论是在成本还是政治方面。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean firefighters find 20 bodies following blaze at battery plant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267818/south-korean-firefighters-find-20-bodies-following-blaze-battery-plant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 16:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/888f32ca-db70-4365-bc6c-b59b9b529e7f_8ce1118f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防队员试图扑灭一家锂电池工厂的火灾在韩国华城。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据韩联社报道，周一发生大规模火灾后，韩国一家锂电池工厂内发现了约 20 具尸体，消防队员称他们仍在搜索大楼。 &lt;/p>;&lt;p>;消防员 Kim Jin-young 告诉媒体，当时有 100 多人在工厂工作，工人们听到二楼传来一系列爆炸声，锂离子电池在那里进行检查和包装。&lt;/p>;&lt; p>;约 78 人被确认安全，但仍有更多人失踪，韩联社称，救援人员最终成功进入现场后，“发现了约 20 具尸体”。&lt;/p>;&lt;p>;金告诉媒体他们已经成功扑灭了工厂最大的火灾，并正在从烧焦的建筑物中拉出尸体。&lt;/p>;&lt;p>;“救援队已进入工厂内部，正在进行搜救行动，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;火灾发生后，韩联社分享的图片显示，工厂上空冒出巨大的滚滚灰色烟雾，建筑物内出现橙色火焰。外面看到数十辆消防车。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/ 1f949fb9-9a42-47a4-b3a0-e1b1c964c609_b46ab68f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，韩国消防队员正在努力扑灭一家锂电池工厂的火灾。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这座巨大工厂的二楼估计存放着 35,000 个电池芯，其他区域还存放着更多电池。&lt;/p>;&lt;p>;锂电池燃烧得又热又快，用传统的灭火方法很难控制。&lt;/p>;&lt;p>;“由于担心进一步爆炸，很难进入，”金说。&lt;/p>;&lt;p>;“由于这是一家锂电池制造商，我们确定喷水无法扑灭火灾，因此目前使用干沙。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/a0e9cbba-b8fb-43bc-8dab-791ae2c5623d_0d57413e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国华城的一家电池工厂发生火灾。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该锂电池工厂归韩国原电池制造商 Aricell 所有。它位于首都首尔以南的Hwaseong City。&lt;/p>; &lt;p>;锂电池在从笔记本电脑到电动汽车的所有物品中都使用 - 但可能具有很高的爆炸性，例如，航空公司对检查施加严格的规定检查&lt;/p>; &lt;p>;韩国总统Yoon Suk-Yeol向当局发布了紧急指示，告诉他们“动员所有可用人员和设备，专注于寻找和营救人员”，他的办公室说。 P>; &lt;p>;总统还警告当局，他们应该“确保消防员的安全，考虑到火的迅速蔓延”。&lt;/p>; &lt;p>;消防和救援工作正在进行中，火灾的原因是未知的。 -58215327C8B5_63C4120C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;紧急人员周一携带一名在致命的火灾中，在lithium电池工厂的致命火灾中丧生的人的尸体。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Hwaseong的当局向居民发出了一系列警报，警告他们留在里面。&lt;/p>; &lt;p>;“有很多烟雾由于工厂的火灾。请注意安全性，例如避免出门。”一条短信发送的警报说。请绕行周围的道路和附近的公民，请关闭窗户。包括特斯拉在内的全球供应电动汽车制造商。&lt;/p>; &lt;p>;韩国也是世界上最大的高端半导体生产国之一，政府已大量投资于包括展示和电池在内的关键技术。&lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man convicted of secession files first legal challenge against Hong Kong’s Article 23 law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267797/man-convicted-secession-files-first-legal-challenge-against-hong-kongs-article-23-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 14:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/e5711797-f344-4cc4-ad15-a3e5776e88d5_d1245dbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马当要求高等法院立即释放他。图片：Brian Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名被判煽动分裂国家罪的香港男子首次对香港国家安全法提出法律挑战，声称禁止他提前获释的决定不公平且违法的基本权利。&lt;/p>;&lt;p>;前食品配送员马俊文 (Adam Ma Chun-man) 请求高等法院立即释放他，因为监狱管理人员拒绝给予他良好行为减刑五年刑期。理由是相反的决定不符合国家利益。&lt;/p>;&lt;p>;作为一般规则，囚犯在羁押期间表现良好，可以将刑期减少三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;但是香港小宪法《基本法》第 23 条规定的《维护国家安全条例》规定，被​​判犯有国家安全罪的囚犯“不得获得减刑”，除非惩教署署长确信此举不会损害国家安全。安全。&lt;/p>;&lt;p>;在周一向公众提供的一份令状中，马云的律师表示，新法律赋予当局的自由裁量权如此广泛且不确定，很容易被滥用。&lt;/p>;&lt;p>;他们还对他们认为的新规定的追溯实施提出了质疑，并指出早在 2 月 24 日，即该法令生效前一个月，马云就已获准提前释放。&lt;/p>;&lt;p>;“宪法权利不要在监狱门口停留，”这份长达 50 页的文件称。&lt;/p>;&lt;p>;“如果最初因国家安全罪而被定罪的人可以提前一个月获准释放，但随后根据法律规定被拒绝释放随着新法律的出台，人们必须质疑新[规则]还要求什么，以及这些要求是否合法。”&lt;/p>;&lt;p>;因打扮成反派中的漫威角色而被称为“第二代美国队长” - 政府抗议活动中，马云因通过在公共场合和媒体采访中高喊口号宣扬香港独立而被定罪并入狱。&lt;/p>;&lt;p>;北京于 2020 年 6 月实施的国家安全法禁止该行为，该法也将颠覆，恐怖主义和与外国局部勾结的刑事犯罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Some visitors to Israel have a new stop on their tours: Hamas’ destruction in the south]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267800/some-visitors-israel-have-new-stop-their-tours-hamas-destruction-south?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 14:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/e7337553-b4ff-4805-b492-42d18a3c1489_b03d66fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女站在被杀害和俘虏的人的照片旁边哈马斯武装分子在以色列南部的诺瓦音乐节上进行暴力袭击。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自哈马斯 10 月 7 日袭击以来的几个月里，以色列出现了一种新型旅游业。对于名人、政客、有影响力的人士和其他人来说，如果没有到受过严重破坏的南部地区进行一次阴郁的访问，那么这次旅行就不算完整，那里承受了加沙边境附近袭击的冲击。&lt;/p>;&lt;p>;杰里·宋飞 (Jerry Seinfeld)、埃隆·马斯克 (Elon Musk)、迈克尔·道格拉斯 (Michael Douglas)、前总统候选人尼基·黑利、伊万卡·特朗普和贾里德·库什纳等人都曾到访过这里，​​有时还会在被烧毁的房屋前摆姿势拍照。许多以色列人，包括士兵和安全官员，也参加有组织的旅行。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们个人的故事，也是整个以色列国的故事，”基布兹发言人伊里特·拉哈夫 (Irit Lahav) 说Nir Oz 负责组织许多旅游活动。&lt;/p>;&lt;p>;大约 400 名 Nir ​​Oz 居民中有四分之一成为这次袭击的受害者。哈马斯武装分子杀害了 20 多人，绑架了 80 多人。餐厅里，墙上的邮政信箱贴满了贴纸——红色表示被杀，黑色表示被绑架，蓝色表示被释放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/dffa7460-50ca-496c-a79a-401bb4a340d3_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nikki Haley 5 月访问以色列 Nir ​​Oz 基布兹。照片：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然向游客开放社区令人不舒服，但她表示，“来到这里闻闻死亡烧焦的气味，想象一下你的朋友”很重要或父母在这里”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯武装分子在以色列南部横冲直撞，杀害了约 1,200 人，并绑架了约 250 人。哈马斯控制的加沙地带的卫生官员表示，在随后的战争中，有超过 37,000 名巴勒斯坦人被杀害.&lt;/p>;&lt;p>;10 月 7 日之前，拉哈夫经营一家旅游公司。现在，她将这些行程安排技能转向了她长大的基布兹。&lt;/p>;&lt;p>;她的行程包括哈马斯武装分子袭击基布兹的栅栏内的地点，以及使破坏规模人性化的小细节，就像杂货店被烧毁时融化的糖果蛋一样。&lt;/p>;&lt;p>;许多遭受最严重破坏的基布兹和城镇都不对公众开放，只能通过有组织的旅游团进入，例如为政要或名人提供的旅游团，或者应居民邀请。&lt;/p>;&lt;p>;Nir Oz 决定导游必须是居民。雷纳·巴扎尔 (Rena Bazar) 与大多数社区成员一起住在其他地方的临时住房中，她也是导游之一。&lt;/p>;&lt;p>;起初，返回尼尔奥兹很困难。她不喜欢陌生人出现在草坪上和窗户布满弹孔的餐厅里。但最终，她明白了不仅要帮助游客了解发生了什么，还要了解 10 月 7 日之前的生活的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望少讲战斗，多讲个人故事那里的人，”巴扎尔说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 24/927719c6-0876-44ff-a4b0-fed593627b36_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列人参观基布兹尼尔奥兹的一所房子，该房子被哈马斯武装分子烧毁。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于来访的政要和贵宾，长期以来，前往以色列的旅行都会在著名的宗教或文化景点停留，例如西墙、马萨达、加利利海或圣墓教堂和国家大屠杀纪念馆以色列大屠杀纪念馆。&lt;/p>;&lt;p>;访问饱受摧残的基布兹和边境城镇是与以色列海外盟友建立支持和声援的最新方式。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;以色列南部的其他地区向公众开放，并鼓励游客——包括来自其他地方的外国人和以色列人。&lt;/p>;&lt;p>;斯德洛特市开展“复原力之旅”，将团体与分享记忆的幸存者联系起来10 月 7 日或突出文化或美食。与尼尔奥兹等受灾最严重的基布兹相比，斯德洛特的大多数居民都已返回。&lt;/p>;&lt;p>;该市旅游总监 Hen Cohen 估计，2024 年上半年约有 20 万名游客来到这里，而相比之下，正常年份总计10万。大多数人是通过海外团结任务而来的，或者是参加教育旅行的士兵和警察等当地游客。&lt;/p>;&lt;p>;Birthright Israel 是一个为犹太裔美国人提供 10 天以色列免费旅行的组织，该组织表示，几乎所有预计今年夏天将有 13,500 名参与者前往斯德洛特和诺瓦音乐节举办地，那里至少有 364 人死亡。科恩说，这些访问为居民提供了经济和士气提升。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/24/3cf18fb9-a36c-4a44-ae88-424064c793b4_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列南部斯德洛特镇的一个观察点。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯德洛特警察局是一个主要景点，10 月 7 日，在一场对峙中，10 名警察被杀，警察局变成了废墟。&lt;/p>; &lt;p>;游客在当地博物馆停下来，观看 10 月 7 日发生的事件的监控录像，然后步行到警察局所在的空地。扭曲的金属仍然存在。以色列国旗在风中飘扬。一个标牌上写着将在那里建造一座纪念碑。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个黑暗的时刻，我想尽自己的一份力量，确保以色列人民知道美国人民与你们站在一起，”前美国副总统迈克·彭斯在参观该网站时说道。&lt;/p>;&lt;p>;宋飞后来在谈到自己参观基布兹时哭了，称这是他一生中“最震撼的经历”。&lt;/p>;&lt;斯德罗特居民泽哈瓦·本·扎肯 (Zehava Ben Zaken) 表示，她需要一段时间才能适应每次路过时看到的游客。 “我很高兴他们来到这个地方，这样他们就能理解我们并与我们站在一起，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;听到几公里外加沙传来的轰鸣声，她希望游客能够终于了解了斯德罗特岌岌可危的安全形势。 “我们完全崩溃了，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /24/cc75f471-abe0-4136-9a61-64765450b594_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名以色列预备役军人与一名来自墨西哥的游客合影拿着士兵的步枪。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯德洛特以南，诺瓦音乐节举办地已成为每天数百名游客的朝圣地。受害者的照片排列在曾经的主舞台周围。亲人留下了蜡烛、雕塑、照片和其他纪念品。&lt;/p>;&lt;p>;站在那里帮助她理解了生命损失的严重性，来自旧金山的医科学生内奥米·哈南 (Naomi Hanan) 说。 “它就在你面前，你无法否认或忽视你通过媒体听到或看到的一切，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在现场附近的一片桉树林中，有一个名为 Triumph of the Spirit 提供三个基布兹的虚拟现实之旅，其中包括尼尔·奥兹 (Nir Oz)。这些游览目前仅对进行官方教育访问的士兵开放，但未来几周将向国际游客提供英语版本。&lt;/p>;&lt;p>;“我感觉自己身处《堡垒之夜》！”一名士兵戴上耳机时说道，然后在出现破坏图像时陷入了沉默。&lt;/p>;&lt;p>;这些视频是由米里亚姆·科恩 (Miriam Cohen) 和查尼·科波洛维奇 (Chani Kopolovich) 制作的，他们为为大屠杀教育体验而制作了奥斯威辛集中营之旅。没有去波兰旅行的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在不损害人们隐私的情况下让人们可以参加这次旅行，”负责管理帐篷并有 300 至 700 名士兵参观的平查斯·托西格 (Pinchas Tosig) 说每天。&lt;/p>;&lt;p>;以色列南部的一些居民正在超越游客，着眼于未来。&lt;/p>;&lt;p>;未来几周，尼尔·奥兹将开始拆除一些建筑物，为新建筑腾出空间。居民们想知道如何在保留曾经发生过的事情的同时，为新的生活腾出空间。有人说，部分破坏应该保留。其他人则不需要提醒或访客。&lt;/p>;&lt;p>;在一次旅行中，巴扎尔指出了 10 月 7 日她躲藏了几个小时的安全室。她的家大部分都幸免于难。其他人被烧伤。她不希望毁坏的景象留在尼尔奥兹境内，并希望未来的纪念馆将在其他地方。&lt;/p>;&lt;p>;“我不希望任何孩子受到废墟的影响，”她说。 “我们的墓地已经满了。这还不够纪念吗？”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government leads Asia in green-bond issuance, becomes fifth largest worldwide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3267802/hong-kong-government-leads-asia-green-bond-issuance-becomes-5th-largest-worldwide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 15:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/f12dea3c-6661-400d-a451-3fbe52954f2f_483b042c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在“迷失森林”竹林内摆姿势拍照-主题迷宫，2024 年 3 月 20 日在香港湾仔海滨活动空间举行的活动期间。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府已成为气候相关资源的最大来源根据气候债券倡议组织 (Climate Bonds Initiative) 的最新报告，香港是亚洲政府债券的最大累积发行国，也是全球第五大政府绿色债券累积发行国。&lt;/p>;&lt;p>;香港的可持续债务市场在 2023 年实现了迄今为止最大的增长，增加了根据该非营利组织周一的报告，同比增长 236%，达到 182 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;绿色主题债务占市场大部分，为 156 亿美元，社会主题会计为26亿美元。香港的社会和可持续发展发行量连续第三年增长，增长 29%，达到 25.6 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“转型金融是全球可持续金融发展的重要趋势，为全球可持续金融发展提供了巨大的增长机会。为亚洲高碳排放行业的转型提供融资，”香港绿色金融协会主席兼会长马骏表示。&lt;/p>;&lt;p>;“香港可以通过扩大本地[共同基础分类法]来抓住这一机遇包括过渡活动、减少洗绿现象并促进跨司法管辖区的资本流动。”&lt;/p>;&lt;p>;2023 年绿色债券发行量同比增长 173%，香港政府是全球第四大绿色债券来源国一致的政府绿色债券，仅次于英国、德国和意大利。&lt;/p>;&lt;p>;“作为亚洲领先的绿色债务政府发行人，香港可以进一步开拓与脱碳绩效和激励措施相关的转型产品，开发与转型相关的产品马云表示：“该研究报告是与香港金融管理局 (HKMA) 和香港金融管理局 (HKMA) 联合进行的。香港绿色金融协会，并得到渣打银行的支持。&lt;/p>;&lt;p>;香港绿色债券发行量受到政府发行额创纪录的单年增长 14 亿美元的推动。政府发行的绿色债券占绿色债券发行量的 92%，即 144 亿美元，其余部分来自金融公司。&lt;/p>;&lt;p>;零售绿色债券已成为零售商的热门投资选择，认购量创历史新高随着投资者转向更安全的产生收益的投资选择。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“作为监管机构，我们必须努力扩大分类法的覆盖范围，”Lilian Tse金管局银行政策部高级经理周一在可持续投资能力建设联盟主办的一次活动的小组讨论中表示。 “我们听说市场确实希望开展过渡活动来发行过渡债券和贷款，因此我们正在努力实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;金管局明白，市场需要时间来准备和建立能力，以将分类法应用于她说，好好利用，并将努力与银行合作并扩大其分类范围。她补充道：“我们鼓励该行业利用我们的分类法来帮助动员资本。”&lt;/p>;&lt;p>;香港 2024-25 年预算要求发行价值 950 亿港元（120 亿美元）至 1,350 亿港元的债券每年通过 2028-29 年预算，包括绿色可持续债券和可持续金融补助计划，该计划将持续到 2027 年。&lt;/p>;&lt;p>;政府的气候目标是到 2035 年将排放量减半，到 2050 年实现净零排放。&lt; /p>;&lt;p>;气候债券倡议组织报告称，由于疫情导致经济下滑，2023年香港非政府债券发行量有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;随着情况好转，香港有机会报告称，提高可持续债务市场的数量和质量，重振发行人基础的广度，并将私营部门的发行恢复到历史水平。&lt;/p>;&lt;p>;Martin Choi 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s coral reefs at risk of dying off with most already bleached]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267804/malaysias-coral-reefs-risk-dying-many-already-hit-bleaching?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 15:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/20095863-c34c-4e1e-b49d-970177909765_210c323d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只绿海龟躺在马来西亚西巴丹岛附近的珊瑚床上2008 年。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;渔业部门表示，马来西亚海洋公园 50% 以上的珊瑚礁受到海水温度上升导致的大规模白化的影响。&lt;/p >;&lt;p>;该评估是在四月至六月期间进行的一项研究后做出的，它在周日的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;严重或长期的热应激会导致珊瑚死亡，尽管有恢复的可能性如果气温下降，过度捕捞和污染等其他压力因素减少。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/24/dcbadf7d-7abd-4d57-a468-554be02ff536_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塑料污染、过度捕捞和旅游业是对珊瑚造成的其他压力因素快死了。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该部门敦促旅行社控制参与娱乐活动的游客数量，以减轻对珊瑚礁的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果白化是超过 80%，进一步的管理干预措施可能包括临时进入限制，以保护受影响的珊瑚礁。”&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，它正在成立一个由研究人员、非政府组织和来自珊瑚礁的代表组成的珊瑚白化应对委员会。婆罗洲岛上的沙巴州和沙捞越州。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24 /20095863-c34c-4e1e-b49d-970177909765_55a7844e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只绿海龟躺在珊瑚床上，水肺潜水员在马来西亚附近游泳2008 年西里伯斯海的西巴丹岛。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个东南亚国家拥有许多受欢迎的潜水点和丰富而充满活力的海洋生物，水域周围有 42 个岛屿被列为海洋公园。&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的珊瑚正在与大规模白化事件作斗争，科学家警告说，这种白化事件正在扩大和加深。&lt;/p>;&lt;p>;创纪录的海洋温度已导致 62 个国家和地区的部分珊瑚礁出现白化现象。当它们排出体内的藻类时，它们会变成幽灵般的白色。&lt;/p>;&lt;p>;珊瑚与微小的虫黄藻形成共生关系，虫黄藻生产食物并赋予珊瑚礁颜色。&lt;/p>;&lt;p>;没有藻类，珊瑚礁就会变白，如果温度不下降，珊瑚就会死亡。&lt;/p>;&lt;p>;珊瑚白化的后果是深远的，不仅影响海洋健康，还影响生计人，粮食安全和地方经济。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>