<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Nepal schools close after deadly floods, landslides kill 129]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3280425/nepal-schools-close-after-deadly-floods-landslides-kill-129?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 16:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/2800abb4-17ea-4e66-a4d2-1126d5a41b55_45a83774.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受洪水影响的地区，一辆受损的车辆在泥土和瓦砾中在加德满都。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员周日表示，喜马拉雅山国家连续两天的大雨引发山体滑坡和洪水，造成 129 人死亡、62 人失踪，尼泊尔已关闭学校三天。&lt; /p>;&lt;p>;洪水导致加德满都谷地的交通和正常活动陷入瘫痪，在这个拥有 400 万人口的地区和首都，有 37 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，学生和他们的学生家长们面临着困难，因为因降雨受损的大学和学校建筑需要修复。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已敦促有关当局将受影响地区的学校关闭三天，”教育部发言人拉克希米·巴特拉伊 (Lakshmi Bhattarai) 表示&lt;/p>;&lt;p>;专家称，首都部分地区降雨量高达 322.2 毫米（12.7 英寸），导致主要巴格马蒂河水位上涨 2.2m（7 英尺），超过危险线。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但首都天气预报员戈文达·贾 (Govinda Jha) 表示，周日早上出现了一些喘息的迹象，许多地方的降雨有所减弱。&lt;/p>;&lt;p>;“可能会有一些零散的阵雨，但不太可能下大雨。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 29/e8481600-725d-4fdb-a7e0-33e6bdc487c6_5d34cfd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;萨拉斯瓦蒂中学的孩子们在打排球，背景中可以看到山体滑坡受损的山丘学校位于尼泊尔加德满都东北部 Melamchi 的 Gyalthum。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;电视画面显示，警察救援人员穿着及膝橡胶靴，使用镐和铲子清理泥土，并从两辆被洪水冲走的巴士上打捞出16具乘客尸体。通往加德满都的主要路线上发生大规模山体滑坡。&lt;/p>;&lt;p>;首都气象官员将暴雨归咎于孟加拉湾的低压系统，该系统延伸到尼泊尔附近的邻国印度部分地区。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;国际山区综合发展中心 (ICIMOD) 的气候科学家表示，随意的开发加剧了尼泊尔的气候变化风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我以前从未在加德满都见过如此规模的洪水，该中心的环境风险官员 Arun Bhakta Shrestha 表示。&lt;/p>;&lt;p>;在一份声明中，该中心敦促政府和城市规划者“紧急”加大对地下等基础设施的投资和规划。雨水和污水系统，既有“灰色”（即工程型），也有“绿色”（即自然型）。&lt;/p>;&lt;p>;无计划的定居和城市化导致排水不畅，加剧了降雨的影响它补充说，由于人们的努力、洪泛区建设、缺乏蓄水区以及对巴格马蒂河的侵占。&lt;/p>;&lt;p>;然而，拉姆·钱德拉·蒂瓦里 (Ram Chandra Tiwari) 表示，尼泊尔东南部科希河的水位已开始下降该地区最高官僚。&lt;/p>;&lt;p>;这条河几乎每年都会给印度东部比哈尔邦带来致命的洪水，他说，这条河的水位一直高于危险线，水位几乎是正常水平的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top Iranian general killed by same Israeli strike as Nasrallah]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280426/top-iranian-general-killed-same-israeli-strike-nasrallah?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 17:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/6e98487f-da45-40e6-9771-bec3b30aefc8_7e3238c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗革命卫队阿巴斯·尼尔福鲁山将军。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗媒体周六报道，伊朗准军事革命卫队的一名著名将军在以色列空袭中丧生，真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉在贝鲁特丧生。&lt;/p>;&lt;p>;阿巴斯·尼尔弗鲁山将军的遇害标志着加沙地带近一年的以色列-加沙战争濒临地区冲突之际，伊朗遭受的最新伤亡。他的死亡进一步加大了伊朗做出回应的压力，尽管德黑兰近几个月来已表示希望就打击其经济的制裁与西方进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;58 岁的 Nilforushan 于周五在伊朗被杀。据国有报纸《德黑兰时报》报道，黎巴嫩发生罢工，纳斯鲁拉在罢工中丧生。伊朗司法部门副主管艾哈迈德·礼萨·普尔·可汗 (Ahmad Reza Pour Khaghan) 也证实了尼尔福鲁山的死讯，伊朗国营通讯社 IRNA 称，他是“黎巴嫩人民的客人”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，可汗还表示伊朗有权根据国际法进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;Nilforushan 担任警卫队行动副指挥官，负责监督其地面部队。目前还不清楚他周五在黎巴嫩做了什么。数十年来，近卫军圣城军远征部队一直在武装、训练和依赖真主党，作为其依靠地区民兵制衡以色列和美国的战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;Nilforushan 与其他伊斯兰革命卫队成员一样卫兵将以色列视为伊朗的主要敌人，长期以来嘲笑和批评该国。&lt;/p>;&lt;p>;“犹太复国主义政权存在许多种族、文化、社会和军事裂痕。根据 IRNA 的一份报告，Nilforushan 在 2022 年表示，它比以前更加脆弱和注定要陷入困境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/2a637438-da31-48b7-b3ee-92c13a954d4b_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女手举已故伊朗军事指挥官卡西姆·苏莱马尼将军在美国无人机袭击中身亡后的照片。图片：WANA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部于 2022 年制裁了 Nilforushan，并表示他领导了一个“直接负责镇压抗议活动”的组织。这些制裁是在伊朗因马赫萨·阿米尼（Mahsa Amini）死亡而引发长达数月的抗议活动之际出台的，据称她因未按照警方的要求戴头巾或头巾而被捕。当时，Nilforushan 指责伊朗在国外的敌人煽动伊朗妇女领导的示威活动，挑战强制性头巾和该国的神权政治。&lt;/p>;&lt;p>;Nilforushan 还在叙利亚服役，支持叙利亚总统巴沙尔·阿萨德 (Bashar al-Assad)。 2011 年阿拉伯之春引发的长达数十年的战争。和他的许多同事一样，他在 20 世纪 80 年代的两伊战争中开始了自己的军事生涯。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，伊朗国家电视台称他为伊朗伊斯兰革命卫队领导人卡西姆·苏莱马尼 (Qassem Soleimani) 将军的“同志”。当年在巴格达的一次美国无人机袭击中丧生的圣城旅远征军。&lt;/p>;&lt;p>;Nilforushan 的死亡之际，伊朗近几个月来一直表示，在多年的紧张局势之后，它希望改变与西方的策略- 唐纳德·特朗普总统单方面让美国退出德黑兰 2018 年与世界大国达成的核协议，即《联合全面行动计划》(JCPOA)。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，伊朗选民在直升机失事后选举改革派总统马苏德·佩泽什基安 (Masoud Pezeshkian)总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 被杀，他是 85 岁最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊 (Ayatollah Ali Khamenei) 的强硬派门生。&lt;/p>;&lt;p>;佩泽什基安虽然批评以色列，但坚称伊朗愿意就其核计划进行谈判，该计划现在丰富了伊朗的核计划铀达到接近武器级的水平。尽管伊朗在受到制裁的情况下仍能够向海外出售石油，但价格很可能大幅折扣，而且最近几周能源价格进一步下跌。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，伊朗仍然威胁要对苏莱马尼被杀和疑似袭击者进行报复。七月，以色列在德黑兰暗杀了哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚。伊朗尚未解释为何尚未发动袭击，尽管其 4 月份对以色列发动的史无前例的直接袭击未能对任何主要目标造成严重损害。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urges Israel to ‘de-escalate’ after air strike kills Hezbollah leader in Lebanon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280423/china-urges-israel-de-escalate-after-air-strike-kills-hezbollah-leader-lebanon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 16:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/f20c4f8b-1fb1-494c-aea1-bc2bab594423_39e85b12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子看着以色列东南部空袭现场的瓦砾周六，黎巴嫩贝鲁特。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国呼吁以色列立即采取行动缓和中东紧张局势，并发布安全警报，要求其公民避免前往黎巴嫩，因为真主党领导人已使双方更接近全面战争。&lt;/p>;&lt;p>;这些警告是在伊朗支持的真主党长期领导人哈桑·纳斯鲁拉 (Hassan Nasrallah) 在以色列的猛烈轰炸中丧生后发出的，该轰炸造成多处人员伤亡。周五，黎巴嫩首都贝鲁特的建筑物。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部周日表示：“中方高度关注有关事件，对地区紧张局势升级深感担忧。”&lt;/p>;&lt; p>;“中方反对侵犯黎巴嫩主权和安全的行为，反对并谴责一切伤害无辜平民的行为，反对任何激化冲突、导致地区局势升级的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;“中方敦促有关各方特别是以色列立即采取措施缓和局势，防止冲突进一步扩大或失控。&lt;/p>;&lt;p>;在周六的视频声明中，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，消灭纳斯鲁拉对于改变该地区的力量平衡是必要的，对于以色列更广泛的军事战略也至关重要，特别是考虑到伊朗支持的组织所构成的持续威胁。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗最高领导人阿亚图拉·阿里哈梅内伊表示，纳斯鲁拉之死“不会不报仇”，并宣布公众哀悼五天。德黑兰还呼吁与联合国安理会召开紧急会议，敦促对以色列采取行动，以避免将该地区拖入全面战争。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社报道，哈梅内伊被带到伊朗境内的一个安全地点纳斯鲁拉遇刺后。&lt;/p>;&lt;p>;自纳斯鲁拉死后，以色列的空袭仍在继续，以色列军方周日表示，其目标包括针对以色列的射弹发射器。&lt;/p>;&lt;p>;已有超过 5 万人逃离。根据联合国报告，黎巴嫩进入叙利亚。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻黎巴嫩大使馆警告其公民，黎以边境暴力升级，近期空袭造成重大人员伤亡，称黎巴嫩局势“严峻” ”.&lt;/p>;&lt;p>;“我们建议所有中国公民密切关注事态发展，目前不要前往黎巴嫩。中国大使馆在周六发布的声明中表示，请目前在黎巴嫩的人员尽快撤离或转移到相对安全的地区。&lt;/p>;&lt;p>;“建议中国公民不要前往黎巴嫩和撤离或寻找更安全的地点（如果已经存在）。剩下的人可能面临很高的安全风险，可能会阻碍援助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/29/d6ab26ce-076d-482c-8dfe-baee2b6d4eea_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超过 50,000 人逃离黎巴嫩进入叙利亚，根据联合国报告，逃离以色列空袭。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名以色列安全官员表示，以色列已经袭击了 1,000 多个真主党目标，真主党导弹库存的“相当大一部分”已被摧毁。报告补充说，包括纳斯鲁拉在内，以色列军方表示，今年已杀害真主党九名最高军事指挥官中的八名，其中大部分是在过去一周内被杀害。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部周六，国务院还将黎巴嫩的旅行警告提高到最高级别，警告公民“由于犯罪、恐怖主义、内乱、绑架、未爆炸地雷和武装冲突的风险”不要访问该国。&lt;/p>; &lt;p>;目前在黎巴嫩的美国公民已被建议在商业航班仍然可用的情况下离开。它指出“贝鲁特境内空袭后的动荡加剧以及整个黎巴嫩的安全局势不稳定且不可预测”，并警告黎巴嫩政府无法保证美国人的安全。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，华盛顿正在评估其军事力量存在于该地区。美国总统乔·拜登表示，他已指示国防部长劳埃德·奥斯汀改善美国在中东的防御态势，以尽量减少发生更广泛地区冲突的风险。&lt;/p>;&lt;p>;冲突升级加剧了人们对冲突可能蔓延的担忧。控制权，可能会牵涉到真主党的主要支持者伊朗以及美国。&lt;/p>;&lt;p>;联合国就潜在的影响发出警告，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯对局势的明显升级表示“严重关切”暴力。&lt;/p>;&lt;p>;“这种暴力循环现在必须停止，各方都必须从悬崖边后退。黎巴嫩人民、以色列人民以及更广泛的地区人民无法承受全面战争。”古特雷斯办公室周六发表声明称。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁各方重申他们承诺全面遵守近两年前的安理会决议，该决议呼吁结束 2006 年以色列和真主党之间的战争并立即停止敌对行动。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯还重申了他要求立即停止冲突的要求加沙停火并释放所有被扣押的人质。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Schools need to teach about tech, not just use it in lessons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3280183/schools-need-teach-about-tech-not-just-use-it-lessons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/1fde7fbf-231a-4d04-be3d-3e04edc74ba1_5f3fb771.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两名香港学生在新闻发布会上展示他们的作品1 月 16 日，在展示年轻发明家创新作品的博览会之前。摄影：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本月，OpenAI 发布了一种新的人工智能 (AI) 模型，据称该模型可以像人一样推理来解决复杂问题。它将继续改进。当公司中最聪明的“人”是机器人时，预测未来的职业规范和实践就变得像写科幻小说一样。&lt;/p>;&lt;p>;虽然许多人有理由担心人工智能对就业和平等的影响，但可以说最大的转变将是在教育方面。今天进入一年级的学生将进入一个几乎面目全非的工作世界。需要一场教育革命。&lt;/p>;&lt;p>;技术教育是关于技术的教育——它是什么以及如何利用它来解决问题。它与教育技术不同，教育技术是指使学生能够学习的工具。&lt;/p>;&lt;p>;未来的一年级学生会在全息卡通导师的帮助下学习吗？也许吧，但技术教育更多地涉及学习全息图的制作方式，以及如何将它们用于公共利益并进行监管以防止伤害。所有教育利益相关者都将从技术教育中受益：教师、家长、政策制定者、未来的雇主和学生。&lt;/p>;&lt;p>;学生将迅速掌握新技术技能。这是孩子们做的事。他们在 20 世纪 80 年代用计算器做到了这一点，尽管他们担心自己可能学不会算术。&lt;/p>;&lt;p>;学习批判性思维技能将帮助孩子们在充斥着合成媒体的世界中辨别真相。在信息丰富（有人会说信息超载）的时代，教育必须培养辨别力，并通过提出问题来建立理解。死记硬背将成为遥远的记忆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/ bc1b6dcb-4e18-4776-b227-96822c4757a3_abdedaef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿拉伯联合酋长国迪拜的一个托儿所里，两个女孩正在和一只机器狗玩耍。 9 月 10 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;应该优先考虑的是围绕技术的系统思考，以及如何开发、应用、融资和治理。谁受益，谁面临风险？技术是解决问题的工具，我们有许多社会问题需要解决，从气候变化到不平等。娱乐和便利不是目标，孩子们在很小的时候就必须纠正这种隐含的信念。&lt;/p>;&lt;p>;这对家长、老师和政策制定者来说也是一个教训。关于技术在社会中的作用的批判性思考在教育中被忽视，社会为此付出了代价。教育工作者必须挑战大型科技公司心照不宣的叙事，这些公司不是教师，他们的首要动机是通过以用户数据的诱惑、监视和货币化为前提的商业模式获得商业利益。&lt;/p>;&lt;p>;随着技术的编织深入社会结构，技术教育课程应关注社会效用及其社会创新潜力。技术如何支持社会复原力和生活质量是我们全球明日学院团队在高管学习课程中教授的主题。&lt;/p>;&lt;p>;我们如何将其置于香港所需的技术教育革命的核心？对于学生来说，该学科不能被边缘化或作为课外活动。技术是一种多学科现象，需要融入物理、化学、社会科学和公民教育。&lt;/p>;&lt;p>;发展人类技能至关重要，但往往被忽视。孩子们在机器的陪伴下长大，需要同理心、沟通、自我意识和建立关系。去年年底发布的令人痛苦的调查结果强调了未能发展这些技能的后果，即 24.4% 的儿童和青少年在过去一年中至少经历过一次心理健康问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;虽然研究中没有引用，但有证据表明，不受限制的屏幕时间和社交媒体成瘾是部分原因。数字技术的社会外部性可以成为中学技术教育心理学课程的一个章节。&lt;/p>;&lt;p>;教师必须站在这场革命的最前线。他们需要提高思维方式和教学方法的技能，为学生的未来做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;一个令人不安的事实是，教学实践需要彻底改革才能跟上时代的步伐。教师的角色必然会演变为更像教练，在人工智能工具的支持下，根据学生的个人需求发展软技能，人工智能工具可以完成大部分硬技能教学并减轻某些行政负担。&lt;/p>;&lt;p>;政府教师继续教育要主导，不能交给市场力量，以免一些学校落后。家长需要支持来了解不断变化的课程和教师的角色。业界应支持实践学习活动，未来的雇主应提供有关新兴专业要求的意见。&lt;/p>;&lt;p>;科技教育可以而且应该植根于香港的独特背景和特点。学生应该学会接受中国大湾区的世界观以及科技职业机会所带来的优势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们不必都渴望成为技术专家或初创企业创始人。最重要的是加倍努力提高英语技能，这是连接东西方的必要条件，从而在其他地区利用中国的技术资产。&lt;/p>;&lt;p>;技术教育需要解决的另一个缺点是认识到世界香港以外地区的技术需求截然不同。在邻近的东南亚和南亚，生产足够的粮食、提供电力、保障健康和管理大城市，为香港实现成为领先的创新和技术中心的雄心提供了机遇。&lt;/p>;&lt;p>;与任何革命一样，技术教育是一项重大事业，但并非没有挑战。如何筹集资金是一个关键问题。然而，香港政府迄今为止已承诺投入超过 1000 亿港元用于创新和科技发展，这表明香港并不缺乏资源。&lt;/p>;&lt;p>;未来不会等待。香港学生应该做好充分准备。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay Pacific reopens premium lounge at Hong Kong airport day after fire breaks out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280424/cathay-pacific-reopens-premium-lounge-hong-kong-airport-day-after-fire-breaks-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 16:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/796287d8-f380-4fe7-b1e6-6242f76035d6_6dd2249d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;码头是该航空公司在机场最大的高级设施，服务于每天有数千名乘客。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空在香港机场当天重新开放其一间商务休息室，当天发生火灾并导致超过 250 人疏散。&lt;/p>; &lt;p>;该市的旗舰航空公司表示，The Pier 商务休息室已于周日重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;“在涉及其中一个支持系统的事件发生后，休息室于昨天暂时关闭，”该航空公司在回应《华盛顿邮报》的报道时表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“对于给受影响的顾客带来的不便，我们深表歉意，并感谢他们的理解。”&lt;/p>;&lt;p>;周六上午，休息室配套设施发生火灾，工作人员立即赶到&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，当天上午 10 点左右，他们接到报告，休息室的电表室冒烟。&lt;/p>;&lt;p>;该事件导致 52 名工作人员和200名乘客正在从现场疏散。没有人员受伤的报告。&lt;/p>;&lt;p>;初步调查显示，事件中发生了电气短路。&lt;/p>;&lt;p>;码头位于 1 号航站楼 6 层，靠近 65 号登机口，首先服务-商务舱乘客、精选国泰会员和寰宇一家联盟合作伙伴计划会员。&lt;/p>;&lt;p>;这是国泰航空在机场最大的优质设施，每天为数千名乘客提供服务。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China beefs up computing power by 25% as AI race drives demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3280420/china-beefs-computing-power-25-ai-race-drives-demand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 16:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/d04bab36-136e-4731-b22b-3b560a13f74e_4f7345e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国算力首次同比增长25% 2024 年上半年。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的总计算能力是处理数据和执行数字任务的关键基础设施元素，在上半年增长了 25%人工智能 (AI) 和其他技术的需求。&lt;/p>;&lt;p>;根据周六发布的一份报告，截至 6 月，该国的计算能力达到 246 EFLOPS，即每秒 246 百亿次浮点运算。一年一度的中国算力大会在河南省省会郑州举行。 1 千万亿是 1 后跟 18 个零，相当于 10 亿。&lt;/p>;&lt;p>;根据去年在银川举行的会议的数据，这比一年前的 197 EFLOPS 增长了近 25%。宁夏回族自治区。如果继续这样的步伐，全球第二大经济体有望实现去年设定的目标，即到 2025 年实现总算力达到 300 EFLOPS。&lt;/p>;&lt;p>;在整体资源中，智能算力的增长2024 年的报告称，用于人工智能相关任务的计算量激增了 65%，但没有透露具体规模。&lt;/p>;&lt;p>;中国仍然是仅次于美国的第二强计算强国。这份由中国信息通信研究院（CAICT）编制的报告显示，截至去年底，美国占全球总算力 910 EFLOPS 的 32%，高于中国的 26%。分。该报告统计了政府和商业设施。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该报告没有提供地理细分的最新数据，但信息和技术部总工程师赵志国在活动中表示，中国“是其中之一”据官方报纸《科技日报》报道，“世界上最好的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/29/d22664b9-be86-40ed-ba1b-a05ac5dfe29a_54fd90a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国占全球的 32%截至去年底总算力比中国高出26%。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，各行业数字化、智能化转型步伐的加快，对算力设施等数字信息基础设施产生了“更加迫切的需求”。&lt; /p>;&lt;p>;赵补充说，需要在核心技术上取得更大突破，包括“高端芯片、架构设计、大语言模型算法和高速传输协议”。&lt;/p>;&lt;p >;中国信息通信研究院院长余晓辉表示，中国计算产业面临的挑战是仍然“碎片化”，这使得需求和供给的精确匹配成为挑战。&lt;/p>;&lt;p>;为解决数字资源的区域不平衡问题，北京于2022年启动了一个名为东方数据和西方计算的项目，以寻求中国东部较繁荣地区和能源丰富的西部地区之间的平衡。该计划包括在全国建设10个计算集群。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese drug maker Wuxi AppTec’s upbeat business update boosts stock despite US bill]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3280421/chinese-drug-maker-wuxi-apptecs-upbeat-business-update-boosts-stock-despite-us-bill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 16:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/2662334f-a130-4f63-b75c-1dcb15796d6d_160e65b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国药物研发集团药明康德股价收涨23.9周五，这是自 2018 年上市以来的最高水平。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;无锡药明康德报告称，在美国立法者推动全球制药公司切断与中国服务提供商的联系，推动该股创下历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;这家中国药物研究和合同制造商在周四的投资者演示中表示，其主要化学业务占据了大部分业务随着 2024 年上半年新项目和活跃客户的增加，其收入仍然强劲。&lt;/p>;&lt;p>;乐观的前景推动该公司在香港的股价走高。周五收盘上涨23.9%，创2018年上市以来最大涨幅。该公司在上海上市的股票也涨停10%。周五，香港大盘也上涨，恒生指数上涨 3.6%。&lt;/p>;&lt;p>;此次演讲对无锡在巨大政治压力下的表现提供了罕见的见解，并表明对其实际影响有限。 &lt;/p>;&lt;p>;无锡和其他四家中国生命科学公司是美国立法的目标，该立法旨在将它们及其美国子公司列入黑名单，禁止其获得联邦政府资助的合同。该法案已在美国众议院获得通过，需要参议院批准才能由总统签署成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;以 Sean Wu 为首的摩根士丹利分析师在给客户的一份报告中表示，他们“印象深刻” ”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司高管还指出，由于 2024 年底临近，国会开会时间有限，拟议的《生物安全法案》在美国成为法律的窗口很窄。分析师写道。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，无锡强调了它可以从中受益的更广泛的趋势，包括全球生物技术资金的反弹和“中国生物技术在全球市场上的认可度不断提高”，这从生物技术的增长中可以看出。对外许可交易和收购。&lt;/p>;&lt;p>;一个例子是“Tides”业务，该业务涵盖寡核苷酸和肽，包括流行的糖尿病和减肥药物 GLP-1。据介绍材料显示，该部门实现了“前所未有的增长”，目前全球 47 种处于临床阶段的肽药物中有 8 种是无锡生产的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s ‘rising horse’ festival struggles to surmount animal abuse controversy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3280282/japans-rising-horse-festival-struggles-surmount-animal-abuse-controversy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/39e1c62a-04f5-4cfc-965a-5c811f0b041a_4fa4f1ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名骑手坐在山顶，艰难地爬上陡峭的斜坡去年在日本三重县桑名市举行的“上马新司”节。照片：X/Kuwana_City&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在日本风景如画的三重县，古老的上沼新司祭每年都会以其戏剧性的赛马吸引观众。随着雷鸣般的鼓声充满空气，马匹因恐惧和肾上腺素而睁大眼睛，冲上令人畏惧的 100 米斜坡，最终跃过两米高的路堤，奔向神圣的多度大社。&lt;/p>;&lt;p >;700 年来，这一令人惊叹的奇观吸引了众多观众，但现在它发现自己处于传统与动物权利之间争议性斗争的中心。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士长期以来一直谴责这个节日对动物造成的严重伤害。马匹被迫参加，有时会导致它们被安乐死。&lt;/p>;&lt;p>;最近，三重县警方站在了这些倡导者一边，同意对与该活动有关的 12 名人员提出虐待动物投诉。 &lt;/p>;&lt;p>;但活动人士担心最新的法律挑战可能会再次被检察官拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道警方已将文件发送给检察官，但我们感到担忧，因为过去检察官并不总是同意继续审理此案，”动物权利非政府组织生命调查机构的创始人矢吹仁 (Ren Yabuki) 表示.&lt;/p>;&lt;p>;“此案引起了很多媒体的关注，很多人都呼吁这次起诉，但我们不能确定他们会这么做。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/d28ccdd4-9c6d-4c05-a7e6-b5226b7dd524_edbe00cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位身着传统服装的骑手在日本三重县的“升马”节上表演。照片：X/@Kuwana_City&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Yabuki 的组织在 3 月份提出了虐待动物投诉，指控 11 名镇民参与了节日期间虐待马匹的行为。他告诉《亚洲周刊》，他不认识第 12 名被传唤的人。&lt;/p>;&lt;p>;该组织利用去年赛事的视频片段和目击者描述收集了证据，当时一匹名叫梅尔祖卡 (Merzouga) 的前赛马必须被摔倒并摔断腿后被放下。&lt;/p>;&lt;p>;节日持续两天，来自该市六个区的骑手将马匹沿着斜坡赛跑到路堤上，许多人奋力跳进神社的场地。 &lt;/p>;&lt;p>;人权组织拍摄的令人不安的镜头显示，当马匹接近障碍物时，旁观者用棍棒和绳索迫使它们前进。&lt;/p>;&lt;p>;去年死后，神社的官员，当地警察、节日组织者和县政府召开会议讨论改变。今年，虽然百米陡坡仍然存在，但最后的路堤被拆除，没有导致马匹受伤的报道。&lt;/p>;&lt;p>;但矢吹仍然不满意，坚称幕后虐待行为仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们知道马匹在训练期间受到虐待。他们被踢，他们的头和脖子被拳打，他们被竹棍打。没有人看到节日的这一部分，”他说，并补充说，这种待遇的证据已提交给警方。&lt;/p>;&lt;p>;“节日结束后，年轻的马会被送回马厩，明年可以再次奔跑。 ，但较老的马会被带到当地的屠宰场并宰杀，”矢吹说。 “这是人们不知道的节日的另一个阴暗面。其中一些马肉是作为当地美味佳肴的马生鱼片出售的，但其中很多最终都以宠物食物的形式出售。日本动物福利联盟的董事会成员分享了Yabuki对潜在法律无所作为的担心。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经参加了活动已有20多年了，我们一再去警察局，但是她说。当被问及她是否认为媒体监督的加强可能会影响这次的结果时，山崎耸了耸肩。她说：“我希望如此，但我们将不得不等待。” Images/Canvas/2024/09/27/FC436BD3-5C8C-4EDA-B8C9-6843FF0F401A_3369387F.jpg.jpg“尝试在音乐节上陡峭的最后坡度。照片：X/kuwana_city &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;批评家认为，节日的原始重点是整个社区的柔和马匹游行，将其视为有价值的资产。传统上，穿着精美服装的城镇居民会骑到1,200年历史的神社来表示敬意并祈祷丰收。&lt;/p>; &lt;p>;，1940年代的变化使节日变成了一个更危险的危险和更危险的。壮观的事件吸引了更大的人群。&lt;/p>; &lt;p>;库瓦纳市政厅已经证实，它开始收到2004年左右的有关马匹虐待的投诉，此后反对派稳步增长。但是，纽约市表示，它对神社的活动无权。&lt;/p>; &lt;p>;在其网站上的一份声明中，神社声称所有马匹都被“适当地”对待，并且按照动物福利法，否认任何指控身体虐待。&lt;/p>; &lt;p>;尽管对音乐节进行了调整，Yabuki和他的激进主义者仍然坚决。他们坚持必须完全停止节日以防止进一步的虐待。&lt;/p>; &lt;p>;“不允许检察官放弃此案。他强调。 /p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong mainland visitor numbers unlikely to ‘reach pre-pandemic levels in next 2 years’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280415/hong-kong-mainland-visitor-numbers-unlikely-reach-pre-pandemic-levels-next-2-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.29 15:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/29/876CE48B-BC8A-4D01-BC10-4BC323479E37_4FEEA6DD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;孔.照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管旅游团和前往旅行团和个人旅行的趋势不断上升，但在未来两年中，来孔大陆游客的数量不太可能在未来两年内恢复到大流行。根据贸易机构的说法，这座城市。&lt;/p>; &lt;p>;旅游业委员会执行董事范妮·苏克·芬（Fanny Yeung Suk-Fan）周日表示，预计在国庆日“黄金周”中，预计香港有115万至120万大陆游客从10月1日至10月7日的假期，与去年相比，2018年数字的75％相比增加了20％。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信，在未来两年中，我们可能无法到达[流行前大陆游客人数]。最主要的是全球经济恶化。” Yeung告诉电视节目。&lt;/p>; &lt;p>;“大陆的经济也在恶化。人们在旅行上的花费肯定会减少。我们看到的另一件事是，大陆游客的格局发生了变化。以前，他们主要是在购物的，但事实并非如此。 Cent。&lt;/p>; &lt;p>; Yeung说，虽然这座城市开始促进独特而深入的旅行体验，但旅游向导不足，尤其是那些熟练的外国语言，例如泰国和俄罗斯。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/e459668e-fb54-4125-8dcf-45eb72277928_eee94c6a.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;海洋公园工作人员都可以欢迎两个新的熊猫来到香港。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她说，这突显了政府考虑放松许可要求的必要性。杨说，不是大学毕业生的个人必须完成六到八周的课程，并在获得导游许可之前通过考试。&lt;/p>; &lt;p>;“除非您是大学毕业生，如果人们只是想她说，要花六到八个星期的兼职尝试，以查看他们是否喜欢旅游业，我相信投入时间上课将是一项挑战。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;她还建议大学生可以兼职作为导游。非本地学生的职业专业人士入学计划的范围也可以扩大以解决外语指南的短缺，因为目前尚未涵盖旅游业。口径专业人员扩大香港，大湾地区和国家的人才库。&lt;/p>; &lt;p>;在城市的景点上，杨对熊猫经济的发展表示了信心，这表明是在海洋公园之后的最近兴奋Ying Ying交付了一组双胞胎，北京将另一对熊送给香港。&lt;/p>; &lt;p>;她指出，除大陆城市外，香港没有大巴达人的人口，而熊没有人口&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“政府在诸如命名比赛和艺术比赛之类的举措中取得了良好的开端，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“但是我们需要培养每个人都喜欢潘达斯的气氛从长远来看。” &lt;/p>; &lt;p>;她强调将大熊猫作为知识产权商业化的重要性，例如通过熊猫主题的点心和动画。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信值得考虑开放，杨说。我认为这种方法可以起作用。事件，创建协同效果。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：橙色” target = “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：// feffx。运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man dies after collapsing on boat in waters off Lamma Island]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280416/hong-kong-man-dies-after-collapse-boat-waters-lamma-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.29 15:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/29/572ACC666666666666-87B9-6B8B739BFD58_8DEB9E00.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”拉玛岛。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名香港男子在Lamma岛附近的沃特斯（Waters）的船上倒塌后死亡。在Lamma岛上的Shek Kok Tsui附近的Shek Kok Tsui附近的SAMPAN倒塌了。&lt;/p>; &lt;p>;随后，受害者被送往Pok Fu Lam的皇后玛丽医院，后来被送往死亡。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ultra-cheap energy, Chinese cars drive EV revolution in Nepal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3280418/ultra-cheap-energy-chinese-cars-drive-ev-revolution-nepal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.29 15:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/29/6652CB7D-5EF2-4DF7-8BF6-A804D413EC25_501E7F39.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; color：＃999;>;在Kathmandu的电动汽车电动汽车上的访客。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;出租车司机Surendra Parajuli购买电动驾驶室的决定是十年前是不可想象的，当时慢性权力削减使尼泊尔人无法在晚上点燃房屋。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，大坝建造的狂欢导致了内陆喜马拉雅共和国的污垢能源价格，否则完全取决于化石燃料的进口，这意味着这种转换在他的口袋里投入了更多的钱。&lt;/p>; &lt;p>;对我来说意味着巨大的节省。我是汽油的十分之一。加德满都的&lt;/p>; &lt;p>;是一场初期的运输革命的零地面零，可以看到堵塞其交通拥堵的街道的拍手的汽车为无排放的替代方案铺平了道路。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;根据官方估计，在山区周围的道路上有40,000多辆电动汽车，这是目前正在使用的620万辆汽车中的一小部分。&lt;/p>; &lt;p>;，但需求是无限的：超过四分之一以上这些车辆在截至7月的12个月内进口，比上一年增加了近三分。&lt;/p>; &lt;p>;邻近的中国，现在是全球电动汽车的主要参与者，正在提供近70％的市场。 &lt;/p>; &lt;p>;“电动汽车确实适合尼泊尔人，”电动汽车展览会的潜在买家Yajya Raj Bhatt说。&lt;/p>; &lt;p>;“之前，我们必须依靠汽油汽车，但是现在我们可以独立开车。根据政府的数据，在过去八年中，对水坝产生了99％的基本电源的投资，它改变了能源电网。&lt;/p>; &lt;p>;水电产量在过去八年中增加了四倍人口现在可以使用电力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;该国已经签署了交易，以向依赖煤炭依赖的印度出口盈余电力，并通过提高目前的3,200兆瓦来将目光投向未来的收入在接下来的十年中，安装发电能力达到了30,000兆瓦。&lt;/p>; &lt;p>;使电力通用且普遍廉价，有可能启动一个经济，而这种经济历来取决于尼泊尔人在国外工作的汇款。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/尼泊尔电力局的库尔曼·格林（Kulman Ghising）表示，通过为采用广泛的电动汽车采用的有利条件而感受到了这些好处。&lt;/p>; &lt;p>;尼泊尔完全取决于从印度进口以满足其化石的进口燃料需求，对驾驶者施加了额外的费用，但激动人心的说法说，按需限制了该国约2.24亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;“电动汽车对我们有很大的潜力，”他补充说。他说：“印度和孟加拉国的电动汽车需要依靠煤炭，但在尼泊尔，这是完全绿色的能源。”空气污染危机。&lt;/p>; &lt;p>;加德满都今年被列为四月份几天的世界上污染最严重的城市之一。&lt;/p>; &lt;p>;专家说，将更多的汽油动力车从路上赶走要朝着缓解这个问题迈出的重大一步。&lt;/p>; &lt;p>;电动汽车的进口关税要低得多，政府希望他们能够帮助尼泊尔实现其雄心勃勃的目标，即到2045年成为净零温室气体。 &lt;/p>; &lt;p>;其计划的目的是在十年末，电动汽车占所有私家车的90％。&lt;/p>; &lt;p>;，但并非所有人都坚信尼泊尔的电动汽车出现了繁荣预示着环境友好的未来。&lt;/p>; &lt;p>;尼泊尔雄心勃勃的水电计划是有争议的，竞选者警告说，新的大坝的建设可能会破坏敏感的生态领域。&lt;/p>; &lt;p>;政府今年批准了一项新的政策允许建造可能影响先前保护区的大坝，包括森林，自然保护区和老虎栖息地&lt;/p>; &lt;p>;水力发电项目也面临着洪水和山体滑坡损害的风险，在该国，这两者都在增加&lt;/p>; &lt;p>;竞选者在频率和严重程度上也表示，政府在急于拥抱电动汽车的情况下忽略了为管理大量的电子废物负担制定适当的计划。&lt;/p>; &lt;p >; ev锂离子电池中包含对人类和环境有危险的材料，并且它们的处置成本很高。&lt;/p>; &lt;p>;“政府在这个问题上似乎并没有远见，”回收企业蓝色废物的纳宾·比卡什·马哈扬（Nabin Bikash Maharjan）对此有价值。&lt;/p>; &lt;p>;“现在是政府优先考虑的时候了。否则将造成额外的污染。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色”目标=“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：// https：// .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>