<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Korean actress Hwang Jung-eum sorry for wrongly accusing woman as husband’s mistress]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3258062/south-korean-actress-hwang-jung-eum-sorry-wrongly-accusing-woman-husbands-mistress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/06/5950b592-33f2-4e83-bec7-5257868ad38f_56759d83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国女演员黄正音错误地指责一名年轻女子与她的高尔夫球手丈夫有染。照片：SBS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;40岁的韩国女演员黄正音错误地指控一名年轻的上班族（称为J女士）与她的丈夫有外遇。&lt;/p >;&lt;p>;根据韩语日报、《韩国时报》附属机构《韩国日报》的报道，黄在一篇社交媒体帖子中错误地将她贴上了“情妇”的标签，该帖子迅速走红。&lt;/p>;&lt; p>;这一未经适当核实的指控将 J 女士推入了不受欢迎的聚光灯下，并让她受到了广泛的关注和网上骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;黄某的婚姻历程被广泛宣传，经历了各种高潮和低谷包括与职业高尔夫球手丈夫李英敦 (Lee Young-don) 差点离婚，她在网上冲动的发帖无意中造成了伤害。&lt;/p>;&lt;p>; J 是一名普通公司员工，一夜之间，她发现自己遭到恶意评论和不必要的关注，这给她带来了相当大的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;随着 J 女士的个人信息在互联网上传播，情况不断升级。这促使 J 女士考虑采取法律行动，凸显了黄某仓促的社交媒体活动所造成的严重后果。&lt;/p>;&lt;h3>;网民抨击韩国流行歌手喝星巴克咖啡：“教育自己”&lt;/h3>;&lt;p>;多发性硬化症。 J强调，她与这些指控无关，并引用一位与黄先生丈夫名字相似的朋友作为混乱的根源。她坚决表示自己与李某没有任何个人联系。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，黄某公开道歉，承认误会，并对她的帖子造成的意外伤害表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p>; “我错误地将无关人员的帖子归咎于我丈夫所谓的情妇，并无意中将其转移到我自己的帐户上。这篇文章包含可能被解读为侮辱性的词语。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，目前遭受伤害的人与她的丈夫没有关系，也不是相关的情妇。&lt;/p>;&lt;p>; “对于发布贬义内容和撰写导致误解的内容，导致个人及其周围的人收到仇恨评论并因投机内容而遭受重大伤害，我深表歉意。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/06/3b36d70f-d78c-4577-8b92-a77d8ee649ac_336f6cf4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;女演员黄正音和她的丈夫李英敦。照片：Instagram/jungeum84&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，与J女士等人所遭受的伤害相比，黄某的道歉似乎还不够。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经没有收到适当的道歉，但我仍然被无数的仇恨评论、误解、恶意关注请求和直接消息所淹没。这是极其痛苦的。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;法律专家指出了黄某潜在的法律后果，表明她的行为可能被视为诽谤，会带来严重的法律后果。&lt;/p>;&lt;p>;这故事首次发表于 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rohingya crisis in Indonesia a ‘ticking time bomb’ if political indifference, misinformation continue: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3258020/rohingya-crisis-indonesia-ticking-time-bomb-if-political-indifference-misinformation-continue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/690f45bc-e1ba-406e-b50e-76dac258e23b_9962f3d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新抵达的罗兴亚难民在前印尼红十字会办公大楼休息3月22日，西亚齐省Meulaboh。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在西亚齐省Beureugang，印度尼西亚警方要求一辆满载75名罗兴亚人幸存者的橙色卡车快点前行。数十名愤怒的村民追赶，高喊“[我们]拒绝难民的存在！”&lt;/p>;&lt;p>;3 月 21 日事件的录像在印度尼西亚各地的多家电视频道播出，观察人士称，难民人数不断增加。敌意并不是什么新鲜事，将其归因于错误信息宣传和对该国罗辛亚难民困境的政治冷漠。&lt;/p>;&lt;p>;但“事情并不总是这样”，24 岁的费尔鲁兹·汗 (Fairuz Khan) 说去年一月抵达印度尼西亚的罗兴亚人。逃离孟加拉国考克斯巴扎尔难民营后，他在海上度过了 29 天，直到抵达亚齐，在那里他发现当地的接待很“热情”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/decc06cb-e4fb-46d1-91d1-1d8857333016_6b992f15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;3 月 22 日，罗兴亚难民抵达印度尼西亚亚齐省西亚齐水域后，在 Suak Nie 村的临时避难所休息。图片来源：Antara Foto viaReuters&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;自 2016 年内比都政府开始针对穆斯林少数民族的种族灭绝运动以来，来自缅甸的罗兴亚难民不断抵达亚齐。然而，就在去年，印度尼西亚人的情绪急剧转变，反对他们。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士警告说，这是一个“定时炸弹”，他们表示，如果不共同努力消除虚假信息，当地人和难民之间更严重的冲突是不可避免的。针对罗兴亚人的叙述。&lt;/p>;&lt;p>;担任联合国难民事务高级专员 (UNHCR) 翻译的汗上个月在现场帮助营救倾覆船上的 151 名难民与印度尼西亚国家搜救机构 (Basarnas) 合作。&lt;/p>;&lt;p>;巴萨纳斯亚齐省负责人阿尔·侯赛因 (Al Hussain) 表示，他的团队已尽力而为，但力量有限。 “[3 月 19 日]当地居民拒绝让这艘船上岸后，这艘船返回公海。我们只是在事后才收到警报[翻船]，并在两天后到达现场。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/05/3e3eb3bd-985d-4f1c-aa67-8e2db5fdf084_8b862b95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗兴亚难民在3月21日，在印度尼西亚西亚齐水域，一艘翻船后获救。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;3月20日至21日期间，Basarnas成功营救了75名罗兴亚难民： 44 名男子、22 名妇女和 9 名儿童被送往临时避难所。&lt;/p>;&lt;p>;救援队在海岸搜寻后发现了约 20 具尸体，其余尸体被宣布失踪。联合国难民署表示，76 人丧生是今年印度尼西亚同类事件中死亡人数最多的一次。&lt;/p>;&lt;p>;“尸体不断浮出水面，其中大部分已经开始腐烂。 3 月 24 日至 25 日期间，我们从亚齐再也附近海域又打捞起 10 具尸体，”侯赛因说。&lt;/p>;&lt;p>;“幸存者仍在为在海上失踪的亲人感到悲痛，”汗说。 “我与一名失去七名家人的幸存者进行了交谈。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;汗说，他发现印度尼西亚目前对罗辛亚人的敌意“令人困惑”，并强调他得到了明显不同的对待当他第一次到达时，受到亚齐人的接待。&lt;/p>;&lt;p>;“他们欢迎我们，并为我们提供了基本需求。在这两者之间肯定发生了一些事情。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在与联合国人权事务高级专员办事处团队一起在亚齐短暂停留期间，汗说他询问了当地人改变主意的情况。 “当我问他们为什么不再慈善时，他们告诉我，他们对罗兴亚人来到亚齐的动机表示怀疑。”&lt;/p>;&lt;p>;他说亚齐当地人谈到了他们在社交媒体上读到的故事罗辛亚难民以“以色列人赶走了巴勒斯坦人”的方式追寻他们的土地。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管我尽最大努力向他们保证他们被误导了，但他们不想听32 岁的 Meulaboh 居民 Burhanuddin Mochtar 表示，亚齐人根本没有更多资源来帮助罗辛亚人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要照顾满足我们自己的需求，此外，为什么他们不断来到这里？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/05/dda43d9a-b496-4ecb-98de-5b142a472a9a_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚国家搜索和救援机构 (Basarnas search) 的成员3月23日，在西亚齐省卡朗附近的海域寻找失踪的罗兴亚难民。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德国比勒菲尔德大学的轮回研究员Antje Missbach表示，她观察到在二月份的选举前夕，印度尼西亚社交媒体上出现了一系列虚假信息，旨在“抹黑”和“妖魔化”罗兴亚难民。&lt;/p>;&lt;p>;“罗兴亚人充其量被认为不值得同情，而且根本不值得同情。”对人民生计和印度尼西亚国家安全构成最严重的威胁，”她说，并补充说印度尼西亚当局似乎并不倾向于反驳这种说法。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，印度尼西亚副总统马鲁夫·阿明 (Ma&#39;ruf Amin) 表示他怀疑新抵达亚齐的罗兴亚人是否是真正逃离人道主义危机的难民。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现了人口贩运集团在活动的证据。我们必须防止未来将人员偷渡到我们领土的行动。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在副总统发表声明的前几天，印度尼西亚警方拘留了 11 名罗兴亚人，理由是他们涉嫌与通过运送难民获利的走私团伙有联系。从孟加拉国到印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/678d0bae-65b4 -4f77-a1a1-da5954c02bde_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 23 日，新抵达的罗兴亚难民在西亚齐省 Meulaboh 的避难所领取面包。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但米斯巴赫表示，印尼政府对人口走私方面的重视只会让他们试图威慑的犯罪分子发财致富。&lt;/p>;&lt;p>;“我采访了难民，他们发现，从亚齐抵达吉隆坡，他们告诉我他们已经支付了 10,000 马来西亚林吉特 [2,100 美元] 的过境费用，这比他们从孟加拉国支付的费用还要高。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Rizka印度尼西亚国家研究与创新局国际关系和移民问题研究员普拉巴宁蒂亚斯表示，她希望当选总统普拉博沃·苏比安托领导的即将上任的政府能够努力改善罗辛亚人的条件。&lt;/p>;&lt;p>;“新政府可以要么选择人道主义方法，强调尊重难民的人权，要么忽视他们的固有权利，采取国家安全方法。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然安全方法可能是她警告说，不要在政策方向上“短视”，走一条更容易的道路，并表示印度尼西亚需要考虑其国际声誉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;里兹卡将难民危机比作“定时炸弹”印度尼西亚不能忽视这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“政府在危机中的缺席导致印度尼西亚人对难民产生了偏执和虚假信息。”&lt;/p>;&lt;p>;政府进一步“忽视”只会里兹卡说，这会导致当地印度尼西亚人和难民之间的“横向冲突”，并指出亚齐和其他地方发生的当地人与难民发生冲突的事件。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，普拉博沃表示，虽然他同情罗兴亚人，但“期望印度尼西亚无限量地接待他们是不公平的。&lt;/p>;&lt;p>;《亚洲周刊》联系了普拉博沃领导的 Gerindra 党的官员，后者表示此事“从未出现在党的讨论中”。&lt;/p>; &lt;p>;在去年的总统竞选中，有人声称杰林德拉煽动针对罗辛亚难民的负面言论。 12 月底，由 Gerindra 青年领袖 Teuku Wariza 领导的大学生冲进亚齐省的一处难民安全屋后，这些说法得到了关注。&lt;/p>;&lt;p>;但 Prabowo 团队发言人 Herzaky Mahendra Saputra 否认了这一说法。的指控。 “这是一个人道主义问题，而不是民粹主义问题。我们根本不会从政治化中获利。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/05/ae393d52-ef56-4765-a8b4-9ed3c836f4c1_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新抵达的罗兴亚难民在位于西亚齐省米拉博，3月22日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据联合国难民署称，目前有12,616名难民居住在印度尼西亚，其中55%来自阿富汗，而罗兴亚人仅占 6%。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚的大多数难民被禁止寻找工作，只能依靠国际移民组织的救济。&lt;/p>;&lt;p>;前进的道路并不困难， Rizka 表示。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，印度尼西亚已经有了一个法律框架来协助和管理任何难民危机，即 2016 年《外国难民总统条例》，其中规定了如何处理新抵达难民的指导方针。&lt; /p>;&lt;p>;然而，里兹卡表示，这些指导方针没有得到适当执行，强调了“中央和地方政府之间缺乏协调和相互支持”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，目前缺乏政治上的支持全面解决问题的意愿导致政策瘫痪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/05/ffdf3d7b-2ef7-4ef1-a94a-9ea9f69cd429_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当地人为住在临时避难所的罗兴亚难民捐赠旧衣服3 月 22 日，印度尼西亚红十字会办公室从印度尼西亚西亚齐省 Meulaboh 海域撤离后。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Khan 同意更快的响应时间将有助于提高响应速度帮助拯救了更多翻船幸存者，因为巴萨纳斯花了两天时间才被部署去营救西亚齐的罗辛亚人。&lt;/p>;&lt;p>;他说他和他的人民只是想逃避“必然的死亡”在科克斯巴扎尔难民营。&lt;/p>;&lt;p>;“当时我的生命受到纳萨卡（缅甸政府安全部队）的威胁，所以我逃离了难民营，”汗说，并补充说其他罗兴亚人也逃离了难民营环境强加给他们。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们只想生存时，为什么我们会被当作罪犯对待？”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers told to seek shelter as city braces for widespread heavy rain and intense winds on Saturday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3258063/hongkongers-told-seek-shelter-city-braces-widespread-heavy-rain-and-intense-winds-saturday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 12:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/06/a4b306b6-9fb6-4958-a4cf-e626bc730721_ad5a42ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港预计未来几天会有几场阵雨。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港气象预报员警告说，香港周六下午可能会迎来大范围大雨和强阵风，敦促居民寻求庇护，并对天气变化保持警惕。&lt;/ p>;&lt;p>;天文台早上发出雷暴及强季候风警告，一道低压槽为广东带来骤雨及雷暴。&lt;/p>;&lt;p>;预报员又表示，本市将于明日开始降温。多日，有阵雨。&lt;/p>;&lt;p>;“受一股清新偏东气流影响，下周中广东沿海地区气温将小幅下降。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港将迎来炎热两周，气温将达到摄氏31度&lt;/h3>;&lt;p>;最新的九天预报显示，下周气温预计将在摄氏23至31度（73.4至87.8华氏度）之间变化。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Hong Kong’s single-use plastics ban recycle one problem for another? Green groups warn of dangerous substitute items]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3258056/will-hong-kongs-single-use-plastics-ban-recycle-one-problem-another-green-groups-warn-dangerous?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/06/6ae9dbc8-38d1-4a6a-9981-992871466697_879172c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港将开始第一阶段的一次性塑料禁令4 月 22 日起。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着香港准备于 4 月 22 日启动第一阶段的一次性塑料禁令，《华盛顿邮报》探讨了该政策的潜在陷阱以及居民如何能够适应变化。&lt;/p>;&lt;p>;香港绿色组织警告说，在禁令即将出台之前，政府推荐的一些一次性塑料替代品仍可能产生微塑料和其他有害化学物质，敦促餐馆老板谨慎行事进货时的态度。&lt;/p>;&lt;p>;这两个非政府组织还针对当局列出的两份清单，涵盖了被认为是环保的豁免材料和用品，并警告说，一些材料和用品的防水涂层可能会释放微塑料以及全氟烷基和多氟烷基&lt;/p>;&lt;p>;PFAS 是一组 12,000 种化学物质，被世界各地的卫生官员认为与从肥胖到癌症等健康问题有关，一些国家和地区正在推动禁止在食品包装中使用它们。 &lt;/p>;&lt;p>;绿色地球环境事务助理陈廷轩表示：“除了环保外，此类替代品还应符合食品安全条件。”&lt;/p>;&lt;p>;香港将推出4月22日分两部分实施的第一阶段禁令将涵盖聚苯乙烯泡沫塑料产品以及外卖点提供的餐具和吸管等一次性餐具。&lt;/p>;&lt;p>;一次性塑料杯和盒子也将不再提供&lt;/p>;&lt;p>;第二阶段的启动日期尚未公布，该阶段涵盖用于外卖服务的一次性塑料杯和盒子。&lt;/p>;&lt;p>;环保部门早些时候表示，禁令将涵盖所有“全部或部分由塑料制成”的容器以及各种合成聚合物，从传统塑料到可生物降解的塑料。&lt;/p>;&lt;p>;但该政策不会包括含有塑料添加剂或不包括聚合物作为“主要结构成分”，包括粘合剂、油墨和粘合剂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/06/76a9d5fc-fe9a-4e84-a6d1-3d1224090bf1_02052ab3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈廷轩，环境事务绿色地球的同事表示，在纸制品中使用水性阻隔涂料可能会导致健康和环境问题。相片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;环境保护署已设立数码平台，提供绿色餐具供应商名单及豁免产品清单。&lt;/p>;&lt; p>;绿色地球表示，虽然该禁令是详尽无遗的，但它允许通常应用于纸杯、盒子和碗的水基阻隔涂层。&lt;/p>;&lt;p>;这些物质通常在纸上呈现为光滑的蜡状层&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》发现，该部门网站上批准的 737 件物品中有 22 件使用了此类涂料。&lt;/p>;&lt;p>;绿色地球的陈说，这些物质可能与热发生反应，释放出微塑料，可能对人体产生毒性作用，并导致肺部炎症、代谢紊乱以及生殖和发育问题等健康问题。 &lt;/p>;&lt;p>;它们在产品中的存在还会在回收过程中产生杂质，并损害最终产品的质量，他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港准备好从下个月开始禁止一次性塑料了吗？ &lt;/h3>;&lt;p>;环保署在《邮报》看到的回复中告诉环保组织，当局认为这些涂料是塑料添加剂，但不会影响此类容器的回收过程。&lt;/p>;&lt;p >;“这也将确保市场上为行业和公众提供更多选择，”该部门写道。&lt;/p>;&lt;p>;国际环保组织绿色和平组织的活动人士 Leanne Tam Wing-lam 表示，许多人表示，替代品还可以使用 PFAS 作为防油衬里。&lt;/p>;&lt;p>;该组织 2016 年的一项调查发现，PFAS，特别是那些常用于生产炊具不粘表面的物质，也用于服装、个人护理产品&lt;/p>;&lt;p>;总部位于瑞典的国际污染物消除网络去年 11 月的研究发现，麦当劳、肯德基、汉堡王、赛百味和星巴克等跨国食品公司使用了含有 PFAS 涂层的包装材料和餐具。&lt; /p>;&lt;p>;该研究覆盖了 17 个国家和地区，包括菲律宾、埃及、墨西哥和台湾。&lt;/p>;&lt;p>;来自台湾的 8 个样本中有 7 个被证明含有 PFAS，其中一个午餐盒样本被发现含有 PFAS。其含量比建议的欧盟标准高 57 倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/06/cc80b878-5a2f-4bfb-87ea-d1a14e2c1139_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绿色和平组织活动人士 Leanne Tam 表示，大多数一次性餐具和容器香港的产品在出售前均未经过测试。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全球非政府组织网络也将 PFAS 描述为“永远的化学物质”，因为它们在环境中具有极强的持久性，并补充说它们可能导致癌症和不孕不育，例如还会扰乱人的荷尔蒙系统。&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平组织的谭说，香港的大多数一次性餐具和容器在出售前都没有经过测试，这意味着它们的安全性值得怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“许多一次性产品并不像看上去那么卫生。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;五个欧盟国家——德国、荷兰、丹麦、挪威和瑞典——计划在欧洲大陆范围内禁止所有 PFAS 化学品。&lt;/p>; >;&lt;p>;美国的 12 个州，包括加利福尼亚州、华盛顿州和佛蒙特州，已禁止在食品包装中添加 PFAS。&lt;/p>;&lt;p>;台湾去年 8 月对四种 PFAS 进行了监管，在亚洲处于领先地位，而日本食品安全当局最近提出每日容许摄入量为每公斤体重20纳克。&lt;/p>;&lt;p>;香港目前并没有规管PFAS的使用。&lt;/p>;&lt;p>;谭还表示，绿色餐具市政府名单上的供应商无需声明其产品中是否含有 PFAS。&lt;/p>;&lt;h3>;80% 的香港餐厅尚未准备好实施一次性塑料禁令&lt;/h3>;&lt;p>;香港立法会议员梁宜昌香港岛东选区表示，带有防水涂层的容器很难回收，因为它们比传统塑料更复杂。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能将它们放入塑料或纸张回收箱中，”他说。 “人们将被迫像一般废物一样对待它们，从而增加送往堆填区的垃圾量。”&lt;/p>;&lt;p>;过去三年，香港每天处理超过 200 吨一次性塑料餐具&lt;/p>;&lt;p>;餐饮专业协会名誉会长黄杰龙表示，许多餐馆老板很难区分哪些产品将在即将到来的禁令下被允许使用。&lt;/p>;&lt;p >;对环境保护部供应商名单的检查发现，近一半的供应商仍然提供4月22日之后将被禁止的物品，包括塑料吸管和一次性餐具。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，餐馆老板，尤其是中小型企业，如果他们完全依赖供应商名单并误判所有提供的产品都是政府批准的，则可能会违反禁令。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促供应商确保他们出售给当地餐馆的产品符合新规定&lt;/p>;&lt;p>;环境保护部表示，水性阻隔涂料“广泛使用”，并符合国际公认的测试标准，包括中国大陆、欧洲和澳大利亚的测试标准。&lt;/p>;&lt;p>;发言人PFAS化学性质稳定，并补充道：“虽然有些产品仍含有少量PFAS，但公众接触此类产品对健康的风险非常低，无需担心。”&lt;/p>;&lt; p>;她补充说，为了更清楚地了解在政府平台上注册的产品，当局将为每个批准的产品发布二维码，而供应商则需要在绿色替代品上打印该代码。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Malaysia’s door closes on low-pad migrant workers, companies scramble for staff]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3258015/malaysias-door-closes-low-pad-migrant-workers-companies-scramble-staff?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/3cf13786-4571-4768-a55a-ca36ed878cfe_75745792.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自孟加拉国的移民工人在马来西亚移民当局逮捕期间被逮捕吉隆坡的一次突袭。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着马来西亚准备拒绝来自国外的低薪移民工人的新申请，雇主警告说，从咖喱店到理发店等各个领域，劳动力短缺迫在眉睫.&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国已经通过黄金签证计划为富有的外籍人士铺上了红地毯，但从事农业、工厂和服务业工作的农民工却发现，这些工作对于当地人来说工资太低了。他们自己越来越被排除在系统之外，并受到警察随机拘留、工资低下和缺乏劳动保护。&lt;/p>;&lt;p>;自 3 月 31 日起对农民工申请的冻结在截止日期已过后于上周被延长– 直到 4 月 21 日，在企业纷纷涌入主要来自孟加拉国、尼泊尔和缅甸的工人后，遭到企业强烈反对。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚在尖酸刻薄的孟加拉国就业诈骗危机中削减移民劳动力&lt;/h3>;&lt;p>;新规定的出台，至少部分是因为一场重大的就业骗局危机的影响，这场危机导致约 20 万名工人（主要来自孟加拉国）抵达马来西亚，却发现他们已支付数千美元来填补的空缺职位被取消。此前，马来西亚印度餐馆业主协会（Primas）与其他 22 个行业团体发表联合声明，呼吁政府将最后期限推迟至 9 月，理由是填补职位空缺一直是困难重重，冻结雇佣移民工人将迫使企业转向黑市寻找劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;“在这么短的时间内很难在来源国找到工人，雇主可能会因此而恐慌，导致他们寻求非法机构的服务，”Primas 总裁 Govindasamy Jayabalan 在声明中表示。 “这可能会导致雇主出于绝望而雇用不太合格的外国工人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/05/82941a19-25b3-4f2a-ba31-a9c808ce5b00_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自孟加拉国和缅甸的农民工从事普工工作在吉隆坡的一个批发市场。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;4 月 21 日是雇主为新移民工人获得签证批准的最后一天，比 5 月份将他们带入该国的最后期限还要早。&lt;/p >;&lt;p>;根据政府的说法，停止招聘的决定是基于到 2025 年不允许移民工人超过劳动力总数的 15% 的标准，而这个拥有约 3400 万人口的国家已经接待了约 217 万外国人。 &lt;/p>;&lt;p>;3 月 26 日，人力资源部长史蒂文·西姆 (Steven Sim) 在议会发表讲话，为冻结招聘辩护，称政府配额几乎已经达到。&lt;/p>;&lt;p>;“任何有关重新开放外籍工人配额的决定将在政府掌握 5 月 31 日之前未入境工人配额的完整详细信息后制定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/ed964dbe-4d93-43b9-bfc1-b88843829173_7eacf944.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;建筑工人正在吉隆坡的一座建筑上粉刷。自 20 世纪 80 年代末开始快速工业化以来，马来西亚一直严重依赖移民工人。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚自 20 世纪 80 年代末开始快速工业化以来，一直严重依赖外来务工人员，如今许多当地人回避诸如此类的行业工作农业和建筑业被视为“移民工作”。&lt;/p>;&lt;p>;这促使政府想出新的方法来吸引当地人从事此类工作。种植园和大宗商品部长佐哈里·阿卜杜勒·加尼 (Johari Abdul Ghani) 最近提出将种植园工人重新命名为“专业收割机”的想法，以避免这种耻辱。&lt;/p>;&lt;p>;随着企业急于在招聘截止日期前引进外国工人，移民办公室人满为患，据知情人士透露，在线外籍工人集中管理系统一直难以满足需求。&lt;/p>;&lt;p>;对于移民权利活动人士阿德里安·佩雷拉 (Adrian Pereira) 来说，全面冻结招聘不仅是“危险的”，而且配额制度从一开始就违反直觉。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚因黄金签证而在外籍人士名单中排名上升，反以色列立场成为吸引力&lt;/h3>;&lt;p>;“一旦运动停止，就会有更多问题：贩运者将开始采取行动，走私将会增加，”他说，并称冻结是一个“疯狂的想法”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果制定配额的政府机构尽职尽责，为什么还要这样做呢？他们需要冻结吗？”&lt;/p>;&lt;p>;佩雷拉批评政府的举动是一种“下意识的反应”，一年多前，对雇主从 15 名雇主中招聘的限制已解除一年多了。总理说：“如果我们能够加快雇用外国工人来满足相关部门的需求，那么国家的国内生产总值将增长1%。”安瓦尔·易卜拉欣部长去年 1 月在宣布早些时候的宽松决定时表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/05/24c2f14a-7f2b-4208-a4c4-f1d247ff1cec_20b004db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣赞扬了此举去年1月“加快聘请外劳”。图片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自此以来，已有超过100万份外籍劳工配额申请获批，主要集中在建筑业和制造业，其次是种植园和农业。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这还导致大量移民工人被带入该国，并承诺提供不存在的工作。据移民活动人士安迪·霍尔 (Andy Hall) 称，他们的人数超过 200,000 人，其中许多人现在无证、一贫如洗，陷入债役——一种现代奴隶制的形式。&lt;/p>;&lt;p>;“他们迫切希望获得任何工作或收入。霍尔说，为了生存、吃饭以及向家人汇款以偿还不断增加的债务利息，这些债务的利息可能高达每人 6,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;但很少有人他说，马来西亚的雇主可能会雇用此类工人，因为他们的债务和贫困使得他们难以起草具有法律约束力的雇佣合同，因为假定缺乏知情同意。&lt;/p>;&lt;p>;2 月 27 日，一项调查93 名孟加拉国移民工人从吉隆坡一处废弃店屋被救出后，该公司成立于一家建筑公司。他们根据配额计划被该公司带到马来西亚，但最终没有工作或收入。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，171 名孟加拉国工人游行到柔佛州边佳兰石油和天然气中心的一个警察局。州，对他们的雇主提出举报，他们指控雇主同样欺骗他们来到马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚已经陷入了真正的混乱，系统性腐败的移民管理和招聘系统缺乏霍尔说。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题并不是什么新鲜事。&lt;/p>;&lt;h3>;在外国工人被发现被遗弃后，马来西亚公司对人口贩运展开调查&lt;/h3>; &lt;p>;在吉隆坡市中心以西八打灵再也的一个美食广场，摊主莎拉 (Sarah) 感叹，在她的孟加拉国雇员易卜拉欣 (Ibrahim) 决定利用一项特赦方案（允许无证移民和非法移民）后，她不得不回到厨房处理事情。那些逾期居留的人在没有被起诉或提出任何问题的情况下离开马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;“易卜拉欣曾经独自经营这个地方，但现在 - 正如你所看到的 - 我的整个家庭正在帮助保持莎拉说，由于担心雇用无证移民会产生后果，她没有透露自己的真实姓名。&lt;/p>;&lt;p>;她承认自己的做法是错误的，并表示这是她最好的选择。&lt; /p>;&lt;p>;像大多数无证工人一样，易卜拉欣以建筑工人的身份合法来到马来西亚，后来被雇主欺骗，导致他一贫如洗，没有合法文件，不得不寻找非法就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;他的附近饮料摊的朋友比拉尔也同样接受了特赦，他说自己已经厌倦了这么长时间以来躲避移民搜查。&lt;/p>;&lt;p>;“我被拘留过很多次，我必须付钱才能被拘留。”被释放，”他说。 “但是够了，这是我在这里的最后一个月了。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-Japan defence upgrade aimed at tackling ‘more assertive China’: envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3258058/us-japan-defence-upgrade-aimed-tackling-more-assertive-china-envoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 11:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/06/a39d09e1-02e6-4d66-a446-47fa8b3b317e_cd45229e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡尔文森号航空母舰的喷气编队进行了一次一月份美国和日本在菲律宾海举行的海上演习期间的飞越。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国驻日本大使表示，美国寻求将其与日本长达数十年的安全联盟的指挥结构现代化，以应对“更加自信的中国”，包括对台湾的态度拉姆·伊曼纽尔周五表示，两国希望在即将于华盛顿举行的峰会上讨论这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;在日本首相岸田文雄下周作为国宾访问美国之前发表讲话，其中一系列大使告诉记者，预计一系列协议将展示亲密盟友之间的牢固关系，“我们实际上正处于书写新时代的第一章。”伊曼纽尔说，框架将被修改，“这一变化是为了应对一系列挑战——我们知道的和我们不知道的挑战，而且中国将变得更加自信，而不仅仅是在台湾海峡。”&lt;/ p>;&lt;h3>;日本是否正在加强民用航空枢纽和海港供美军使用？&lt;/h3>;&lt;p>;设想的变化并不意味着“仅针对一种突发事件”，而是“它是围绕印太地区的安全而建立的”他还谈到了中国多次入侵钓鱼岛周围的日本海域，以及中国和菲律宾船只在有争议的南海发生的冲突。钓鱼岛是一组由东京控制但北京声称拥有主权的东海小岛。&lt;/p >;&lt;p>;人们对北京可能入侵台湾的担忧也日益增加，北京将台湾视为中国的一部分，必要时可通过武力统一。&lt;/p>;&lt;p>;尽管包括美国在内的许多国家并不这样做正式承认台湾是一个独立国家，他们反对任何使用武力改变现有现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，无论我们以这种新方式与日本合作，都将更好地改进我们制定计划的方式”大使说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，对联盟的修改将涉及加强驻日美军的权威，而该机构迄今为止缺乏可操作性控制亚洲国家的军事单位，其作用主要集中于管理驻扎在那里的美国人员的部队地位协议。&lt;/p>;&lt;p>;目前，总部位于夏威夷的美国印太司令部对部队拥有管辖权分配给包括日本在内的广阔责任区域，不同的时区和物理距离被认为对于与日本自卫队的互动效率不高。&lt;/p>;&lt;p>;此次改造预计将同时进行日本计划在 2025 年 3 月之前设立联合司令部，统一指挥其地面、海上和空中力量。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普不会动摇美日同盟，“中国将成为主导焦点”如果连任&lt;/h3>;&lt;p>;除了防务问题外，美国总统拜登周三与岸田进行会谈并举行国宴时，预计技术、太空和清洁能源等领域的合作也将被列入议程。这将是日本首相自2015年以来首次以国宾身份访问美国。&lt;/p>;&lt;p>;大使还表示，美国和日本计划设立资源“中央仓库”，以应对疫情该地区的自然灾害和气候事件，让人回想起 1 月 1 日日本中部发生的强烈地震以及最近袭击台湾的地震。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还没有与任何其他国家这样做过。我们不知道它会去哪里等等，”他说，但他指出，这个想法基本上是将医疗资源、帐篷、水和其他物品放在仓库里，这样它们就可以“立即部署”和“世界各地的任何地方”。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese archaeologists reconstruct face of sixth century emperor using new DNA technique – and find new clues to his death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3257745/chinese-archaeologists-reconstruct-face-sixth-century-emperor-using-new-dna-technique-and-find-new?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/fdabde0e-1c7e-4b2c-9c51-22a18a004108_986318ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;武帝面部重建。图片：魏片片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国考古学家利用新方法分析古代DNA，重建了一位生活在1500年前的皇帝的面容，并发现了可能导致他早逝的线索。 &lt;/p>;&lt;p>;研究小组表示，他们的技术可以通过骨骼样本对重要的古代人物进行更深入的分析。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国陵墓附近出土的罕见六羊战车第一位皇帝&lt;/h3>;&lt;p>;武帝，一位“极具影响力的皇帝”，统治着北周王朝，直到公元578年去世，享年36岁。&lt;/p>;&lt;p>;古籍中出现了人们猜测他是中毒身亡——要么是意外服用有毒物质作为长生不老药，要么是故意死于敌人之手。&lt;/p>;&lt;p>;1996 年他的骨头被重新发现，后来被发现含有一种物质，这一理论得到了一些支持。据新闻门户网站澎湃上个月报道，砷含量高于正常水平。他的股骨也显示出中毒相关坏死的证据。&lt;/p>;&lt;p>;然而，复旦大学研究人员领导的团队对从他的四肢骨中获得的皇帝 DNA 进行了彻底分析，提出了另一种理论。上周发表在《当代生物学》杂志上的新分析表明，他可能“更容易中风”。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组还引用了《周书》，这是一部中国王朝的官方历史，其中记载说在他死前，他表现出了眼睑下垂、失明和步态异常等症状，这些都是中风的可能症状。&lt;/p>;&lt;p>;法医重建基于扫描面部骨骼来确定某人的长相，可以现在与DNA分析相结合，以确定一个人的面部结构和遗传特征，例如皮肤和眼睛的颜色。&lt;/p>;&lt;p>;重建武帝的外貌并确定他的死因一直是人们着迷的点研究小组表示，由于他在统一中国北方方面发挥的重要作用，历史学家、考古学家和人类学家都对他产生了兴趣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/03/8cbb17d6-ae7e-4f31-a41b-1cdd68e5ec2f_742243bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周武帝可能已经展示36岁去世前出现中风症状。图片：维基百科&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当研究人员开始使用传统方法检查武帝的骨头时，他们发现它并不足以确定他的遗传特征。&lt;/p>;&lt;p>;团队经过六年的研究获得的 100,000 个基因位点（染色体上与特定基因相关的位置）不足以让团队重建皇帝的面部和复旦大学考古学教授文少卿表示，由于武帝四肢骨 DNA 样本的高度退化，“解码他的基因组是一项更具挑战性的任务”。 ，根据该杂志出版商 Cell Press 的微信帖子。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这个问题，温说他们“专门针对高度降解的样品优化了一种新技术解决方案”，包括一种捕获短时间的方法专为古代 DNA 设计的 DNA 片段和探针。&lt;/p>;&lt;p>;利用他们的新方法，该团队能够从仅 50 毫克的皇帝碎骨中获得 100 万个可用的基因位点，“比传统方法提高了十倍”文说。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组发现，皇帝“具有典型的东亚或东北亚外貌”，深色头发、棕色眼睛和中间至深色肤色。他们还得出结论，他可能更容易患中风、痛风和白血病等疾病。&lt;/p>;&lt;p>;文说，他们对皇帝骨头的分析将使“历史学家能够深入讨论武帝的死因” &lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国清史的篇章如此难以结束？&lt;/h3>;&lt;p>;北周王朝统治着中国腹地，从现代北部边境一直延伸到遥远的南方，由游牧鲜卑人建立，当时中国被几个相互竞争的帝国国家瓜分。&lt;/p>;&lt;p>;该团队的分析还得出结论，每 60 人左右他的血统有一部分是鲜卑人，他的其余 DNA 与黄河沿岸发现的群体相似，这表明他也有汉族祖先。&lt;/p>;&lt;p>;该技术可以对其他古代骨骼样本进行更详细的研究温说，可以让研究人员解决“更多重大、引人注目、疑难案件”。&lt;/p>;&lt;p>;未来，温说他们计划分析更多来自不同时期和古代文化的样本，希望“构建东亚各民族的基因谱系树，建立现代与古代民族的联系，书写中华民族的‘家谱’”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sean ‘Diddy’ Combs named in lawsuit accusing his son of sexually assaulting woman on yacht]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258057/sean-diddy-combs-named-lawsuit-accusing-his-son-sexually-assaulting-woman-yacht?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 11:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/06/dec27541-288f-4c6e-ae6f-30e9b04da749_42cd93c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肖恩“迪迪”库姆斯（左）和他的儿子克里斯蒂安“ King” Combs 在新泽西州纽瓦克举行的 2023 年 MTV 音乐录影带颁奖典礼上。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以肖恩“吹牛老爹”库姆斯为共同被告的诉讼称，他的儿子克里斯蒂安“国王”库姆斯性侵了一名在他父亲租用的游艇上工作的妇女。周四在洛杉矶高等法院提起的诉讼称，肖恩·库姆斯制造了导致袭击的情况，并随后付费掩盖了此事。这是指控这位制作人兼音乐大亨性行为不端的一系列诉讼中的最新一起，而这起案件正值联邦性交易调查导致国土安全部特工上周突袭了他在洛杉矶和迈阿密的家中。&lt;/p>;&lt;p >;在船上担任船员和调酒师的格蕾丝·奥马凯 (Grace O&#39;Marcaigh) 表示，2022 年 12 月下旬，克里斯蒂安·库姆斯 (Christian Combs) 强迫她喝龙舌兰酒，她认为龙舌兰酒中掺有其他毒品。诉讼称，他摸索了她的乳房和生殖器，并试图强迫她进行口交。&lt;/p>;&lt;p>;美联社通常不会点名那些声称自己受到性虐待的人，除非他们公开站出来，正如 O&#39; 那样。马凯已经做到了。她还同意通过律师透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;库姆斯的律师亚伦·戴尔没有立即回复美联社寻求评论的电子邮件。&lt;/p>;&lt;h3>;对说唱歌手住宅的搜查“过度” ，肖恩·‘吹牛老爹’库姆斯的律师表示&lt;/h3>;&lt;p>;戴尔在上周的突袭后表示，肖恩·库姆斯“是无辜的，并将继续每天为洗刷罪名而奋斗”，调查“仅此而已”而不是基于民事诉讼中毫无根据的指控的政治迫害。”&lt;/p>;&lt;p>;他告诉《洛杉矶时报》，最新的诉讼是“下流且毫无根据的主张”，充满了“捏造的谎言”。&lt;/p>;诉讼称，肖恩·库姆斯 (Sean Combs) 在 2022 年整个假期期间租用了这艘游艇，“完全控制了员工和场地”，并“将原本作为有益健康的家庭旅行出售的游艇变成了享乐主义的环境”。法庭文件称，他创造了一种环境，使她的袭击行为不仅得到容忍，而且得到鼓励。&lt;/p>;&lt;p>;当时 25 岁的奥马凯 (O&#39;Marcaigh) 表示，当当时 24 岁的克里斯蒂安·库姆斯 (Christian Combs) 一天深夜登上飞机时，他看起来喝得酩酊大醉，并开始对她给予不适当的关注。&lt;/p>;&lt;p>;她说，两人当时正在船上的一个音乐工作室里，制片人罗德尼·琼斯（Rodney Jones）被告知可以在工作室，他在二月份提起了自己的诉讼。肖恩·库姆斯昼夜不停地制作他的下一张专辑。&lt;/p>;&lt;p>;奥马凯在诉讼中表示，克里斯蒂安·库姆斯坚持让她喝龙舌兰酒，而她出于义务而喝酒。&lt;/p>;该诉讼称，他对她变得越来越具有攻击性，当她试图摆脱困境时，他猛烈地抓住她的手臂，然后抚摸她。诉讼称，饮料使一切变得模糊，速度异常快。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/06/a850bdf5-1969-4562-abe9-436971404851_76fd64d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肖恩“迪迪”库姆斯和他的前女友卡西在洛杉矶。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;录音室里的麦克风，琼斯被告知要捕捉一切，记录了他们的交流，诉讼中包括奥马凯要求克里斯蒂安·库姆斯停止的文字记录诉讼称，他后来在船上的电影院继续实施袭击，该电影院被用作备用睡眠区，她试图在那里寻找过夜的地方，因为房间都满了第二天早上，奥马凯向游艇船长讲述了这次袭击事件，但她声称，库姆斯当天给了他一大笔现金后， Captain 未能进行有意义的调查或采取任何行动。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼称，O&#39;Marcaigh 最终因报复而被解雇，此后一直无法在她计划建立职业生涯的音乐行业找到工作。据称，自 2022 年以来，她遭受了严重的情感创伤。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼寻求赔偿，待审判时确定。&lt;/p>;&lt;h3>;歌手卡西就指控说唱大亨肖恩·库姆斯性虐待的诉讼达成和解&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;Christian Combs 也是一位音乐艺术家，他与 Kodak Black 合作的歌曲“Can&#39;t Stop Won&#39;t Stop”在 2022 年 Billboard 主流 R&amp;B Hip-Hop 排行榜上名列前茅。上周的搜索期间，他正在父亲位于洛杉矶的家中期间，他和他的兄弟被戴上手铐，但没有被捕。&lt;/p>;&lt;p>;制片人琼斯的诉讼由与奥马凯的同一位律师于二月份提起，其中包括指控肖恩·库姆斯强迫他招妓。并迫使他与他们发生性关系。&lt;/p>;&lt;p>;这是让这位音乐和商业大亨受到公众监督的几起诉讼之一，首先是他的前门生兼女友、R&amp;B 歌手卡西 (Cassie) 11 月提起的诉讼。 ，指控多年的性虐待，包括强奸。第二天就和解了。&lt;/p>;&lt;p>;库姆斯和他的律师否认了所有诉讼指控。&lt;/p>;&lt;p>;库姆斯是三届格莱美奖得主和坏男孩唱片公司的创始人，是过去三十年最有影响力的嘻哈制作人和高管之一。他将自己的嘻哈帝国变成了一个更广泛的商业帝国，其中包括自有品牌烈酒、时尚和电视网络。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A new normal: are the wild days of Hong Kong’s housing market a thing of the past?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/markets/article/3257979/new-normal-are-wild-days-hong-kongs-housing-market-thing-past?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/9b9e8b1c-674f-466d-9256-aca0e9411dd0_b5331333.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些分析师预计香港房地产市场将进入新的阶段房价飙升且经常波动的情况已成为过去。插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三月中旬的一个星期四下午，急切的购房者涌入香港中环的一间办公室，参加拍卖止赎房产。部分房屋在拍卖正式开始前就已找到买家，气氛热烈。&lt;/p>;&lt;p>;人群中包括 Mable Mak，他为香港买下了屯门、佐敦和愉景湾的三处房产。总计1300万美元。政府决定于二月底立即取消所有已有十年之久的房地产市场限制，这激励了她。&lt;/p>;&lt;p>;取消的措施包括针对非永久居民和第二次购房者的印花税.&lt;/p>;&lt;p>;“我名下已经有一套房子住了，但直到现在我才考虑购买第二套用于投资，因为要征收15%的从价印花税，”这位 36 岁的永久居民说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此类限制措施最初是为了冷却 2000 年代初盛行的市场过度投机行为，并将房价推高至令人瞠目结舌的水平。 .&lt;/p>;&lt;p>;在美容行业工作并拥有六年股票投资经验的麦表示，在香港股市表现不佳之际，这些措施的取消使房地产再次成为可行的投资选择&lt;/p>;&lt;p>;“止赎房产总体上比二级市场的公寓便宜，”麦说。&lt;/p>;&lt;p>;“消息公布后，许多房屋卖家立即拒绝了我的报价，但对于止赎房产如果你达到底价，那就成交了，除非有人与你竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;像麦这样的购房者正在重返市场，享受着作为现金短缺的开发商提供的大幅折扣的额外红利。尝试最大限度地释放被压抑的需求。通过各种人才计划来到香港的内地人也争先恐后地购买房产。&lt;/p>;&lt;p>;但业内专家认为，目前的购买热潮并不能反映未来的现实。他们中的许多人预计世界上最昂贵的房地产市场之一将进入一种“新常态”，其中房价飞涨且经常波动的情况将成为过去。&lt;/p>;&lt;p>;“最近的复苏是华懋集团执行董事兼行政总裁蔡冠华表示，“主要受压抑的需求推动。”&lt;/p>;&lt;p>;“未来香港房地产市场将保持相对稳定。健康的市场是市场供应充足，房价随通胀上涨。”&lt;/p>;&lt;p>;限制措施一解除，市场交易量立即激增。 3月份共有3,971套新房和二手住宅易手，环比增长67%。根据土地注册处的数据，这是自去年 5 月售出 4,003 套房屋以来的最高数量。&lt;/p>;&lt;p>;但这并没有转化为更高的价格。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管交易更加活跃房地产咨询公司仲量联行香港主席曾舜晞表示：“我们看到的不是价格上涨，而是进一步下跌。”&lt;/p>;&lt;p>;曾表示，市场不太可能反弹至峰值，理由是新住宅项目库存水平较高，即使美联储今年降息，利率也可能维持高位。&lt;/p>;&lt;p>;供应有限是香港经历的主要原因之一自 2009 年以来，房价上涨了 271.7%。&lt;/p>;&lt;p>;香港仲量联行项目策略和咨询部高级总监 Norry Lee 表示，目前市场上有超过 20,000 个已竣工但未售出的单位.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年预计将竣工约22,270套私人住宅，同比增长6%。根据差饷物业估价署的数据，明年将增至25,530个，供应主要集中在九龙和新界。&lt;/p>;&lt;p>;为了吸纳这么多单位，达到更均衡的供应，仲量联行表示，根据需求动态，每年需要约25,000至30,000笔一手交易。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到年均交易量约为15,000至最多20,000笔交易，至少需要四个时间银河国际证券香港和中国房地产高级研究分析师 Will Chu 表示：“我们需要花费数年时间来消化所有可用库存，房价很难出现大幅上涨。”&lt;/p>;&lt;p>;Chu 预计利率降至2.5%至3%左右，减轻抵押贷款还款负担。但这仍远高于多年来支撑房价快速上涨的超低利率环境。&lt;/p>;&lt;p>;“很难看到利率回落到之前的水平。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一手住宅市场的强劲销售在一定程度上是由于开发商提供大幅折扣以吸引买家重返市场而推动的。&lt;/p>;&lt;p>;这本身可能表明，华懋的 Choi 表示，房地产价格不会出现前几年那样的强劲增长。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明[开发商]对市场前景持谨慎态度，”他说。&lt;/p>; >;&lt;p>;上个月，会德丰地产在一天内售出了全部第一批单位，其新项目将军澳Season Place的定价为该地区五年来的最低水平。李嘉诚的旗舰开发商长实集团在黄竹坑地铁站上盖的蓝色海岸推出了首个单位，每平方英尺的平均价格是南区其他开发项目中最低的。&lt;/p>;&lt;p>;这场价格战仲量联行的 Tsang 表示，正在涌入二级市场。&lt;/p>;&lt;p>;“由于新公寓的定价接近甚至更低，二手房面临压力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;随着特别印花税 (SSD) 的取消增加了住宅供应量，房屋卖家不再提高要价。对于三年内转售的任何住宅房产，该税费高达 20%，期限较短的费用甚至更高。&lt;/p>;&lt;p>;更多现金拮据的业主不愿出售自己的房产。利嘉阁研究主管 Derek Chan 表示，由于高利率和缓慢的经济复苏造成的影响，过去两年的房产将导致公寓亏损出售。&lt;/p>;&lt;p>;总共 484 套陈先生表示，3月份录得亏损交易，其中7宗亏损超过35%。&lt;/p>;&lt;p>;屯门翡翠湾一期的一套单位最近被业主以234万港元，几乎是2020年购买价404万港元的一半。&lt;/p>;&lt;p>;“房价指数是根据二级市场交易得出的。如果市场承压，可能会阻碍房价上涨。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，受益于取消买家印花税，中国内地买家已开始抢购香港单位。 (BSD) 和新住宅印花税 (NRSD)，后者在 10 月份减半之前曾高达 30%。征收关税是为了控制来自中国大陆的资本过度涌入。&lt;/p>;&lt;p>;在最近推出的一些项目中，大陆买家的比例飙升至40%，占到了70%。根据仲量联行的月度报告，3 月份豪华住宅的主要销售量从取消限制前的不到 50% 反弹。&lt;/p>;&lt;p>;该市的各种人才计划和投资移民计划正在帮助维持这种涌入.&lt;/p>;&lt;p>;“但需求有多大还取决于中国的经济复苏，”香港大学房地产与建筑系讲座教授周广荣说。&lt;/p>;&lt;p >;Chau表示，从长远来看，随着需求的增加，房价上涨的可能性大于下跌的可能性，但增长将受到一定程度的限制。&lt;/p>;&lt;p>;“政府完全有能力控制需求大陆，”他说。 “当资金过多导致房价飙升时，政府可以重新征收印花税来控制房价。”&lt;/p>;&lt;p>;市场上寻求短期投机利润的投资者数量将减少。拥有38年房地产行业经验的亚洲地产控股有限公司董事长蔡雷文表示，房价下跌是因为房价尚未反弹，未来大幅上涨的空间不大。&lt;/p>;&lt;p>;“由于投资成本较高，投资回报仍会维持在较低水平。&lt;/p>;&lt;p>;同时，麦正考虑明年转售她在屯门购买的单位，并出租另外两间单位，预计可出租3间单位。租金收益率达到4%。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为房地产市场会像过去那样疯狂上涨，但现在是时候发挥一些动力了，因为它已经平静了很长时间了，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望房地产市场能够健康发展，房价突然上涨是不好的，政府可以随时改变限购政策。&lt; /p>;&lt;p>;我根据未来三到四年的前景进行投资。如果前景稳定，我会继续购买。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s third phase as a superconnector requires tech innovation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3257591/hong-kongs-third-phase-superconnector-requires-tech-innovation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/e12e4b03-9795-4da1-9b37-8e86f491c597_e443f725.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;随着23条国家安全立法的通过，香港正处于急需重振经济的关键时刻。然而，前进的道路需要的不仅仅是经济改革。&lt;/p>;&lt;p>;这项工作需要彻底转变思维方式并吸引新人才。香港要想在逆境中发展，就必须拥抱变革、鼓励创新。&lt;/p>;&lt;p>;香港自20世纪70年代末以来的成功故事与中国的改革开放紧密相连。过去四十年，香港在这一进程中发挥了关键作用，展现了其以勇气和应变能力抓住机遇的能力。这座城市通过弥合中国大陆与世界其他地区之间的差距而繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;这一重要作用经历了三个不同的阶段。在第一阶段，香港确立了自己的信息枢纽地位，提供了宝贵的贸易和产品信息，帮助中国内地了解全球市场需求。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管香港这个曾经占据主导地位的港口在历史上享有盛誉，但经历了下滑。 2019年，该码头跌出了全球最繁忙的集装箱码头前五名，并在来自内地的激烈竞争中于2023年跌至第十位。虽然这种下降并不是香港在贸易和航运中的作用的终结，但它突显了该城市在这一领域的重要性逐渐减弱。&lt;/p>;&lt;p>;香港发展的第二阶段包括吸引中国内地公司进入国际资本市场。 1993年，青岛啤酒成为第一家在香港股市上市的中国公司，为其他公司效仿铺平了道路。随着内地企业寻求发展资本，香港已成为中国企业与全球市场之间的重要纽带。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/04/02/74ae03f5-0b95-4371-8f85-d10ec6985862_87eb9b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;嘉宾举杯庆祝成功1993年7月15日，青岛啤酒在香港联交所上市。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;到2023年，在香港联交所上市的中国内地公司数量达到1,447家，占总市值的77%。香港成为中国企业获取全球资本的有吸引力的途径。然而，阿里巴巴最近决定放弃其物流子公司菜鸟香港IPO计划，暴露了香港金融市场面临的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;尽管香港将继续在吸引全球资本方面发挥关键作用对于中国企业而言，并为中国境外投资者提供投资机会，其连接中国大陆与世界的意义正在发生变化。 2023年第三季度，流入中国大陆的外国直接投资出现自1998年以来的首次下降，而对外投资则呈上升趋势。&lt;/p>;&lt;p>;香港现在正处于第三阶段，必须拥抱在技​​术创新中发挥着至关重要的作用。地缘政治紧张局势给中国与西方在科技领域的合作造成了重大障碍。这为香港成为科研中心提供了新机遇。&lt;/p>;&lt;p>;香港的高等教育体系世界一流，有五所大学跻身QS前100名。这一成就凸显了香港打造强大创新生态系统的潜力。该市的高等教育和研究优势为开展对科技进步至关重要的基础研究提供了坚实的基础。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/7a6a2567-cf37-4dcb-b996-11c33e6bcf97_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;访客去年11月，在尖沙咀科学馆举行的中国航天计划展览上，他尝试了照相亭。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，尽管有这些优势，香港目前的状况仍需要进行批判性评估。香港必须认识到形势的紧迫性，采取大胆措施发展人才库。&lt;/p>;&lt;p>;香港在创新时代的成功将取决于其吸引和留住顶尖人才的能力。美国对中国科学家和学者的严格审查为香港创造了一个机会，将自己定位为对这些人有吸引力的目的地。&lt;/p>;&lt;h3>;香港在仲量联行的创新和人才中心排行榜上没有一席之地&lt;/h3>;&lt;p>;然而，香港不能只关注科学家和学者，这一点至关重要。政府的人才引进战略已经导致专业人士大量涌入。这种多元化的人才库将丰富香港的劳动力队伍，并为其经济格局作出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;香港的繁荣一直与其开放性息息相关，包括信息、人员和资本的自由流动。这种开放性对于这座城市的成功发挥了重要作用，必须予以维护，以确保未来的繁荣。香港需要向世界保证，它仍然致力于维护其基本原则和价值观，包括保护公民自由和言论自由。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样重要的是，香港愿意拥抱新的做事方式。创新需要摆脱过去的成功并拥抱新的想法。对香港来说，营造一个鼓励实验、创造力和颠覆性思维的环境至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;保护主义对香港这样的开放社会构成重大威胁。它阻碍了世界各地人才的融合，也不符合居民的利益。香港必须积极打击保护主义倾向，发挥多元化、国际化人才优势。拥抱多元化将促进创新，并为建设充满活力、包容性的社会作出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;香港还必须努力提高效率。这个城市经常面临自我强加的界限和官僚主义的繁文缛节，阻碍进步并阻碍创新。为了突破这些限制，香港必须培养一种成长心态，迎接挑战并愿意改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;香港必须适应不断变化的全球格局，并找到新的途径来保持其影响力。只有适应变化、​​拥抱变革的意愿和鼓励创新的承诺，香港才能走向繁荣和充满活力的未来。未来旅程的故事一定是值得讲述的，香港有机会通过大胆的决策来塑造自己的故事。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s lower living costs, MM2H visa, anti-Israel stance are luring expats – but can they stay long term?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3258018/malaysias-lower-living-costs-mm2h-visa-anti-israel-stance-are-luring-expats-can-they-stay-long-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/3c28deab-564f-46c1-b3da-427d201e7335_4e66ea71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉隆坡天际线。马来西亚正在崛起为外籍人士目的地。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;萨利赫夫妇对加拿大总理贾斯汀·特鲁多以牺牲巴勒斯坦人民为代价坚决捍卫以色列的外交感到震惊，这对安大略省夫妇决定将家人搬到12,000公里外穿越世界到达马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;现在，穆罕默德·威廉 (Muhammad William)、他的妻子萨娜 (Sana) 和他们的三个孩子住在吉隆坡，经营着一个拥有 128 万订阅者的 YouTube 频道。&lt;/p>;&lt;p>;他们最近的视频YouTube 频道“萨利赫家族”大肆宣扬移居东南亚国家的魅力。但推动因素在他们做出决定时也同样重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不断看到加拿大领导人发表支持以色列的声明，我们无法忍受我们的税款被用于支持以色列的事实。这个，”Sana 告诉《亚洲本周》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 05/c54fcbd9-762a-412b-869d-ea4dd9aeba7e_7870cb5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;二月份，萨利赫一家在马来西亚兰卡威进行跳岛游。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们选择马来西亚而不是其他穆斯林占多数的国家，因为这个东南亚国家对以色列对加沙长达六个月的袭击的态度与其他国家“完全相反”。加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;“我们到处都看到巴勒斯坦国旗；他们抵制支持以色列的公司，”萨纳说。 “这是一个简单的事实，马来西亚并不害怕站起来说：&#39;嘿，我们支持巴勒斯坦和巴勒斯坦事业&#39;。”&lt;/p>;&lt;p>;自去年10月7日爆发以色列-加沙战争以来，马来西亚人避开了许多企业，包括美国连锁店麦当劳和星巴克，导致这两家公司遭受巨额损失，且至今仍有增无减。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在德国访问时对与哈马斯的联系“不道歉”&lt; /h3>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣一直尖锐批评以色列袭击加沙，称其为“西方的虚伪”，并将他对围困以及西方对以色列的支持的未经过滤的批评传达给美国总统乔·拜登在白宫，同时在与德国总理奥拉夫·肖尔茨站在一起时，也对德国与哈马斯的历史联系表示“不道歉”。&lt;/p>;&lt;p>;萨利赫家族和许多其他穆斯林侨民一样，表示他们的举动找到了灵感来自迁徙——1,445 年前先知穆罕默德一生中的一个重要插曲，当时他离开了受迫害的麦加，前往麦地那的安全，这一事件意味着当时羽翼未丰的宗教得以幸存，成为如今拥有 18 亿信徒的信仰.&lt;/p>;&lt;p>;其他穆斯林内容创作者，例如活跃在 Instagram 和 TikTok 上的英国公民 Saira Hayati 以及加拿大夫妇 Mahdi 和 Sagal，也选择了马来西亚作为他们的新家。&lt;/p>;&lt;p>;另一位英国公民穆罕默德·迪恩 (Muhammad Deen) 告诉“优化穆斯林”YouTube 频道，吉隆坡的清真寺引人注目，而且无需检查食品和杂货是否清真，这对穆斯林来说是“解放”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/f1c8370a-874b-4230-beae-39d4ec3805c5_1126e908.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉兰丹的一座清真寺。马来西亚庞大的穆斯林人口以及伊斯兰教被奉为国教，吸引了许多穆斯林游客。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚穆斯林人口众多，占该国 3370 万人口的 60% 以上，而且伊斯兰教被奉为国教，这对马来西亚来说具有强大的吸引力。许多穆斯林旅行者和长期居住者也需要清真食品，并且可以在众多清真寺中祈祷。&lt;/p>;&lt;p>;萨利赫家族于 3 月 20 日发布的视频宣布了他们的举动，该视频已获得超过 136,000 次观看，评论部分充满了有关马来西亚的积极轶事，以及有关搬迁过程的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“这绝对是疯狂的，这是天文数字，”萨纳说。 “我们收到了几十封电子邮件和数千条评论，人们询问我们是如何做到的、流程是什么样的，以及他们也想这样做。”另一位加拿大穆斯林 Shadia Yousuf 告诉我们。本周在亚洲，她正在考虑像她圈子里的许多人一样，跳槽到马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;“我访问[马来西亚]参加交换项目，觉得那是一个非常美丽的地方，”沙迪亚说。 “出于多种原因，我可以轻松适应并安顿下来。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/05/f9d44446-bde4-4bf1-a144-18183986379b_1cd0fdd4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客走过一幅以马来西亚国旗为主题的壁画吉隆坡。该国作为移民目的地的地位正在恢复，尤其是来自中国的移民目的地。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;但不仅仅是穆斯林因为良好的天气、海滩和美食而加入到马来西亚不断扩大的外籍人士队伍中、更便宜的生活成本、政府提供的签证以及作为东南亚大国中最发达的国家的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚是亚洲吸引拥有技能和经验的外籍人士竞赛的先行者，以帮助国家在20世纪80年代迅速发展。这使得它领先于泰国、印度尼西亚和菲律宾，拥有闪闪发光的塔楼和蓬勃发展的经济中的商业前景。&lt;/p>;&lt;p>;但 1997 年的亚洲经济危机戳破了泡沫，政治内讧导致进一步停滞，使其陷入困境。包括越南在内的地区邻国将迎头赶上并最终超越它。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这个仍在以其长期旅游口号“马来西亚，真正的亚洲”进行贸易的国家，现在正在作为一个旅游大国而反弹。移民目的地，尤其是来自中国的移民目的地。&lt;/p>;&lt;p>;驻新加坡的 YouTuber Max Chernov 对马来西亚的西方侨民进行了一系列采访，他表示移居该国最常见的原因是因为“这里有&lt;/p>;&lt;p>;“美味的食物、广泛的英语水平、重要的外籍人士社区以及友好和尊重的当地人使其成为一个有吸引力的地方，”切尔科夫告诉《亚洲周刊》。 “说到吉隆坡，它在公平的生活成本和乐趣之间取得了很好的平衡，而不像曼谷或雅加达那样忙碌。”&lt;/p>;&lt;h3>;尽管越来越多的新加坡人关注新山更便宜的生活，但连通性是关键&lt;/h3>;&lt;p>;南部的新加坡与瑞士的苏黎世并驾齐驱，位居全球最昂贵城市之首，三居室家庭住宅的租金每月约为 2,000 美元，而泰国北部的签证程序复杂、税率高，而且获得永久居留权的途径受到严格限制。&lt;/p>;&lt;p>;市场分析师表示，最近疫情后的经济衰退增加了吸引力，特别是对西方游客而言，因为马来西亚林吉特兑美元汇率目前徘徊在历史低位，使他们能够进一步扩大现金储备。&lt;/p>;&lt;p>;美国咨询公司美世在其 2023 年生活城市质量排名中，将吉隆坡排在第 86 位。 241 个城市为全球外派人员提供日常生活实用性。&lt;/p>;&lt;p>;虽然落后于排名第 29 位的新加坡，但马来西亚首都击败了其他东南亚城市曼谷和马尼拉，后者排名第 124 位，分别排名第 135 位。&lt;/p>;&lt;p>;《经济学人》杂志情报部门的一项类似指数将吉隆坡视为过去 12 个月中涨幅最大的城市，在 2023 年的榜单中跃升 19 位至第 93 位。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/d95046ba-554f-4e7e-9c17-2e149fa84933_f60200c9.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以双子塔和吉隆坡其他建筑为背景的房屋。几十年来，马来西亚一直试图吸引外国人在该国定居。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自2002年以来，马来西亚政府一直在马来西亚我的第二家园（MM2H）计划下试图吸引更多外国人在该国定居。该计划允许外国退休人员和外籍工作人员凭多次入境社交访问通行证居住在马来西亚，但须符合收入和投资要求。&lt;/p>;&lt;p>;而吉隆坡的满家乐社区几​​十年来一直以其外籍居民而闻名得益于MM2H计划，外国出生的人口正在进一步扩散到全国各地，许多人选择了槟城和马六甲的乡村魅力，那里的生活节奏比首都慢得多。&lt;/p>;&lt;房地产解决方案提供商 Juwai IQI 联合创始人 Kashif Ansari 表示：“[MM2H] 计划吸引了那些倾向于在旅游胜地购买或租赁房屋的大手笔目标人群。” “他们不会与马来西亚人争夺住房。”&lt;/p>;&lt;p>;有兴趣的申请者必须投资105,000美元至105万美元之间的定期存款，出示足够的财务支持证明以维持在马来西亚的生活，并留在马来西亚每年在该国累计居住至少 60 天。&lt;/p>;&lt;p>;作为回报，他们有权在该国居留五年，可以选择续签居留权，并享受养老金或收入免税”议会表示，截至 1 月，MM2H 计划已有超过 56,066 名参与者，比 2022 年增加了约 2,170 人。&lt;/p>;&lt;p>;Tiong 表示，该计划主要由来自中国、韩国、日本和日本的东亚人主导。台湾，其中中国公民占所有参与者的近一半。&lt;/p>;&lt;p>;从西方来看，英国人位居榜首，有 2,234 名参与者，其次是美国公民，有 1,340 名。&lt;/p>;&lt;p>;该计划的平均参与者为政府官员表示，2018 年至 2019 年间的投资额为 26 亿林吉特（5.5 亿美元）。商业报纸《The Edge》报道称，自 2002 年成立以来，MM2H 已创造了约 580 亿令吉的收入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/05/a812ef3b-42e3-482b-aca1-db4d860cefbf_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的家。在城邦租一套三居室公寓的人可以以相同的价格在吉隆坡市中心租一套豪华公寓。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;外籍人士市场分析师表示，实现舒适生活的较低成本是主要吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;同样的租金在新加坡购买一套三居室的公共住房公寓，就可以在马来西亚最令人向往的地址之一——吉隆坡租一套环绕双子塔的同等大小的豪华公寓。&lt;/p>;&lt;p>;该国的国际学校数量也从 2010 年的 66 家增加到 200 多家，并且每年都会有更多的开设。&lt;/p>;&lt;p>;最近对 MM2H 计划的修订降低了进入门槛，降低了财务要求以及最低门槛申请者年龄从 35 岁到 30 岁，向自疫情以来涌入亚洲的新数字游民群体开放。&lt;/p>;&lt;p>;这使其与同样具有吸引力的泰国展开竞争。观察人士表示，虽然数字游牧民能够迁移，但尚未缓解繁琐且令人困惑的官僚作风。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在马来西亚半岛城市化密集的城市之外，MM2H 申请人也选择婆罗洲岛上的沙巴和沙捞越，那里有丰富的山脉、森林和自然景点。尤其是砂拉越，批准的申请数量从 2021 年的 27 份增加到去年的 700 多份。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚第二大城市新山，与马来西亚仅相隔 1 公里。新加坡也渴望 MM2H 的推动，特别是在马来西亚依斯干达特区的发展走廊地区。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，马来西亚 RHB 银行的研究部门称，修订后的 MM2H 计划“及时”，因为该国寻求将与新加坡接壤的边境地区发展成为“马来西亚的深圳”，跨境捷运系统（RTS）将直接纳入新加坡的地铁系统。&lt;/p>;&lt;p>;“更友好的政策将有助于鼓励技术工人的潜在搬迁，这是政府刺激柔佛州经济增长的目标。”RHB Research 表示。 “这反过来应该会提高对房产的需求，尤其是那些靠近 RTS 航站楼（新山）和大士连接线（新加坡）的房产。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/74dfe93f-f0fb-4a08-9f41-6260bb7db303_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;柔佛-新加坡长堤上的车辆。新山与新加坡隔着一条狭窄的海峡仅 1 公里。照片：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然搬到马来西亚相对容易，但留下来可能是一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;Emmanuel Chukwuemeka Olalere，来自尼日利亚的他在马来西亚生活了 11 年后打算离开，他说每天的种族主义和歧视让他疲惫不堪。&lt;/p>;&lt;p>;“我来上大学，毕业后就一直在工作，”伊曼纽尔说。他的 YouTube 频道 Geekception 上的技术评论。 “在其他国家，我现在已经是公民了，但在这里我仍然持有签证。”&lt;/p>;&lt;p>;加拿大对永久居留权的要求较低，并为符合以下条件的永久居民提供了获得公民身份的途径：过去五年中有三年在该国居住，而同一时间段内只有一个人有资格获得马来西亚永久居留权。&lt;/p>;&lt;p>;他的决定变得更加苦乐参半，因为伊曼纽尔喜欢马来西亚，说他喜欢马来西亚食物并能够建立生活。但这伴随着必须应对对非公民的系统性歧视以及当地居民中随意的种族主义的“权衡”，这阻碍了非洲人在该国的住房机会。&lt;/p>;&lt;p>;他说他的经历包括被警察“到处拦住”，以及忍受当地人持续的盯着，他还曾在公交车上被一位女士称为“N字”。&lt;/p>;&lt;p>;“没有食物是美味的” “这样的生活已经足够了。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚的宗教倾向驱使不同信仰的夫妇前往“更容易接受”的地方&lt;/h3>;&lt;p>;尽管马来西亚自豪地宣称自己是一个多文化和多种族的国家马来西亚与非洲移民的关系一直不稳定，2012 年向非洲国民发放了大约 25,000 个学生签证，让他们在全国各地的许多私立大学学习。&lt;/p>;&lt;p>;有关社区成员犯罪的报告当地媒体随意使用 awang hitam（黑人）等贬义词进一步炒作。&lt;/p>;&lt;p>;该国还在努力管理其庞大的移民工人人口，特别是孟加拉国人和罗兴亚难民。尽管受马来西亚人雇用，但他们仍被视为主导某些经济部门，并排挤当地人，尤其是正在努力应对生活成本上升的低收入群体。&lt;/p>;&lt;p>;针对边缘化移民社区的愤怒和歧视是家常便饭。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/c5bb332e-fa86-40f0-8142- 7e760eb877f5_c311247c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚彭亨州一家蔬菜农场的农民工。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，马来西亚社会的伊斯兰化趋势不断蔓延，吸引了包括萨利赫家族在内的许多穆斯林侨民来到马来西亚，但结果却适得其反。对在海外寻求新生活的其他马来西亚人产生了影响。&lt;/p>;&lt;p>;电影因非伊斯兰内容而被禁，其制作者因其作品受到死亡威胁和法律诉讼，而商店则遭到汽油弹袭击出售印有“阿拉”字样的袜子 - 这些事件描绘了马来西亚日益远离开放并走向宗教原教旨主义的严峻景象。&lt;/p>;&lt;p>;“那不是我留下的马来西亚会计师 Shamsul Baharin 于 15 年前举家移居英国，他说道。&lt;/p>;&lt;p>;Shamsul 说，虽然他承认自己的第二故乡也有自己的问题，但他说：这不像看到自己的祖国发生变化那么令人心碎。&lt;/p>;&lt;p>;“我总是告诉人们，没有一个地方像马来西亚一样，”他说。 “现在更是如此：我谈论的马来西亚已经不复存在了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>