<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hungary’s Orban backs Trump, warns of EU’s demise in anti-Western speech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272150/hungarys-orban-backs-trump-warns-eus-demise-anti-western-speech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/fdc18f5b-6fac-4f47-b419-40d371fd8a70_9df4317b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;匈牙利总理维克多·欧尔班在图斯瓦尼奥斯夏季大学向观众发表讲话罗马尼亚拜勒·图斯纳德。欧尔班利用这一年度活动来表明其政府的意识形态方向并嘲笑欧盟。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;匈牙利民族主义总理欧尔班·维克多 (Viktor Orban) 周六在一次漫无边际的反西方演讲中表示，欧盟正在走向被遗忘，他在演讲中警告说，欧盟将出现一种新的、面向亚洲的“世界秩序”，同时支持唐纳德·特朗普竞选美国总统。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲已经放弃捍卫自己的利益，”欧尔班在罗马尼亚中部匈牙利小镇拜勒图斯纳德表示。 “欧洲今天所做的一切就是无条件地追随美国亲民主党的外交政策……甚至不惜以自我毁灭为代价。”&lt;/p>;&lt;p>;“一场500年来未曾见过的变化即将到来。我们面临的实际上是世界秩序的变化。”他补充道，并指出中国、印度、巴基斯坦和印度尼西亚正在成为世界的“主导中心”。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班还声称美国是幕后黑手。 2022 年发生的爆炸损坏了从俄罗斯向德国输送天然气的北溪天然气管道，称这是“在美国人明显指挥下实施的恐怖主义行为”。他没有提供任何证据来支持这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，这位极右翼领导人对莫斯科和北京进行了流氓“和平使命”之旅，其欧洲伙伴对他的​​批评越来越多。旨在促成俄罗斯结束乌克兰战争。欧尔班被广泛认为是所有欧盟领导人中与克里姆林宫关系最密切的。&lt;/p>;&lt;p>;在乌克兰问题上，欧尔班对这个饱受战争蹂躏的国家加入北约或欧盟表示怀疑。 “我们欧洲人没有钱这么做。乌克兰将恢复缓冲国的地位。”他补充说，国际安全保障“将写入美国和俄罗斯之间的协议”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/60b962dc-5eaa-4955-9bf5-8e0f818fa6df_ad3493e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;欧尔班因被认为与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京关系密切而受到批评。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在俄罗斯全面发动乌克兰战争期间，欧尔班与其他欧盟领导人决裂，拒绝向基辅提供武器以抵御俄罗斯军队，并经常推迟、淡化或阻止向基辅提供财政援助并对莫斯科实施制裁的努力。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班通常利用罗马尼亚一年一度的图斯瓦尼奥斯夏季大学平台来表明其国家政府的意识形态方向并嘲笑匈牙利于 2004 年加入欧盟。&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利目前担任欧盟轮值主席国，在此期间欧尔班曾许下“让欧洲再次伟大”的特朗普式誓言，并公开支持特朗普的候选资格。今年的美国总统选举。欧尔班今年两次在前总统海湖庄园的海滨大院拜访了特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班周六表示，特朗普竞选连任的目的是“让美国人民摆脱后民族主义自由主义的影响”。 ”，并重申了一系列保守派的说法，即特朗普因阻止其竞选而受到不公平的惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么他们想把他关进监狱。这就是为什么他们想夺走他的资产。如果这不起作用，那就是他们想要杀死他的原因，”欧尔班说，他指的是本月宾夕法尼亚州集会上对特朗普的暗杀企图。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班周六的言论并不是第一次他曾利用特兰西瓦尼亚的节日来引发争议。 2014年，欧尔班首次宣布打算在匈牙利建立一个“非自由国家”，2022年，他因反对欧洲成为“混血”社会而引发国际愤怒。周六，他更加坚定了自己长期以来的反移民立场，称这并不是解决该国人口老龄化问题的答案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/e73b2bfc-1b83-435e-9314-97499a6781a1_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;欧尔班担任匈牙利总理期间，右翼民粹主义在欧盟获得了牢固的立足点。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“毫无疑问，人口减少会伴随着移民，”他在周六的讲话中说道。 “西方的经验是，如果客人多于主人，那么家就不再是家了。这是不应该冒的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;作为欧盟任职时间最长的领导人，欧尔班因其坚决反对移民和 LGBTQ 权利而成为一些保守民粹主义者的偶像。他还打压了匈牙利的新闻界和司法机构，并被欧盟指控违反法治和民主标准。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: extreme heat leads to exhaustion, suffering worldwide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272146/climate-change-extreme-heat-leads-exhaustion-suffering-worldwide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/443ab238-5c26-4dc2-af78-ae079a572b32_b0ab5477.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位牧羊人坐在奥拉德 Al-Massira 大坝开裂的土地上摩洛哥埃西马苏德村。卫生部于 2024 年 7 月 25 日表示，该国已连续第六年遭受干旱。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在摩洛哥中阿特拉斯地区的酷热中，人们睡在屋顶上。汉娜·欧布尔 (Hanna Ouhbour) 也需要避难所，但她在医院外等待她患有糖尿病的表弟，她的表弟在没有空调的房间里。&lt;/p>;&lt;p>;周三，贝尼迈拉勒 (Beni Mellal) 的主要医院因气温升高导致 21 人因高温死亡。该地区有 575,000 人，大多数人没有空调，气温飙升至 48.3 度（118.9 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有钱，也没有选择，”31 岁的 Ouhbour 说。来自卡斯巴塔德拉 (Kasba Tadla) 的一名 7 岁失业妇女，这是一座更加温暖的城市，一些专家称该城市是地球上最热的城市之一。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数死亡者是患有慢性病的人和老年人，因为高温导致他们的健康状况恶化并导致他们死亡。”地区卫生总监卡迈勒·埃利安斯利（Kamal Elyansli）在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;高温下的生死攸关。 p>;&lt;p>;随着地球变暖，在过去的一周里，有四天是有史以来最热的一天，全世界都把注意力集中在显示整个地球日平均温度的冷酷数字上。&lt;/p>;&lt;p>;但是周一记录的 17.16 摄氏度（62.8 华氏度）读数并不能表明任何一个特定地方在阳光和湿度最高时变得多么粘稠。温度计无法讲述温暖的故事，温暖不会在夜间消失，因此人们无法入睡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/27/ca91d1fc-a0cd-4b9a-809a-006e94325dc3_b6a6c906.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男人喝酒周五，摩洛哥非斯市热浪期间的供水。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些记录是关于统计、记分的。但人们感受不到数据。他们感受到热量。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不需要任何科学家告诉我们外面的温度是多少，因为这是我们的身体立即告诉我们的，”35 岁的路边水果 Humayun Saeed 说巴基斯坦文化之都拉合尔的卖家。&lt;/p>;&lt;p>;萨伊德六月份因为中暑两次去医院。&lt;/p>;&lt;p>;“现在情况好多了，不容易了。”由于热浪，我在五月和六月工作，但我一直避免早上散步，”赛义德说。 “八月份气温会进一步下降，我可能会恢复。”&lt;/p>;&lt;p>;炎热的天气让站在罗马尼亚布加勒斯特火车站外的 38 岁孕妇迪莉娅 (Delia) 感到更加难受。不舒服。白天太热了，她昏昏欲睡。由于晚上没有空调，她考虑像朋友一样睡在车里。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实注意到温度大幅上升。我认为这对每个人来说都是一样的。 “因为我怀孕了，所以感觉更强烈。”迪莉娅说，她只提供了自己的名字。 “但我想不仅仅是我。真的每个人都感受到了这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;自称天气迷的卡琳·邦巴科 (Karin Bumbaco) 很得心应手，但当西雅图日复一日地比正常气温温暖得多时，这就有点太过分了。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我热爱科学。我喜欢这里的天气。我从小时候就开始了，”华盛顿州副气候学家本巴科说。 “看到每日记录被打破是很有趣的。 ......但近年来，仅仅经历它并实际感受到热量就变得日复一日地变得更加痛苦。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/8d3a0b61-4f10-4d67-8f4a-51692a217a70_a47e0dc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;一位女士在参观西雅图华盛顿大学时遮盖了阳光。美国国家气象局发布的最高级别高温警报已对约 3600 万人生效。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“就像我们最近的一次伸展运动一样。我睡得不太好。我家里没有空调，”Bumbaco 说。 “每天早上我都会看到恒温器比前一个温暖的早晨暖一点。这只是让房子里的热量增加，我迫不及待地想让它结束。”&lt;/p>;&lt;p>;对于世界各地的气候科学家来说，关于气候变化的学术活动确实击中了要害。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我一直在凉爽的办公室里分析这些数字，但炎热的天气也开始影响我，由于城市气温升高，导致我彻夜难眠，”Roxy Mathew Koll 说，位于马哈拉施特拉邦浦那的印度热带气象研究所的气候科学家，该地区通常气候相对温和。&lt;/p>;&lt;p>;“我的孩子们在高峰时段放学回家，筋疲力尽，”科尔说。 “上个月，我的一位同事的母亲在印度北部因中暑去世。”&lt;/p>;&lt;p>;俄勒冈州立大学气候科学家兼研究生院院长菲利普·莫特 (Philip Mote) 初中时搬到了加利福尼亚州的中央山谷以及三位数的夏季炎热。&lt;/p>;&lt;p>;“我很快就发现我不喜欢炎热干燥的气候，”莫特说。 “这就是我搬到西北地区的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，莫特在舒适的俄勒冈州致力于气候问题研究，那里的人们担心，随着全球变暖，太平洋西北部“将成为最后一个好地方”生活在美国，每个人都会搬到这里，我们就会出现人口过剩”。&lt;/p>;&lt;p>;但是该地区在 2020 年遭受了严重火灾，在 2021 年遭受了致命的热浪，导致一些人逃离了原本应该居住的地方。成为气候避风港。&lt;/p>;&lt;p>;7 月的第二周，气温达到 104 度（40 摄氏度）。作为大师赛艇俱乐部的成员，莫特周二和周四晚上在水上练习，但本周他们决定在管子里顺流而下。&lt;/p>;&lt;p>;在爱达荷州博伊西，管子在高温下Boise River Raft &amp; Tube 总经理约翰·图利乌斯 (John Tullius) 表示，连续 17 天在 99 至 108 华氏度（37 至 42 摄氏度）之间徘徊的水已经变得非常受欢迎，以至于需要等待 30 分钟到一个小时才能入水。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/ae0e0009-d6bc-44db-89b8- 629a0f72e54e_b12d6d37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 7 月 25 日星期四，爱达荷州默特尔附近，一辆车辆驶过正在蔓延的河火。雷击在爱达荷州引发了快速蔓延的野火，促使多个社区撤离。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为过去 10 天的数字已连续创纪录，”Tullius 说，并补充说他担心他的户外工作人员，尤其是身体伤害&lt;/p>;&lt;p>;他为他们搭建了特殊的遮阳结构，增加了更多的工人来减轻负担，并敦促他们补充水分。&lt;/p>;&lt;p>;丹佛的城市公园，天鹅形状的脚踏船租赁店并不那么繁忙，因为外面酷热难耐，那些勇敢的人出去必须坐在炎热的玻璃纤维座椅上。&lt;/p>;&lt;p>;没有太多阴凉处对于工人们来说，“但我们确实躲在我们的小棚屋里”，23 岁的员工多米尼克·普拉多 (Dominic Prado) 说。“我们里面还有一个非常强大的风扇，我喜欢把衬衫掀起来以降温。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli air strike hits school in Gaza, killing at least 30, officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272145/israeli-air-strike-hits-school-gaza-killing-least-30-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/707ecb0a-2e8d-4bd3-a14b-d039379a4838_4e2ff358.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在以色列袭击后检查一所为流离失所者提供庇护的学校，周六，以色列与哈马斯在加沙地带中部代尔巴拉赫发生冲突。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生官员称，以色列对加沙中部代尔巴拉赫一所学校的袭击造成至少 30 名巴勒斯坦人死亡，以色列军方声称袭击了一所学校。哈马斯指挥中心。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部和哈马斯管理的政府媒体办公室公布了代尔巴拉赫学校袭击中丧生的人数，代尔巴拉赫是流离失所家庭最多的地区之一，并表示另有 100 多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方在一份声明中表示，他们的目标是“加沙中部 Khadija 学校大院内的哈马斯指挥和控制中心”。&lt;/p>;&lt;p >;声明称，该学校被用来对军队发动袭击，并被用作武器储藏处，并在袭击前向平民发出警告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/bd0c5dc4-a043-4018-a9ec-1f53ca55dd29_a45fb570.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周六，加沙地带中部代尔巴拉赫的一所学校遭到以色列袭击后，巴勒斯坦人逃离了他们避难的学校。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在代尔巴拉赫的阿克萨医院，救护车将受伤的巴勒斯坦人快速送往医疗机构。一些伤员也是徒步抵达的，他们的衣服上沾满了血迹。&lt;/p>;&lt;p>;在之前针对民用基础设施的此类袭击中，以色列军方指责激进的伊斯兰组织哈马斯将平民置于危险之中，并指责它以人口稠密的社区、学校和医院为掩护开展活动。哈马斯否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;周六早些时候，巴勒斯坦官方媒体称，自黎明以来，至少有 14 名巴勒斯坦人在以色列南部城市汗尤尼斯的袭击中丧生，他们的尸体被运往纳赛尔医疗中心。&lt;/p>;&lt;p>;一份军事声明称，以色列军方要求巴勒斯坦人暂时撤离汗尤尼斯南部社区，以便能够在那里“强力行动”，并要求他们搬迁到马瓦西的人道主义地区。&lt;/p>;&lt; p>;军方表示，已通过多种媒介向民众发出撤离呼吁，以减轻对平民的危险。&lt;/p>;&lt;p>;在 Al-Bureij 难民营，五名巴勒斯坦人早些时候在以色列空袭中丧生。医务人员称，在靠近埃及边境的拉法一所房屋的另一次袭击中，另有四人丧生。&lt;/p>;&lt;p>;联合国和人道主义官员指责以色列在战争中使用了不成比例的武力，并且未能及时采取行动。确保平民有安全的去处，但它否认这一点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/27/b2b56e5d-609f-4594-8727-2fe67334c2a0_1531235e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在代尔阿尔发动以色列袭击后检查一所为流离失所者提供庇护的学校-周六，巴拉赫在加沙地带中部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，军方表示，军队在汗尤尼斯与巴勒斯坦武装分子作战，并摧毁了隧道和其他基础设施，因为他们试图镇压持续不断的小型武装部队。这场战斗是在 10 月 7 日哈马斯领导的袭击之后，以色列开始入侵加沙九个多月后发生的，突显了以色列国防军 (IDF) 所面临的困难。在持续的抵抗中消灭该组织的战士。&lt;/p>;&lt;p>;据加沙卫生当局称，以色列对飞地的袭击已造成超过 39,000 名巴勒斯坦人死亡，他们不区分战士和非战斗人员。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;以色列官员估计，来自哈马斯和伊斯兰圣战组织等激进组织的约 14,000 名战士已被杀害或被俘，而战争开始时他们估计这支部队的人数超过 25,000 人。&lt;/p>;&lt;p >;根据以色列统计，在 10 月 7 日对以色列南部的袭击中，约 1,200 人被杀，250 人被扣为人质。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Morocco ‘explodes’ as hotspot for Chinese investment in electric vehicles and new energy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272064/morocco-explodes-hotspot-chinese-investment-electric-vehicles-and-new-energy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/08de04a4-4c1f-4b8d-8803-6fa4a9bb4f89_b70f065e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;摩洛哥，直布罗陀海峡丹吉尔地中海港口所在地，已经是雷诺等欧洲汽车巨头的主要汽车制造中心。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京驻摩洛哥特使表示，中国对摩洛哥电动汽车和新能源的投资“呈爆炸式增长”，因为企业希望规避关税和其他进口限制&lt;/p>;&lt;p>;中国驻摩洛哥大使李长林表示，摩洛哥“已成为中国企业海外投资的新热点”。&lt;/p>;&lt;p>;中资支持的建设据上个月访问穆罕默德六世科技城的李说，制造和技术中心进展顺利。&lt;/p>;&lt;p>;在访问期间，李指出丹吉尔耗资 10 亿美元的科技中心将接待数百家中国企业，是“中国和摩洛哥高质量共建‘一带一路’的重要标志”，指的是北京的全球贸易和基础设施计划“一带一路”倡议。&lt;/观察人士表示，摩洛哥毗邻欧洲，拥有丰富的关键矿产资源，以及与欧盟和美国的自由贸易协定，吸引了越来越多的中国公司，这些公司已投入数十亿美元建造电动汽车电池和电动汽车制造工厂。&lt;/p>;&lt;p>;“中国企业在摩洛哥可再生能源、新能源汽车电池等领域投入巨资，为促进摩洛哥能源转型和汽车产业发展发挥了积极作用。”李说&lt;/p>;&lt;p>;中国特使还参观了位于丹吉尔科技城的贝特瑞摩洛哥基地，中国电池制造商贝特瑞新材料就在这里集团正在建设一座耗资 3 亿美元的阴极工厂。&lt;/p>;&lt;p>;摩洛哥与美国签订了自由贸易协定，在这个北非国家的中国企业正在重组其业务，以享受华盛顿《通货膨胀削减法案》的激励措施。 &lt;/p>;&lt;p>;这项耗资 4300 亿美元的法律旨在通过向购买电动汽车的消费者提供税收抵免来应对气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;摩洛哥还与欧盟签订了自由贸易协定，中国企业可以通过该协定可以用来绕过关税壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟于 6 月宣布将对来自中国的电动汽车征收高达 38.1% 的额外关税，以保护欧盟汽车行业免受其所谓的“市场扭曲”影响。 &lt;/p>;&lt;p>;一个月前，美国对中国制造的电动汽车征收 100% 的关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;摩洛哥，地理位置优越位于非洲和欧洲十字路口的电池和电动汽车行业吸引了数十亿美元的投资。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括中德电池制造商 Gotion 斥资 13 亿美元在非洲建设超级工厂的交易。国家。国轩预计该工厂将于 2026 年第三季度开始生产，电池产能为每年 20 吉瓦时 (GWh)。&lt;/p>;&lt;p>;中国电池零部件制造商 CNGR Advanced Material 在 9 月宣布与摩洛哥私人投资基金 Al Mada 将建设 20 亿美元的工业基地。&lt;/p>;&lt;p>;其他交易包括中国最大钴精炼商华友的子公司友山的投资，华友正在与韩国 LG 化学合作建设锂电池摩洛哥磷酸铁 (LFP) 正极材料工厂。&lt;/p>;&lt;p>;Youshan 告诉美联社，其目标是在美国销售这些材料，LG 化学表示，该合资企业将根据需要调整所有权股份，以符合华盛顿的要求曾在摩洛哥工业和贸易部工作的价值链和可持续发展专家阿卜杜勒莫尼姆·阿马克拉（Abdelmonim Amachraa）表示，中国在摩洛哥设立生产设施反映了区域一体化和全球价值链重新配置的更广泛趋势。 .&lt;/p>;&lt;p>;“随着企业寻求减轻与地缘政治紧张局势和贸易壁垒相关的风险，像摩洛哥这样的区域中心变得越来越重要，”Amachraa 说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，强加的非关税壁垒美国和欧盟对中国电动汽车的直接准入变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;“通过在摩洛哥建立生产基地，中国企业可以绕过这些障碍，在当地生产并从一开始就满足必要的标准。摩洛哥拥有贸易协定和有利的监管框架，可以在促进这一转型方面发挥关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;Amachraa 表示，摩洛哥和中国在电动汽车行业的重要自然资源方面拥有竞争优势。摩洛哥是全球领先的磷酸盐出口国，而中国在锂、钴和稀土元素等稀有矿产市场上占据主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;摩洛哥已经是 Stellantis 和雷诺等欧洲巨头的主要汽车制造中心。根据摩洛哥变革办公室的数据，汽车行业约占其 GDP 的五分之一，去年乘用车出口额达 64 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大宗商品总裁 Chris Berry纽约咨询公司 House Mountain Partners 表示，“中国电动汽车供应链显然很发达，而且只会变得更强大”，并补充说中国公司也一直在东欧建设电池工厂。&lt;/p>;&lt;p>;中国电动汽车巨头比亚迪去年宣布将在匈牙利建立首个欧洲电动汽车生产基地，为欧洲市场生产电动汽车和插电式混合动力汽车。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪最近还宣布将在土耳其投资 10 亿美元建立年产能 15 万辆电动汽车和插电式混合动力汽车工厂。&lt;/p>;&lt;p>;贝里表示，在摩洛哥等国家的业务“显然是为了利用自由贸易协定，同时也引进中国制造”专业知识更接近目标市场”。&lt;/p>;&lt;p>;贝里指出，《通货膨胀削减法案》规则和美国对中国电动汽车征收的关税将削弱中国电动汽车市场的渗透。&lt;/p>;&lt;p>;“但唐纳德·特朗普最近发表的言论他补充说，如果他连任，对中国公司在美国本土生产电动汽车的支持可能会让事情变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，华盛顿中东研究所高级研究员约翰·卡拉布雷斯明确指出中美竞争的未来将取决于两国谁能够创新、大规模生产和应用新技术。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括先进的半导体芯片、电动汽车和增强的电池存储容量，他说，“关键矿物确实很关键”。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉布雷斯表示，一些欧洲国家已经开始采用这种想法，而欧盟也逐渐、有些不情愿地加入了美国的行列，实施类似的措施。工业和保护主义政策。&lt;/p>;&lt;p>;他说，中国面临的最大挑战之一是如何处理国内市场供应已经饱和的行业的公司、工人和产品，包括太阳能电池板、电动汽车、和电池似乎已经达到了这个转折点。&lt;/p>;&lt;p>;“美国和欧洲官员担心这种‘产能过剩’将导致中国企业以极低的价格将其产品‘倾销’到他们的市场，从而削弱他们的努力卡拉布雷斯说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些国家已经预料到中国公司可能会利用海外生产和组装点来规避关税和其他进口限制。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，美国政府一直在向墨西哥施压，要求限制或取消对中国电动汽车公司在墨西哥生产的激励。&lt;/p>;&lt;p>;“我的猜测是，欧洲人已经意识到这一发展及其影响，并将 — — 如果他们还没有的话 — — 对摩洛哥施加与美国对墨西哥相同或类似的压力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Housing Authority launches rent-free shop programme for young entrepreneurs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272148/hong-kongs-housing-authority-launches-rent-free-shop-programme-young-entrepreneurs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/f5801516-152b-49d4-8942-50bf15175725_d1d5e022.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;房屋局局长何敏仪（中）分享有关计划位于油塘的Domain购物中心。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港房屋委员会将在政府经营的购物中心内提供10间免租商铺给年轻创业者，为他们提供一个施展经营理念和增加零售人流的平台.&lt;/p>;&lt;p>;周六，该市主要公共住房建筑商启动了“Well Being·Start-Up”计划，为 35 岁或以下的个人提供在其 10 家商店免租金经营业务的机会十月起七个月。&lt;/p>;&lt;p>;房屋局局长何永荣表示：“当局希望利用年轻人的活力和创新理念，为社会提供更多元化的产品选择和购物体验。”尹在一次公屋购物中心活动中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[它将]为购物中心带来人流，实现居民和商户的互惠互利。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充道该举措将为香港年轻人实现创业梦想提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;利用青年创业精神的最新举措是吸引政府运营购物中心的顾客并提高入住率。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;5月，政府向立法机关表示，公屋零售用地的空置率近年来处于“较高水平”，截至4月已达到3.92%。&lt;/p>;&lt;p>;计划提供10间店铺，分布于九龙及新界不同公屋商场。&lt;/p>;&lt;p>;成功申请者可获豁免租金，当局亦会为营办商提供基本店铺装修及营销服务。 &lt;/p>;&lt;p>;当局表示将定期审查申请人的经营业绩，并收取其净利润的 20% 作为该计划的开发资金。&lt;/p>;&lt;p>;该计划的申请将于周四开始开放， 8 月 1 日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/b124fbda-7783-4bb4 -8a14-a66937d0bd21_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于何文田的房屋委员会总部。租赁计划将于8月1日开放申请。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;经营者将根据创新性、可行性、市场潜力、社会效益、财务状况等因素分配店铺以及推行商业建议的能力。&lt;/p>;&lt;p>;身兼房委会资助房屋委员会委员的立法会议员梁文光表示，该计划是增加公共房屋零售设施客流量的可行机会&lt;/p>;&lt;p>;“公屋居民老化，去商场的人越来越少。这形成了一个恶性循环，使商场的生意变得更糟。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信，如果经营者提供创新的想法，这个计划可以吸引新顾客到商场。”&lt;/p>;&lt;p >;梁补充说，该计划未来可以提供更多商店，包括由当局运营的公营房屋湿货市场，为年轻企业家提供更多机会。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年3月，24%的创业者公屋住户均为年满60岁的老年家庭。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong needs plan to tackle global computer system shutdowns, new cybersecurity chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272149/hong-kong-needs-plan-tackle-global-computer-system-shutdowns-new-cybersecurity-chief-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 20:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/fde5f1a3-6acf-47dc-abab-cd7b55da0a47_de3a8d1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港政府各局及部门涉及至少3,000个电脑系统，一位官员表示。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港新网络安全监管机构负责人表示，在微软上周全球范围内关闭之后，香港政府的计算机系统需要制定应急计划。&lt; /p>;&lt;p>;新数码政策办公室专员黄志光周六补充说，他的团队将定期提醒决策局和部门加强网络安全防御，并且他的团队将充当监管者，检查&lt;/p>;&lt;p>;“这次[微软]事件反映了组织和政府部门必须有备份系统，但也不能依赖单一系统提供服务，这是我们最根本的考虑。”在电台采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他的办公室正在计划今年晚些时候为政府网络进行网络安全演习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/76dc18ef-1e3f-4c36-8a05-d6e67cf1798a_4b0c1c12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;托尼·黄 (Tony Wong) 是新数字政策办公室的专员。相片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄表示，演习将由“红队”模拟对多个政府部门进行连串攻击，而“蓝队”将充当网络的捍卫者。&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国科技公司 CrowdStrike 的一次拙劣的软件更新导致微软计算机系统在世界各地崩溃，导致航班停飞、电视广播停播，并扰乱了银行、医院和&lt;/p>;&lt;p>;数字政策办公室于周四由政府首席信息官办公室和效率办公室合并成立。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，新的机构，去年施政报告中宣布，将加快数据治理和数字基础设施的发展。&lt;/p>;&lt;p>;黄估计，全市各政策局和部门涉及至少3,000个计算机系统，每年更新超过200个，他们面临着不断变化的网络攻击威胁。&lt;/p>;&lt;p>;去年，在黑客泄露个人信息并索要巨额资金后，一系列主要公共机构和私人组织面临大规模网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;消防处于五月报告，由于外部承包商未经授权更改数据访问权限，可能导致数据泄露，涉及超过 5,000 名公众和员工的个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;消费者委员会去年 9 月遭到黑客攻击攻击者闯入了 93 个系统并破坏了 11 个服务器和工作站，并索要 50 万美元的赎金。&lt;/p>;&lt;p>;高科技商业园区数码港也是去年 8 月攻击的受害者，其数据超过 400GB敏感的员工信息在暗网上出售。&lt;/p>;&lt;p>;数字政策团队由三个部门组成，专注于数字政府、数据治理和数字基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;他们将制定政策，鼓励部门应用信息技术，推出创新公共服务。&lt;/p>;&lt;p>;数据治理部门还将促进数字化信息共享，以及数据分析和应用的使用。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新办事处还将加强数字基础设施和安全、促进行业发展并加强与中国大陆的合作，包括开发改善跨境信息交换和服务的方法。&lt;/p >;&lt;p>;黄还透露，计划在政府的“iAM Smart”移动应用程序中安装“小程序”，让公众通过一个平台获得不同的政府服务。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，人们有时不得不&lt;/p>;&lt;p>;“我们政府的组织以不同的部门为中心，但对于公民来说，他们可能需要一个政府作为一个整体的服务，”黄补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;立法会议员吴杰庄表示，定期维护备份系统非常重要，而政府和企业可以考虑使用与主系统不同的品牌，以尽量减少网络故障的影响。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但他指出，使用不同的系统可能会带来技术挑战和巨大的成本。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员赵邓根敦促公共和私营部门制定多项应急计划，包括手动操作建议和进行演习&lt;/p>;&lt;p>;香港资讯科技商会名誉会长方宝侨表示，应在不同地区设立数据中心，以确保停电期间公共服务不间断&lt;/p>;&lt;p>;创新科技及工业局局长孙东此前表示，数字化有利于社会经济发展，&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，数字技术和数据也有利于社会经济发展。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh protest leader fears for his life, taken into custody by government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3272143/bangladesh-protest-leader-fears-his-life-taken-custody-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/3b4d507a-3a1c-4bf2-bd80-ab11a8b60d37_a410be00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议期间发生不分青红皂白的杀戮和大规模逮捕后，孟加拉国的示威活动仍在继续超过民事工作配额。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国表示，三名学生领袖因自身安全而被拘留，政府将最近几天致命的全国性骚乱归咎于他们对公务员工作配额的抗议。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国表示，三名学生领袖因自身安全而被拘留。 p>;&lt;p>;学生反歧视组织负责人纳希德·伊斯兰 (Nahid Islam) 和抗议团体的另外两名高级成员于周五被强行出院，并被一群便衣侦探带走。&lt;/p>;&lt;p>;根据医院和警方的统计数据，这三人引发了警方的镇压以及警察和抗议者之间持续数日的冲突，造成至少 201 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;Islam 本周早些时候告诉记者，他正在医院接受治疗。警方最初否认伊斯兰教和他的两名同事被拘留，但内政部长阿萨杜扎曼·汗 (Asaduzzaman Khan) 晚间向记者证实了这一消息。周五。&lt;/p>;&lt;p>;“他们自己也感到不安全。他们认为有些人在威胁他们，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我们认为为了他们自己的安全，他们需要接受审讯以找出是谁在威胁他们。审讯结束后，我们将采取下一步行动。”&lt;/p>;&lt;p>;汗没有证实三人是否已被正式逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;上周的混乱日子见证了政府的纵火。达卡的建筑物和警察哨所，以及该国其他地方抗议者与防暴警察之间激烈的街头斗殴。&lt;/p>;&lt;p>;总理谢赫·哈西娜的政府部署了军队，在全国范围内封锁了互联网，并实施宵禁以恢复秩序。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/baa85d45-9d56-40fa-bcd3- 0c7fb8f2e5a4_61019ea5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主要抗议组织者学生反歧视组织的领导人纳希德·伊斯兰 (Nahid Islam) 于 7 月 22 日在达卡接受采访时发表讲话。伊斯兰此前曾指控警察施行酷刑。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;骚乱始于警察和亲政府学生团体袭击学生反歧视组织组织的街头集会，该集会在上周之前基本保持和平。&lt;/p>; &lt;p>;伊斯兰，26 岁，学生反歧视组织的首席协调员，周一在病床上告诉记者，他担心自己的生命安全。&lt;/p>;&lt;p>;他说，两天前，一群人表明了自己的身份警探们蒙住他的眼睛，给他戴上手铐，并将他带到一个不知名的地点，在第二天早上他被释放之前，他受到了酷刑。&lt;/p>;&lt;p>;他的同事阿西夫·马哈茂德（Asif Mahmud）也于周五在医院被拘留，他早些时候表示，上周骚乱最严重时，他还被警方拘留并遭到殴打。&lt;/p>;&lt;p>;自骚乱开始以来，警方已逮捕了至少 4,500 人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们进行了突击搜查”达卡市警察局联合局长比普洛·库马尔·萨克尔 (Biplob Kumar Sarker) 表示：“我们不会逮捕一般学生，只会逮捕那些破坏政府财产并破坏政府财产的人。”他们着火了。”&lt;/p>;&lt;p>;Islam 和其他数千名其他学生抗议 6 月份重新引入一项计划，该计划为某些候选人保留了一半以上的政府职位。&lt;/p>;&lt;p>;大约有 1800 万学生政府数据显示，年轻的孟加拉国人失业，此举让面临严重就业危机的毕业生深感不安。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称，这一配额被用来为哈西娜人民联盟的忠实拥护者提供公共职位。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/0581ac09-2e8f-4c00-8fea-9cf2e0759513_09b1b685.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，总理谢赫·哈西娜前往医院检查近期学生与警察发生冲突后的伤者，随后向媒体发表讲话。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最高法院周日削减了保留职位的数量，但未能满足抗议者完全取消配额的要求。&lt;/p>;&lt;p>;Hasina自 2009 年以来一直统治孟加拉国，并在没有真正反对的情况下于 1 月份连续第四次举行选举。&lt;/p>;&lt;p>;人权组织指责她的政府滥用国家机构来巩固权力并消除异见，包括法外处决反对派活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;周六，哈西娜再次调查了骚乱期间造成的一些损失。&lt;/p>;&lt;p>;“这只会削弱我们的经济，让我们变成一个乞丐的国家，”她告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我想要正义。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Passengers overcharged on 4 Hong Kong minibus routes for 2 months, authorities reveal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3272142/passengers-overcharged-4-hong-kong-minibus-routes-2-months-authorities-reveal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 18:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/aa3c9bab-7d31-430b-8db6-d4473860057b_e360ec5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绿顶小巴受政府监管，必须遵守特定规定路线和时间表。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;运输部门透露，香港新界4条小巴路线的营运商在两个多月内向乘客多收费，每趟收费高达港币1元。 &lt;/p>;&lt;p>;运输署周六表示，Fully Mint Limited 营运的 4 条绿顶小巴路线 501A、501C、501K 及 501S 自 5 月 19 日起一直向乘客收取高于核准票价的费用。 &lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，在定期检查中发现了多收费现象，每次收费差别由 30 港仙至 1 港币不等。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，该部门非常关注“ &lt;/p>;&lt;p>;“我们正严肃跟进事件，并已指示专线小巴营办商及相关储值设施营办商彻查并提交资料发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;“这四条航线自[周六]首次出发以来已恢复原票价收费。我们已要求，专线小巴营办商已同意安排向受影响乘客全额退还多收的车费。”&lt;/p>;&lt;p>;运输署表示，小巴公司及储值设施营办商会通知受影响乘客退款事宜。发言人表示，运输署会尽快跟进及监察退款安排。&lt;/p>;&lt;p>;501A、501C路线全价501K覆盖粉岭部分地区，票价为港币5.40元。往返上水站至观塘的 501S 号线全程票价为港币 27 元。&lt;/p>;&lt;p>;绿顶小巴受政府监管，必须遵守特定路线和时间表。&lt;/p>;&lt;p>;许多小巴运营商在发现自己无法偿还债务后一直在为生存而苦苦挣扎，促使一些人完全退出该行业。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，由于车主未能偿还银行贷款，约有 100 辆小巴被拖走，经营者指出疫情带来的实际挑战。&lt;/p>;&lt;p>;据称，在小巴车牌价格大幅下跌的情况下，一些银行要求几位车主偿还贷款，公众才得知小巴被没收的消息。据称，许多车主将车辆遗弃在小巴站或乡村。&lt;/p>;&lt;p>;在香港驾驶的士或小巴需要持有特殊执照并有配额，这使其成为一种投机商品，自己的博彩市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italian Prime Minister Giorgia Meloni arrives in China for first official visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272144/italian-prime-minister-giorgia-meloni-arrives-china-first-official-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 19:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/3027f371-e021-4e1d-b8b2-7eea0c06d848_4625a241.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利总理乔治亚·梅洛尼对中国进行正式访问已近两年她上任后。图片来源：CGTN&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利总理乔治亚·梅洛尼抵达中国，这是她上任近两年以来的首次访问。&lt;/p>;&lt;p>;她为期五天的行程将包括会议与习近平主席和李强总理的会晤，促进双边贸易和结束乌克兰战争成为首要议程。&lt;/p>;&lt;p>;据国家广播公司CGTN报道，梅洛尼“于7月27日下午抵达北京进行正式访问” &lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的意大利官员告诉法新社，总理将寻求“在共同感兴趣的领域重新启动双边关系”。&lt;/p>;&lt;p>;这位官员补充道，会谈将集中于“国际议程上的主要问题，从乌克兰战争开始”。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼政府去年退出了中国庞大的“一带一路”倡议，作为七国集团中唯一签署的国家。&lt;/p>;&lt;p>;上任前，梅洛尼表示，加入该倡议——习近平扩大中国海外影响力的核心支柱——是一个“错误”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;意大利与中国的不具约束力的谅解备忘录包含了在物流、基础设施、金融和环境领域合作的广泛承诺。&lt;/p>;&lt;p>;但细节很少，缺乏透明度加剧了意大利政府之间的不信任。盟友。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmakers, volunteers sound alarm over surge in stray dogs in New Territories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272141/hong-kong-lawmakers-volunteers-sound-alarm-over-surge-stray-dogs-new-territories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 18:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/cce1f4b7-cc93-4911-814f-ec671407109b_e2581b24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国 Paws Guardian 救援中心正在照顾流浪狗佟.图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去六个月，香港新界新发展区的流浪狗和被遗弃狗数量激增，促使立法者和动物福利倡导者呼吁为流离失所的人提供更多支持&lt;/p>;&lt;p>;他们敦促当局设立动物收容所，收容搬迁主人留下的动物，放宽居民在公屋饲养宠物的规定，并向动物保护团体提供更多援助.&lt;/p>;&lt;p>;民建联立法会议员刘国勋周六表示，古洞北、粉岭北和洪都发展区的情况恶化瑞侨表示，这些动物是被主人搬到公屋或移民后留下的，而收地也迫使仓库和车库关闭，留下以前用作看守动物的狗。 &lt;/p>;&lt;p>;“不少活跃在新界北的动物保护义工向我们反映，近半年来流浪或被遗弃的狗只数量较去年大幅增加。” &lt;/p>;&lt;p>;“搬公屋、收地、移民已成为狗主人遗弃宠物的主要原因。”&lt;/p>;&lt;p>;陆家吉爪卫救助站义工表示，他的团队接到大量求助电话，要求处理元朗和洪水桥的被遗弃动物，不少主人搬迁到公共屋村后被迫留下宠物。&lt;/p >;&lt;p>;他说，过去半年里，救援小组每周收到三到四例被遗弃的动物，而此前一个月只有三到四例。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他的小组已经元朗收容所及另外两个中心已满负荷处理这些动物，共有超过 90 只狗和约 100 只猫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/a0148d79-4381-454f-8d82-d804663ef27a_6c43d59b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;一位志愿者表示，Paws Guardian 救援避难所已达到容纳动物的全部能力。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他指出了通过动物志愿者或团体处理这些宠物的少数途径。&lt;/p>;&lt;p>;“这个严重的问题长期以来一直存在，但最近我们收到很多因为收地开发而发生的案件，”他说。 “没有任何机制和部门来处理这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;他敦促当局加大力度，从源头上减少流浪动物的数量，对它们进行绝育后再释放。&lt; /p>;&lt;p>;民建联呼吁政府在北部都市区的规划项目中制定全面的动物收容方案。&lt;/p>;&lt;p>;民建联还敦促在新的城市建立长期、大规模的动物收容所。民建联补充说，当局应放宽规定，方便居民在搬进公屋时携带宠物入住。&lt;/p>;&lt;p >;该联盟表示，政府还应为动物福利组织提供更多支持，并加大对遗弃动物的处罚力度。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Greece’s former spy boss tells judges service did not use illegal malware in 2019-22]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272140/greeces-former-spy-boss-tells-judges-service-did-not-use-illegal-malware-2019-22?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 17:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/debad4df-f4ba-4db1-a86a-65094eee92e9_45b6a2a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旧皇宫，希腊议会所在地。 2022 年，希腊因反对派领导人指控政府使用手机恶意软件对其进行间谍活动而陷入丑闻。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法庭文件显示，希腊 EYP 情报部门前负责人否认了有关该国家机构在 2019 年至 2022 年期间使用非法手机恶意软件监视目标的指控。&lt;/p>; &lt;p>;希腊在 2022 年陷入丑闻，此前一名反对党领导人和一名记者指控他们通过手机恶意软件受到国家监视。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控是在欧盟日益担忧的情况下提出的。间谍软件的使用，促使司法调查，并导致当时的 EYP Panagiotis Kontoleon 负责人和总理秘书长辞职。&lt;/p>;&lt;p>;记者 Thanasis Koukakis 提供的证据表明他的手机被 Predator 间谍软件感染，由总部位于希腊的 Intellexa 联盟旗下的监控公司 Cytrox 开发。&lt;/p>;&lt;p>;据独立机构称，在数十部手机中发现了 Predator 的痕迹，其中包括政界人士和商人。&lt;/p>;&lt;p>;保守党政府承认，它合法地监控社会党领导人尼科斯·安德鲁拉基斯的通讯。它否认有任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;Kontoleon 于 2019 年至 2022 年担任 EYP 负责人，他在 5 月份的闭门听证会上作为证人出庭作证，该案件引发了有关希腊私人通信保护的问题。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“在我的任期内，我对此斩钉截铁，EYP 既没有购买、也没有租赁或使用非法间谍 Predator 软件，”根据文件，他告诉法官。&lt;/p>;&lt;p>;政府在康托莱昂“因在合法窃听程序中发现错误行为”而辞职。它没有提供这些行动的更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;Kontoleon 作证说，在他任职期间发生任何窃听之前，所有要求均已得到满足，并且任何此类请求都必须得到检察官的授权。&lt;/p>; &lt;p>;“在操作问题上（信息收集、目标和方法的选择……），我的政治上司、秘书长和总理没有得到通知，也没有要求我通知，”他说。&lt;/p >;&lt;p>;已辞职的秘书长、2021-22 年度 EYP 政治主管格里戈里斯·迪米特里亚迪斯 (Grigoris Dimitriadis) 也作证称，该部门并未使用此类间谍软件。&lt;/p>;&lt;p>;该时期 EYP 的一些目标与文件中包含的一份专家报告称，这些人的手机感染了 Predator。&lt;/p>;&lt;p>;Intellexa 的创始人塔尔·迪利安 (Tal Dilian) 于 7 月出庭作证，他否认与此案有任何关系或存在任何不当行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>