<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China and Poland agree to boost cooperation on electric vehicles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268023/china-and-poland-agree-boost-cooperation-electric-vehicles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 21:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/65e80c58-8a6d-4670-989a-9749f204b514_1740ac59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平于 2019 年 12 月 17 日在北京会见波兰总统安杰伊·杜达。星期日。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管欧盟最近决定提高对中国进口产品的关税，中国和波兰仍同意在电动汽车领域开展合作。&lt;/p>;&lt;p>;“双方都将支持2024-27年联合行动计划称，“电动汽车、绿色发展、物流等领域的双向投资增长”。&lt;/p>;&lt;p>;该文件旨在“加强两国之间的全面战略伙伴关系”中国国家主席习近平周一会见波兰总统安杰伊·杜达后发布了这两个国家的关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，欧盟宣布将提高对中国电动汽车进口的关税高达 38.1%，促使北京宣布对进口猪肉进行反倾销调查以作为报复。&lt;/p>;&lt;p>;不过，欧盟已同意与中国就其反补贴调查进行谈判，以防止贸易战。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，经济分析师表示，中国企业可能会增加在欧洲的制造业务，作为规避关税的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;周五，波兰政府表示，其国有资产部长 Jakub Jaworowski 会见了中国汽车制造商吉利代表团，讨论“波兰在不断变化的欧洲汽车市场中可以发挥的作用”。&lt;/p>;&lt;p>;这家中国公司正在与国家支持的波兰公司 ElectroMobility Polish 合作开发一款电动汽车，预计将在两年内开始量产。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，正在紧锣密鼓地评估 ElectroMobility Polish 实施的项目。这项工作旨在验证该项目的所有业务假设。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国电动汽车生产商零跑汽车与欧洲公司 Stellantis 之间的另一家合资企业已开始在波兰的一家工厂生产汽车在欧洲大陆的其他地方，中国汽车公司比亚迪已在匈牙利塞泽格德市投资了一家工厂，并正在考虑在欧洲建立第二个工厂，而上汽集团本月表示，它“计划在匈牙利建设第二个工厂”。将中国的新能源技术和绿色工厂带到欧洲”。&lt;/p>;&lt;p>;另一家中国汽车制造商奇瑞通过与西班牙汽车制造商 Ebro-EV Motors 合资收购了巴塞罗那工厂，成为第一家将中国新能源技术和绿色工厂引入欧洲的中国公司。签署在西欧生产汽车的协议。&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部部长王文涛本月早些时候参观了合资工厂，他敦促欧盟“放弃保护主义，回到对话与合作的正确道路上” ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;西班牙和法国一样是欧盟关税的主要支持者，并且可能是受猪肉产品调查影响最严重的国家之一。&lt;/p>; &lt;p>;北京将电动汽车视为与锂离子电池和太阳能电池板一样促进出口和经济增长的关键行业之一。&lt;/p>;&lt;p>;今年前五个月，电动汽车出口总值中国乘用车协会秘书长崔东树表示，5月份新能源汽车出口不坚挺，同比增长3%，达146亿美元。欧盟的调查，”他写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Modi to visit Russia for first time since Ukraine war, underscoring Delhi-Moscow ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3268008/indias-modi-visit-russia-first-time-ukraine-war-underscoring-delhi-moscow-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/4ae6f339-2ff5-4888-b482-4b6efed8a2c9_7636b4f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（左）和印度总理纳伦德拉·莫迪2021 年 12 月 6 日在印度新德里会面前互相问候。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪预计将首次访问俄罗斯。克里姆林宫对乌克兰的战争是他第三次连任后的一次访问，突显了两国之间的牢固关系。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫外交政策助手尤里·乌沙科夫周二宣布了莫迪的访问，他说访问的具体日期将在稍后确定。塔斯社早些时候报道称，印度领导人将于 7 月初在该国访问两天。&lt;/p>;&lt;p>;一位印度高级官员表示，莫迪的莫斯科之行将是一次短暂的正式访问，但他要求不要由于讨论是私人的，因此需要确定。这是他自 2015 年以来首次访问俄罗斯首都。莫迪于 2019 年访问了符拉迪沃斯托克，最后一次会见俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京是在两年前，在乌兹别克斯坦撒马尔罕举行的上海合作组织峰会期间。&lt;/p>;&lt;p>;印度当联系更多信息时，外交部拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;印度和俄罗斯有着深厚的经济和政治联系，尽管美国和其他西方国家政府在 2022 年入侵印度后对莫斯科实施制裁，但这种联系仍然牢固。乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;印度是世界第三大原油消费国，也是打折的俄罗斯石油的主要买家。根据斯德哥尔摩国际和平研究所的数据，莫斯科仍然是印度最大的军事硬件供应商，占印度武器进口的 36%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/7eb83247-bb5f-450f-afa7-3285b7fbb234_0f572f2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2022 年 9 月 16 日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（右）和印度总理纳伦德拉·莫迪在乌兹别克斯坦举行的上海合作组织峰会期间握手。照片：Pool/AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;两国都是金砖国家集团的成员，俄罗斯今年担任该集团轮值主席国。&lt;/p>;&lt;p>;新德里避免批评俄罗斯入侵邻国，并主张外交来解决冲突。 2022 年 12 月，俄罗斯领导人威胁要在对乌克兰的战争中使用核武器后，莫迪缺席了与普京举行的年度峰会。&lt;/p>;&lt;p>;几乎一年后，普京未能出席 20 国集团领导人峰会新德里峰会，帮助莫迪与包括美国在内的其他成员国就入侵问题达成共识声明，美国寻求对俄罗斯进行严厉批评。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei’s Ren Zhengfei seen with disgraced pianist Li Yundi, sparking speculation on Chinese social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3268010/huaweis-ren-zhengfei-seen-disgraced-pianist-li-yundi-sparking-speculation-chinese-social-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/f50dd242-1ef9-47f7-ae97-8235c2ccd5a1_c19c45d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华为创始人任正非与古典钢琴家李云迪巡演该公司位于东莞松山湖的园区。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华为创始人兼首席执行官任正非与名誉扫地的中国古典钢琴家李云迪参观这家电信设备巨头的工厂后，在中国社交媒体上掀起了轩然大波。周末在东莞松山湖园区。&lt;/p>;&lt;p>;根据网上流传的照片和视频，79岁的任正非陪同李参观了欧洲主题园区——这家总部位于深圳的公司的研发基地。中国社交媒体平台。两人在访问期间都穿着休闲装。&lt;/p>;&lt;p>;这些照片和视频在中国社交媒体上引发了讨论，网民对任正非与这位在中国被称为“钢琴王子”的音乐家的短途旅行感到困惑，后者已被捕2021年，因涉嫌嫖娼被北京警方短暂拘留。&lt;/p>;&lt;p>;“李的出现太出人意料了，我可以看到争议正在酝酿之中，”一位用户在微博上写道。&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/56eec8bc-6e43-4e7c-b990-517b8cd4dff0_6114a0af.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;员工们在广东省东莞市风景如画的华为技术有限公司松山湖研发园区。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些微博用户称任志强与李克强的会面“不合适”。一位评论者写道：“对公众人物要求更高的标准是很自然的，他们应该为犯错付出代价。”&lt;/p>;&lt;p>;华为周二没有立即回应置评请求。&lt; /p>;&lt;p>;任正非是中国最著名的科技行业领导人之一，他因与李克强会面而受到的负面宣传，与这位低调的华为领导人因努力克服美国制裁而赢得的公众好感形成鲜明对比。华盛顿于 2019 年 5 月将该公司列入贸易黑名单。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，任正非最后一次公开露面是在 6 月 5 日访问中国西南部的四川大学期间，他说美国制裁了该公司华为正在与世界各地的大学密切合作进行基础理论研究，以“克服自身的短板”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/25/7815b6d8-9219-4249-b6dc-3fd3c63a5e48_8f82c2d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华为技术有限公司创始人兼首席执行官任正非（中）在该公司东莞松山湖园区与名誉扫地的中国古典钢琴家李云迪交谈。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他微博用户为李辩护，指出他已经为过去的错误付出了代价。一位用户写道：“我们应该对李彦宏的罕见才华更加宽容，任正非树立了榜样。”&lt;/p>;&lt;p>;2000年，18岁的李彦宏赢得了享有盛誉的国际肖邦钢琴奖，从而声名鹊起。比赛每五年在波兰首都华沙举行一次。&lt;/p>;&lt;p>;他因行为不当而在中国声名狼藉，远离了公众的关注。然而，李在社交媒体上仍然活跃，并定期分享今年他最近的欧洲之行的最新动态。&lt;/p>;&lt;p>;任正非在上周的华为年度开发者大会上会见了李，会上该公司承诺打破西方的主导地位自主研发的HarmonyOS是国内移动操作系统的佼佼者。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US gun violence declared ‘urgent public health crisis’ by surgeon general, seeks controls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268020/us-gun-violence-declared-urgent-public-health-crisis-surgeon-general-seeks-controls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 21:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/b4671c1d-c74e-4a7b-9059-80e52aee0226_49c9c366.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国卫生局局长已宣布枪支暴力为公共卫生危机。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国卫生局局长周二发布了一项具有里程碑意义的咨询，宣布枪支暴力是一场“公共卫生危机”，并呼吁进行广泛的枪支管制，而这在历史上曾遭到强烈的政治反对。&lt; /p>;&lt;p>;由乔·拜登总统提名的维韦克·穆尔蒂 (Vivek Murthy) 的报告是卫生部长第一份关于枪支暴力的重大报告，他的办公室权限有限，但在公共卫生问题上发挥着重要作用。&lt; /p>;&lt;p>;20 世纪 60 年代关于烟草的类似报告被视为改变人们对该物质危险性的看法的关键的第一步，最终导致新的法规的出台和消费量的急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;“枪支暴力是一场紧迫的公共卫生危机，它给太多美国人带来了生命损失、难以想象的痛苦和深切的悲痛，”穆尔蒂在宣布这一建议的声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不认为我们必须继续沿着这条道路走下去，我们不必让我们的孩子遭受美国持续存在的枪支暴力恐怖。所有美国人都应该过上没有枪支暴力以及由此带来的恐惧和破坏的生活。”&lt;/p>;&lt;p>;报告引用的政府和其他数据表明，美国在死亡人数方面是一个极端异常的国家报告称，近年来，枪支已成为 1-19 岁美国人死亡的主要原因，超过机动车。&lt;/p>;&lt;p>; 2022 年，48,204 人死于枪支，其中包括自杀。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/25/24516b1d-8701-473c-80f9-eee15b199ce4_59125db5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国卫生局局长维韦克·穆尔蒂 (Vivek Murthy) 宣布该国的枪支暴力为周二发布的一份咨询报告称，这是一场公共卫生危机。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们国家需要集体承诺才能扭转枪支暴力的趋势，”穆尔蒂说，他呼吁对研究、社区教育项目、心理健康支持和对购买枪支进行更严格的控制。&lt;/p>;&lt;p>;报告还呼吁强制安全枪支储存、实施普遍背景调查并禁止攻击性武器。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和枪支管制活动人士呼吁由于美国经常发生大规模枪击事件（包括学校枪击事件），美国也采取了类似措施，但数十年来，改革一直受到枪支游说团体和共和党立法者的反对。&lt;/p>;&lt;p>;行政行为和国家举措在法庭上受到攻击侵犯了第二修正案所规定的拥有枪支的宪法权利。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Book Fair turns new page with push to bring in tourists from Greater Bay Area]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268021/hong-kong-book-fair-turns-new-page-push-bring-tourists-greater-bay-area?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 21:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/3e06defe-3899-454b-9643-313f0dd2ad09_51d9a595.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;部分商品将在年会上发售公平的。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一年一度的书展希望在为期一周的会议期间吸引更多来自大湾区的游客，组织者表示，随着香港正努力应对日益增长的问题本地购物者跨境消费的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;今年为期7天的香港书展将于7月17日开幕，以“阅读世界：从书页到屏幕讲故事”为主题”。&lt;/p>;&lt;p>;书展门票每张售价为 30 港元（3.84 美元），还包括在湾仔会议展览中心举行的体育休闲博览和小吃世界。同一周，三项活动将接待约 760 家参展商。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将参与其中，因为我们已被列为政府活动日历中的大型活动之一，”香港贸易发展局副局长张淑芬周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;“将另外两项同期活动合并在一张门票内，对所有家庭来说都非常有吸引力，让来自大湾区和东南亚的人们也能参与其中。”来香港吧。”&lt;/p>;&lt;p>;湾区是一个新兴经济区，汇集了香港、澳门和中国内地九个城市，总人口达8600万。&lt;/p>;&lt;p>;组织这次书展的理事会表示，计划下月初在深圳和广州举行路演，以帮助宣传活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要采取主动，因为湾区现在已经一体化了。” 。因此，我们还需要吸引更多当地居民来港，而不仅仅是我们去那里。”庄说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有港铁展览中心站和湾仔站，两者都提供直接连接到我们北区，甚至到深圳，都很方便。”&lt;/p>;&lt;p>;该会副主任表示，正在全力宣传香港和本地出版业，同时也吸引大家前来享受炎炎夏日的“亲子活动”。&lt;/p>;&lt;p>;去年书展参观人数达99万人次，其中游客占10%。&lt;/p>;&lt;p>;本届书展将举办超过 600 场研讨会和文化活动，以王家卫、徐克和许鞍华等作家和电影导演的作品为特色。&lt;/p>;&lt;p>;在其中一场研讨会上，《黑暗之城》的作者余一将分享他的作品创作之旅，以及他的小说如何被改编成热门大片《勇士暮光之城：围墙》和漫画。&lt;/p>;&lt;p>;活动还将利用人工智能软件创建经典电影场景，供参观者拍照留念包括《花样年华》、《无间道》、《功夫》和日本动画《千与千寻》。&lt;/p>;&lt;p>;此次书展也将是自三月份国内国家安全立法以来的首次书展。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/5917fd83-2f53-438f-990f-e4ffa4ed975c_1cb3083d .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;零食世界将提供的一些好东西。相片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;庄没有透露是否有人被禁止参加或是否禁止在那里出售任何书籍。&lt;/p>;&lt;p>;“作为主办方，我们也提醒参展商遵守我们的展览规则和香港的法律，包括《国家安全法》和《维护国家安全条例》。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会副主任说参展商均遵守展览要求，包括涉及淫秽和知识产权的当地法律。&lt;/p>;&lt;p>;“书商非常了解这些规定，并且始终尊重这些规定。我们对参展商理解并遵守这些规则充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，体育休闲博览会将迎来来自豪伦智泰的“推手”机器人，该机器人已得到泰的认可&lt;/p>;&lt;p>;该公司研发经理徐培勇表示，机器人的动作是根据经验丰富的太极拳大师的录音来帮助用户的学习推手技巧，调整姿势。&lt;/p>;&lt;p>;在零食世界，雀巢香港将带来经典产品，如橙味香草“Wonder”冰棒和标志性“Footsie”冰淇淋第一次参加这个活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们无法估计我们的销售额，但我们希望每个来参加书展的人也能买一份冰淇淋，尝尝儿时记忆的味道。”公司营销主管范慧珊说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Kenya, several killed as protesters clash with police over tax rises, parliament stormed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3268022/kenya-several-killed-protesters-clash-police-over-tax-rises-parliament-stormed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 21:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/8f0860ff-166c-41d3-948f-b16160c261f7_df2176e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在全国罢工期间，一名抗议者向警察投掷催泪瓦斯罐周二在内罗毕市中心抗议加税和《2024 年财政法案》。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，警方向试图冲击肯尼亚立法机构的示威者开枪，造成至少五名抗议者死亡、数十人受伤，议会大楼部分区域被纵火，而议会大楼内的立法者则通过了立法提高税收。&lt;/p>;&lt;p>;在混乱的场面中，抗议者压倒了警察并将他们赶走，试图冲进议会大厦。可以看到火焰从里面冒出来。&lt;/p>;&lt;p>;催泪瓦斯和高压水枪未能驱散人群后，警方开枪。&lt;/p>;&lt;p>;护理人员维维安·阿奇斯塔 (Vivian Achista) 表示，至少有 10 人中枪。死亡。&lt;/p>;&lt;p>;另一名护理人员理查德·恩古莫 (Richard Ngumo) 表示，有 50 多人因枪击受伤。他正在议会外将两名受伤的抗议者抬上救护车。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望关闭议会，每位议员都应该下台辞职，”试图进入议会的抗议者戴维斯·塔法里说。 “我们将有一个新政府。”&lt;/p>;&lt;p>;全国其他几个城镇也发生了抗议和冲突。&lt;/p>;&lt;p>;议会批准了财政法案，并将其提交给了议会。立法者进行三读。下一步是将立法送交总统签署。如果他有任何异议，可以将其发送回议会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/799519e1-936d-448c-879d-1e1555c007b0_972e69e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;防暴警察在抗议拟议的加税期间行动，周二在肯尼亚内罗毕。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;抗议者反对在一个已经陷入生活成本危机的国家提高税收，许多人还呼吁总统威廉·鲁托下台&lt;/p>;&lt;p>;鲁托在大约两年前赢得了一次选举，其竞选纲领是支持肯尼亚的贫困工人，但他却陷入了国际货币基金组织等贷款机构的相互竞争的要求之中，该组织敦促政府削减开支难以获得更多资金的赤字以及陷入困境的人口。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼亚人一直在努力应对因 Covid-19 大流行和乌克兰战争连续两年造成的挥之不去的经济冲击财政法案旨在额外增税 27 亿美元，作为减轻沉重债务负担的一部分，仅利息支付就消耗了年度财政支出的 37%。政府已经做出了一些让步，承诺取消拟议的面包、食用油、汽车所有权和金融交易新税。但这还不足以让抗议者满意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 25/3e7a32c3-9cfc-4c65-8f11-196a4d098579_9b2bf509.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察使用高压水枪驱散抗议者，抗议许多人担心的计划加税将会加剧生活成本危机。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二的抗议活动在节日般的气氛中开始，但随着人群的增加，警察在内罗毕中央商务区和基贝拉的贫困社区发射了催泪瓦斯。抗议者纷纷躲避，并向警察防线投掷石块。&lt;/p>;&lt;p>;警方还在鲁托位于肯尼亚西部的家乡埃尔多雷特发射了催泪瓦斯，那里的街道上挤满了抗议者，许多企业因担心暴力而关门。&lt; /p>;&lt;p>;沿海城市蒙巴萨也爆发了冲突，维多利亚湖畔的基苏木和肯尼亚东部的加里萨也爆发了示威活动，警察封锁了通往索马里基斯马尤港的主要道路。&lt;/p>;&lt;在内罗毕，人们高呼“鲁托必须下台”，人群用斯瓦希里语唱道：“没有鲁托，一切皆有可能”。在暴力升级前的几个小时里，扩音器中播放着音乐，抗议者挥舞着肯尼亚国旗并吹响了口哨。&lt;/p>;&lt;p>;警方没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/9c0f719d-95aa-48e7-991c-92163cb9620d_596985fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，示威者在抗议加税提议的过程中用临时路障封锁了一条道路。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;上周，在为期两天的在线抗议活动中，数千人走上内罗毕和其他几个城市的街头，青年领导的运动势头强劲。&lt;/p>;&lt;p>;周日，鲁托赞扬了抗议者，称他们是和平的，政府将在前进的道路上与他们接触。不过，虽然抗议者最初关注的是财政法案，但他们的要求已扩大到要求鲁托辞职。&lt;/p>;&lt;p>;反对派拒绝参加议会投票，在众议院审议这些项目时高喊“拒绝，拒绝”逐个。然后，该法案将在众议院以鼓掌方式进行第三次也是最后一次投票。&lt;/p>;&lt;p>;财政部表示，修正案将在 2024 年/之前弥补 2000 亿肯尼亚先令（15.6 亿美元）的缺口。 25 号预算，并迫使政府在其他地方削减开支或提高税收。&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在为腐败制定预算，”18 岁的抗议者侯赛因·阿里 (Hussein Ali) 说。“我们不会松懈。是政府要退缩了。不是我们。”&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From thunderstorms to heatwaves: can Hong Kong’s infrastructure handle the strain?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268014/thunderstorms-heatwaves-can-hong-kongs-infrastructure-handle-strain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 20:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/77301512-4624-43d6-9445-98343671aada_3ce1898a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;闪电击中大埔林村住宅区。香港预计夏季将比平常更热，六月至十月期间可能会出现多达八次台风。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;电力供应商中电将近期电力中断归因于“更加频繁和强烈的极端天气事件”后，香港的基础设施似乎受到恶劣天气的压力。&lt;/p>; &lt;p>;政府立即要求电力公司提交计划，以减轻因频繁雷暴警报而产生的风险。公用事业公司煤气公司、机场管理局和港铁公司最近也发布了其天气应对措施的最新信息。&lt;/p>;&lt;p>;香港预计夏季将比平常炎热，六月至十月期间可能会出现多达八次台风，天文台台长陈百伟将这一趋势归因于气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》探讨了随着风暴季节的临近，极端天气如何考验城市的基础设施。&lt;/p>;&lt;h3>;1 。中电服务中断的原因为何？&lt;/h3>;&lt;p>;400kV架空电力系统电压骤降导致多区停电，影响范围从九龙黄大仙到新界各地，包括沙田、葵涌、粉岭及元朗。&lt;/p>;&lt;p>;钻石山凤泉苑屋苑凌晨2时左右停电逾1小时，沙田丽维拉花园部分居民投诉停水停电长达七个小时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/f4e0632e- 3cb8-4d52-85e0-723af70eb3d1_422693fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中华电力员工在黄大仙下村龙辉楼外设置路障。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公用事业公司董事总经理罗家俊当天晚些时候表示，电压骤降可能与不稳定的天气有关，因为雷暴警告是&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台周日录得 4.7 毫米降雨量。它还记录了从午夜到凌晨 2 点的 4 次云对地闪电，以及从午夜到凌晨 4 点的 101 次云到云的闪电。&lt;/p>;&lt;h3>;2.极端天气是否影响了该市的电力供应？&lt;/h3>;&lt;p>;周日，法律表示，雷暴、暴雨和气温上升等极端天气的频率和强度增加，对电力供应构成了“日益严峻的挑战” &lt;/p>;&lt;p>;周日的停电是中华电力今年第七次停电，但罗指出，今年上半年此类事件的数量与去年同期相若。&lt;/p>;&lt;就在两周前，黄大仙住宅区遭遇长达四个小时的停电，陷入一片漆黑，晚餐时段约 2,250 个家庭和企业受到影响。中电将事故归咎于11kV电缆故障。&lt;/p>;&lt;p>;3月30日，元朗十八乡发生长达数小时的山火，波及周边电线塔，引发一组400kV架空电力线路发生故障。 。至少记录了 53 起电梯被困事件。&lt;/p>;&lt;h3>;3.居民和工人受到了怎样的影响？&lt;/h3>;&lt;p>;香港迎来有记录以来最热的四月份。 5月4日，一场暴雨淹没了将军澳住宅区。日出康城海滨住宅区的一个露天停车场被雨水淹没。&lt;/p>;&lt;p>;6月15日，天文台一日内发出三度黄色暴雨信号，促使香港旅游发展局取消每月一次的烟火表演。上周，该市迎来了最热的夏至。&lt;/p>;&lt;p>;过去两周，“黄色工作热应激”预警八次，当局提醒户外工作者采取必要的防暑措施。 &lt;/p>;&lt;p>;上周五，一名建筑工人在大角咀进行脚手架工程时中暑，需要帮助才能返回地面。&lt;/p>;&lt;p>;国际环保组织的研究绿色和平去年9月发现，超过60%接受调查的建筑和环卫工人表示，他们在执勤时出现过中暑症状，如头晕、呼吸困难、心跳加快。&lt;/p>;&lt;h3>;4。香港如何应对？&lt;/h3>;&lt;p>;中华电力表示将采取措施减少极端天气对其电网的影响。其中包括进行更多检查，以查找关键设施（包括电缆线路和变电站设备）的缺陷，并增加劳动力和临时发电机，以便在发生中断时紧急恢复电力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/38c62c11-97ba-476d-8e61-ba8f328b6f73_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;位于红磡的中电集团总部。该公司正在制定恶劣天气的应急计划。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;渠务署现正兴建更多蓄洪池及雨水渠，以控制暴雨期间的径流。&lt;/p>;&lt;p>;煤气表示港铁已升级大埔煤气厂的防洪设施，并引入超声波技术检查管道。&lt;/p>;&lt;p>;港铁上个月还表示，正在黄大等 26 个容易发生水浸的车站安装传感器。仙、湾仔和大围，今年第三季度。&lt;/p>;&lt;h3>;5.香港以外地区正在发生哪些恶劣天气事件？&lt;/h3>;&lt;p>;近日，华南多地遭遇暴雨灾害。广东梅州因洪水和山体滑坡已造成至少 47 人死亡，湖南和江西两省还有 14 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯当局表示，圣地气温飙升，导致 1,300 多名朝圣者死亡。麦加市的气温高达 50 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;瑞士气象部门表示，一场“十年一遇”的风暴袭击了 Mesolcina 山谷，导致山体滑坡，导致三人失踪。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The defining economic issue of 2024 US election is cost of living]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3267931/defining-economic-issue-2024-us-election-cost-living?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/46a33d89-1335-4ca0-a121-db60c12660fa_65af3f29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;经济学家们正在努力调和他们对美国经济的乐观看法与普通美国人的焦虑。衡量经济表现的关键指标——增长、失业和通胀——几乎是完美的，使美国处于令人羡慕的强势地位。但在 11 月总统选举之前，选民继续将经济视为首要问题。主要问题：通货膨胀。&lt;/p>; &lt;p>;这怎么可能？让大多数经济学家感到愤怒的是，所有这些忧心忡忡似乎都是非常错误的。自 2021 年春季以来，Covid-19 对美国价格的冲击已大幅减弱。是的，我们仍在等待一个明确的迹象，表明通胀正在回落至美联储认为与物价稳定一致的2%目标，但毫无疑问，通胀风险将显着降低。 &lt;/p>; &lt;p>;当然，有一个重要的收获。即使通胀回到价格稳定的承诺 — — 尽管不像“暂时”阵营的乐观主义者最初预期的那么快 — — 但其结果仍然存在严重的政治问题。也就是说，价格太高，可能会在未来很多年保持上升。&lt;/p>; &lt;p>;通过使用“价格”而不是通货膨胀，我没有脱毛。通货膨胀描述的是总价格的变化，这与价格指数的水平有很大不同。这种区别对选举前的政治辩论至关重要。美国总统乔·拜登（Joe Biden）的团队专注于通货膨胀率，而美国公众则更加关注价格水平。&lt;/p>; &lt;p>;关于通货膨胀进展的争论很少。在 2022 年 6 月飙升至大流行后高点 9.1% 后，以消费者价格指数 (CPI) 衡量的总体通胀率在过去 11 个月内回落至平均 3.3% — 与过去 11 个月相比，降幅非同寻常。一个短期。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/06/25/15/1e7f1442-cd12-cd12-cd12-cd12--cd12--c. 4F4A-A408-9A327AFC9D32_D00288DF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;餐厅总经理从一家登机的门外看着封闭的Arby&#39;s Restaurant and Drive through in the Arby&#39;s餐厅， 6月20日，加利福尼亚州好莱坞。由于成本上升和业务差，该餐厅的所有者在开放55年后决定关闭。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管如此，通货膨胀率仍然是Covid-19之前七年中平均率的1.5％的两倍以上。它也显着高于美联储的2％目标，这是通过略有不同度量的镜头，基于GDP的个人消费支出价格指数。&lt;/p>; &lt;p>;这种从通货膨胀冲击的通货膨胀冲击中接近完整的恢复2021  -  23年与仍然高度的价格水平形成鲜明对比。这是拜登的政治问题：尽管最近解散了，5月的标题CPI在2021年1月上任时仍比其水平完全高20％。&lt;/p>; &lt;p>;自2021年1月以来，价格水平仍然保持能源（41％），运输（40％），庇护所（22％）和食品（21％）升高，占美国典型消费者商品和服务篮的63％。它们被称为基本购买，这是有充分理由的：没有他们的家庭就无法生存。&lt;/p>; &lt;p>;一个后面的估计表明，截至5月，由标题CPI衡量的总价格水平已完全如果CPI维持其1.5％的前旋转前轨迹，则比其高15个百分点。难怪美国人对经济如此悲观。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/06/ 25/F4774126-5AB2-4D29-8647-579C70D185C7_A66CEC46.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;价值餐菜单被视为美国快餐店的竞争者，他们会诱使通货膨胀的食客。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;价格的巨大上涨，尤其是对于基本必需品而言，绝大多数的价格超过了通货膨胀率的下降。即使通胀如预期进一步下降，物价水平仍将保持在令人不安的高位，并继续上涨，尽管上涨速度较慢。持续的直接通货紧缩 - 对任何经济的危险发展 - 是推动总价格水平的唯一途径。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;升高的价格水平与通货膨胀率急剧下降之间的并置正在塑造为定义即将举行的美国总统大选的经济问题。在正常情况下，竞选活动会围绕哪位候选人拥有最佳解决方案展开辩论。不幸的是，这些不是正常的时期。&lt;/p>; &lt;p>;美国政治的当前状态意味着将更多地关注分配错误。自从前美国总统乔治·HW布什（George HW Bush）在1988年总统大选之前嘲笑“视觉事物”以来，一位近视的美国公众对责备游戏的重量更大。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登提出了解决这一棘手问题的愿景，其中最引人注目的是《通货膨胀削减法案》和消除供应链瓶颈的战略。共和党候选人是前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump），可能会采取不同的态度，尤其是考虑到他对更高的关税，增加贸易冲突和较弱的美元的偏爱，所有这些都可能引起通货膨胀。&lt;/p>; &lt;p>;，但责备比赛爆发的可能性越大，特朗普无疑将使拜登（Biden）自2021年1月以来的总价上涨负责。当然，拜登（Biden）可能会转身并责备大流行价格冲击 - 因此，就此而言，美国的Covid-19回应 - 对特朗普。&lt;/p>; &lt;p>;候选人会走高远的视力或责备之路吗？哪一个会更有说服力？我希望我能更加乐观，但似乎不太可能就常识性经济学进行民间辩论。我的建议是希望这条高速公路，但要为低路做好准备，同时认识到价格的水平和价格变化率之间的重要区别。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urged to cut off zombie firms, roll out reforms as auditor flags misused funds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267997/china-urged-cut-zombie-firms-roll-out-reforms-auditor-flags-misused-funds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.25 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/25/960C9742-F644-4243-912E-320149B2F47E_5F3336376.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”部委或子公司的资金。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国国家审计办公室周二呼吁进行新的财政和税收改革，更好的债务管理，以及在发现之后向所谓的僵尸公司信贷供应终止资金在政府支出的年度检查期间被滥用。审计长Hou Kai在向中国最高立法机关的报告中说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“另外，由于改革和发展措施的实施不足。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;建议提出了下个月的第三次全球，预计将绘制中国的增长道路，并解决顽固的问题，从债务危机到财务投机，持续的房地产衰退，工业过度过度，外部挑战和国内需求疲软。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;审计年度报告被广泛用于评估政府行动和执行中央政府政策的当地实施，经常揭示部委或子公司挪用挪用公款或滥用资金。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p &lt;p >;最新报告发现，在包括就业福利，信贷分配和当地债务管理在内的领域有很多问题。 27,500家合格的公司，同时为2,568家不合格的公司提供24亿元人民币的税收优惠。&lt;/p>; &lt;p>;审计办公室发现，中央政府经常将其称为所谓的隐藏债务，以此为中央政府存在于此。 24个地区的国有企业通过当地交流筹集了373亿元的公共资金，以支付债务及其工人的支付。这导致了112亿元的隐性债务。&lt;/p>; &lt;p>;另外，一些国有银行被发现偏离了北京的命令来支持真实经济的命令，并分配了680亿元人民币的四个不愿透露姓名的机构该机构旨在用于创新领域的其他领域。&lt;/p>; &lt;p>;在审计社会保障福利期间，该机构发现有资格要求此类福利的109,000人没有得到政府的援助，而1.3亿元人民币均已获得资金&lt;/p>; &lt;p>;被滥用。通过改革。” &lt;/p>; &lt;p>;国家审计师提议加速建设统一的国家市场，呼吁在技术创新，小型企业和金融包容性项目等领域进行更多的财务投入，但最终会损失信贷供应 - 制造国家公司通常称为僵尸公司。&lt;/p>; &lt;p>;审计师还调查了41个中央部门的预算分配中的5824亿元人民币和11月之间的346个附属单位。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; ，它披露了310多起涉及1200多人的违规案件，主要问题涉及区域腐败和提取政策股息。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong cybersecurity watchdog turns to AI tools as incidents rise 31% in 6 months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268016/hong-kong-cybersecurity-watchdog-turns-ai-tools-incidents-rise-31-6-months?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.25 20:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/25/3C80822F-9F47-400E-BB7B-E89963F43335F_292EE674.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; hkcert记录了59％的增长， ，其中检测到18,000个恶意网址。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港信息安全监管机构正在使用人工智能（AI）来增强其威胁检测能力，因为它在上半年的网络安全事件增加了31％年。&lt;/p>; &lt;p>;香港计算机紧急响应小组协调中心（HKCERT）周二表示，自5月以来，它一直在测试AI语言模型，以帮助检测网络钓鱼网站并改善其风险警报系统。&lt;/p>; &lt;p>; HKCERT处理了2024年上半年的5,161起网络安全事件，比去年下半年的3,950增加了31％该组织发现了59％的网络钓鱼事件数量，其中记录了创纪录的18,000个恶意URL。使用高级工具（包括AI生成的Deepfake模拟和恶意软件）的崛起。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/06/06/25/0B134178-8896-497E-9EDD-2345B345B3B3B652652655FF90.45F90.JPG” “>;”看门狗说，它一直在使用大型语言AI模型浏览网站域名以检测潜在的网站网站，然后可以报告或取下。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;仅在5月，AI工具就可以了分析超过370万个网站，将看门狗的处理能力增加了一千多次。&lt;/p>; &lt;p>;该工具成功检测到的网络钓鱼网站包括那些模仿流行的日本电子商务网站Rakuten和社交媒体平台，例如WhatsApp和WhatsApp和WhatsApp和WhatsApp和社交媒体Facebook。&lt;/p>; &lt;p>;此外，AI还用于帮助改善HKCERT的网络安全警报系统。&lt;/p>; &lt;p>; AI工具将分析HKCERT收集的威胁情报，以了解网络钓鱼，恶意软件和恶意软件和恶意软件的趋势在员工的评估后，僵尸网络攻击了香港。&lt;/p>; &lt;p>;它可以为看门狗的网站生成安全警报。&lt;/p>; &lt;p>; chan说，这使监督者的情报分析效率提高了80 Cent。&lt;/p>; &lt;p>;“对于威胁情报，您需要分析大量数据，” Chan说。 “如果我们使用AI……我们可以为香港（居民）发布更精确的警报。” &lt;/p>; &lt;p>;该公告就在警方宣布他们在第一季度收到了18,000多个网络安全袭击的报告之后的第二天发表。今年。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候涉及私人企业和政府部门的一系列备受瞩目的数据泄露，已重新呼吁该市加强其网络安全工作。&lt;/p>; &lt;p>;早些时候本月，据透露，有41位居民在一个涉嫌马来西亚的集团的恶意软件骗局中损失了1200万港元。在影响消防部门，公司注册表以及电气和机械服务部的单独违规中泄露了13万人的个人数据。&lt;/p>; &lt;p>;背对背的数据泄露促使政府局长办公室促使信息官 - 政府的顶级信息技术部门 - 要求所有局和部门审查其计算机安全。&lt;/p>; &lt;p>;珠宝连锁店Luk Fook Holdings和香港技术学院也针对了同个月晚些时候的网络攻击。 Lee Ka-chiu在他的2023年政策讲话中宣布，政府今年将引入新立法，以增强关键基础设施的网络安全。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Hague ruling rejected by Beijing still casts long shadow over dispute]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268013/south-china-sea-hague-ruling-rejected-beijing-still-casts-long-shadow-over-dispute?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.25 20:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/25/AED8C11F-369D-4D63-9301-935582E9F1E7_5E7_5EA9E7F.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;特别敌对。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;八年前，当国际法庭就南中国海与菲律宾的纠纷裁定，被视为北京最大的外交挫折之一。 &lt;/p>; &lt;p>;北京一直保持其硬线方法，首先是在仲裁案件中不参与，然后坚定不移地拒绝接受该裁决。然而，尽管北京驳回了法庭拒绝其广泛的海事主张，因为它是美国领导的环绕和隔离中国的企图，但裁决仍然对争议造成了长期的阴影。&lt;/p>; &lt;p>;根据知情的人的说法这种情况，北京仍然对2016年裁决的持久影响非常担心，该裁决标志着争端解决的法律先例，以及与东南亚邻国的联系。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管中国获得了上层最初是在2012年的一场捕鱼纠纷中，在有争议的士嘉堡浅滩附近，被称为中国的黄山岛和菲律宾的Panatag Shoal，这是马尼拉在第二年将此事带到总部位于海牙的法庭的触发。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;毫无疑问，这是南中国海纠纷国际化最重要的时刻之一，无视北京的强烈反对。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;统治是一项主要的北京对北京的主张在其称为历史性的“九件行列”下对许多有争议的水的说法，此后被认为是中国与东南亚国家协会（东盟）（亚洲人）的互动中的禁忌话题说。&lt;/p>; &lt;p>; 10个成员的集团包括几名南中国海索赔人。但是，除菲律宾外，大多数东盟成员（包括越南），包括对2016年裁决的支持的竞争对手索赔人 - 在很大程度上避免公开提及仲裁案件，因为他们担心会加重中国。&lt;/p>; &lt;p>;仲裁裁决的裁决已有还激发了国际对中国自信姿态的批评，美国及其盟友经常因其所谓的庞大，资源丰富的南中国海的“军事化”而挑出北京，而忽略了“最终和具有法律约束力的”决定。&lt;/p >; &lt;p>;随着中国和菲律宾之间的军事紧张局势在有争议的水域中对一系列暴力对抗的沸点沸腾，分析师警告说，对北京的第二次仲裁案件的风险日益增加。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;菲律宾发起的另一项仲裁中相当高。”一位中国专家私下说。 “就像一把剑悬在中国的头上，其他索赔国家可以随时使用。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然还为时过早，但要判断北京是否想参加这样的国际仲裁，但专家说，至少部分为“噩梦般的场景”做好了准备。 《海洋法公约》（UNCLOS）是“非法的”。&lt;/p>; &lt;p>;，但虽然与菲律宾的关系不太可能返回对北京友好的前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）时代&lt;/p>; &lt;p>;马尼拉正在努力将北京带回谈判桌以和平解决争端，菲律宾外交部长恩里克·马纳洛（Enrique Manalo）周二说，在他们最糟糕的海上对抗之一之后一周。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然外交对话本身可能还不够马尼拉表明愿意返回会谈，北京也应该通过避免使用武力而对菲律宾总统费迪南德·马科斯·JNR及其亲us立场的言论来做出积极回应。&lt;/p>; &lt;p>;也可能会重新思考。它对马尼拉的方法被广泛认为是侵略性和敌意。当涉及到有争议的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）时，尤其是这样，在中国被称为雷奈乔（Renai Jiao），这是双方都声称的斯普拉特群岛的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;他们的最新和最暴力的对抗发生在水域中。 6月17日的浅滩。&lt;/p>; &lt;p>;虽然北京可能很难欣赏这样一个事实，即菲律宾等较小国家也有代理机构，并且有能力做出主权决定，但它至少应该试图避免看到一切马尼拉通过美国 - 中国竞争的镜头进行。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>