<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Kim Jong-un’s powerful sister offers rare olive branch to Japan as Seoul-Pyongyang ties weaken]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3252202/kim-jong-uns-powerful-sister-offers-rare-olive-branch-japan-seoul-pyongyang-ties-weaken?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 17:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/b2233088-c0a1-4a41-bc32-dd85b17289a1_188da7b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电视屏幕上显示金与正的文件图像，朝鲜领导人金正恩的妹妹在首尔火车站的新闻节目中。金与正表示，她在寻求峰会的首相岸田文雄的评论中看到了积极的语气。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩有影响力的妹妹为日本提供了一个难得的机会，她说她看到了日本首相岸田文雄的评论中的积极基调。金与正在周四发表的一份声明中表示，如果日本“不设置像已经解决的绑架问题这样的绊脚石”，领导人会议就有可能举行。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为，如果日本做出政治决定，在勇敢打破不合时宜的敌意和遥不可及的愿望的基础上，通过礼让和守信，开辟一条修复关系的新途径。”声明称：“两国可以共同开创新的未来。”&lt;/p>;&lt;h3>;日本首相寻求就朝鲜绑架问题进行谈判将是“政治自杀”&lt;/h3>;&lt;p>;与她近两年前发表的言论相比，语气发生了显着变化，当时她将日本归为一群“险恶”国家，她指责这些国家在联合国煽动乌合之众，批评平壤试射洲际弹道导弹。她还针对韩国领导人发表了带有激烈和威胁性语言的演讲。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，领导人金正恩也伸出了橄榄枝，他罕见地向岸田致信，表达了对韩国领导人的同情和哀悼。日本地震的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;虽然朝鲜似乎对日本略有好感，但它却加深了朝鲜与首尔之间的隔阂。上周，金正恩表示，他拥有消灭韩国的合法权利，这是他在新年伊始通过从国家政策中消除和平统一概念来威胁邻国的最新举措。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;岸田早就表示愿意无条件会见金正恩。据共同社报道，他上周表示，日本政府已为峰会做出了“各种具体”努力，旨在解决日本人被朝鲜绑架的长期问题。&lt;/p>;&lt;p>;东京正式列出了 17 个国家其公民在 1970 和 80 年代被朝鲜绑架，其中 5 人于 2002 年回国。朝鲜认为这个问题已经解决，并谴责日本一再提出这个问题。朝鲜声称八名被绑架者已死亡，另外四人从未在朝鲜境内。&lt;/p>;&lt;p>;虽然与金正恩举行峰会可能会提振岸田政府不断下滑的支持率，但对他来说，不关注被绑架者问题几乎是不可能的，多年来，这个问题在其执政的自民党的优先事项中发挥着重要作用。&lt;/p>;&lt;h3>;作为尹，如何了解韩日关系、岸田会晤&lt;/h3>;&lt;p>;在金与正发表声明之前，负责处理平壤问题的美国国务院高级官员表示，岸田之前曾提到过峰会，华盛顿将支持会谈。&lt;/p>;&lt;p >;“我们鼓励任何形式的对话，”Jung Pak 说。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜习惯于与日本等它视为对手的国家接触时寻求让步。过去几年，朝鲜一直拒绝接受美国、日本和韩国的谈判提议，而且近几个月似乎得到了俄罗斯的大力支持，以换取金正恩政权向俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)发动对乌克兰战争提供武器的回报。 &lt;/p>;&lt;p>;2002年，小泉纯一郎成为首位访问朝鲜的日本首相。此后不久，1978 年被朝鲜特工绑架的五名日本人抵达东京后与家人团聚。小泉纯一郎和当时的朝鲜领导人金正日也同意努力建立正式外交关系，但从未实现。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines picks domestic San Miguel group over India’s GMR to lead US$3 billion Manila airport revamp]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3252206/philippines-picks-domestic-san-miguel-group-over-indias-gmr-lead-us3-billion-manila-airport-revamp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 17:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/ea24bcfb-d54b-4ff2-9c96-dc861e502d41_0760dc57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名游客抵达尼诺·阿基诺国际机场 1 号航站楼帕拉纳克市。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，菲律宾将马尼拉机场重建项目授予国内企业集团生力集团 (San Miguel Corporation)，该项目耗资 30 亿美元，击败了印度 GMR 集团牵头的财团。&lt;/p>;&lt;包括韩国国际机场公司在内的生力集团财团提议，在公私合作模式下，将除旅客服务费外的所有收入的82.16%交给政府。分析师表示，客运服务通常占总收入的 30-40%。&lt;/p>;&lt;p>;印度 GMR 集团已提出一份合同，将其收入的 33.3% 交给政府。尽管数字较低，但因其维持机场运营的长期业务可行性的能力而被视为领先者。&lt;/p>;&lt;p>;第三个竞标者是由全球基础设施合作伙伴领导的马尼拉国际机场财团最近被美国资产管理公司贝莱德收购的该公司提议与菲律宾政府分享 25.91% 的收入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/3afd2f89-70ac-4040-85ab-54dac1e9b80c_4c5762fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘客在尼诺·阿基诺国际机场 3 号航站楼等待航班信息。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尼诺·阿基诺国际机场 (NAIA) 的重建投标于去年 8 月启动，此前两次尝试扩大该机场的运营均以失败告终，该机场被认为是全球最差的机场之一。运力超额 50%。&lt;/p>;&lt;p>;“马尼拉国际机场的现代化早就该实现了，鉴于航班需求远高于运力，任何投资都是理所当然的。新加坡独立航空分析师兼顾问布兰登·索比 (Brandon Sobie) 表示：“生力啤酒在收入分享提案以及监督马尼拉国际机场和马尼拉郊外的新大型机场方面非常积极。”&lt;/p>;&lt;p>;生力啤酒也是在布拉干省沿海地区开发一个新的马尼拉国际机场，该机场位于首都马尼拉以北约 35 公里处。&lt;/p>;&lt;p>;“经过三十年的建设，我们将（最终）能够将运营私有化并交通部长 Jaime Bautista 在 Facebook 上直播的新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;h3>;取消外国投资上限会促进还是损害菲律宾的经济增长？&lt;/h3>;&lt;p>;这一让步该协议最初期限为 15 年，视履行情况可再延长 10 年，该协议将在 30 天内签署。生力集团需要将 NAIA 的运力增加一倍，达到每年 6000 万名旅客。&lt;/p>;&lt;p>;Bautista 表示，菲律宾首都最终将需要两个机场，因为到 2050 年，每年需要约 1 亿旅客的运力。&lt;/p>;&lt;p>;Bautista 表示，菲律宾首都最终将需要两个机场。 >;&lt;p>;目前尚不清楚为什么生力啤酒的出价远高于任何其他竞争对手，以及它将如何使该项目具有商业可行性。&lt;/p>;&lt;p>;“感谢 DOTR（交通部）选择最佳的路透社援引生力集团总裁 Ramon Ang 在宣布这一消息之前的话说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/16/b5d96ad0-8fae-4509-978a-7de0bb419883_55278a0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宿务太平洋飞机停泊在尼诺国际机场。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾交通部负责规划和项目开发的副部长蒂莫西·约翰·巴坦(Timothy John Batan)表示，中标是在评估了财务和技术提案是否符合要求后选定的。 &lt;/p>;&lt;p>;当被问及生力啤酒的收入分成提议是否太高时，巴丹援引了之前的例子，驳回了人们的担忧，在这些例子中，政府项目被移交给开发商，而开发商的收入高于最初的预期。&lt;/p>;&lt;p>;索比表示，该项目本质上涉及“从现有基础设施中榨取更多资源，同时通过翻新改善目前低于标准的服务水平”。&lt;/p>;&lt;p>;“实际上这是一个显而易见的事情 - 很容易证明这项投资的合理性与菲律宾任何其他机场投资相比，NAIA 是迄今为止需求最大的地方。”&lt;/p>;&lt;h3>;印度的 GMR 是 30 亿美元马尼拉机场计划项目的潜在领跑者&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾官员表示将对开发商的表现进行监控，只有根据前八年后的表现，才可以在最初的 15 年期限基础上再延长 10 年。&lt;/p>;&lt;p>;约翰表示，机场现代化工作将于 2019 年开始。三到六个月。优先事项将包括缩短入境处的等待时间、增加出发前登机口的座位以及提供更多停车位。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;改造马尼拉机场注定是一项艰巨的任务，他说Shukor Yusof，Endau Analytics 创始人兼分析师。&lt;/p>;&lt;p>;“这个项目不适合胆小的人。任何进入这一领域的实体都需要非常雄厚的资金和无限的耐心，因为在菲律宾进行这样的大型基础设施升级充满了许多可见和不可见的挑战，”尤索夫说。&lt;/p>;&lt;p>;“美国[马尼拉机场] 30 亿美元是一个良好的开端，尽管考虑到所涉及的官僚机构和政治，这笔投资很快用完的可能性很高。可能会出现超支，因此成本会大幅增加。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/16/9bc477e5-e94e-46b1-806c-2202ec094a7a_55278a0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘客在 3 号航站楼查看显示航班信息的屏幕尼诺国际机场。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马尼拉机场地理位置优越，位于澳大利亚和其他东南亚国家之间，但势必面临新加坡樟宜机场、首尔和香港的激烈竞争&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾已经收到了开发商关于在不同评估阶段再建设七个支线机场的建议，并计划增加该国其他机场的容量。&lt;/p>;&lt;p >;政府官员表示，马尼拉国际机场现代化的主要目标之一是促进旅游业流入并支持工业增长。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾主要是一个休闲目的地，因为投资和经商存在困难。 Check in Asia 总监兼旅游播客东南亚旅游秀联合主持人加里·鲍尔曼 (Gary Bowerman) 表示：“这意味着它不会吸引入境游客他说：“无论规模如何，商务旅行市场都依赖于休闲旅行的季节性需求等问题。”&lt;/p>;&lt;p>;作为该地区最古老的机场之一，马尼拉国际机场去年年初遭遇停电，导致数百人受到影响。航班数量减少，并引发了对其私有化的呼声。菲律宾是东南亚人口第二多的国家，仅次于印度尼西亚，也是该地区增长最快的经济体。&lt;/p>;&lt;p>;“对于一个如此幅员和人口的国家来说，除了马尼拉、克拉克以外，没有足够的直达航班鲍尔曼说。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于中国、日本、韩国和东盟国家等主要游客市场的特点是短途停留， ，这对访问和重复访问来说是一个重大的阻碍，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tatler Asia gives conflicting account of when it knew Messi would not play in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252209/tatler-asia-gives-conflicting-account-when-it-knew-messi-would-not-play-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 17:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/7395e768-7df8-45cd-8456-2a4e3dea1545_9bc5b0ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莱昂内尔·梅西在国际迈阿密对阵迈阿密热火队的友谊赛中没有离开替补席。城市选拔队在香港大球场举行。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有关足球巨星梅西在香港惨败的进一步问题浮出水面，关于国际迈阿密队比赛的组织者究竟何时被告知他将参加比赛的说法相互矛盾。整个比赛都出局了。&lt;/p>;&lt;p>;《Tatler Asia》杂志的主席米歇尔·拉穆尼埃(Michel Lamuniere)本月早些时候组织了迈阿密国际队和一支城市精选球队之间的友谊赛，他周四告诉一家体育媒体，他只是发现梅西会比赛开始前“15分钟”没有参加比赛。&lt;/p>;&lt;p>;但这与Tatler 2月4日发表的声明相矛盾，该声明声称没有关于梅西在开球前缺席的任何信息。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，香港足协主席裴君基周五透露，原定于 11 月在中国大陆举行的一场比赛被取消后，他拒绝了最初主办这场比赛的提议，让《Tatler》允许稍后介入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/803e8e2a-21b6 -4656-a2ac-7b79570400ce_2739aa41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tatler Asia 表示，直到比赛开始前 15 分钟才发现梅西不会上场。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在这场让球迷失望的比赛结束后举行的新闻发布会上，拉穆尼埃表示，梅西是球队管理层提交的球员名单之一。名单上，并补充说他只是被告知梅西无法在下半场比赛后期出场。&lt;/p>;&lt;p>;在接受The Athletic采访时，拉穆尼埃表示上半场剩下的时间都在试图询问梅西的情况在球场上玩耍、交谈或走动。他还表示，这次活动“组织得非常完美，只是梅西的伤势缺乏可见性，而我们对此一无所知”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港消费者监管机构敦促梅西比赛组织者加快退款&lt;/h3>;&lt; p>;拉穆尼埃补充说，协议规定梅西、塞尔吉奥·布斯克茨、霍尔迪·阿尔巴和路易斯·苏亚雷斯除非受伤，否则将至少上场45分钟。&lt;/p>;&lt;p>;被问到梅西和苏亚雷斯缺席是否构成违反协议，他只是说他们正在评估所有选择，并与所有合作伙伴讨论可能的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系《Tatler Asia》和体育当局征求意见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/3b4afd5b-b14c-45f1-8083-cec8c357de3c_4d872472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tatler Asia 主席米歇尔·拉穆尼埃尔 (Michel Lamuniere) 表示，上半场剩下的时间都在试图让梅西在球场上踢球、说话或走动。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另外，Pui 告诉《华盛顿邮报》，他最初被要求在香港组织这场比赛，但在听说 10 美元后拒绝了这一提议。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，11月份迈阿密国际队在大陆的比赛被取消后，他的经纪人找到了他，因为球队无法获得批准文件。最初的组织者是一家总部位于上海的体育公司，已经支付了 300 万美元的押金，因此希望其他人来接手。&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士认为，梅西香港比赛的部分退款还不够。说&lt;/h3>;&lt;p>;“之前有经纪人联系过我，询问香港是否有兴趣接手，我们需要向团队支付约1000万美元，尽管他们已经支付了300万港元的订金，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我立即拒绝了它，没有进行任何进一步的讨论。这可是天价啊，不可能这么贵。我们邀请了很多世界级的球队来香港，但我们从来没有支付过1000万美元的费用。这对我来说不合理。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/325ce873 -7152-42a0-8942-d3e0f1b59d63_4919813d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2003年香港邀请皇马参赛。照片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，2003年，香港只花了200万欧元（220万美元）邀请皇家马德里参加一场表演赛，当时他们的足球明星齐内丁·齐达内、巴西国脚罗纳尔多、路易斯·菲戈、罗伯托·卡洛斯、大卫·贝克汉姆和劳尔-阿尔在球场上比赛。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，由于政府“在农历新年前为人民带来欢乐的善意”，香港之行最终得以实现。 .&lt;/p>;&lt;p>;《Tatler》最终成为组织者，并计划获得 1600 万港元的政府资助。&lt;/p>;&lt;h3>;香港惨败后，中国内地取消了计划中的梅西比赛&lt;/h3>;&lt;p>; “但不幸的是，比赛就这样结束了，梅西甚至没有尝试，”普伊说。 “态度确实很差。”&lt;/p>;&lt;p>;Pui补充说，就连他身为当地足协主席，在活动期间也受到冷遇，称他被安排到后排座位，而不是被安排在后排。没有机会与现场的队员握手。&lt;/p>;&lt;p>;“他们看不起我们，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他强调《Tatler》应该为令人失望的比赛承担最大的责任。事态的转折。他表示，尽管政府在撤回1600万港元拨款后没有遭受任何损失，但这次惨败带来了“难以用金钱解决的影响”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India has become a major source of cybersecurity threats in China: security expert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3251536/india-has-become-major-source-cybersecurity-threats-china-security-expert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 17:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/3f36a403-dc91-45c3-bfaa-81f00db26916_361aa04e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群印度黑客正在为中国的网络安全。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国网络安全公司最近的报告强调了源自印度的一系列网络攻击，其中攻击目标是中国和巴基斯坦等。&lt;/p>;&lt;p>;截至目前，中印两国外交部尚未做出任何回应。&lt;/p>;&lt;p>;中国某网络安全组织去年12月截获的一次针对中国军队的网络攻击，据信是由一​​个组织策划的来自印度的黑客。这次攻击在目标和方法方面与之前的攻击有着惊人的相似之处，表明同一组织参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;该组织被确定为高级持续威胁 (APT)，并且至少自 2013 年 11 月以来一直活跃， 2016 年，美国安全公司 Forcepoint 首次发现并命名为“Bitter”，中国公司奇虎 360 则首次发现并命名为“Manlinghua”。因为它主要针对巴基斯坦和中国，并重点关注政府机构、军事和核部门。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/09/d4c560de-d1cc-4035-97b3-772fe3ad102f_0a6bbca1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bitter 特洛伊木马之一的代码窃取主机名和计算机名的程序。图片来源：腾讯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;网络安全分析师根据攻击中观察到的 IP 地址位置和语言模式，怀疑该组织的起源可追溯到印度，并可能得到国家支持。此外，Bitter 被认为与其他几个疑似印度组织有联系，包括 Patchwork、SideWinder 和 Donot 等。&lt;/p>;&lt;p>;“与普遍认为中国的网络威胁主要来自美国的看法相反”一位参与此次攻击调查的北京安全专家表示，该领域的专业人士指出，相当多的攻击源自南亚国家。由于问题敏感性，该专家要求不具名。 &lt;/p>;&lt;p>;中国和印度作为世界上两个人口最多的国家，关系复杂。一方面是边界争端和持续冲突，另一方面是双边贸易不断增长。&lt;/p>;&lt;p>;面对网络攻势，中国外交部始终没有公开谴责。&lt;/p>;&lt; p>;同样，印度外交部也没有发表评论，尽管印度媒体偶尔批评中国的网络入侵行为，例如 Outlook India 2022 年 12 月的一篇报道称中国黑客针对印度医学研究机构和电网基础设施。&lt;/p>;&lt; h3>;俄罗斯黑客 Aleksandr Ermakov 与 2022 年澳大利亚著名数据泄露事件有关&lt;/h3>;&lt;p>;Bitter 采用两种主要攻击策略：鱼叉式网络钓鱼和水坑攻击。&lt;/p>;&lt;p>;鱼叉式网络钓鱼涉及向目标个人发送诱饵文件或通过电子邮件发送链接，打开后会部署特洛伊木马来下载恶意模块、窃取数据并允许攻击者发出进一步指令。&lt;/p>;&lt;p>;水坑攻击会危害合法网站以托管恶意文件或创建虚假网站来诱骗受害者，通常以目标人感兴趣的内容为中心，例如共享论坛软件工具。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管技术上不是最复杂的，但 Bitter 针对不同目标的定制和多样化方法已被证明是有效的。就像电信诈骗一样，虽然很多手段很简单，但每年还是有人上当。”这位不愿透露姓名的专家表示。&lt;/p>;&lt;p>;Bitter的操作主要集中在情报收集上，表面上可能不会显得具有破坏性，但导致重大信息泄露，后果难以估量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据安恒、奇安信、Intezer、Secuinfra等网络安全公司披露，2022年发生7起攻击事件，2023年发生8起攻击事件。与 Bitter 有关，针对巴基斯坦、孟加拉国、蒙古和中国。&lt;/p>;&lt;p>;这些攻击的范围从冒充吉尔吉斯斯坦大使馆到向中国核工业发送电子邮件。黑客还冒充军事承包商向孟加拉国空军提供反无人机系统，甚至利用受损的电子邮件帐户以新年祝福为幌子传播恶意文件。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于这些攻击所形成的广泛网络，此类事件很可能在后台不断发生。”专家表示。&lt;/p>;&lt;p>;“在评估网络攻击的影响时，重点是目标和后果。有时，敏感的行业受害者无法披露违规行为，而有时，只能检测到黑客活动的痕迹，而没有直接损失。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“Bitter 造成的实际危害很难用报告的事件。在大多数情况下，它们造成的伤害不大，但在某些情况下，该事件只是潜在风险的冰山一角。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore budget focuses on relief for households, businesses amid rising costs: ‘we have your backs’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3252182/singapore-budget-focuses-relief-households-businesses-amid-rising-costs-we-have-your-backs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 16:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/deae97d6-d06a-4dc9-a6be-bbb8bd375e12_07a846e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府将推出措施，包括为每人提供 445 美元的代金券家庭和企业回扣。照片：EPA-EFE &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡二把手黄循财周五公布了一项预算，旨在缓解家庭和企业生活成本上涨的压力，誓言政府将“永远支持你”，他宣布了一系列福利，包括提高低薪工人的工资。&lt;/p>;&lt;p>;副总理兼财政部长黄说，政府将推出包括 600 新元在内的措施（445 美元）为每个家庭提供优惠券并向企业提供回扣，这将在通货膨胀和运营成本上升的情况下提供“短期缓解”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些是帮助新加坡人应对成本的具体方法-生活压力。让我向大家保证，我们将永远支持你们。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;同时，所有公司都将获得 50% 的企业所得税退税，上限为 40,000 新元。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/a95cebda-bc01-49ea-8240-f958da64557f_0951a840.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第二任领导人黄循财表示，新加坡公司今年的预算中还将获得 50% 的企业所得税退税。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了吸引更多投资者并鼓励企业在竞争更加激烈的情况下在新加坡进行大规模投资，黄说，政府将推出可退还投资信贷——税收抵免具有可退还现金功能。&lt;/p>;&lt;p>;“世界各国政府正在推出巨额补贴以吸引投资，特别是在战略行业。例如，去年 11 月，日本宣布将拨款 2 万亿日元（约合 180 亿新元）来支持其半导体产业。&lt;/p>;&lt;p>;“我们无力参与竞标与主要经济体开战，但我们也不应该袖手旁观，袖手旁观。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/16/66c1448f-70f3-490e-908b-9c01e5d6651e_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡副总理兼财政部长劳伦斯黄.图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年的预算是基于《前进新加坡》报告提出的建议，该报告是约 20 万公民进行的全国反馈活动的结果。&lt;/p>;&lt;该倡议涵盖了新加坡生活几乎各个方面的挑战和建议，在很大程度上被视为共和国领导层即将发生变化的第一个具体迹象——这是自 1965 年独立以来的第三次变化——并被描述为“底漆”以及早些时候接受《亚洲周刊》采访的政治观察家发表的“选举宣言”。&lt;/p>;&lt;p>;黄表示，政府将进一步推动其保障计划，为所有新加坡家庭额外提供 600 新元的代金券分两个阶段发放，除了所谓的 200 新元至 400 新元的生活费支付之外，具体取决于收入和拥有的财产。&lt;/p>;&lt;p>;这提高了保障套餐的价值从估计的 101 亿新元增至 19 亿新元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们设计了保障计划，以便低收入家庭获得更多支持。我们还确保较大的家庭，特别是有老人和孩子的家庭，获得更多支持。”Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 16:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Trump’s Nato rant shows him up as a threat to Europe’s security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3252027/trumps-nato-rant-shows-him-threat-europes-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/1ded5b8f-2254-416e-95c7-0e7c69c08ceb_85dde5b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;鉴于唐纳德·特朗普上周末批评北约的最新令人反感的言论，可以肯定地说，这位美国前总统不再只是对美国民主的威胁，也是对欧洲大陆和平的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;我们已经以前听过反北约的言论。自2015年加入竞选以来，特朗普就对跨大西洋联盟表现出了臭名昭著的蔑视。以至于他当时和现在的外交政策“愿景”都基于其过时和谎言，即美国的盟友是靠山姆大叔的财富和慷慨为生的寄生虫。&lt;/p>;&lt;p>;对欧洲盟友的批评及其不愿这样做在国防开支方面发挥应有的作用并不是什么新鲜事——乔治·W·布什和巴拉克·奥巴马都在与欧洲领导人的会谈中表达了他们的沮丧——这也不是没有道理的——在31个北约成员国中，预计只有18个国家能够满足2%的开支&lt;/p>;&lt;p>;但是，我们不要忘记北约在维护其成员国领土上的和平方面取得了多么成功，以及为了实现这一目标，团结和相互无条件承诺是多么重要。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;没有美国，就没有北约，也可能没有和平。冷战期间，北约是抵御欧洲大陆和其他地区无所不在的苏联威胁的堡垒。由于第五条——集体防御，在全球其他地方取得成功的苏联扩张主义幻想从未能够在欧洲站稳脚跟。&lt;/p>;&lt;p>;但是，北约的成立并不是一个无私的行为。华盛顿。相反，这是一个战略决策。美国领导人意识到，一个基本和平、没有马克思主义意识形态的欧洲大陆将是美国繁荣的关键。相反，经济相互交织的不稳定将会对美国的利益产生反作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这就是为什么所有总统——从哈里·杜鲁门到奥巴马，再到现在的乔·拜登——都经常禁止特朗普。并有力地重申了他们对北约的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;今天，苏联可能已经消失，但俄罗斯的扩张主义依然存在。弗拉基米尔·普京总统攻击了他的邻国乌克兰，并继续幻想着一个伟大的俄罗斯帝国的回归。到目前为止，阻止他的是北约及其构成的威慑。普京可能是一个独裁者，但像大多数强人一样，他主要想确保自己的生存。与北约的全面战争会给这一目标打上问号，他知道这一点。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么俄罗斯不抓住机会打击捉襟见肘的美国&lt;/h3>;&lt;p>;但是值得庆幸的是，普京始终可以信赖特朗普，特朗普在上周末的一次集会上明确表示，如果会员不付款，他不会支持第五条。&lt;/p>;&lt;p>;“不，我不会保护你，”特朗普回忆起对一位欧洲领导人的讲话。 “事实上，我会鼓励[俄罗斯]为所欲为。你必须付钱。你必须支付你的账单。”&lt;/p>;&lt;p>;对于那些仍然以某种方式相信特朗普正在玩三维国际象棋并仅仅使用这种语言让欧洲人支付更多费用的人，作为一种准地缘政治的交易艺术，他不是。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对北约的反感（以及对普京的赞赏）是真实的，并且有长期记录。他历来质疑美国联盟的价值。对于欧洲人，他曾认为“他们的冲突不值得美国人的生命。从欧洲撤军将为这个国家每年节省数百万美元。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/15/a4608a86-fa60-4805-b763-60db924dcf68_234fee09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格（左前）讲话2019 年 12 月 4 日，美国总统唐纳德·特朗普在英国沃特福德举行的北约领导人会议上。特朗普对北约的反感是众所周知的。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为总统，他因蔑视北约而疏远了欧洲盟友，并多次威胁要放弃该联盟 — — 包括臭名昭著的 2018 年北约峰会。据报道，他的政府中的成年人——约翰·博尔顿、詹姆斯·马蒂斯、约翰·凯利、雷克斯·蒂勒森、迈克·蓬佩奥甚至迈克·彭斯——都能够说服他放弃这个想法，但这并没有阻止他在内部明确表达自己的观点。特朗普曾经在激烈的辩论中告诉当时的国家安全顾问博尔顿。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，特朗普曾经说过：“我不给北约那样给予***。了解北约。他没有意识到北约仅起作用，因为这是一个可信的虚张声势 - 集体防御的虚张声势。没有人真正相信美国会在冷战期间给柏林纽约，否则北约成员将在俄罗斯遭到攻击的情况下对爱沙尼亚进行全面战争。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;缺乏绝对确定性，使威慑概念变得如此出色。因为到目前为止，美国总统已尽力使克里姆林宫不断地说服克里姆林宫是第5条是俄罗斯人永远不得不对的回应。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普似乎决心结束这一信念。不仅质疑集体防御，还鼓励俄罗斯进攻。因此，特朗普在解散北约的任何行动中都将不可避免地面临法律障碍，这也是无关紧要的。损害将是在诉讼并确定问题的时候造成的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普一旦特朗普，他很可能会再次成为总统，明确地说他不感到必须遵守第5条，称呼虚张声势，威慑消失，北约已经过时了，俄罗斯不再担心美国执行的红线。所有这一切都将为克里姆林宫提供无罪惩罚和破坏联盟为其成员确保其成员超过70年的稳定而攻击邻居的稳定。&lt;/p>; &lt;p>;因此，不仅是美国人反对特朗普的回归。是我们所有人。感谢美国的领导，我们很幸运能够在大部分和平时期生活和繁荣。第二个特朗普术语必定会更改现状。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：rss：&lt;br>; &lt;a href =“ 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese builder Redsun Properties faces winding-up threat in Hong Kong as debt crisis goes from bad to worse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3252178/chinese-builder-redsun-properties-faces-winding-threat-hong-kong-debt-crisis-goes-bad-worse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.16 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/16/daba4f63-ca69-49d2-ab43-489fa9fff08d_efef5cce.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”东江苏省。 AFP Photo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Redsun Properties Group的债务危机越来越糟，因为自2022年中期以来，它错过暴跌。现在，一些债券持有人已提出使开发商失业。&lt;/p>; &lt;p>;纽约梅隆银行（伦敦分支机构）已提交了对该公司的清盘请愿书，原因是未能偿还至少2.285亿美元，该公司在周五的一份香港证券交易所备案中表示。债务与2023年9月的2亿美元的两年垃圾债券以及未付的利息有关。&lt;/p>; &lt;p>;该请愿书于2月14日在香港提交。听证会日期没有透露。 Redsun表示正在就此事寻求法律建议。根据2021年发布的债券发行文件。不到六年前才在香港列出的省。它还表明了一些外国债权人如何失去许多中国建筑商，因为在北京的“三条红线”政策引发的流动性紧缩之后，房屋销售趋势下降，后来被Covid-19的大流行。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;上个月，同一个香港法院在未能重组约200亿美元的海上债务后，批准了对中国埃弗格兰德集团的清盘命令。 Evergrande案被称为基于3370亿美元的总负债。&lt;/p>; &lt;h3>;市场，在Evergrande的清算命令中，中国财产的一线希望&lt;/ H3>; &lt;p>;自2022年4月上次偿还离岸债券以来，Redsun已拖欠了其15亿美元以15亿美元计时的债券中的一些，包括去年4月和9月。它在2022年8月聘请了海东国际证券和链接机作为外部顾问来与债权人打交道。&lt;/p>; &lt;p>;“与请愿书有关该公司。”开发商在今天的文件中说。 Redsun表示，它一直在与一些债券持有人进行沟通以找到解决方案。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/02/16/C4B546FA-E870-4072-BC25-1C081E8675F2_FF2_FF29AB60.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; Zeng Huansha，主席和控制股东和Redsun Properties Redsun Properties Groups。资料来源：年度报告&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zeng Huansha是公司董事长兼控制股东，也处于压力下。根据上个月的交换文件的数据，债权人Serica Agency Limited还提出了请愿书，以取消其个人投资工具，以免偿还2.75亿美元的保证金。独立的市场分析师路易斯·特斯 - 明（Louis Tse-Ming-kwong）表示，对负债累累的开发商提出了更多的清盘请愿书。 “一些银行是债权人之一，而且它们也被列入名单，”他说。 “除了向法院寻求追索权，他们还能做什么？” &lt;/p>; &lt;p>;洛根集团（Logan Group）在周五面临听证会的情况更幸运。高等法院驳回了债权人要求清算该集团两个关键部门的请求。一群最初提出请愿书的债券持有人在对总部位于深圳的建筑商的重组提案感到满意之后，计划撤回其行动。&lt;/p>; &lt;p>;他们“对这种情况很满意”，没有其他债权人走过法官安东尼·陈（Anthony Chan）在他的决定中说&lt;/p>; &lt;p>; bloomberg News的其他报告&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Activist Koo Sze-yiu jailed for 9 months over protest attempt, marking his second prison sentence under Hong Kong’s colonial-era sedition law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252174/activist-koo-sze-yiu-jailed-9-months-over-protest-attempt-marking-his-second-prison-sentence-under?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.16 15:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/16/6E14AE8F-998D-418A-AEB2-ACD32CC2C25_4228897C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; koo sze-sze-sze-yiu在2021年外部。自国家安全法生效以来，一年历史的激进主义者是第一个被判两次被判犯有煽动罪的人。照片：Ky Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;资深反对派激进主义者Koo Sze-Yiu因试图抗议去年的“仅爱国者”的地区议会选举而被判入狱九个月Kong的殖民时代煽动法。西九龙（Western Kowloon）于12月8日，即该市选民投票。&lt;/p>; &lt;p>;首席治安法官维克多（Victor），所以瓦伊塔克（Wai-tak）发现公开展示旨在以新的行政命令和福斯特对洪恩的仇恨激发不满情绪&lt;/p>; &lt;p>;“被告抓住了区议会选举，呼吁其他人拒绝民意调查的结果，从而煽动抵抗，”该地方领导人认可的治安官说国家安全案件。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/02/02/16/16/12870C46-303C-- 4A0C-9480-13BBA024B856_C6B4A125.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;西九曲法院已定罪了78岁的koo sze-yiu， 。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;因此，棺材和乔斯纸的预期用途是抗议的抗议活动，抗抗议活动是Koo在他多年的激进主义中建立的，传达了推翻中国人的信息共产主义政权。&lt;/p>; &lt;p>;他强调了鉴于被告违反法律并防止模仿行为和复兴2019年社会动荡的必要性。&lt;/p>; &lt;p>; koo是负责试图或准备采取煽动性的行为或行为煽动意图，这是根据《罪行条例》（Crimes Alimes Cilimes）的第一次犯罪，最高为两年的罪行，最多三年，最多三年。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;煽动叛乱不是北京限制的国家安全法中概述的四项犯罪行为之一，但最终上诉法院在2021年决定殖民时代的罪行有能力威胁该国的安全，并且适用于国家安全审判的法律原则应用于煽动煽动诉讼，例如保释的高门槛。自2020年6月《国家安全法》生效以来，两次被判犯有煽动罪。自去年12月8日被捕以来，患有直肠癌的激进主义者已被拘留。在计划示威之前，他被警察局的国家安全部门拘留。 ，两个制度“管理原则已被派往太平间”，而新的选举制度只允许忠于中国共产党的人参加。&lt;/p>; &lt;p>;一名警察调查员说，部队担心该部队的意图抗议活动可能会引发暴力和混乱。&lt;/p>; &lt;h3>;香港在美国国家安全法院关于国家安全法的言论&lt;/h3>; &lt;p>;在新政权下。他还指责政府剥夺了居民的基本权利，并在该市的政治发展中造成了“巨大的倒退”。&lt;/p>; &lt;p>;激进主义者似乎对周五的裁决并不感到震惊，并表示他的意图一直是为了促进民主和民主和民主和自由。&lt;/p>; &lt;p>;“我已经参加了数十年的和平请愿和示威活动……我很高兴成为这一社会运动的战士。我渴望成为民主和人权的战士和烈士，”他​​在缓解声明中说。&lt;/p>; &lt;p>; koo说，在北京施加的国家安全的统治下，香港正在经历“巨大的灾难”法律和迫在眉睫的基本法第23条，该市的迷你宪法。即使他们抽泣着他们的坟墓，也要找到他们的坟墓。</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Do you hear an echo? Probably, and it could be the answer for improving AI speech recognition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252076/do-you-hear-echo-probably-and-it-could-be-answer-improving-ai-speech-recognition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.16 15:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/15/c5a52972-96cf-42e4-a162-c15abf165ccc_ff565909.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”语音识别。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;根据中国科学家的开创性研究，人脑可以用回声理解回声，因为人们能够将声音分为两条流 - 直接言语和回声。&lt;/p >; &lt;p>;智格大学的团队说，这一发现可能为改善机器的自动语音识别铺平道路，从录音中产生更准确的成绩单。&lt;/p>; &lt;p>;“强烈的回声强烈扭曲了包含关键的语音信封该团队在周五在同行评审期刊PLOS生物学上发表的一篇文章中写道：&lt;/p>; &lt;p>;“当前的研究表明，听觉系统表明，人类的听众仍然可以可靠地认识到Echoic语音。&lt;/p>; &lt;p>;”研究人员写道：&lt;/p>; &lt;p>;可以有效地恢复被Echo衰减或消除的语音信封的低频组成部分，从而为可靠的语音识别提供了合理的神经基础。大型礼堂讲座的在线会议。而且它可能更难理解所说的话。&lt;/p>; &lt;p>;确定人类仍然如何设法理解这种扭曲的言语，科学家研究了当人们聆听与Echo的录音时，大脑会如何反应。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;为此，研究人员招募了大约19至33岁之间的50名中国人说话的人，并扮演他们的中文语言叙述，从小说中扮演摘要。这是一项非侵入性测试，它可以测量大脑中电流产生的磁场来绘制其活动。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员随后提出了参与者理解问题来检查他们对故事的理解。分析表明，他们以高于95％的精度理解内容，而不论任何回声。&lt;/p>; &lt;p>;科学家将收集的神经信号与两个计算模型进行了比较。他们发现，第二种模型可以更好地解释神经活动，该模型将声音分为两个原始语音及其回声的处理流，而不是模拟大脑适应回声的一种。&lt;/p>; &lt;p>;团队说，能够隔离听觉流的能力对于在拥挤的环境中关注特定的演讲者，例如在聚会上进行对话，以及清楚地理解一个回响空间中的说话者。&lt;/p>; &lt;h3>; AI工具， Chatgpt是投资分析中的“革命”：BlackRock &lt;/H3>; &lt;p>;首席作者Ding Nai是Hangzhou的Zhejiang University生物医学工程与仪器科学学院的研究教授，他说新发现可以改善，以改善他说，&lt;/p>; &lt;p>;自动语音识别技术将语音转换为文本的自动语音识别技术近年来迅速发展，这要归功于深度学习的进步。&lt;/p>; &lt;p>;深度学习是机器学习和人工智能（AI）中的一种技术，该技术训练计算机来处理像人类一样的数据，并使他们能够执行诸如图像识别和语音识别之类的任务。&lt;/p>; &lt;p>; ding，他研究脑科学和人工智能，说：“发现指出了开发算法的潜力，这些算法像大脑的工作方式一样，在配乐中识别和分开声学来源，以使语音识别更加准确。&lt;/p>; &lt;p>;“我们还可以使用更多的回声录音，以便他们习惯于识别和克服音频中的相关问题。在此过程中的输入材料和干扰，使AI更聪明，更强大。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Egypt preparing shelter area at Gaza border for feared Rafah exodus: sources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252170/egypt-preparing-shelter-area-gaza-border-feared-rafah-exodus-sources?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.16 15:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/16/2726B863-6643-4C15-BE2A-0CC4370F0383_FF20916E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;埃及正在为加沙边境准备一个地区，如果以色列的进攻涉及拉法，则可以容纳巴勒斯坦人，提示在边境上进行一次出埃及，并说，他们被描述为他们所描述的是开罗的一项偶然性举动。&lt;/p>; &lt;p>;埃及否认做任何这样的准备工作，一再提高了以色列毁灭性的加沙进攻可能将巴勒斯坦人置于西奈的可能性 - 开罗说这是完全无法接受的，这是完全无法接受的。美国的警告。停火可以避免任何此类情况，但正在边境建立该区域作为临时和预防措施。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/16/7ad62fd0-3f42-42-42-42-b01e-8f7c2076a16a_78573598.jpg“加沙地带南部拉法流离失所的人。照片Maxar技术通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;三个安全消息来源说，埃及已经开始准备一个带有一些基本设施的沙漠地区，这些设施可用于庇护巴勒斯坦人，强调这是偶然的一步。 &lt;/p>; &lt;p>;消息人士对这个故事进行了交谈，因为此事的敏感性。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列发誓要推进&#39;强大的&#39;rafah操作&lt;/h3>; &lt;&lt;/p>; &lt;h3>; P>;以色列表示将采取进攻性的攻击，以取出哈马斯在拉法的“最后堡垒”，那里有超过100万巴勒斯坦人从毁灭性的加沙进攻中寻求庇护所。&lt;/p>; &lt;p>;以色列说，其军队说，其军队正在绘画。制定一项计划，将平民从拉法撤离到加沙地带的其他地区。&lt;/p>; &lt;p>;，但联合国援助负责人马丁·格里菲斯（Martin Griffiths）周四表示，认为加沙的人们可以撤离安全的地方和警告说，如果以色列在拉法发起军事行动，巴勒斯坦人可能会溢出到埃及。&lt;/p>; &lt;p>;他称这种情况为“一种埃及的噩梦”。&lt;/p>; &lt;p>;埃及埃及构成了反对其反对的反对。当大约有70万巴勒斯坦人逃离或被迫从1948年战争的以色列创造中，大约有70万巴勒斯坦人逃离或被强迫，巴勒斯坦人的流离失所是阿拉伯人对“纳克巴”或“灾难”的任何重复的更广泛拒绝的一部分。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;第一位消息人士说，营地的建设开始了三，四天前，它将在任何越过边境的人们“直到达成决议”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/02/16/d51f6e37-a2cc-4a666666-b830-12c0ffc7202b_9d4cfb9d4cfb9d.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在加沙南部拉法的帐篷营地与埃及边界。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;询问消息人士的帐户，埃及国家信息服务部负责人说：“这实际上没有基础。我们的巴勒斯坦兄弟说，埃及说没有准备这种可能性的准备”。 &lt;/p>; &lt;p>;援引不明的资料来源的区域和图像，西奈基金会说，建筑工程旨在在巴勒斯坦大规模出埃及时创建有担保的地区。&lt;/p>; &lt;h3>;戏剧性的救援行动&lt;/h3>; &lt;p>;路透社之后，加沙人质与家人团聚，能够从与该地区的卫星图像相匹配的建筑物，树木和围栏的位置确认部分视频的位置为Rafah。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;路透社无法确认整个视频的位置或拍摄的日期。&lt;/p>; &lt;p>;目前约有150万巴勒斯坦人在拉法，超过一半的加沙根据联合国巴勒斯坦难民机构的说法，斯特拉斯的人口。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/ 02/16/33E7F8F-71D8-4A81-A054-D76180B645B6_EA94C24A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;以色列在加利福尼亚地带运行。照片：以色列军队通过法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列说，它需要将其攻击扩大到拉法以消灭哈马斯，这是10月7日袭击的群体，其中1200人在其中杀害了1,200人根据以色列的遗嘱，以色列和另外250次绑架。&lt;/p>; &lt;p>;根据哈马斯 - 经营加沙的卫生当局的说法，在以色列的进攻中已经有28,000多人在以色列的进攻中被杀国际关注点，包括以色列的西方盟国。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）告诉以色列总理本杰明·内塔尼亚胡&lt;/p>; &lt;h3>;埃及威胁要与以色列的和平条约无效。这是什么意思？&lt;/h3>; &lt;p>;美国国务院发言人说：“总统很清楚，我们不支持加沙的巴勒斯坦人的强迫流离失所。 &lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡办公室已命令军队制定撤离拉法的计划。但是尚未出现任何计划。 >;以色列农业和农村发展部长阿维·迪克特（Avi Dichter）周三表示，撤离是“军事问题”，以色列军队知道该怎么做。&lt;/p>; &lt;p>;在对以色列陆军广播电台的评论中。是“拉法以西的足够土地”，并提到了艾尔·玛瓦西（Al Mawasi） - 以色列军方说，平民应在进攻早期逃跑。&lt;/p>; &lt;p>;加沙战争对埃及之间的关系施加了压力以色列于1979年签署了一项和平协议。埃及外交部长Sameh Shoukri表示，埃及在2月12日埃及维持了该协议已有40年了，只要双方都致力于该协议。&lt;/ p>; &lt;p>; dpa &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Australia relations: winemakers up Hong Kong shipments ‘hoping the door will open’ as Beijing ponders lifting tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3252171/china-australia-relations-winemakers-hong-kong-shipments-hoping-door-will-open-beijing-ponders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.16 15:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/16/fbb40d13-e3a8-4058-a908-908-9d84f3254b04b04_3b5ef9e3.jpg“ alt =”>;澳大利亚官员和工业官员预计，北京开始的葡萄酒关税将导致下个月撤离。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚酿酒师已将数百万瓶葡萄酒运送到香港，押注中国将很快提高对澳大利亚进口的关税，并恢复价值数亿美元的贸易根据行业数据和贸易数据。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚截至2020年11月，澳大利亚向中国发送了价值近8亿美元的葡萄酒，当时北京对堪培拉的电话作出了回应，以调查库维德 - 19通过阻止进口。&lt;/p>; &lt;p>;，但随着关系的改善，中国一直在取消其他商品的贸易障碍，澳大利亚官员和行业期望对去年北京启动的葡萄酒关税进行审查，将导致下个月撤离。 &lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚政府在12月表示，保证关税将在2024年初提高。11月，总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）是七年来第一位访问中国的首位澳大利亚领导人，希望改善关系。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/澳大利亚贸易部长本周表示，p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚贸易部长本周表示，对中国法院对澳大利亚作家的死刑判决的外交对抗不应损害贸易的进展。&lt;/p>; &lt;p>;贸易数据显示，澳大利亚酿酒师在12月向香港派出了近250万升的价值，高于近年来每月约685,000升，这是2019年9月以来的最多。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; Kong是DMG高级葡萄酒，其品牌包括精心挑选和Arras House。他说，每瓶大约有12,000瓶。&lt;/p>; &lt;p>;大多数葡萄酒都是为中国指定的。 Dong说。它没有对澳大利亚葡萄酒征收关税。&lt;/p>; &lt;p>;香港的货物远低于澳大利亚在关税之前向中国发出的大约1000万升葡萄酒。&lt;/p>; &lt;div>; &lt; /div>; &lt;p>;托运人的数量也较小，澳大利亚工业葡萄酒的货币人士说，12月在12月的香港出口商有531个出口商，一年前多于138个，但比2019年12月向大陆出口的2,366人少了。 &lt;/p>; &lt;p>;中国对葡萄酒的需求近年来已经下降了 - 全球趋势是，由于啤酒和烈酒的偏好变化，在中国饮酒量下降的一部分 - 以及法国和智利等竞争对手的出口商已将澳大利亚带走市场的份额。&lt;/p>; &lt;p>;中国销售损失在澳大利亚的严重供应量，储存量的葡萄酒数量已上升到超过20亿升。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是澳大利亚酿酒师表示，他们很乐观，他们可以在几年内再次成为中国最大的托运人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“许多中国客户积极看待澳大利亚葡萄酒，”理查德·伯奇（Richard Burch）说。他说，他的公司Burch家族葡萄酒已将大约1,500瓶送到香港，如果提高关税，则将其用作中国分销商的样本。&lt;/p>; &lt;p>;虽然出售葡萄酒较少，而中国饮酒者则搬家。朝着更昂贵的瓶子介绍酿酒师的利润。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;发送给中国的澳大利亚葡萄酒的平均价值从2016年的每升4升上升到2020年末10美元12月的平均价值约为每升26.50美元，使用贸易数据监视器访问的海关数据显示。&lt;/p>; &lt;p>;发送给澳大利亚其他两个主要出口市场的葡萄酒价值，英国和美国，介于1美元之间。每升3美元。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚最大的酿酒师财政葡萄酒庄园的首席执行官说，中国是财政部高价的Penfolds葡萄酒的“显着增长机会”。&lt;/p>; &lt;p>; tim tim。福特说，财政部并未将葡萄酒运送到香港。 &lt;p>;澳大利亚的其他主要葡萄酒生产商在内，包括卡塞拉家族品牌，澳大利亚年份和pernod ricard没有回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;宣布与堪培拉协议与堪培拉协议，以解决10月份的葡萄酒关税纠纷，中国商务部表示，中国愿意在对话和咨询中与澳大利亚见面，并共同促进经济和贸易关系的健康发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>