<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Here to stay’: US-India ties bound by ‘shared interests’, won’t be marred by recent incidents, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3258657/here-stay-us-india-ties-bound-shared-interests-wont-be-marred-recent-incidents-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 17:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/078b9ed0-2624-4b49-8694-aeded43fcb72_0af586a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和印度总理纳伦德拉·莫迪在 G20 峰会上领导人峰会将于 2022 年 11 月在巴厘岛举行。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士认为，尽管最近发生的一系列事件损害了两国关系，但印度和美国之间的共同利益预计将维持双方之间的牢固关系华盛顿质疑新德里对自由价值观和人权的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的担忧是在上个月印度一名高级反对派政治家被捕后、印度即将实施基于宗教的公民身份之前出现的批评者称该法律歧视伊斯兰教信徒并破坏印度的世俗宪法。&lt;/p>;&lt;p>;现任美国政府对印度“滑向非自由主义”感到担忧，但是“虽然这给两国关系带来了一些不安，但它并没有”华盛顿智库威尔逊中心南亚研究所所长迈克尔·库格曼 (Michael Kugelman) 表示：“不要削弱它，更不用说影响它的未来轨迹。”&lt;/p>;&lt;p>;“尽管有很多关于具有共同价值观的关系的言论，但库格曼说：“共同利益推动了双方的合作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/5fa00da4-f5bb-497e-9056-d0da36bc295c_f5b8d407.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全印度学生协会成员和其他非-反对《公民身份修正案》新规则的政府组织。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新德里上个月召见一名美国外交官，抗议华盛顿就逮捕德里首席部长阿尔文德·凯杰里瓦尔(Arvind Kejriwal)发表的言论，此前美国国务院发言人表示，他们密切关注事态发展，并鼓励采取“公平、透明和及时的法律程序”。&lt;/p>;&lt;p>;反对党 Aam Aadmi 党领袖 Kejriwal 于 3 月 21 日因涉嫌与酒精消费税相关的腐败指控被捕骗局。该党的其他几名高级成员也因案被捕。&lt;/p>;&lt;p>;印度外交部对美国外交官的言论提出“强烈反对”，并指责美国不“尊重印度” ”。&lt;/p>;&lt;p>;在新德里于 3 月 11 日宣布规则后，它还驳斥了美国的担忧，即实施基于宗教的公民法将是“错误的、错误的和毫无根据的”公民身份修正案，并承诺在该国即将举行的全国选举之前实施。&lt;/p>;&lt;p>;该法律引发了批评者的抗议，将使来自阿富汗、巴基斯坦和孟加拉国的非穆斯林难民更容易获得公民身份印度公民身份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国驻印度大使埃里克·加塞蒂3月15日表示，美国“不能放弃原则”，并补充说，宗教自由和平等原则是民主的基石。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登3月29日致信巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫，向新当选的领导人保证华盛顿将支持新政府应对关键的全球和地区挑战。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;就在拜登写信的前几天，美国驻印度大使馆邀请几名克什米尔人参加开斋庆祝活动，促使印度执政党印度人民党成员表示，美国已经跨越了“红线”。&lt;/p>;&lt;p>;许多受邀前往大使馆的人反对新德里 2019 年决定撤销第 370 条，该法律赋予查谟和克什米尔地区特殊自治地位。&lt;/p>;&lt;h3>;跨境恐怖主义仍然是印度的障碍-巴基斯坦正式对话&lt;/h3>;&lt;p>;库格曼在谈到拜登与巴基斯坦的接触时表示，近年来，华盛顿倾向于“取消”与新德里和伊斯兰堡的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“它寻求与巴基斯坦建立关系”他们每个人都在不同的轨道上，并希望通过非安全视角重新构建与伊斯兰堡的关系。”他补充说，美国正在与巴基斯坦新政府合作，建立一种“不投资的温和关系”。其战略意义几乎不亚于与新德里的伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;p>;主要研究印度-太平洋地区的地缘政治风险分析师坎奇·马图尔表示，拜登给巴基斯坦的信是“经典的外交平衡之举”这可能是为了“引起人们的注意”并在印度制造“轻微的焦虑”。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，美国不太可能让与印度的关系“破裂”，但可能会减缓美印关系近期的外交姿态。&lt;/p>;&lt;p>;前大使兼外交部秘书约格什·古普塔 (Yogesh Gupta) 在印度德干报上周二发表的一封信中写道，印度将密切关注华盛顿对巴基斯坦新政府重新燃起的兴趣。先驱报。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国决定以任何有意义的方式恢复对巴基斯坦的军事援助，例如供应新一代战斗机、导弹、远程火炮和山炮，那么印度肯定会反对。”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;在前总理伊姆兰·汗统治结束时，印度和巴基斯坦之间的关系恶化，当时他指责美国政府密谋罢免他的总理职务。&lt;印度比哈尔邦那烂陀大学国际研究副教授拉吉夫·兰詹·查图维迪 (Rajeev Ranjan Chaturvedy) 表示，多年来，印度和美国之间已经建立了联系，而且关系的发展进一步加强了两国关系。 &lt;/p>;&lt;p>;“有一个政治承诺来保持[美印]关系的发展，”他说，并补充说美国和西方对印度民主价值观的怀疑很大程度上源于缺乏理解。&lt; /p>;&lt;p>;“印度的民主制度和价值观非常强大，人们需要前往印度并花时间来体验它，”查图维迪说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/11/95360f02-e6e7-47c6-bf98-e1346618fa8f_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和印度总理纳伦德拉·莫迪在白宫举行的正式国宴上举杯。美国国务院将华盛顿与印度的关系描述为“21世纪最具战略意义和影响力的关系之一”。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院将华盛顿与印度的关系描述为21世纪“最具战略意义和影响力的关系之一”，并补充说它欢迎新德里的崛起一个全球领先的大国和促进印太地区和平、稳定和繁荣的重要伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“美印战略合作未来将会更加牢固，这种关系将会持续下去。”德拉萨尔大学国际研究讲师唐·麦克莱恩·吉尔表示，双方在许多国际问题上存在分歧，尽管美印关系“可以说处于最高水平” &lt;/p>;&lt;p>;其中包括乌克兰战争，新德里拒绝谴责俄罗斯，并在很大程度上受到俄罗斯石油进口的推动，将与莫斯科的贸易推向历史新高。&lt;/p>;&lt; p>;吉尔指出，美国和印度有必要制定一个新的大国关系框架，并表示这应该考虑到共同的目标和利益。&lt;/p>;&lt;p>;“只有将这样一个框架付诸实施，双方才能双方最大化……[并]加强他们的伙伴关系，”他补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 17:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai trial: Hong Kong activist told to flee to Taiwan, then UK after going on bail in 2020, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3258659/jimmy-lai-trial-hong-kong-activist-told-flee-taiwan-then-uk-after-going-bail-2020-court-hears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 17:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/d5537169-a83b-4629-9a0c-1c1315500a6a_0bf10d4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在西九龙法院外站岗。黎智英的审判已进入第58天。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大亨黎智英审讯中的一名关键检方证人表示，他被指示乘船逃往台湾，并设法前往英国四年前，他根据北京实施的国家安全法被捕。&lt;/p>;&lt;p>;被拘留的活动人士李宇轩周四解释了他在黎智英律师的要求下于 2020 年 8 月下旬试图逃离香港的情况。这是这位大亨备受瞩目的审判的第 58 天。&lt;/p>;&lt;p>;76 岁的《苹果日报》创始人黎智英否认了两项与外国势力勾结的共谋指控，以及三分之一的共谋印刷和分发煽动性出版物的指控。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;李在2021年承认串谋外国势力罪后成为检方证人。&lt;/p>;&lt;p>;他是“争取自由，与香港站在一起”（SWHK）游说的核心成员检方指控该组织由黎智英发起，旨在引发针对香港和中国大陆的制裁和其他敌对行为。&lt;/p>;&lt;p>;这位程序员转型为活动人士，也是在引起全球关注的案件中被大陆海警抓获的 12 名香港人之一。 &lt;/p>;&lt;p>;李向西九龙法院表示，原计划是他在台湾自首，获释后搭便车前往捷克共和国，因为预计他抵达台湾后将在台湾自首。恰逢捷克官员来访。&lt;/p>;&lt;p>;“据说会有捷克代表团来台，所以我或许能赶上[代表团返回]飞往捷克的航班，”他法庭获悉，这名活动人士在抵达布拉格后被告知“想办法去伦敦”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/11/5883182a-2610-4de0-a447-2dbb4895f0a4_fecb62c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;《苹果日报》创始人黎智英否认了两项与外国势力勾结的阴谋指控，以及三分之一的阴谋印刷和分发煽动性出版物的指控。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黎智英的辩护律师Marc Corlett表示，一位名叫“T”的人（律师助理Wayland Chan Tsz-wah的化名）向黎智英保证，会安排当年 8 月 12 日，香港警方将他保释后，他为他制作了这封信。&lt;/p>;&lt;p>;该活动人士证实了 Corlett 的言论。&lt;/p>;&lt;p>;检察官早些时候辩称，陈是将该活动人士与黎智英联系起来的中间人。并转发后者的指示，以进一步推进该大亨的反华阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;李证实了辩方的说法，即他于8月18日被指示前往将军澳，并从一个“安全屋”转移到另一个“安全屋” &lt;/p>;&lt;p>;他也同意8月23日凌晨被告知乘坐开往台湾的快艇，并且他的个人信息已提前发送给大陆事务部台湾最高两岸政策规划者国联会。&lt;/p>;&lt;p>;但该活动人士表示，他不确定这些指示是否来自陈茂波或其他盟友。&lt;/p>;&lt;h3>;香港活动人士“从未收过钱”黎智英在游说期间&lt;/h3>;&lt;p>;科莱特还要求李证实他是否了解陈在 2019 年反政府抗议期间与激进抗议者的关系。&lt;/p>;&lt;p>;目击者称，他被告知陈“勇敢” 2019年7月“扰乱”北京驻香港联络处，同月参与港铁站暴徒袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;李还了解到，陈的同志对引发爆炸负有责任。 2020 年初，在边境控制点附近。&lt;/p>;&lt;p>;该活动人士表示，陈曾脱口而出一个想法，如果激进抗议者需要为流亡政府建立一支军队，就让以色列军队帮助训练他们，但补充说，他不知道该律师助理是否是认真的。&lt;/p>;&lt;p>;另外，李同意辩方的观点，即他没有收到黎或其同伙关于他在香港新香港或国际公司工作的任何指示。议会中国联盟 (IPAC)，主张对香港和大陆实施制裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/11/17f720d8-6317-43b6-adcb-030b35d72bde_b6acfad7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安迪·李说过他在北京实施的国家安全法生效后，他决定继续进行全球游说工作，因为他认为当局无论如何都会使用“模糊”的立法起诉他。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李说，在北京实施的国家安全法于2020年6月生效后，他决定继续进行全球游说工作，因为他认为当局无论如何都会起诉他使用“模糊”的立法。&lt;/p>;&lt;p>;“因为当时我怀疑我可能被北京贴上了政治敌人的标签，所以政权会不择手段地逮捕和指控我，”他告诉记者&lt;/p>;&lt;p>;听审庭审的三名法官中，有两人的问题集中在李如何在转向政治活动之前积累了超过 400 万港元（510,600 美元）的积蓄。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士表示，到 2019 年，他已经从事了近十年的软件程序员工作，并补充说，他没有从 IPAC 收到任何用于志愿工作的报酬。&lt;/p>;&lt;p>;预计检察官将致电陈，陈对同一阴谋表示认罪。周五审判继续进行时，针对李作为证人的指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 17:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Kyiv passes controversial law to fill army ranks, as Russian strikes destroy power plant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3258661/ukraine-war-kyiv-passes-controversial-law-fill-army-ranks-russian-strikes-destroy-power-plant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 17:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/69e38ee4-4321-4e2c-bb16-7b33e71d662a_a561c985.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰议会周四通过了一项法律，该法律将管理该国的管理方式招募新兵。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰议会周四通过了一项法案，改革有关军队如何动员平民加入军队的规则，因为战争仍在继续，而且看不到结束的迹象。&lt;/p>;&lt; p>;这项立法在成为法律之前必须由总统弗拉基米尔·泽伦斯基签署，被认为对于乌克兰解决军事分析人士所说的重大人力问题至关重要，因为它与武装更强大、体型更大的敌人作战。&lt;/p>;&lt;p >;Holos 党议员 Yaroslav Zhelezniak 在 Telegram 消息应用程序上写道，经过几个月的审议，该法案最终以 283 票的多数通过。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰将入伍年龄降低至25 日以产生更多战斗力&lt;/h3>;&lt;p>;包含所有修正案的完整最终文本并未立即在议会网站上发布。&lt;/p>;&lt;p>;很明显，该法案对长度没有限制战争期间动员的士兵必须服役的时间，对于俄罗斯发动全面入侵时成千上万参军的人来说，这是一个高度敏感的问题。&lt;/p>;&lt;p>;议员 Oleksandr Fedienko 表示，该法律的通过动员时向我们的合作伙伴发出了“我们已准备好夺回领土的信息，我们需要武器。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/11/4920f790-ea8d-4ece-b214-4023c932f1b5_645b91f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰有将征兵年龄从27岁降低至25岁，以补充俄罗斯全面入侵后两年多战争后耗尽的队伍。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，周四，在战场上，俄罗斯导弹和无人机对乌克兰五个地区的电力设施发动了一次重大袭击，加剧了陷入困境的能源部门的压力随着乌克兰防空系统的库存减少，袭击损坏了从与波兰边境的利沃夫地区到东北部哈尔科夫地区的设施，一名总统助手表示，两年多来，该地区20万人断电。自俄罗斯入侵以来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要防空和其他防御支持，而不是闭上眼睛进行长时间的讨论，”泽连斯基在 Telegram 消息应用程序上表示。&lt;/p>;&lt;p>;基辅呼吁紧急空运自从俄罗斯上个月重新对乌克兰能源系统进行远程空中攻击以来，来自西方的国防供应变得越来越绝望。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些攻击重创了火力发电厂和水力发电厂，引发了人们对能源系统恢复能力的担忧，而该系统在战争的第一个冬天就因俄罗斯的空袭而陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰空军指挥官表示，防空系统击落了 18 枚来袭导弹和 39 架无人机。军方称，这次袭击总共使用了 82 枚导弹和无人机。&lt;/p>;&lt;p>;Ukrenergo 电网运营商表示，其变电站和发电设施在敖德萨、哈尔科夫、扎波罗热、利沃夫和基辅地区的袭击中受损.&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰最大的私营电力公司DTEK在俄罗斯3月22日和3月29日的袭击中损失了80%的发电能力，该公司表示，俄罗斯的袭击袭击了其两个发电站，造成严重损坏。&lt;/p>;&lt;p>;能源公司 Naftogaz 表示，袭击还袭击了乌克兰储存天然气的两个地下储存设施，其中一些是外国公司拥有的。声明补充说，这些设施仍在继续运行。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使布里奇特·布林克表示，仅哈尔科夫地区就有 10 枚导弹袭击了关键基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰的局势十分严峻；刻不容缓。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;总统助理奥列克西·库莱巴 (Oleksiy Kuleba) 表示，与俄罗斯接壤的哈尔科夫地区已经实行长期轮流停电，20万人被迫断电。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰警告称，如果俄罗斯继续加强打击力度，乌克兰的防空系统可能会耗尽，而且乌克兰已经不得不就防御目标做出艰难的决定。 .&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰表示，西方重要的帮助已经放缓，美国的一项重大援助计划已被国会共和党人阻止了好几个月。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴表示俄罗斯的连夜袭击使用了六枚弹道导弹，这些导弹可以在几分钟内击中目标，而且更难击落。基辅表示，这就是为什么它需要美国制造的爱国者防空系统。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰仍然是世界上唯一面临弹道袭击的国家。目前没有其他地方可以容纳‘爱国者’。”库勒巴在社交媒体平台 X 上写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 17:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cigarette butt may have caused deadly fire in Hong Kong building which left 5 dead and 8 critically injured, Post learns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3258663/cigarette-butt-may-have-caused-deadly-fire-hong-kong-building-which-left-5-dead-and-8-critically-ill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 17:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/20787d21-4cb2-4a66-af6c-65ea110003dc_b7c0f6a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消息人士称，没有纵火或任何犯罪成分的迹象，但如果火灾是由丢弃的烟头引起的，吸烟者可能会面临起诉。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一栋有60年历史的大楼可能因丢弃的烟头引发致命火灾，导致五人死亡，包括一名女婴在内的八人伤势严重据《华盛顿邮报》获悉，多名知情人士在医院受伤。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士周四表示，初步调查显示，火灾是由成堆的塑料垃圾袋在灯井底部起火引起的。周三，油麻地16层新福楼一楼。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，这些垃圾袋据信是用来收集住户垃圾的，被运送到大楼并存放在该大楼内约一个小时。一周前。&lt;/p>;&lt;p>;“对点燃袋子的火花来源的调查仍在进行中，”该内部人士称，并补充说，大楼上层公共走廊上丢弃的烟头&lt;/p>;&lt;p>;他说，这栋大楼内几乎每一层的公共区域都可以找到烟头，该大楼设有 35 间宾馆和数十套分间公寓。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;消息人士称，对这起悲惨火灾的初步调查并未发现纵火或任何犯罪分子的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;但如果确定丢弃的烟头是火灾的根源，吸烟者知情人士补充说，涉案人员可能面临过失杀人罪的起诉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /11/f864d871-8db6-47fb-b2d0-258a3b754d41_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于香港的拥有60年历史的New Lucky House发生大火周三乔丹。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，消防队员花了 2.5 小时才将火扑灭，光井底部被齐踝深的水淹没。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙总区重案组探员将继续与政府化验师合作，在火灾现场收集证据。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，已部署数十名重案组人员挨家挨户调查。与租户交谈，与目击者交谈并检查监控录像。&lt;/p>;&lt;p>;在这场悲惨的火灾中，三名男子和两名妇女在医院被宣布死亡，另有 43 人受伤。其中三名伤者在现场接受治疗，无需住院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;据政府发言人称，截至周四上午11点，其中八名伤者在四家公立医院救治，情况危急。&lt; /p>;&lt;p>;他补充说，其中一名是女婴，另外七名包括两男五女。&lt;/p>;&lt;h3>;发生火灾的香港大楼没有遵守 2008 年的安全令&lt;/h3另一位消息人士称，5 名遇难者之一是一名 23 岁的印度尼西亚男子，他疑似从四楼公寓的窗户坠落，试图逃离大火。该男子持有香港身份证。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，在二楼公共走廊发现的另外三名受害者包括70岁的曾庆伟、一名身份不明的女子和一名24岁的印度尼西亚人女子亦持有香港身份证，住在四楼单位。&lt;/p>;&lt;p>;曾氏从香港移居海外，据称曾入住其中一间宾馆。第二位消息人士称，“我们仍在调查他们为什么在那里”，并补充说他们可能试图跑下楼，但由于浓烟而被迫撤退&lt;/p>;&lt;p>;在七楼和八楼之间的楼梯上发现的第五名昏迷者是67岁的香港居民黎嘉伦。警方仍在试图确定他在大楼内的住所。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，将进行尸检以确定他们的死因。&lt;/p>;&lt;h3>;未遵守 2008 年的安全令香港大厦发生火灾&lt;/h3>;&lt;p>;消防处已成立由高级消防处人员领导的专责小组，调查起火原因及造成多人伤亡的原因。&lt;/p>;&lt;p >;警方呼吁目击者和任何知情者拨打3661 8386与警方联系&lt;/p>;&lt;p>;火灾于周三上午8点前不久爆发，当时大楼内的300名居民中的许多人仍在睡觉。一些居民表示，浓烟使他们逃生困难，他们不得不等待一个多小时才获救。&lt;/p>;&lt;p>;当局接获消息后，派出35辆消防车和24辆救护车赶赴现场。早上 7.53 打来的电话。超过 210 名消防员和护理人员出动。&lt;/p>;&lt;p>;接到报告后约一小时，火势得到控制，并于上午 10 点 30 分基本被扑灭。&lt;/p>;&lt;p>;据消防部门称大约 250 人从大楼疏散，另有 50 名居民在急救人员到达之前逃离。&lt;/p>;&lt;p>;新幸运屋火灾是该市近年来最严重的致命火灾案件之一。&lt;/p>;&lt;p>;新幸运屋火灾是该市近年来最严重的致命火灾案件之一。 p>;&lt;p>;2020年11月，油麻地广东道一栋单梯大厦一楼一间800平方尺改建为无牌食肆的单位发生火灾，烧毁四男四女，年龄分别为八岁至 40 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;致命的大火促使当局对全市 2,500 多座旧建筑进行检查。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 17:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China protests Europe’s new wind-turbine probe and report alleging ‘distortions in the economy’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3258651/china-protests-europes-new-anti-subsidy-probe-and-report-alleging-distortions-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 16:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/5ab910a6-a1f1-4f29-af67-9adf0f56fde6_591713d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上个月在山东青州组装了一台中国风力涡轮机省。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京方面强烈反对欧盟委员会针对中国风力涡轮机出口问题进行国家补贴调查的计划，并谴责布鲁塞尔一份指控“经济扭曲”的报告——事态发展预计这将进一步加剧两国关系紧张，但从长远来看不会阻止中国。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会执行副主席玛格丽特·维斯塔格 (Margrethe Vestager) 周二在美国发表讲话时表示，她的机构据该委员会网站称，由 27 个成员国组成的欧盟运营机构计划对中国为风力涡轮机生产提供的补贴进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;周三，该委员会的贸易防御主任，马丁·卢卡斯 (Martin Lukas) 通过 LinkedIn 表示，他的机构发布了一份关于中国“国家造成的严重经济扭曲”的最新报告。&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部官员当天在布鲁塞尔会见了卢卡斯，并予以反驳中国官方新华社表示，无论是计划中的调查还是报告。&lt;/p>;&lt;h3>;中国李强在与珍妮特·耶伦的会谈中驳斥了“产能过剩”的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟委员会也对中国电动汽车和太阳能电池板受7月生效的《外国补贴条例》管辖。&lt;/p>;&lt;p>;“中方认为，欧盟迄今发起的《外国补贴条例》调查……不仅严重损害了中国企业的信心商务部周三在一份声明中表示：“（调查）还将影响全球企业在欧洲的投资和贸易，也干扰了中欧互利的产业合作。”应对气候变化的努力和绿色转型的进程。”&lt;/p>;&lt;p>;维斯塔格在周二的讲话中表示，该委员会将调查中国的风力涡轮机供应商以及“风电场发展的条件”。保加利亚、法国、希腊、罗马尼亚和西班牙。&lt;/p>;&lt;p>;补贴将降低单价，使商品在欧洲等海外市场更具竞争力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外周二，欧盟委员会宣布对中国制造的烷基磷酸酯作出反倾销初步裁决，并对阻燃增塑剂征收 45.1% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲领导人已经对中国市场感到担忧- 准入壁垒和贸易不平衡。去年欧盟对中国的货物贸易逆差为2910亿欧元（3126亿美元），当时中国是欧盟最大的进口来源国，占总额的20.5%。&lt;/p>;&lt;p>;中国是全球最大的进口来源国风电生产商，并出口涡轮机以满足全球对清洁电力的需求，而国内清洁能源领域面临产能过剩。&lt;/p>;&lt;p>;研究服务 BloombergNEF，中国涡轮机的价格比美国和欧洲产品低约五分之一已经发现。&lt;/p>;&lt;h3>;中国风力涡轮机调查可能会损害欧盟的清洁能源项目：分析师&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟关于中国经济“扭曲”的 700 页委员会工作人员工作文件更新了 2017 年报告总结近期中国立法和产业政策。卢卡斯在 LinkedIn 上表示，如果价格和成本“受到国家引起的重大扭曲的影响”，该内容旨在指导任何反倾销调查。&lt;/p>;&lt;p>;在布鲁塞尔与卢卡斯会面后，商务部发表声明表示：“欧盟更新相关报告，再次歪曲中国政策、市场环境和经济制度，为后续歧视性反倾销行为制造借口。”&lt;/p>;&lt;p>;“中方对此表示高度关注和强烈反对” &lt;/p>;&lt;p>;周四，批评声仍在继续，工信部发言人何亚东表示，欧盟对中国风机的调查“明显违反自由贸易原则，严重干扰正常的双边产业合作”。&lt;他表示：“这是典型的保护主义，将对全球应对气候变化和绿色转型造成沉重打击。”他补充说，这一决定将损害跨国公司对欧盟的信心，并“损害中欧互信”。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士预计，中国可能会做出进一步但谨慎的回应，以避免失去太多与欧洲的贸易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;经济学人智库全球贸易首席分析师尼克·马罗表示，尽管短期解决方案很困难，但中国“不会对欧洲的这些行动袖手旁观”。他指出，中国在一月份宣布对法国白兰地进行补贴调查，以此作为中国未来可能做出反应的一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，除非直接回应挑衅，否则中国不太可能采取行动，因为“他们“有兴趣稳定与欧洲的关系”。&lt;/p>;&lt;p>;经济专家宋成文 (Song Seng Wun) 表示，如果欧盟和中国不能平息争端，中国企业也可能会加大从第三国向欧洲运送货物的力度。新加坡金融服务公司 CGS 的顾问。&lt;/p>;&lt;p>;宋说，他们可以从越南或其他发展中国家向欧洲发货，就像他们现在从墨西哥向美国出口一样。&lt;/p>;&lt;p >;“中国可以打持久战，”他说。 “他们也可以扩大这样的规模。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden, Kishida, Marcos Jnr trilateral to show support for Philippines amid confrontations with China: US officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3258571/biden-kishida-marcos-jnr-trilateral-show-support-philippines-amid-confrontations-china-us-officials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/2cc69a2f-278e-46a3-aae1-a9a3d3477137_3b3f1753.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯在东京会见日本首相岸田文雄在十二月。本周，两位领导人在华盛顿会见美国总统乔·拜登。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;三边峰会召集美国总统乔·拜登，日本总理福米奥·基希达和菲律宾总统费迪南德·马科斯·JNR周四旨在表现出对菲律宾的强烈支持，因为该国来了美国高级官员在会议之前表示，在中国的压力日益增长的情况下。&lt;/p>; &lt;p>;，作为努力的一部分，领导人将公布一系列的安全和经济计划。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;上个月，有两次涉及中国海岸警卫队和海上民兵部队和菲律宾海岸警卫队的海军对抗，近年来是一系列类似事件的最新事件。中国海是其主权领土，将其中一些与文莱，印度尼西亚，马来西亚，菲律宾，台湾和越南的竞争主张有关。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一位美国官员说，[中国]继续使用强制策略。 “我们确实看到，每次这样做时，都有越来越多的支持者站在菲律宾国际法背后。” &lt;/p>; &lt;p>;“上次拦截菲律宾常规努力， &lt;/p>; &lt;p>;周四的日本 - 美国菲律宾三边峰会旨在进一步强调美国和日本对东南亚国家的鼓励，这经常在人们身上发现自己，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;区域紧张的前线由于其在西太平洋的第一和第二岛连锁店之间的位置。亚洲协会政策研究所的丹尼尔·罗素（Daniel Russel）和前国务院官员。&lt;/p>; &lt;h3>;美国 - 日本峰会产生了70次交易，保证继续中国对话&lt;/h3>; &lt;p>;峰会峰会是在周日的美国联合，日本的联合之后，南中国海的澳大利亚和菲律宾军事演习涉及六艘军舰和四架飞机。中国当天举行了自己的巡逻，称外国为“破坏局势”的努力得到了控制。&lt;/p>; &lt;p>;美国在这个“艰难时刻”也通过引起对对抗的担忧来支持菲律宾这位官员说，在外交上“始终以最高级别的私人水平”，包括拜登和中国总统习近平之间的一次电话。她补充说。&lt;/p>; &lt;p>;，马尼拉声称反复的中国肌肉声称，这显然使我们对中国行动表示关注。&lt;/p>; &lt;p>;，美国正在邀请马科斯（Marcos）她说，双边和三边的众议院会谈。 “这是从总统到密切盟友的总统的邀请。这旨在非常清楚地表明我们在这个困难时刻支持菲律宾。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/ Images/Canvas/2024/04/11/7F0603A4-6597-4765-8F58-B2A5AE2ABE2ABE0D_FFFAE32F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;在飞往华盛顿与Joe Biden和Fumio Kishida会面之前。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;华盛顿的中国大使馆没有立即回应对最近的海上活动，峰会或三边形条约的评论请求。&lt;/p>; &lt; P>;在南中国海之外，预计这三名领导人将讨论与安全有关的各种问题，包括东中国，朝鲜的“非法核和导弹计划”和台湾海峡。&lt;/p>; &lt;p >; 3月5日，中国海岸警卫队和中国海事民兵与菲律宾海岸警卫队相撞。&lt;/p>; &lt;p>;，3月23日，中国水罐损坏了一艘菲律宾补给船，并伤害了一些船员，试图到达塞拉麦德里，一艘生锈的海军船只，以加强马尼拉对周围地区的主权主张。&lt;/p>; &lt;p>;周四，华盛顿和东京也有望公布几项与菲律宾的注重能源，连通性，军事现代化，Pre Pre，Pre，Pre，Pre，Pre，Pre，Pre，Pre，Pre - 将救灾援助和外国投资放置在经济中。&lt;/p>; &lt;h3>;激进主义者在菲律宾南中国海菲律宾的海上竞争猛烈竞争&lt;/h3>; &lt;p>;“美国，日本和菲律宾国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）表示：“是三个紧密地保持海上民主国家，具有越来越多的战略目标和利益。” “本周是几个月努力的高潮。” &lt;/p>; &lt;p>;尽管马科斯（Marcos在某些人所说的“根本透明度”的政策中。昆西研究所的萨朗·希德尔（Sarang Shidore Shidore说。 。尚不清楚我们的亚洲盟友和合作伙伴会签署亚洲北约。 &lt;/p>; &lt;p>;亚洲对中国的观点绝对混杂。他说，在过去的30或40年中，它在许多方面取得了许多成功。 >; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更多更更&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。 net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>;分区>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[243 million children in Asia at risk from ‘lethal threat’ of heatwaves: UN]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3258652/243-million-children-asia-risk-lethal-threat-heatwaves-un?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.11 17:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/11/7561C80D-25F3-4715-B881-4C75E2786A73_AA73_AA12BC97.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”温度，温度达到43摄氏度。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;东亚和太平洋地区的大量热浪可能会使数百万儿童处于危险之中，联合国周四警告，呼吁采取行动保护弱势群体免受飞涨的温度。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;全球监视器已警告说，2024年将成为有记录以来最热门的一年，以极端气候和温室气体排放为标志。据估计，东亚受热浪的影响，使其处于与热有关的疾病和死亡的风险。&lt;/p>; &lt;h3>;澳大利亚的大障碍礁在“海洋热浪” &lt;/h3>; &lt;p>;中。该地区的几个国家目前在夏季的炎热中闷闷不乐，温度接近创纪录的水平，因为它们经常碰到40摄氏度（104华氏度）。&lt;/p>; &lt;p>;本地预测者预测未来几周将会陡峭上升。 &lt;/p>; &lt;p>;一些菲律宾的一些学校于4月暂停了面对面的课程，州天气预报员说，该国部分地区的温度可能达到42或43度的“危险”水平。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/04/11/11/11/11/11/11/11/11/11/11/32B03D00-6725-9FA6-9FA6-A0BD8ACA73B73B73B73B73B7_EE207168.JPG” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;农民nguyen hoai thuong徒劳地祈祷下雨，落在她在越南的湄公河三角洲的花园中裂开的干地上 - 该国的“稻碗”农业心脏地带。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在泰国，本周早些时&lt;/p>; &lt;p>;根据泰国卫生部的说法，每年大约有40人死于与热有关的疾病。&lt;/p>; &lt;p>;，在2月，邻国越南在其南部的“稻碗”中忍受了怪物的热浪”当温度达到38度时，这一时期的“异常”高。&lt;/p>; &lt;p>;根据《联合国儿童基金会的报告》，儿童比成人更容易受到风险，因为他们无法调节其体温。 /p>; &lt;p>;“儿童比成年人对气候变化的影响更容易受到伤害，而过多的热量对他们来说是一个致命的威胁，”联合国儿童基金会东亚和太平洋地区办事处总监Debora Comini说&lt;/ P>; &lt;p>;报告说，热浪和高湿度水平（通常在该地区经历）可能会产生致命作用，因为热量将“阻碍人体的自然冷却机制。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“今年夏天我们必须保持高警觉，以保护儿童和弱势社区免受热浪和其他气候冲击的恶化。”到2050年到达热浪。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Owners of blaze-hit Hong Kong building in 16-year dispute over fire safety order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3258639/owners-blaze-hit-hong-kong-building-16-year-dispute-over-fire-safety-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.11 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/11/c629e16c-1fd8-4d64-8286-a4b60625e97d_9e7f2b53.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”星期三早上。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;致命的大火的建筑物使五人死亡未能遵守16年的消防安全令，这是由于所有者之间的长期争议，升级了熟悉情况的区议员在周四表示。&lt;/p>; &lt;p>;当地消防员部门的负责人还说，大火后的第二天，新幸运的房子没有注册了结构性变化，尤其是在其细分的公寓中，这创造了更多救援工作的障碍。&lt;/p>; &lt;p>;约旦路60岁的商业和住宅大楼的大火造成5人死亡，43人受伤，其中有8人在关键条件下，其中一个女孩以下的女孩一岁。 。 P>; &lt;p>;多年来，它也与顾问讨论了这一问题。为了维持消防设备和缺乏年度装备检查。&lt;/p>; &lt;p>; Yau Tsim Mong区议会议员Chris ip ngo-tung周四表示，他曾试图与业主公司合作过去，但发现“各个人之间的争议”变得复杂。&lt;/p>; &lt;p>;“我会说，在管理方面有些混乱，” &lt;p>;该地点是数百名居民的所在地，包括35个注册的宾馆和约100个细分公寓。该建筑物还设有健身房，商店和办公室，以及几家中医诊所。&lt;/p>; &lt;p>;区议员说，他试图帮助业主解决该建筑物在2018年左右的合规性问题，但会员是否有分歧严格按字母或进行重大维修工作的命令。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas /2024/04/11/2D9FAD56-335A-4C33-8024-F9FB7E393582_E73E8424.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;说，他和他的同事们试图帮助建筑物的所有者几年前解决合规性问题。照片：Facebook/Chris IP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“实际上，争端变得非常严重，”他说。 “他们最终拒绝了美国区议员和政府官员的进一步帮助，因此我们不得不放弃此案。&lt;/p>; &lt;p>;“我最终不知道他们发生了什么事，但我们确实提醒他们他们需要解决该问题，因为建筑部的命令不容忽视。他说。同意建筑公司和顾问。他补充说。 &lt;/p>; &lt;p>;他敦促当局考虑加强向业主可用的帮助，而这座城市为许多50多年的建筑物的住所，应包括在优先升级计划中。&lt;/p>; &lt;p>; lam消防局九龙南部司令金夸（Kin-kwan …这可能会使职业比率偏差。”他说。一些内部结构仅增加了风险。他补充说，非法的变更是当局的调查局之一。他还说，最初的调查发现了现场的大量塑料物品，包括建筑材料，这可能会导致浓烟浓烟。&lt;/p>; &lt;p>;一些居民还向邮政投诉，宾客房屋留在走廊里的财产，虽然建筑物的安全设备的标准非常差。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, Vietnam fear China-backed Techo Funan Canal in Cambodia could be used for military purposes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3258642/us-vietnam-fear-china-backed-techo-funan-canal-cambodia-could-be-used-military-purposes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.11 16:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /04/11/65DAD626-EE00-4B34-97AC-91CFC5DBA147_BCD8ACC4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; cambodian军舰在Sihanoukville的Ream Naval Base上停靠。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;华盛顿十字架上最新的中国资助的基础设施项目是柬埔寨的一条拟议的运河。&lt;/p>; &lt;p>;美国正在敦促从柬埔寨更透明的透明度观察家说的17亿美元的运河可以用来加强中国在东南亚国家的军事存在，对越南等地区邻国构成潜在的安全威胁。&lt;/p>; &lt;p>;跨越约180公里（111.85英里），从Phnom Penh到Phnom Penh到KEP沿海省，Techo Funan运河的建设计划于今年晚些时候开始，此前该国拥有的中国桥梁和公路公司在10月的腰带和道路倡议峰会上达成了一项协议，以开发它。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;“柬埔寨人民以及邻国和更广泛地区的人们将受益于任何重大事件的透明度，对区域水管理，农业可持续性和安全有潜在影响，”美国公共外交官员韦斯利·霍尔泽（Wesley Holzer）金边的大使馆回答彭博关于该项目的问题。&lt;/p>; &lt;p>;前柬埔寨总理匈奴（Hun Sen）声称这条运河只能促进经济活动。&lt;/p>; &lt;h3>;越南的经济活动。俄罗斯的武器供应干燥，将转向谁？比苏伊士运河短10英里。像许多基础设施项目一样，它有可能用于军事目的，并引起了越南邻国的类似问题。&lt;/p>; &lt;p>;越南学者担心该项目可以支持华盛顿湾的军事船只的运输。中国正在印度太平洋地区建立其第一个海外基地，并且还担心运河的环境影响，包括它将将水引向湄公河。&lt;/p>; &lt;p>;“我们敦促当局紧密协调据湄公河委员会提供其他项目详细信息，并充分参与任何适当的环境影响研究，以帮助MRC和成员国充分理解，评估和准备该项目的任何可能影响。” &lt;/p>;。 &lt;p>;中国外交部没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;这一有争议的项目是因为总理匈奴人已经加深了与北京的紧密联系一年前。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/2024/04/04/11/11/11/468eda07-bcce--bcce---- 4BC7-ABD3-D92902B516E0_FE8EF5EC.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;中国总统XI JINPing与柬埔寨总理Hun Manet（左）在北京xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;柬埔寨与美国的关系仍然是艰难的，对包括人权，新闻自由和压制政治反对派在内的一系列问题有很大的压力。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;华盛顿一再表示关注中国军方在该国日益增长的影响力，包括北京支持的雷姆海军基地的重建，这是美国东亚和太平洋事务的美国国务卿丹尼尔·克里滕布林克（Daniel Kritenbrink）与之一起提高的。官员在今年早些时候的一次访问中。&lt;/p>; &lt;p>;军事专家说，运河“将创造必要的深度，足以使军舰从泰国湾或从雷姆基地或内部深处行驶，越南上个月在其网站上发表的越南国家公共安全政治学院，引用外部研究。对整个地区的防御和安全状况产生了强烈的影响。柬埔寨参议院总统周二驳回了未指定的“关于中国军队在雷姆的存在的报道”，他说的“非朋友”现在正在扭曲运河的真正使用。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”柬埔寨为什么要将中国部队带入违反宪法的国家？中国为什么要将其部队带到柬埔寨，这违背了尊重柬埔寨独立的原则？”他在X（以前为Twitter）上的一篇文章中写道。其他好处。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We are out of time’: US Air Force budget delays allowing China to close air superiority gap, top official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3258638/we-are-out-time-us-air-force-budget-delays-allowing-china-close-air-superiority-gap-top-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.11 16:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /04/11/B45DE241-37E1-4017-9273-972594ED5689_CDA334E5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在武器采集中强迫“艰难选择”。照片：互联网&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;华盛顿“时间过时”，因为中国迅速赶上了美国的军事能力，而国会的全年预算面临延误，美国空军高级官员表示。 P>;他说，他的服务已面临旨在反对空气和太空战中中国的新武器计划的延误几年。&lt;/p>; &lt;h3>;美国空军大修以应对中国挑战。它会起作用吗？&lt;/h3>; &lt;p>;“时间是我最大的关注，”肯德尔说。 “在中国（中国），我们正在竞争军事技术优势的竞赛。我们的垫子不见了。 &lt;/p>; &lt;p>;根据肯德尔（Kendall）的说法，根据2023年《 2023财政责任法》，美国空军的一项协议限制了美国空军的2175亿美元预算请求，该协议限制了美国辩护2025年的部门预算为8495亿美元，比五角大楼的支出2024支出计划低1％。&lt;/p>; &lt;p>;该法案是去年5月引入的两党协议，以暂停债务上限，直到2025年1月1日。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/04/11/11/962342F0-DED8-4648-9798-9798-6CB7DF09DF09D3F5_1126E908.908.JPG ：＃999;“>;空军弗兰克·肯德尔（Frank Kendall）在周二在华盛顿国防部的一次参议院听证会上作证。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;预算上限迫使空军做出“艰难选择”以延迟购买主要武器的收购 - 包括F-35A Lightning II Stealth II Stealth Fighter美国空军参谋长戴维·阿尔文（David Allvin）称，减少资金意味着两架飞机的支出请求从2024年的16.6美元下降到2025年的143亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;因此，F-35的订单从83降至68，相比之下，虽然对F-15EX的要求从24架飞机减少到18。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;相比之下，空军的第六代空气优势倡议 - 被称为下一代空中优势（NGAD） - 看到资金从2024年的23亿美元增加到2025年的33亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;预算提案将使空军的机队从近5200架飞机减少到约4,900，这是服务中最小的库存几十年来，鉴于较旧飞机的资金限制和退休，阿尔文说这是必要的。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经进行了权衡取舍，以使今天的空军的运营准备保持在最低限度上，以满足国家的需求，同时满足国家的要求。根据肯德尔（Kendall）等人的说法国防官员。五角大楼官员预测中国已经拥有世界上最大的海军，并可能很快就会超过美国。 2,300亿美元），比去年增长7.2％。&lt;/p>; &lt;p>;肯德尔说，在周二认识到“有关”新的机密数据后，美国空军可能会赢得任何冲突，但补充说，中国一直在迅速缩小能力差距。&lt;/p>; &lt;h3>;新的美国核隐形轰炸机B-21 Raider进行了首次测试飞行&lt;/h3>; &lt;p>;“威胁不断变化。情况越来越严重，”他说。 “我认为我们处于近期的情况下，我们处于可接受的风险水平。 [但是]随着时间的流逝，风险正在增加，如果我们关注今天的风险，以牺牲……我们将看到的风险更高的风险（随着中国继续现代化的现代化，我们将必须加入&lt;/p>; &lt;p>;“中国正在积极发展和扩大能力来挑战战略稳定，攻击我们的关键空间系统，并击败我们投射力量，尤其是空中力量的能力，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“冲突不是不可避免的。但这可能随时发生。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China’s recovery a riskier bet than India’s boom? Maybe not]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3258594/chinas-recovery-riskier-bet-indias-boom-maybe-not?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.11 15:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /04/11/c0ecf7a8-83d1-415a-ac20-aefea626e989_3b5372c7.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 3月15日。尽管印度股票获得了八年的收益，但经验不足的零售投资者中的贸易疯狂导致了监管措施。这些行动对印度曾经启动的首次公开产品的市场产生了令人不寒而栗的影响，并导致较小股票的残酷抛售。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;几乎没有一天在印度和中国之间进行比较。这样的对比总是没有和误导。印度的经济不仅占中国的五分之一，两国经济体的结构和政治制度和政治体系都大不相同。&lt;/p>; &lt;p>;，在过去的几年中，印度和中国的命运不同提出有关全球增长的未来驱动因素以及新兴市场中正确投资策略的重要问题。&lt;/p>; &lt;p>;没有人建议印度很快就会赶上中国。但是，即使是粗略地瞥见印度预计的增长 - 至少在接下来的五年中，年度经济产出超过6％，基准MSCI MSCI新兴市场权益指数的权重从目前的18％上升到23％ 2033年 - 建议它可以取代中国成为全球增长的最大贡献者。&lt;/p>; &lt;p>;如果这种玫瑰色的场景实现，它将与中国的困境有很大关系。尽管有迹象表明，在过去两个月中，股票市场的中国经济已经稳定和情感明显改善，但仍然可能出错。&lt;/p>; &lt;p>;周期性和结构性逆风的结合，房地产市场的危机，家庭消费的弱点以及北京在转向新的增长模型方面面临的急切挑战，这足以持怀疑态度，以至于对政策制定者恢复信心的能力持怀疑态度。在中国。在3月19日发布的美国银行最新的亚洲基金经理调查中，净18％的受访者在中国股票中处于体重不足，这是亚太地区最大的净体重不足立场。去年，汇丰银行的数据显示。站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/204/11/6E61249D-CE88-40F0-B84F-D2054308A957_5BB4A91D.JPG“人们在3月20日在上海展示最新的证券交易所数据的大屏幕附近的街道。中国人民银行在三月份保持了基准贷款利率不变，试图刺激经济转变。照片：相比之下，EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度占流入的55％。诚然，这只是一年的数据，而对中国情绪的情绪极为黯淡的一年。但这也反映了对印度的几乎毫不掩饰的乐观主义，尤其是经济，政策和地缘政治后风的融合，这使该国成为全球增长的重要引擎，以及与日本一起的“亚洲前中国”投资的关键叙事。&lt;/p>; &lt;p>;根据去年9月巴克莱的一份报告，印度可能会超过中国，这是在十年末获得全球增长的最大贡献者，如果它能够提高其增长率接近8％。巴克莱说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，政府是否“可以鼓励更快地增长，而不受印度的宏观稳定”的影响。注意维持印度繁荣的困难。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的领导人是否完全掌握了外国人对该国的担忧？&lt;/h3>; &lt;p>;，即使是印度最杰出的印度公牛也承认，这些赌注也显着增加了最近几年。摩根士丹利（Morgan Stanley）指出：“随着经济的增长和投资的发展，政策支持将变得更加重要，这对于扩大基础设施，发展熟练的劳动力，加深资本市场并与国内外投资者互动。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最大的脆弱性 - 也是威胁要抢劫其巨大潜力的脆弱性 - 是印度极低的劳动力参与率，劳动力的参与率极低，不到56％，是世界上最低的劳动力参与率。对于妇女而言，国际劳工组织的数据显示。 - 人口股息。令人担忧的是，自1990年代后期以来，工党对增长的贡献已经下降，部分原因是印度没有产生足够的非农业工作。此外，发展最快的部门（例如财务和业务流程外包）并不是就业的大创造者。失业增长风险破坏了投资驱动的扩张印度正在依靠。 2024/04/11/d086e2db-aaf7-4caa-969c-c06f46df19fb_1997a25f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Women dressed in traditional attire participate in a procession to mark Gudi Padwa or the Marathi New Year in Mumbai on April 9. India&#39;s biggest economic vulnerability is its low labour force participation rate, including among women. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Furthermore, unlike China, India runs a current account deficit and a large fiscal deficit, increasing its reliance on inflows of foreign capital. JPMorgan believes India&#39;s fiscal deficit is “overlooked” given the high rate of growth. Even if the economy powers ahead, which is likely, India&#39;s fiscal governance will come under greater scrutiny.&lt;/p>;&lt;p>;In June, a portion of Indian government debt will be added to JPMorgan&#39;s influential emerging market local currency bond indices, giving foreign investors greater exposure to India&#39;s bond market. Index inclusion, while a victory for Indian technocrats, could lead to rapid and volatile inflows at a time when there are already concerns about financial stability and stretched valuations in the stock market.&lt;/p>;&lt;h3>;Why India&#39;s start-ups are finding it hard to get money despite booming economy&lt;/h3>;&lt;p>;While China is the world&#39;s cheapest major equity market, India is the most expensive. Although strong corporate earnings have helped deliver eight straight years of gains, a trading frenzy among inexperienced retail investors has led to regulatory clampdowns. The actions have had a chilling effect on India&#39;s once-booming market for initial public offerings and caused a brutal sell-off in smaller stocks.&lt;/p>;&lt;p>;Many investors take comfort from the fact that a third term for Prime Minister Narendra Modi is assured in a general election that gets under way this month. Yet Modi&#39;s victory will only increase the risk of overheating. Some global fund managers, worried that Indian stocks are priced for perfection, are already rotating back to China because of cheap valuations and signs of economic stabilisation.&lt;/p>;&lt;p>;This may prove costly given China&#39;s deep-seated problems. Yet managing and sustaining India&#39;s boom is also fraught with risk.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>