<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China warns overheated solar industry to cool the competition, curb backlash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3287529/china-warns-overheated-solar-industry-cool-competition-curb-backlash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/318a8f2d-bbe0-4f07-9d26-23380e2564a7_e0299f16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名员工在太阳能光伏组件上工作在中国江苏省的一家工厂出口。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国警告其过度饱和的光伏行业要避免盲目扩张产能（包括生产太阳能电池板），新发布的指导意见是在国内工业产能过剩在引发国内产业过剩的同时，弄巧成拙之际发布的。 ”周三，敦促制造商（但不是命令他们）减少仅仅旨在增加产能的项目。&lt;/p>;&lt;p>;该部还将新建和扩建太阳能制造项目所需的最低资本提高到 30% %，高于 20%。此举旨在确保此类项目在财务上可行且可持续，同时为本已竞争激烈的行业增加价值。&lt;/p>;&lt;p>;据介绍，还鼓励太阳能生产商加强技术创新，提高产品质量并降低生产成本&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，新指南应有助于淘汰落后产能，同时促进行业健康发展。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该指南不是强制性的，但符合概述标准的企业市委副书记姜华表示，这些企业可能会受益于更大的政策支持中国光伏行业协会（CPIA）会长。&lt;/p>;&lt;p>;“这向企业发出了一个信号，即不要单纯追求规模，谨慎扩大生产。”姜在接受《中国电子报》采访时表示。 &lt;/p>;&lt;p>;在中国，太阳能制造商的产能一直是国有企业采购中标的关键标准，这助长了新增产能的过度扩张近年来。&lt;/p>;&lt;p>;那产能的繁荣也加剧了竞争。 CPIA名誉会长王勃华周一表示，今年光伏行业各个环节的价格较2023年的高点下降了60%以上。&lt;/p>;&lt;p>;据CPIA称数据显示，今年太阳能产业链12家龙头企业中有10家净利润亏损，合计亏损近250亿元人民币（3.45美元）据中国媒体报道，王表示，“长期亏损将严重影响企业研发投入和技术进步。” “而且产品的供应、质量和服务也很难保证。”&lt;/p>;&lt;p>;由于国内市场无法消化全部供应，许多制造商纷纷加紧出口，这引发了外国政府的抱怨&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，中国企业已经占据了全球太阳能供应链80%以上的份额。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;巴西最近已成为重要的目的地中国太阳能出口方面，上周将组件进口关税从 9.6% 提高至 25%。&lt;/p>;&lt;p>;周五，中国宣布将太阳能产品出口退税从 13% 下调至 25%。 9%，自 12 月 1 日起生效，旨在缓解国际担忧并阻止恶性低价竞争。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine says Russia launched ICBM in attack for first time in war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287556/ukraine-says-russia-launched-icbm-attack-first-time-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 17:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/9ca152c5-dcca-44c7-b0f9-6ae97978aa61_37603433.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;小风格=“颜色： #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰表示，俄罗斯连夜发射了一枚洲际弹道导弹，目标是该国中东部的第聂伯罗市，如果得到证实，这将是莫斯科首次使用乌克兰空军周四在 Telegram 消息应用程序上发表声明，没有具体说明导弹的具体类型，但表示它是从与里海接壤的俄罗斯阿斯特拉罕地区发射的&lt;/p>;&lt;p>;据称，一枚洲际弹道导弹与其他八枚导弹一起向第聂伯罗市发射，乌克兰军方击落了其中六枚。&lt;/p>;&lt;p>;两人受伤据当地官员称，袭击造成一座工业设施和一座残疾人康复中心遭到破坏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然洲际弹道导弹的射程似乎超出了使用范围针对乌克兰，此类导弹旨在携带核弹头，使用一枚将令人不寒而栗地提醒人们俄罗斯的核能力，并发出潜在升级的强烈信息。&lt;/p>;&lt;p>;随着战争的到来，战争已经呈现出越来越大的国际规模朝鲜军队在战场上帮助俄罗斯 — — 美国官员表示，这一事态发展促使美国总统乔·拜登的政策转变，允许乌克兰向俄罗斯发射远程美国导弹。克里姆林宫的回应是威胁进一步升级。&lt;/p>;&lt;p>;这次袭击发生在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京签署修订后的核学说两天后，该学说正式降低了该国使用核武器的门槛。&lt;/p>;&lt;p >;乌克兰周二发射了几枚美国提供的远程导弹，据报道周三向俄罗斯发射了英国制造的风暴阴影导弹。&lt;/p>;&lt;p>;普京此前曾警告美国和其他北约盟国，如果允许乌克兰使用西方提供的远程武器打击俄罗斯领土将意味着俄罗斯和北约处于战争状态。&lt;/p>;&lt;p>;新学说允许莫斯科甚至对俄罗斯发动的常规攻击做出潜在的核反应。任何得到核国家支持的国家。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该学说设想俄罗斯可能对常规打击做出核反应，但它的制定广泛是为了避免坚定承诺使用核武器，并为普京的选择保留余地.&lt;/p>;&lt;p>;更多内容关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Tsim Sha Tsui named world’s fourth most expensive shopping district]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3287548/tsim-sha-tsui-named-worlds-fourth-most-expensive-shopping-district?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 17:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/e9125f2d-a722-46b9-8016-e710e170ee2a_0ba17a22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广东道的购物者尖沙咀。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港尖沙咀是今年全球第四大最昂贵购物区，由于租金下降和商铺空置，较上年下降了一位，但仍是全球最昂贵的购物区。亚太地区最繁华的购物胜地。&lt;/p>;&lt;p>;该地区是游客的天堂，2024 年租金同比上涨 7%，达到每平方英尺 1,607 美元，房地产服务公司戴德梁行(Cushman &amp; Wakefield)在周四发布的一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;去年排名第四的伦敦新邦德街(New Bond Street)超越了尖沙咀。其租金较上年同期上涨 13%，达到每平方英尺 1,762 美元。&lt;/p>;&lt;p>;在全球榜单中，米兰的蒙特拿破仑街 (Via Montenapoleone) 名列前茅，该地区的每平方英尺租金上涨 11%，达到 2,047 美元。其次是纽约第五大道购物大道，它在 2023 年位居榜首。&lt;/p>;&lt;p>;但在亚太地区，香港仍然是王者。尖沙咀和铜锣湾的高街商店排名第一和第二，其次是东京银座区，其租金为每平方英尺1,186美元。中环的租金为每平方英尺721美元，在调查中排名第八。&lt;/p>;&lt;p>;“尖沙咀、中环、铜锣湾和旺角四个核心区的高街商铺租金于2017年触底。 2023 年，”香港戴德梁行执行董事兼研究主管 Rosanna Tang 表示。 “截至第三季度，这些地点的租金今年迄今仍保持在 3% 至 6% 的个位数增长范围内。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/e9961562-7c14-4f21-aa88-939f2a0a38a9_7564c76b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀繁华街道沙咀。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;唐表示，得益于优质地段的有利租金，本地和国际品牌新签订的租约在第三季度有所增加。&lt;/p>;&lt;瑞士奢侈钟表制造商欧米茄 (Omega) 9 月份以每月 40 万港元（51,404 美元）的价格在罗素街（曾经是世界上最昂贵的零售目的地）租下了另一家商店。西班牙快时尚品牌Mango在中环新店签订三年租约，月租125万港元，较十多年前的最高水平折扣逾50%。&lt;/p>;&lt; p>;Cushman 表示，第三季度核心区的整体空置率从上一季度的 8.8% 降至 8%。&lt;/p>;&lt;p>;这凸显了香港的吸引力高纬环球 (Cushman &amp; Wakefield) 驻香港董事总经理 John Siu 表示，尽管商业环境充满挑战，但以零售为重点的房地产市场仍然存在。此外，预计明年香港的商业地产市场将面临供应增加的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，我们预计租赁活动将会更多，中国内地品牌和零售商进入市场的重要性将越来越大香港零售市场，以此作为在国际舞台上宣传自己的踏脚石。”萧说。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业正在复苏，经济形势也有所好转，这应该有助于刺激消费他在这座城市的黄金地段说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US gives Philippines ‘force multiplier’ drones to counter Beijing in South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287530/us-gives-philippines-force-multiplier-drones-counter-beijing-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/81b0b27c-794e-465d-8a06-751e1c747595_fd4b2543.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀11 月 18 日，在菲律宾奎松市阿吉纳尔多营军事总部举行的仪式上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿向马尼拉提供先进的船用无人机将成为马尼拉的“力量倍增器”分析人士表示，这使得美国能够增强其盟友在南海的监视和作战能力，同时避免可能加剧北京领土挑战的直接挑衅。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀宣布，美国政府已向菲律宾海军提供数量不详的无人水面舰艇（USV），用于其在西菲律宾海（马尼拉对位于其专属经济区内的南中国海部分地区的行动）的行动以及南沙群岛的卡拉延群岛——周二，在对菲律宾进行为期两天的访问期间。&lt;/p>;&lt;p>;他承诺将在拜登任期结束前交付“更多” &lt;/p>;&lt;p>;“我们预计将看到更多这样的平台，并提供我在 7 月访问期间宣布的 5 亿美元外国军事融资，以帮助确保菲律宾有能力和手段在整个专属经济区（EEZ）捍卫其权利和主权，”奥斯汀在巴拉望岛公主港与菲律宾国防部长小吉尔伯托·特奥多罗举行的新闻发布会上表示。军事设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/6dbfdc21-2158-434f -9718-5bbaac245e11_868b9752.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀（左）和菲律宾国防部长吉尔伯托于 11 月 18 日签署了一项关于共享机密军事信息和技术的协议。图片来源：菲律宾国防部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;奥斯汀重申，美国“坚定致力于保卫菲律宾”，其与马尼拉的共同防御条约“适用于“菲律宾不是盟友，而是家人，”特奥多罗援引奥斯汀的话说他早些时候。 “他当然已经证明了这一点，”特奥多罗补充道。&lt;/p>;&lt;p>;周二的联合新闻发布会上，菲律宾海军通过视频演示了 USV 的能力，在本例中是由 Maritime Tactical 制造的 Mantas T-12 Systems (Martac)。&lt;/p>;&lt;p>;T-12 长 3.6 米，有效负载能力为 64 公斤，是 Martac 最受欢迎的型号。它可以探测地雷、进行监视、执行搜索和救援行动、以及进行电子战和集群行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/4bad1d0c-1ae8-4506-a63c-87f2ae138070_b18582c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;T-12 的图片。照片：菲律宾海军/Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伦敦国王学院战争研究系东亚战争与战略教授阿莱西奥·帕塔拉诺 (Alessio Patalano) 周二在接受《亚洲周刊》采访时表示， “这种新能力旨在进行基本的侦察和监视活动”。&lt;/p>;&lt;p>;其自主性和有效载荷能力使其能够收集对于改善以海域意识（MDA）为核心的态势感知过程所必需的数据，他&lt;/p>;&lt;p>;在 2006 年的一份报告中，美国太平洋海军信息战中心将 MDA 定义为探测和识别感兴趣船只并评估其是敌是友的能力。&lt;/p>;&lt;p>;帕塔拉诺表示 T-12 通常不会用于战斗行动，但这种特定型号“更适合数据收集和监视，从而可以支持菲律宾领海的其他海上行动”专属经济区。&lt;/p>;&lt;p>;“这对菲律宾来说是一个积极的发展，因为这种新型资产使海军能够以可承受的成本增强其监测和监视能力……[并]发挥其透明度战略。”&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他强调，“这种能力并不对中国海军和海岸警卫队资产构成威胁，因此原则上不需要[中国]解决。”&lt; /p>;&lt;p>;当被问及 T-12 是否类似于帕塔拉诺表示，乌克兰在对抗俄罗斯或胡塞叛军在红海使用无人水面艇对抗商业船只，“水面无人机已在乌克兰和红海的战斗中使用，但它们具有不同的特点，包括更好的能力航行。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否可以像乌克兰无人水面艇那样对其进行改装以进行水面轰炸时，他说，“电动发动机不一定适合这种改装。”&lt;/p>;&lt;p >;华盛顿的国防安全记者 Aaron Matthew-Lariosa 在《亚洲周刊》中将 T-12 描述为“[海军]现有舰队的力量倍增器。”&lt;/p>;&lt;p>;“这些无人机可以支持多种任务，例如监视、正如前海军司令托里比奥·阿德凯中将所强调的那样。”&lt;/p>;&lt;p>;“这一海域意识任务对于西菲律宾海的菲律宾军队至关重要，因为它可以加强对中国同行的监控，”拉里奥萨说，并补充道，“无人水面艇还可以帮助菲律宾不对称地抵消中国的影响，就像黑海的乌克兰海军或红海的胡塞武装一样。” &lt;/p>;&lt;p>;Lariosa 指出，T-12 配备了安装的星链终端和光电/红外成像系统，用于实时数据和图像共享。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/bfe89484-36e5-4c97-b956-eed0403c9257_7d5d09cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蝠鲼 T-12 2021 年 10 月 26 日，在美国和巴林举行的联合海军演习中，无人驾驶水面舰艇与巴林皇家海军一起在海湾水域航行。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡安全分析师受训材料工程师 Collin Koh 告诉《亚洲周刊》，“理论上”T-12 可以运送有限的货物。 “如果这些无人水面艇的数量达到临界数量，它们的运载量可能会大得多，也可能会包围中国前哨基地周围的警戒线。”&lt;/p>;&lt;p>;“关键问题是中国是否会试图阻止这些无人艇南洋理工大学拉贾拉特南国际研究学院高级研究员 Koh 说：“使用物理手段或至少通过电子干扰来控制船只。”&lt;/p>;&lt;p>;“知道这些船只是无人驾驶的因此，菲律宾人员的安全风险为零，中国人可能更倾向于拦截他们。”&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国防和安全分析师马克斯·蒙特罗补充说，T-12 还可用于“目标引导”弹药，并且配备适当的设备，据说能够进行有限的反潜监视或探测。”&lt;/p>;&lt;p>;“它们没有武装，但这并不能阻止最终用户甚至将其用作配备了自杀式无人机炸药，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Death Star-like weapon system, SpaceSail rivals Musk’s Starlink: 6 science stories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3287537/chinas-death-star-weapon-system-spacesail-rivals-musks-starlink-6-science-stories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 17:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/31a9f73d-6d4b-423c-b03b-ddc068af6bac_9fdb6c75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家带来聚合能量束武器小说生活。图片：卢卡斯影业/迪士尼 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;研究人员开发出一种高功率微波武器，类似于星球大战电影中的死星，它将多个光束汇聚成一个单一、精确的能量攻击，完成试验并展示巨大的军事潜力。这项突破性技术可能会彻底改变战争，并引发人们对其对全球安全潜在影响的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这家中国科技公司已与巴西 Telebras 合作，为服务欠缺的地区提供卫星互联网，并支持巴西的卫星互联网服务。到 2026 年进行数字化转型。SpaceSail 是马斯克网络在市场上的竞争对手，提供宽带互联网接入，促进数字包容性并减少对 Starlink 的依赖&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这款创新的 12 公斤设备旨在在轨道上捕获咖啡罐大小的容器中的火星岩石样本，标志着太空探索技术的重大进步。研究人员表示，与西方同行相比，它提供了更高效、更紧凑的解决方案，有望在行星探索领域取得突破性进展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/60bb4c71-1c1b-4e26-a712-18b6209b2041_435742c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学术界正在进行一场战斗一家期刊数据库因其新的出版模式而将一本著名的生命科学期刊除名，这给出版界带来了巨大的影响。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;首席科学家欧阳表示，中国电动汽车电池行业即将爆发式增长，价值可能达到惊人的 1380 亿美元明高。尽管目前产能过剩，但锂离子技术的进步将推动增长。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;eLife 采用的新出版模式在学术界引发了争议，Web of Science 将该期刊下架。这场战斗可能由中国科学家决定，他们正在成群结队地抛弃 eLife，这可能会影响学术同行评审出版的未来。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;博客作者正在对科学家发起民族主义攻击，例如何祚庥和丘成桐对中国科技生态系统和中美研究差距提出批评，冒着国家科学进步和声誉的风险。&lt;/p>;&lt;p>;本文的部分内容是在生成式人工智能。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China won’t be the only Asian economy in Trump’s sights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3287473/china-wont-be-only-asian-economy-trumps-sights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/862291cc-9b2d-4c03-b919-a44c4e6cc177_bef1be2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统唐纳德·特朗普（右）持有关税表2019 年 1 月 24 日，他在白宫内阁会议室发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自唐纳德·特朗普赢得美国总统大选及其共和党获胜以来，金融市场面临的最大难题控制国会，限制新总统上任时对权力的立法限制，是投资者（尤其是美国投资者）的乐观反应。&lt;/p>;&lt;p>;虽然减税和放松管制的前景是光明的作为一个恩惠对于股市来说，惩罚性关税的威胁让人想起 20 世纪 30 年代引发的贸易战，至少应该让投资者停下来思考一下。基准标准普尔 500 指数持续上涨的经常被提及的原因之一是美国例外论的持续存在。&lt;/p>;&lt;p>;这种观点认为，美国资产，尤其是股票，应该得到更高的估值，因为美元作为世界首要储备货币的地位、美国庞大的消费市场、该国丰富的能源资源及其在未来产业中的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;美国在以下方面也很出色：其经济的封闭性。去年商品贸易占经济产出的比例仅为19%。相比之下，欧元区的这一比例为 75%。后者的数字是中国水平的两倍多，中国可以依靠其巨大的内部市场。&lt;/p>;&lt;p>;然而，亚洲贸易依赖程度较高的经济体的这一比例要高得多。根据世界银行的数据，韩国的货物贸易占经济活动的比例为 74%，越南为 158%，新加坡为 179%。&lt;/p>;&lt;p>;美国征收关税的时间、规模和目标在特朗普第二届政府领导下，亚洲正处于保护主义即将猛攻的最前沿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大部分分析和评论都是关于关税的重点是特朗普承诺对所有中国商品征收60%以上的关税并结束该国“最惠国”贸易地位的后果和附带损害。正如摩根大通指出的，亚洲对中国的出口占该地区出口总额的近四分之一，其中台湾和越南对中国出口增加值占该地区经济产出的比例最高。&lt;/p>;&lt;p>;中国企业已有六年时间实现供应链多元化，而美国在中国出口中所占份额已大幅下降，贸易战升级可能导致中国转移更多过剩产能——无论是利润率较低的产品还是高端制造业–到其他亚洲市场，损害了国内生产商并拖累增长。一些东南亚国家已经对中国进口产品采取了行动。&lt;/p>;&lt;p>;另一个令人担忧的问题是人民币大幅贬值，以帮助抵消关税上涨的影响。由于通货紧缩根深蒂固、债券收益率下降以及近年来外国直接投资急剧下降，人民币比上次贸易战期间更加脆弱。&lt;/p>;&lt;p>;如果北京通过允许人民币流通来应对更高的关税大幅走弱，货币战争将再度爆发。然而，亚洲政策制定者无法承受让本国货币大幅贬值的后果，部分原因是目前美国的借贷成本要高得多，但也因为亚洲央行需要保持金融稳定以降低利率。​​&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;然而，亚洲的关税威胁绝不仅限于中国。特朗普通过双边平衡的狭隘和肤浅的棱镜来看待贸易。这将亚洲、墨西哥和欧盟置于前线。除中国外，还有六个亚洲国家跻身对美国贸易顺差最大的10个经济体之列。&lt;/p>;&lt;p>;摩根士丹利指出，亚洲经济体（不包括中国）对美国的贸易顺差翻了一番过去五年增至4000亿美元。几个主要经济体的很大一部分企业收入来自美国。在台湾、日本和韩国，出口和在美国生产的商品占企业总收入的 15% 至 30%。&lt;/p>;&lt;p>;这就是为什么一些人认为印度将再次受益于亚洲其他地区的脆弱性。高盛表示，巨大的国内市场、强劲的增长和相对封闭的经济相结合，使印度“更能抵御全球冲击”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，印度也有自己的问题。经济正在放缓，企业盈利不像以前那么强劲，通货膨胀仍然棘手，由于担心市场壮观的牛市最终即将结束，外国投资者正在抛售印度股票。此外，监管机构还担心近期无担保贷款激增，导致拖欠率上升和贷款增长更广泛放缓。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/f5c3b8cb-e3c4-470a-9d85-c12e2be7922e_011747b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只鸟飞过屏幕，显示2 月 1 日，孟买孟买证券交易所大楼正面展示了 Sensex 的结果。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本是另一个受益于庞大国内市场的亚洲经济体，也并非没有问题。在赢得了对抗通货紧缩的长期斗争后，日本消费者的购买力正在急剧下降，而日元贬值和实际工资下降更是雪上加霜。结束多年的超宽松货币政策比特朗普经济学更令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲可能仍然幸运。特朗普最终可能会与中国国家主席习近平就贸易和经济安全达成一项重大协议，从而提振对该地区的情绪。更可能的情况是，在包括中国在内的许多亚洲经济体依靠出口来促进增长之际，贸易紧张局势急剧加剧。亚洲的贸易顺差注定会成为特朗普白宫公牛的一块红布。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China slams US for blocking Gaza ceasefire resolution at UN Security Council]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287533/china-slams-us-blocking-gaza-ceasefire-resolution-un-security-council?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 16:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/0106f576-d31e-4f3d-a357-0f5ae194ebd7_788d95f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦男孩站在废墟上10 月 7 日，以色列在加沙地带南部汗尤尼斯的军事攻势中摧毁了一座房屋。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国猛烈抨击美国否决了联合国最新的加沙停火努力，指责华盛顿将全球治理降至“历史最低点”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国安理会周三未能通过一项呼吁加沙立即、无条件和永久停火并要求加沙地带停火的决议草案。释放的所有人质。它是由该机构的 10 个当选成员提出的：阿尔及利亚、厄瓜多尔、圭亚那、日本、马耳他、莫桑比克、韩国、塞拉利昂、斯洛文尼亚和瑞士。&lt;/p>;&lt;p>;尽管获得了 14 票赞成，但该决议遭到美国的唯一否决，并被美国否决。这是自 13 个多月前以色列与加沙哈马斯武装分子的战争开始以来，拥有 15 个安理会常任理事国席位的美国第四次使用否决权。&lt;/p>;&lt;p>;投票后，北京驻联合国高级特使傅聪表示，中国对结果“非常失望”。&lt;/p>;&lt;p>;“联合国多次使用否决权”他说：“各国已将安理会和国际法的权威降至历史最低水平。”&lt;/p>;&lt;p>;这位中国高级外交官还抨击美国“粉碎了加沙人民的生存希望，推动了加沙人民的生存”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，加沙已经有近4.4万人被杀，美国仍然不惜动用否决权。” ”说。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是一个数字。它的背后可能是一个孩子，一个哺乳期的母亲，或者一个家庭的经济支柱。 ”&lt;/p>;&lt;p>;一天前，中国、沙特阿拉伯和伊朗在沙特首都利雅得举行的三方会议上集体呼吁“立即结束”以色列在加沙和黎巴嫩的军事行动.&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中东地区的战斗和冲突仍在持续。&lt;/p>;&lt;p>;据当地报道，以色列军队周四早些时候轰炸了加沙北部至少五处拥挤的房屋，造成多人伤亡。健康以色列周三表示，一名突击队员在黎巴嫩南部的一场战斗中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;真主党领导人纳伊姆·卡西姆周三表示，他的组织已就美国的一项行动提供了反馈休战建议。黎巴嫩武装组织和政党领导人补充说，停止敌对行动的协议现在取决于以色列的反应和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的严肃态度。&lt;/p>;&lt;p>;然而，哈马斯的加沙代理酋长哈利勒·哈亚周三接受电视采访时表示，如果巴勒斯坦战争不结束，就不会与以色列达成人质换俘虏协议&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国副大使罗伯特·伍德在解释该国在安理会会议上的否决时表示，华盛顿“不能支持未能释放人质的无条件停火”。&lt; /p>;&lt;p>;他表示，战争的“持久”结束必须伴随着人质的释放，并指出这两个目标“密不可分”。&lt;/p>;&lt;p>;“简单地说，这项决议会向哈马斯发出了危险的信息：没有必要回到谈判桌，”他说，并补充说，该组织手中仍有七名美国公民。&lt;/p>;&lt;p>;傅对这些人进行了反驳评论说，“必须释放所有人质。必须立即无条件停火。两者都很重要。”&lt;/p>;&lt;p>;“两者不应该附加任何先决条件，也不应该将两者联系在一起。”&lt;/p>;&lt;p>;他警告说，将来，人们会发现美国的举动很难“相信”或“理解”，“一定会感到愤慨”。&lt;/p>;&lt;p>;“认识错误、纠正错误，永远不会太晚。”我们呼吁美方认真承担安理会常任理事国的责任，停止消极和回避，停止蓄意拖延。&lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯在3月份否决了美国的一项决议。起草了与人质协议相关的停火决议，北京称该协议“非常不平衡”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列驻美国大使丹尼·达农 (Danny Danon) 将最新的决议草案描述为“实现更多目标的路线图”恐怖，更多的苦难和更多的流血”。&lt;/p>; &lt;p>;他还感谢美国在周三的社交媒体帖子中否决了它，并补充说：“我们将继续战斗直到所有人质被释放到释放所有人质”。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;巴勒斯坦副永久观察者的Majed Bamya说，停火“并没有解决所有问题，但这是解决任何问题的第一步”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing slams Western threats of sanctions over jailing of 45 activists in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3287524/beijing-slams-western-threats-sanctions-after-jailing-45-activists-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 15:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/21/96EED510-4C76-4180-8280-828F-1C5163FE410C_0505050503BA3BA36.JPG， &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;警察在法庭外驻扎45名前反对营成员的量刑。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京在香港的国家安全部门因在一个具有里程碑意义的颠覆案件中判处45个反对派人物的判决而击败了西方国家制裁的威胁尽管“重复胁迫”，但仍负责履行职责。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是维护国家安全办公室的发言人，周四在美国等国家/地区遭到抨击，因为他在美国等国家/地区施加了涂抹城市法治时，他说：&lt;/p>; &lt;p>;“任何外力的任何干预都是徒劳的，他们将遭受高估自己能力的后果，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;美国国家部门发言人马修·米勒（Matthew Miller）周二表示，华盛顿正在采取措施对负责执行《国家安全法》的多名香港官员施加新的签证限制。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿的举动是对45位激进主义者的宣判在2020年未经授权的“初选”选举中，他们在四年到两个月零10年之间的监禁。&lt;/p>; &lt;p>;法院裁定，民意调查是反对派营地的更广泛地块的一部分通过在立法委员会中获得多数席位来推翻政府，并毫不及格地投票决定造成宪法危机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;其他西方国家，例如英国，加拿大和澳大利亚以及欧盟，也谴责反对派活动家的监禁。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/2024/11/21/c38b358585858585858585858585 -5DC8-41FF-A95F-537BB30A55AD_BF63A7D9.JPG“ Alt =”“”>; &lt;div>; &lt;Small style =“颜色：＃999;”>;北京在香港的国家安全部门对西方国家的制裁威胁的威胁打击了45个反对派人物的判决。照片：David Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京在该市的国家安全办公室说，外部力量和旨在破坏香港稳定的人试图干预当地司法机构的独立判断自审判开始以来的各种手段，例如通过抹杀城市的法治并威胁要制裁检察官和法官。办公室发言人说：“ &lt;/p>; &lt;p>;注定要失败。 >; &lt;p>;他补充说，在此案中被判入狱的人不仅仅是计划和开展和平的政治活动，而是试图颠覆国家权力，并破坏当前的政治结构。&lt;/p>; &lt;p>;“像少数国家我们从未进行过任何自我反思。一方面，他们以国家安全的名义不断地收紧国家的法律网络，在那里他们过于执行法律并过度攻击所谓的隐藏威胁。” &lt;/p>; &lt;p>;“另一方面他们拥有虚伪的双重标准，肆意操纵民主，人权和批评其他国家的内部政治的自由。安全法。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s cabinet picks: Musk, RFK Jnr, Gaetz, Dr Oz, Hegseth to shape US policy on China, health, defence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287519/trumps-cabinet-picks-musk-rfk-jnr-gaetz-dr-oz-hegseth-shape-us-policy-china-health-defence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 15:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/21/21DDDDDDDDDDDD-B221-49E9-85C4-1A9BECFA7BC1_661BA45D.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）对许多在美国总统上任任职期间任职的高级官员表示遗憾。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）正在为他的第二任期组装新的团队，而关键职位被忠诚主义者填补，许多人以对中国的强硬立场而闻名。在这里，我们在下一个特朗普政府中经历了一些早期的选择。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; SpaceX和Tesla所有者Elon Musk将负责一个新的部门，旨在减少官僚主义和减少浪费。这一非常规的举动赋予了亿万富翁的重大影响，在传统的政府结构之外运作。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;被任命以他的反疫苗立场而闻名的有争议的人物领导美国卫生部和人类服务。他建议自己将18,000名雇员食品药品管理局（Indute）肠道饮食管理局（Insutiant of National Institutes of National Institutes of Health Institutes of Food，drugs and Medical Devisions）确保。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>;，取代了数百名员工。 &lt;p>;任命有争议的马特·盖茨（Matt Gaetz），司法部对涉及一名17岁女孩的性贩运指控进行了近三年的调查，这使许多人感到惊讶。特朗普说，佛罗里达州议员将帮助恢复美国公众对司法系统的信仰。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images /CANVAS/2024/11/21/abae02fd-5298-4039-8fcf-0521c872d422_d0fadeb0.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;马特·盖茨（Matt Gaetz）的提名受到参议院共和党人的怀疑。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;鉴于她缺乏经验教育和特朗普以前废除该部门的呼吁。麦克马洪（McMahon）是特朗普的主要支持者和倡导学校选择的倡导者，他承诺为在美国各地获得高质量教育而战。针对65岁以上和残疾人的人的健康保险计划。该机构总的来说，该机构为超过1.4亿美国人提供健康保险。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在伊拉克和阿富汗的老兵赫格斯，当选总统将中国鹰队负责美军。他过去曾是五角大楼的声音批评家，并认为美国正在落后于中国。&lt;/p>; &lt;p>;本文的一部分是在生成AI的帮助下生产的。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr >; &lt;div>;获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; br>; &lt;a href =“ https://feedx.site” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China surpasses Germany and Japan in industrial robotics adoption density: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3287511/china-surpasses-germany-and-japan-industrial-robotics-adoption-density-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/21/9cfa9cfa9cfa9cbc-ef9f-4d8b-84b-84d2-ab239f5239f5f5f5f5fad5fad5_23511aa17.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;技术人员在管道研讨会上检查焊接机器人2024年10月30日，位于天津的中国海上石油工程公司。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在采用工业机器人方面已超过德国和日本，国际联盟的最新报告。机器人技术，反映了该国在推动自动化技术在制造中使用的努力。早些时候。根据《世界机器人2024年的报告》，该国现在在韩国和新加坡的机器人与工厂工人的比率中排名第三。自2019年进入前十名以来，德国和日本的419个。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/2024/11/21/c65c7d888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888875 -8444-72519345404E_F277BC88.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色： ＃999;“>; 2024年11月15日在中国东南部福建省的世界海事设备会议上展出的清洁机器人。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最新数据反映中国推动工业自动化的战略的成功，这是在与美国加深的技术竞争中升级其工业经济的更广泛努力的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;“机器人密度是比较自动化水平的有用晴雨表在之间的制造业中国际机器人技术联合会主席Takayuki Ito说。 &lt;/p>; &lt;p>;该国正在加倍使用机器人技术以及其他工业软件和硬件，以提高生产力，降低劳动力成本并提高其供应链的国际竞争力。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年下半年，中国揭幕了它的14五年五年计划制定机器人行业计划，旨在在机器人销售中实现20％的最低年增长率，并在2025年之前开发一组行业冠军。&lt;/p>; &lt;p>;实现这一目标，地方政府 - 包括上海和深圳的政府 - 为公司提供了慷慨的补贴，以加强开发和增加机器人的使用。&lt;/p>; &lt;p>;全球范围内，平均机器人密度达到了纪录的162个单位根据最新报告，2023年有10,000名员工的数字是七年前的两倍以上。&lt;/p>; &lt;p>;韩国保持其世界领先地位，每10,000名员工的比率为1,012个机器人的比率。其电子和汽车行业的强烈采用。新加坡排名第二，每10,000名员工770个机器人，在城市州小型制造业劳动力的后面。 world。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site” style&#39;style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：// https：// feedx.Site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s consumption stimulus debate reignites with no clear answer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3287525/chinas-consumption-stimulus-debate-reignites-no-clear-answer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 16:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/21/912d7aec-63e6-4983-861e-1252950b0950b0950b09aaa _125cf7117.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个男人携带电视机在他的肩膀上当他经过北京的Sanlitun购物区时。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;赌场枢纽后，澳门在其每个永久居民中宣布了10,000个Patacas（1,247美元）的新鲜现金，以促进消费，以辩论大陆中国应如何有效刺激国内支出的辩论重新点燃，看不到明确的解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;尽管经济学家要求在当前的刺激政策不足以达成共识下采取更多和更强大的行动居民的皮带紧密，辩论一直持续到有效的方向中，中国应采取激励可持续的消费者支出。&lt;/p>; &lt;p>;有些人呼吁增强社会保障以灌输更大的财务保障并鼓励支出，而另一些人则主张现金分解&lt;/p>; &lt;p>;王小大“最紧迫的需求” &lt;/p>; &lt;p>;“促进消费的直接优先事项是确保城市地区的全面社会保障范围，并扩大低收入居民的经济适用房获得，”他说。上周在上个月下旬举行的国民经济研究机构会议上发布的笔录。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国最高经济计划者国家发展和改革委员会发表的一份报告，中国有9.64亿人居住。每月2,000元的收入（249美元），占其14亿人口的近70％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;增加的消费量不会取决于短期刺激，这是关于指导资源以解决问题Wang补充说，紧迫问题。 /p>; &lt;p>;王指出该城市就业在2023年达到了4.7亿，但只有2.4亿美元被失业保险覆盖，“这意味着城市工人的失业保险仅覆盖城市劳动力的一半，而另一半没有受到保护”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;他还建议政府应将资金注入社会保障体系，以减轻对企业的沉重负担，同时扩大对教育和人力资本的投资，从而长期刺激需求和消费。&lt;/p>; &lt;p>;中国在公共场所的政府支出教育，公共医疗保健以及社会保障，远低于经济合作与发展国家组织之间的水平，该组织占政府总支出的一半以上，而中国约为35％。&lt;/p >; &lt;p>; 10月，中国消费品的零售总额增长了4.8％，高于9月的3.2％增长，尽管增长仍然显着低于去年年底的水平。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在第一个一年中的10个月，零售额的总销售额同比增长3.5％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同时，中国顶级城市的居民一直在缩减酌情支出，在北京，上海和深圳等零售销售不足，拖延了全国平均水平 - 在稀疏的被贩运的购物中心和餐馆中尤其明显的趋势。&lt;/p>; &lt;p>;北京的总零售消费仅增长在2024年的前10个月中，为2.9％，一年一年，而上海的零售销售额下降了2％。 &lt;/p>; &lt;p>;在9月下旬的论坛上，分别为0.7％和0.1％中国的2.8亿低收入个人中的每个人都有10,000元（1,380美元）来增加消费。&lt;/p>; &lt;p>; liu建议，将28万亿元人民分配给20％的人口，这些人口属于最低收入的支架刘说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他估计，该政策可能导致大约5至5至消费者支出增加了6％，并补充说：“鉴于去年的消费量占GDP增长的70％至80％，这种措施可能会推动4％的增长到GDP增长”。&lt;/p>; &lt;p>;其他不过，经济学家警告说，如果提供大规模的现金汇款，则不要承受通货膨胀的风险。&lt;/p>; &lt;p>;上周，澳门首席执行官何伊特·森（Ho iat-Seng）宣布延长年度现金货币，可追溯至可追溯到2008年,对于一系列税收优惠和社会福利措施的特殊行政区的永久和非永久居民。&lt;/p>; &lt;p>;在今年宣布的最大刺激措施之一中，政府发行了3000亿元人民币（42.50美元十亿）在超长期特别债券中，专门用于用于设备升级和消费品的贸易计划 - 这种方法旨在减轻关键行业的消费疲软和应对过度产能的方法。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，汇丰银行上周表示：“当前的交易计划主要是耐用商品需求的前排，因为家庭不太可能每年继续购买新的洗衣机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。该报告补充说：&lt;/p>; &lt;p>;“我们仍然看到范围扩大财政支持，即促进此类领域的服务消费作为老年护理，卫生服务和育儿。餐饮销售的年度轻度收缩率也为0.3％，这是今年的第二次收缩。&lt;/p>; &lt;p>;高盛（Goldman Sachs）和摩根士丹利（Morgan Stanley）的首席执行官在香港的全球金融领导者投资峰会上强调。周二，提高消费者支出对于增强外国投资者对中国的信心至关重要。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>