<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Filipino returnees from Gaza ‘feel abandoned’ as government aid dries up, leaving families homeless]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3244662/filipino-returnees-gaza-feel-abandoned-government-aid-dries-leaving-families-homeless?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/b57ea2b3-c4ce-454d-804b-e486cd6a93f1_b26f3968.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Revelina 和 Annel 与家人从加沙返回菲律宾2023 年 11 月。照片：Michael Beltran&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;60 多名菲律宾裔巴勒斯坦家庭成员从饱受战争蹂躏的国家遣返后一直在努力寻找庇护所，目前仍被安置在菲律宾大学 (UP) 内加沙。&lt;/p>;&lt;p>;他们只能在非政府组织的安排下留在大学，直到 12 月 21 日假期之前。除此之外，没有任何前景。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称，当局对这些家庭的困境反应迟缓，关注团体呼吁将这些群体作为难民予以保护，并指出他们可能会在中东冲突中被贴上“恐怖分子”的标签。&lt;/p>;&lt;p>;“他们感到被抛弃了，”菲律宾-巴勒斯坦友好协会 (PPFA) 负责人艾德林·德拉·巴斯 (Edelin Dela Paz) 博士说道，该协会是参与该活动的组织之一。帮助这些家庭在 UP 寻求庇护。&lt;/p>;&lt;p>;《亚洲周刊》已联系外交部 (DFA) 征求意见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/11/720eb3cf-84ec-40ad-95a3-dced639342d2_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;11月10日，一个菲律宾家庭从加沙经埃及抵达马尼拉。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;11月7日至14日，外交部遣返了102人菲律宾人从加沙到马尼拉。许多家庭在他们的巴勒斯坦配偶和远亲的陪同下分批抵达。&lt;/p>;&lt;p>;这些家庭声称他们得到了更永久的住所的承诺。在加沙生活了这么长时间后，他们很难找到出租的地方或与老亲戚团聚，民间社会团体介入了。&lt;/p>;&lt;p>;从加沙前往开罗，然后飞往马尼拉，这些家庭到达了一个激动人心的地方。政府官员在机场迎接。在埃及，菲律宾大使馆官员向他们提供了1000美元的现金援助，而在马尼拉，社会福利和发展部向他们额外提供了361美元。他们被安置在酒店长达三天，之后就自行其事。&lt;/p>;&lt;p>;Sandugo（一个由少数民族和土著人民组成的广泛联盟，包括菲律宾伊斯兰社区）的发言人阿米拉·利达桑 (Amirah Lidasan) 敦促政府由于战争不会很快结束，政府应保护遣返者并制定长期保护计划。&lt;/p>;&lt;p>;“政府的责任并没有随着遣返而结束。他们作为难民的权利需要得到承认，”利达桑说。 “如果他们连住处都找不到，在国内的地位也得不到保证，他们如何重新融入社会？”&lt;/p>;&lt;p>;虽然利达桑并不认为巴勒斯坦人对以色列的抵抗是恐怖分子承诺，“这些家庭有可能仅仅因为来自哪里就被标记为恐怖分子”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2023/12/11/83b2986a-96a2-417a-a42d-388ce13d61f8_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名菲律宾妇女11 月 10 日，从加沙地带越境进入埃及，然后被遣返回国的她在抵达马尼拉机场时拥抱了她的亲戚。 图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;UP 学术联盟已促进为家庭捐款并帮助他们满足日常需求。它还与 PPFA 和其他团体合作获取文件，因为大多数人没有任何护照或身份证件。&lt;/p>;&lt;p>;各个大学和民间社会组织都建立了“团结中心”，同时“说服 UP 管理部门学术联盟的 Kit Kwe 告诉《亚洲周刊》：“向难民提供资源”。&lt;/p>;&lt;p>;Dela Paz 博士表示，政府的反应缓慢且目光短浅。 “都是说说而已。我们在这里看不到他们。我们无法包办一切。这个政府需要挺身而出并支持难民。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在 10 月份的遣返之前，小费迪南德·马科斯总统已指示政府机构帮助返回的菲律宾人及其家人重新融入社会，包括寻找他们工作。他说：“我们国民的安全旅程至关重要，我们期待着欢迎他们回家。”&lt;/p>;&lt;p>;11 月初，外交部副部长爱德华多·德·维加 (Eduardo De Vega) 也保证政府将支持遣返。然而，他指出，他们“不会永远回家——一旦局势平静下来，他们很可能会返回加沙”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/11/5b6584fb-7dce-4831-977c-ddd7352ace51_f23dfc23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;11 月，Revelina 和 Annel 与家人从加沙返回菲律宾。照片：Michael Beltran&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;62 岁的回返者之一 Revelina* 表示，她很感激政府帮助她的家人逃离加沙。然而，她说，在入住马尼拉一家酒店后，他们被困在大堂，疯狂地打电话给任何可以收留他们的人。&lt;/p>;&lt;p>;据雷维利娜称，菲律宾驻约旦大使馆官员曾承诺“有人当我们到达马尼拉时会照顾我们。我们被告知要找个地方住下”。&lt;/p>;&lt;p>;同为回国者的安妮尔*，51 岁，在过去 26 年里与她的巴勒斯坦丈夫和七个孩子一起住在加沙。虽然他们经历了周期性的冲突，但最近发生的严重爆炸事件（导致她的一个儿子受伤）促使她第一次寻求遣返。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的家通常会遭到破坏。但这一次的爆炸太过分了。当我们离开时，炸弹只留下了我们家园的一半，”她告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾护士在加沙袭击中幸存：“我闻到了腐肉的味道”&lt;/h3>;&lt;p >; 和雷维琳娜一样，她说菲律宾政府已承诺为她和 15 名亲属找到庇护所。但在马尼拉，远离她的家乡三宝颜，也远离任何活着的亲戚，她很难找到一套可以接受他们所有人作为租户的公寓。&lt;/p>;&lt;p>;“我们得到的钱......本来可以持续下去我们两到三个月，在酒店里转来转去并支付基本费用，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Revelina 和 Annel 以及他们的家人都住在 UP。&lt;/p>;&lt;p>;桑杜戈的利达桑表示，政府不愿提供更多支持与马科斯政府对以色列的支持有关。 10 月，菲律宾是唯一一个在联合国有关加沙停火的投票中投弃权票的东南亚国家。&lt;/p>;&lt;p>;“政府对冲突的立场反映在对难民的忽视上，”利达桑说。 “他们手上沾满了鲜血，支持非法占领和爆炸。其中包括那些流离失所和失去太多人的鲜血。”&lt;/p>;&lt;p>;*应他们的要求，他们保留了全名。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In waters off Singapore, shadow-fleet oil tanker carrying 1 million barrels runs aground]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244705/waters-singapore-shadow-fleet-oil-tanker-carrying-1-million-barrels-runs-aground?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 08:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/7071d56b-30b5-438e-af7b-822979cdee8f_8be03146.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;停泊在新加坡附近的油轮。印度尼西亚海军表示，自由号本月早些时候搁浅，调查正在进行中。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一艘油轮在靠近新加坡海运中心的印度尼西亚水域搁浅，这是一支由所有权不明确的影子舰队组成的新兴舰队对环境造成的最新威胁。保险信息。&lt;/p>;&lt;p>;根据 TankerTrackers.com 和情报公司 Kpler 的卫星研究，自由号从委内瑞拉运载了约 100 万桶燃油。印度尼西亚海军发言人表示，这艘油轮于 12 月 3 日搁浅，调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;此次搁浅是新加坡附近发生的另一起事件，涉及一艘来自所谓“黑暗舰队”的油轮，该油轮本周被搁浅。被国际海事组织 (IMO) 称为全球航运的“严重关切”。&lt;/p>;&lt;h3>;随着俄罗斯黑油船队的增长，新加坡的油轮扣押量飙升至历史新高&lt;/h3>;&lt;p>;对委内瑞拉的制裁、伊朗和俄罗斯导致出现了一支庞大的船队，这些船队没有行业标准的安全认证和保险，而且所有权结构往往不透明。&lt;/p>;&lt;p>;自由号悬挂着喀麦隆国旗，这是唯一的国家。一项被指定为极高风险。行业数据库没有提供该船的受益所有人，但一家名为 Skyward Management Corp（地址位于哈萨克斯坦）的公司被列为其技术经理。拨打 Skyward 的电话号码后发现该号码已被锁定。发给该公司的电子邮件未立即得到回复。&lt;/p>;&lt;h3>;开往新加坡的中国油轮在马来西亚附近起火，3名船员失踪&lt;/h3>;&lt;p>;今年早些时候，一艘船上发生爆炸马来西亚水域附近的所有权和保险也难以追踪。巴勃罗号燃烧的残骸随后在马来西亚海岸线停留了数月。&lt;/p>;&lt;p>;自由号的保险公司是否承保包括碰撞和泄漏在内的风险尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;影子舰队帮助受到制裁的国家将石油交付给买家，但引发了环境问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Unluckiest high-speed rail’: how Mother Nature bends human will in record-breaking infrastructure in western China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244638/unluckiest-high-speed-rail-how-mother-nature-bends-human-will-record-breaking-infrastructure-western?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/748ac9fd-1b03-4f19-8fdc-bc8744ad445a_6ffd3d24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;兰新快车连接兰州至乌鲁木齐，里程 1,736 公里（1,078英里），大部分位于中国西部的戈壁沙漠地形。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;它曾经是中国进步的象征，现在它提醒着人类的极限。&lt;/p>;&lt;p>;兰新高铁建成当天2016年，这一大型基础设施获得了一次性建成的最长高铁的称号。它寄予厚望，希望能够促进经济发展，提高中国被遗忘的西部地区的生活质量。&lt;/p>;&lt;p>;兰新快车连接兰州和乌鲁木齐，覆盖 1,736 公里（1,078 英里）的戈壁沙漠地形。在中国西部，甘肃和新疆之间的一片山区受到了大自然的严厉打击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但该项目的完成之后却是七年的厄运。它曾六次陷入停顿，最长的一次停顿超过一年半。这对以其工程实力和工程质量而自豪的中国来说是一个打击。中国高铁计划的观察人士在社交媒体上称其为“最不幸的高铁”。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国媒体和公开数据，高铁停运的大部分原因是这条铁路与曾经引以为豪的隧道工程有关。&lt;/p>;&lt;p>;该铁路穿越青藏高原东北边缘的祁连山。地壳运动形成的巨大褶皱和断层结构，使得山区地质极其不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;中国工程师长期以来一直表示，穿越地理不稳定地形的最佳方法是通过隧道。他们曾经坚信，山体滑坡、地震等突发性地质灾害对地表结构影响较大，但对地下工程的损害相对较小，即使损害波及隧道，也相对容易修复。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/11/0be0ed78-b9ae-4140-86c4-dde5f35140b3_8ac71a37。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;门源县发生6.9级地震，导致高铁隧道严重受损，修复时间较长。图片来源：中铁第一勘察设计院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，中国的工程师和科学家现在开始意识到，他们的教科书可能是错误的，隧道可能不是解决方案。 &lt;/p>;&lt;p>;“地震破坏对隧道造成的严重变形和破坏，以及工程修复的难度，证明隧道并不是抵御工程故障的有效手段。”中铁一勘工程师11月24日，设计院在国内《地质力学》杂志上发表论文写道。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，在铁路工程风险选择中，穿越相对危险的活动断裂带时应避免采用隧道法。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;高铁是否正在成为习近平在中国出行的首选方式？&lt;/h3>;&lt;p>;据该报报道，去年1月8日的地震后，中国工程师彻底改变了想法。工程师们表示，时至今日，他们仍对发生在中国西北部青海省门源县的6.9级地震心有余悸，震中距高铁仅4.5公里。&lt;/p>;&lt;p>;地震引发了新的断层形成了数十公里长，新的断裂带横跨一条重要的高速铁路隧道。灾后赶到现场的工程师们震惊地发现，隧道已被地震的力量切断，两段之间的水平位移达3米（10英尺），垂直落差超过1米。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然修复扭曲的铁轨和破损的墙面对工程师来说是例行公事，但重新连接两条几乎平行的错位隧道并确保高速列车顺利通过却是一项重大挑战。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国铁路工人和工程师付出巨大努力解决问题，终于在7月份恢复了高铁的全面运营。全线建设仅用了五年时间。&lt;/p>;&lt;p>;在隧道修复期间，中国政府和国有铁路公司对整条铁路进行了升级改造，运营速度提高了四分之一，达到250公里/小时（155 英里/小时）。尽管与中国其他地区的 350 公里/小时相比还有很大差距，但复杂的地形已经将现代工程技术推向了极限。&lt;/p>;&lt;p>;然而，工程师们仍然对未来感到担忧，他们在论文中写道，建议加强“隧道修复运营后跨活动断裂带震后形变、工程场地应力实时变化、隧道区域地表裂缝实时监测”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;兰新快运的总成本高达1435亿元人民币（2000万美元），每次停运都可能造成数亿元人民币的损失。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这是如何造成的昂贵的教训将影响未来中国高铁的建设，但公开报道显示，一些线路的建设者正在尝试在山谷中建造桥梁，以穿越困难和危险的地形。&lt;/p>;&lt;p>;正如工程师在论文中所说，他们的建议仅针对一些特定地点，大多数现有高铁隧道不太可能造成这种风险。到目前为止，还没有其他线路与兰新快车的停运频率相同。&lt;/p>;&lt;h3>;在美国影响力不断增强的情况下，习近平的越南之行将重点关注铁路和稀土&lt;/h3>;&lt;p>; 15年来，中国已建设高铁里程超过4万公里，连接几乎所有主要城市。近十年来，没有发生一起乘客死亡事故，高铁的安全记录已超越飞机。&lt;/p>;&lt;p>;中国高铁技术已在印尼等一些国家得到应用泰国等许多国家都表现出了引进它的兴趣。如何在国外保持无可挑剔的安全记录，对中国工程师和科学家来说是一个新的挑战。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top US government audit agency urged to ensure China influence probes are kept ‘free from bias’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244734/top-us-government-audit-agency-urged-ensure-china-influence-probes-are-kept-free-bias?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/209a73f8-582e-4e85-bb46-935103c5f97a_90737f4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加利福尼亚州民主党女议员 Judy Chu（中）主持国会亚裔会议太平洋美国核心小组。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;众议院民主党领袖敦促美国政府首席审计机构确保正在进行的调查中国和外国对联邦资助研究影响力的指控的努力“不存在偏见”。&lt; /p>;&lt;p>;这一呼吁是影响美国政府寻求在保护国家安全和维护开放研究合作文化之间实现微妙平衡的最新事态发展。&lt;/p>;&lt;p>;“来自不同背景的美国科学家的贡献国会亚太裔核心小组主席 Judy Chu 在周一致美国政府问责办公室主任吉恩·多达罗 (Gene Dodaro) 的信中写道：“美国和外国研究人员使美国成为科技强国。”&lt;/p>; &lt;p>;朱的信也由众议院监督和科学委员会的民主党高层签署，信中声称，美国政府对外国实体（尤其是中国实体）试图施加影响的担忧的反应导致大量亚裔研究人员受到影响。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2018 年，美国国立卫生研究院（负责生物医学和公共卫生研究的美国政府机构）开始调查 246 名美国科学家，据称他们未能披露在另一个国家进行的研究或与外国机构的联系。&lt;/p>;&lt;p>;朱的信中引用了报道，称其中 103 人失去了工作，而且接受调查的科学家中有 81％ 是亚洲人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这些数据突显了需要检查联邦机构是否确保此类调查没有偏见并且不会导致歧视性待遇，”它表示。&lt;/p>;&lt;p>;与高度宣传的中国相反该计划由美国司法部发起，旨在打击北京的经济间谍活动，现已解散。美国国立卫生研究院的版本大多是闭门进行的。&lt;/p>;&lt;h3>;不再达成共识？民主党开始与共和党在对华政策上出现分歧&lt;/h3>;&lt;p>;上周，45 个组织（主要是亚裔美国团体）写信给国会领导人，反对任何恢复“中国倡议”的努力。&lt;/p>;&lt;p>;该组织引用了有关众议院拨款法案的国会文件，称结束该倡议是“不明智的”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国倡议”于 2018 年启动，去年被废除，因过度针对华裔和追查案件而受到广泛批评与国家安全或商业秘密盗窃几乎没有或根本没有明显关系。&lt;/p>;&lt;p>;该计划下追究的许多案件最终都被撤销，其中包括出生于中国的麻省理工学院科学家陈刚的案件，他被指控歪曲其关系向中国提供资助文件。&lt;/p>;&lt;p>;找到被撤销案件的完整统计很困难，因为司法部没有明确解释是什么导致它根据该倡议对案件进行分类。&lt;/p>;&lt;h3>;最终五角大楼法案以台湾、奥库斯和对抗中国影响力为特色&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，中美科技合作越来越受到美国政府的审查。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，中美科技合作的努力越来越受到美国政府的关注。由于美国立法者对知识产权盗窃和意外利益流向中国军方的担忧，续签双边科学合作协议陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，在科学协议到期前几天，美国政府宣布将暂时将该协议延长六个月。&lt;/p>;&lt;p>;周一，佛罗里达州共和党议员、情报常设特别委员会成员迈克·沃尔兹在哈德逊研究所发表讲话，他对中国政府“武器化”表示担忧“竞相消除对学术间谍活动的担忧。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza hostages were drugged, subjected to sexual and psychological abuse: Israeli doctor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244735/gaza-hostages-were-drugged-subjected-sexual-and-psychological-abuse-israeli-doctor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 07:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/be78cfa9-2662-4c6f-993a-7d8e5009d667_57931b43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列人 Tomer Tzadik，24 岁，自被确诊以来一直在接受治疗10 月 7 日，哈马斯战士周一在特拉维夫伊奇洛夫医院冲进超新星音乐节时，手臂中弹。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位专家周一表示，哈马斯 10 月 7 日袭击以色列期间，被拖入加沙的人质被注射药物，以保持温顺，并遭受心理和性虐待。&lt;/p >;&lt;p>;特拉维夫苏拉斯基伊奇洛夫医疗中心精神科主任 Renana Eitan 表示，在治疗创伤受害者 20 年来，“我从未见过这样的事情”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些回来的人质遭受的身体、性、精神和心理虐待太可怕了，”她说。 “我们必须重写教科书。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12 /114f85b9-1adf-4cf3-82ec-5cf9539c204f_75521ee8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;30 岁的以色列士兵奥弗，在加沙冲突中受伤，在加沙冲突中接受采访特拉维夫苏拉斯基医疗中心 - 伊奇洛夫。周一。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该中心已接收了 14 名被哈马斯释放的前人质，其中一些人报告称被下药，其中包括医生认为是苯二氮卓类药物，这是一种具有镇静作用的药物。具有镇静作用，包括安定等药物。&lt;/p>;&lt;p>;“他们想要控制孩子，但有时很难控制幼儿和青少年。他们知道，如果给她们吸毒，她们就会安静下来，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一个女孩被注射了氯胺酮几周，”她继续说道，指的是一种强大的解离麻醉剂，该麻醉剂以给予女孩氯胺酮而闻名。 ” &lt;/p>;&lt;p>;一名患者被告知他的妻子已经死亡，而实际上她在以色列还活着，而孩子们则与家人分离并播放“残酷视频”。&lt;/p>;&lt;p>;一名患者说她和其他人被关在完全黑暗的地方超过四天。&lt;/p>;&lt;p>;“他们变得精神病，出现幻觉，”艾坦说。&lt;/p>;&lt;h3>;“没有安全的地方”：哈马斯人质威胁后，以色列轰炸加沙南部&lt;/h3>;&lt;p>;24 岁的托梅尔·扎迪克 (Tomer Zadik) 自从 10 月 7 日哈马斯战士袭击超新星音乐节时手臂中弹以来，一直在伊奇洛夫接受治疗。&lt;/p>;&lt;p >;他描述说，他躲藏了几个小时，听着周围袭击者的声音，然后设法逃脱并与一群参加节日的人和一些士兵团聚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/b0d1b017-7b42-4764-9c02-0b442706cb19_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;周一，在以色列特拉维夫的犹太节日光明节期间，哈马斯扣押的人质的亲友在呼吁释放人质时蒙住眼睛，以了解人质的状况。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;扎迪克说：“那里的暴行实在无法用语言来形容。”他补充说，他对这次袭击做了噩梦，尽管“越来越少时间”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们想要摧毁我们，不仅仅是身体上的。他们想从精神上摧毁整个以色列国家。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们不会分裂。”&lt;/p>;&lt;p>;Eitan 表示，还有人质自残的报道被囚禁，而一些返回者自称有自杀念头。&lt;/p>;&lt;p>;“但这是我们的使命，确保此类事情不会发生，”她补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登称哈马斯在以色列袭击期间强奸并残害了妇女&lt;/h3>;&lt;p>;伊奇洛夫还治疗了数百名身体受伤的患者，其中包括 10 月 7 日的受害者和随后在加沙战争中受伤的士兵。&lt;/p>;&lt;p>;士兵据创伤外科副主任 Eyal Hashavia 称，大约 15 分钟内即可从战场空运至伊奇洛夫。&lt;/p>;&lt;p>;以色列官员称，哈马斯 10 月 7 日的袭击造成 1,200 人死亡，另有 240 人被劫为人质。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一些前人质继续经历分离状态，埃坦说：“前一分钟他们还知道自己在伊奇洛夫医疗中心，下一分钟他们就以为自己又回到了哈马斯身边。”&lt;/p>;&lt;p>;在 10 月袭击事件震惊全国后，计划建立一个治疗创伤后应激障碍 (PTSD) 的中心。&lt;/p>;&lt;p>;Eitan 表示，心理健康造成的损失令人震惊，约占以色列人口的 5% – 大约 400,000 人 – 预计会出现一些 PTSD 症状。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To stabilise China’s economy, Beijing corrects course on policy, from carbon cuts to common prosperity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244703/stabilise-chinas-economy-beijing-corrects-course-policy-carbon-cuts-common-prosperity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/7eab3e27-0904-4af1-87c4-9aeacc9a865f_b84d400a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些经济学家表示，政治局将在2024年采取更加稳定的政策进而有利于稳定中国人民和企业的预期。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京方面已表示正在对政策进行调整——倾向于采取更加谨慎的策略，同时努力避免对企业和整体经济造成进一步的干扰。&lt;/p>; &lt;p>;周五政治局会议后的一份声明表示，“明年我们必须坚持稳中求进、以进促稳、先新后废”，为2024年经济工作重点定下了基调。&lt; /p>;&lt;p>;这标志着此类言论首次出现在共产党内部权力中心的会议宣读中，但近年来高级官员也表达了类似的情绪，包括警告“跳槽”。在国家脱碳努力等问题上“开枪”。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，面对严重的煤炭短缺和全国范围内的轮流停电，中国遏制碳排放的努力促使政策制定者纠正方向。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士表示，政治局的立场表明，北京方面倾向于采取循序渐进的方式发展经济和解决结构性问题，并着眼于避免意想不到的副作用，例如因试图遏制房地产投机而产生的副作用。他们指出，这种仓促的竞选活动历来会引发市场动荡。他们表示，政治局在 2024 年采取更加稳定的政策可能反过来有助于稳定人民和企业的预期。&lt;/p>;&lt;p>;“中国从前几年过度推进绿色发展中吸取了教训 - 看到中银国际首席经济学家徐高周一在专栏中表示：“在我们获得新能源之前，煤炭和其他传统能源的供应就受到了干扰，甚至受到抑制。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国铲煤绿色和平组织“现在，随着最高领导层重申‘先立新、后废旧’，希望......政策制定者在摆脱或改革现有的增长模式或来源或改变任何东西，以保护（国家经济）复苏的基本面并稳定预期。”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;其他人也表示，这句话本身将指导北京的政策推动和解决更具体领域的问题，包括脱碳、共同富裕以及地方政府和开发商面临的债务危机，因为这些复杂的问题不可能一蹴而就。&lt;/p>;&lt;p>;北京首席宏观经济分析师宋雪涛天风证券上周在一份报告中表示，北京方面的目标是通过合理的规划，使政策制定和改革更加审慎、分步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“例如，北京推动共同繁荣的“先新后废旧”的做法意味着，在决定如何重新分配财富之前，先把经济和财富蛋糕做大。”宋说。 “在脱碳方面，这种方法意味着中国应在逐步淘汰煤炭和其他能源之前尝试可靠的新能源。”&lt;/p>;&lt;p>;他预计北京不会急于进行改革，也不会试图压缩解决房地产行业困境的复杂过程，地方政府债务将在短期内得到缓解。&lt;/p>;&lt;p>;宋说：“未来的政策力度将是灵活而温和的。”&lt;/p>;&lt;p>;朱江南，北京大学当代中国研究项目协调员香港大学表示，北京将谨慎选择政策来支撑经济，并在未来启动改革或镇压。&lt;/p>;&lt;p>;“背景是，变化无常的政策和监管环境通常最重要的是私营公司和外国公司的主要抱怨清单，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Guyana’s President Irfaan Ali says oil producers are moving ahead despite Venezuela’s threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3244733/guyanas-president-irfaan-ali-says-oil-producers-are-moving-ahead-despite-venezuelas-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 06:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/7ed16894-35c6-44d8-9b30-c4cd429ec481_023f49e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;圭亚那总统伊尔法恩·阿里在迪拜举行的 Cop28 联合国气候峰会上发表讲话阿联酋，12 月 1 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，尽管委内瑞拉威胁要在不断升级的边境冲突中接管该地区，但在圭亚那水域运营的石油巨头正在“积极推进”生产计划向伊尔法安·阿里总统致信。&lt;/p>;&lt;p>;阿里在乔治城发表讲话时表示，在委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗重启了长期休眠的埃塞奎博争端后，圭亚那军队已准备好保卫国家领土。近年来发现了石油。他补充说，在那里运营的公司并没有被委内瑞拉领导人离开该地区的命令吓倒。&lt;/p>;&lt;p>;阿里在周一的视频采访中表示，生产计划“绝对没有放缓”。 “我们站在国际法的正确一边、道德的正确一边、历史的正确一边。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/13e988bd-6735-4618-abfc-49ae790d621c_5065231e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周一，委内瑞拉加拉加斯外交部展示​​了委内瑞拉的新地图，其中包括埃塞奎博领土。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周Maduro上周告诉埃克森美孚和其他人在三个月内退出该地区，使巴西和其他拉丁美洲国家高度警惕武装的可能性该地区的冲突。埃克森美孚公司领导了一家合资企业，其中包括圭亚那的Stabroek Block上的Hess Corporation，这是世界上十年来世界上最大的原始发现的所在地。&lt;/p>; &lt;p>; ali和Maduro将于周四在圣文森特岛和岛国举行手榴弹以降级张力。近年来，随着圭亚那海岸的大规模石油发现导致这个讲英语的小国成为世界上增长最快的经济。&lt;/p>; &lt;p>;估计，圭亚那的经济将增长25％-30阿里说，在未来几年中，每年的每日生产超过120万桶。与我们的国际合作伙伴的位置，以捍卫我们的一切。”阿里说。 “但是毫无疑问，我们的部队将确保尊重圭亚那的领土完整性和主权。” &lt;/p>; &lt;h3>;圭亚那 - 委内瑞拉省紧张局势在有争议的石油富裕地区&lt;/h3>; &lt;p>;升级在明年总统大选之前，马杜罗（Maduro）在埃斯奎博（Essequibo）上争议以一种民族主义的言论集会。尽管委内瑞拉领导人的民意调查率低和对手玛丽亚·科琳娜·马查多（MaríaCorinaCorina Machado）的受欢迎程度升高，但委内瑞拉领导人仍将持续第三任期。&lt;/p>; &lt;p>;马查多目前被禁止执政，尽管委内瑞拉概述了一条法律道路在美国的压力下恢复她的资格。为了换取与一些反对派领导人达成协议，美国财政部上个月放松了对加拉加斯的石油制裁，允许包括雪佛龙公司在内的外国公司扩大该国的运营并增加出口业务，从而为委内瑞拉提供了急需的收入。&lt;/p >; &lt;p>;圭亚那坚持认为Essequibo在其边界内。尽管马杜罗说他不承认其管辖权。默认/文件/d8/images/canvas/2023/22/12/f63b37ce-d784-4932-bd7d-5e9f1d093222223_798e21ed.jpg“ alt =”圭亚那的阿劳村（Arau Village）于12月10日拍摄。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周一的新闻发布会上，委内瑞拉外交部长伊万·吉尔（Yvan Gil）告诉记者，圭亚那的石油许可证在地区是“非法的”，马杜罗的政府愿意为“共享发展”找到公式。&lt;/p>; &lt;p>;对圭亚那的好战使马杜罗最近与巴西恢复的关系施加了压力，迫使长期的盟友路易斯（Luiz）长期以来。 Inacio Lula da Silva调解了他北部邻国之间的冲突。卢拉在周六的电话中告诉马杜罗（Maduro），避免单方面措施加深危机。一位熟悉谈判的政府官员说，外交事务顾问塞尔索·阿莫里姆（Celso Amorim）将代替他。这次会议由拉丁美洲和加勒比州或CELAC的社区以及加勒比海社区组织。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2023/12/12/98f0bbb99-7c20-4e2b-bdf7-c0a18e2304a0_595595de0ff.jpg.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>;阿里说，马杜罗（Maduro）于12月1日在委内瑞拉卡拉卡斯（Caracas）。照片：AFP/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;卢拉的支持是“坚定不移的”。他说，与其北部邻国建立了良好的关系，这使巴西受益，因为这些国家在圭亚那海岸建立了一个深水港口，这将使巴西北部的产量在到达大西洋的运输时间内削减了多达八天。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;“我们希望该地区知道我们将尽一切努力确保该地区保持和平与稳定，”阿里说。 “我们有责任确保我们探索所有途径，以使委内瑞拉降低这种侵略和威胁，然后让我们朝着和平共存。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China and the EU could emerge as stronger partners in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3244552/why-china-and-eu-could-emerge-stronger-partners-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/bc4c23e0-0bac-4ca5-b361-4b823e001514_c5d8f0d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;政治就像历史一样，见证了连续性与变化之间持久的斗争。中欧峰会是这种持续冲突的一个值得注意的体现。这是双方果断选择变革的关键时刻。&lt;/p>;&lt;p>;超越常规谈判，尽管评价悲观，但此次峰会标志着双方观点的转变。我们采取了战略性、深思熟虑的举措，以促进更深层次的相互理解。&lt;/p>;&lt;p>;从根本上说，这次会议代表着为防止陷入冲突而做出的努力。战略对话在缓解紧张局势方面发挥着核心作用，反映了管理和缓解潜在困难的有目的的努力。在走向纯粹现实政治的过程中，焦点已从意识形态微妙和战略姿态等惯常的象征性争议转向经济失衡、地缘政治影响和贸易关系等核心问题。&lt;/p>;&lt;p>;这些最终成功的不确定性这些努力引发了这样一个问题：随着时间的推移，实质性的改变是否会真正实现。尽管如此，所展示的内容还是带来了一线希望。看来，这次中欧领导人将政治资本战略性地配置到了关键问题上。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟的成就可以从三个角度来审视。首先，欧盟作为一个独立的地缘政治参与者取得了进步，最终在与中国的接触中发出了统一的声音。&lt;/p>;&lt;h3>;在“分而治之”的担忧中，欧盟警告要在中国问题上讲清楚自己的故事&lt;/h3 >;&lt;p>;在追求影响力的过程中，欧盟领导层努力认识到，作为一个国际组织，它与单一国家有着根本的不同。尽管存在这种复杂性，欧盟还是展示了其谈判和互动的能力。&lt;/p>;&lt;p>;与美国和中国相比，欧洲处于一个截然不同的战场，美国和中国都通过技术优势追求全球影响力。将美国、中国和欧盟归类为平等的地缘政治竞争对手，与欧盟作为经济强国而非全球主导力量的良好声誉更为密切相关。有时，全球对欧盟的期望超出其实际能力。&lt;/p>;&lt;p>;因此，欧盟必须巩固其作为强大独立参与者的地位，这需要两个关键战略。首先，它必须倡导联邦发展 — — 特别是在外交政策和共同防御领域 — — 认识到这是不可否认的必要性，而不是像迄今为止的情况那样是一个偏好或辩论问题。&lt;/p>;&lt;p >;其次，欧盟在这一新角色中的成功与中国参与乌克兰战争有关。欧盟面临的关键任务是说服中国在冲突问题上采取符合欧洲利益的立场。随着战争两周年即将到来，实现这一目标需要采取外交手段，确保中国与乌克兰和俄罗斯的接触有助于地区稳定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三，欧洲经济面临两个首要问题：竞争力和提高生产力的迫切需要。与中国的结构性贸易失衡成为解决这些问题的障碍，凸显了调整的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;中欧必须更好地相互了解。与美国所表现出的娴熟实力形成鲜明对比，尤其是在经济领域，这两个地区都在努力应对复杂的脆弱性。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，中国和欧盟互为第二大贸易伙伴。复杂的经济相互依存关系强调了持续讨论的必要性。为了平衡这些关系，必须讨论谨慎管理、维护经济利益、解决市场准入问题、采取相互去风险政策和确保公平竞争。&lt;/p>;&lt;p>;在解决其缺点时，欧盟必须发展其现实政治成熟度，避免因不确定的调查（例如针对中国电动汽车的调查）而产生的冲突。根据潜在危害而不是既定证据采取行动会损害欧盟的形象和法律地位。它针对中国电动汽车 (EV) 的做法无法解决问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2023/12/10/45ee33e9-699d-426c-bea5-98f2f6832ebb_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国当代新能源科技电力施工现场8 月 16 日，匈牙利德布勒森的汽车电池厂。匈牙利希望成为全球最大的电动汽车供应商之一。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，欧洲领导人应该集中精力防止欧盟未来的去工业化。优先考虑强有力的电动汽车产业战略对于更顺利的绿色转型至关重要，这可以为欧洲客户提供负担得起的选择。&lt;/p>;&lt;p>;中国对欧盟的担忧有了更深入的理解，正视长期存在的问题并采取了更成熟的叙述。它没有居高临下地对待欧盟，而是承认了众所周知的房间里的大象。更强大的欧洲经济对于合作、维持贸易和防止中国面临的挑战加剧具有战略意义，这些挑战包括经济减速、房地产危机、老龄化社会和青年失业。&lt;/p>;&lt;p>;峰会前，中国表示立陶宛的贸易压力，并为五个欧盟国家的国民提供免签证入境程序。这些举措可能是中国对其与欧盟关系日益担忧的结果，可能促使北京为这次会议铺平道路并试图平衡访客人数。&lt;/p>;&lt;p>;立陶宛问题的纠正是一个值得欢迎的发展。立陶宛2021年允许台湾在维尔纽斯开设办事处后，北京对立陶宛施加经济压力是一个失误，因为针对一个欧盟成员国的行动影响到了其他26个国家。考虑到欧洲遵守“一个中国”政策，北京不应在没有事先进行严格谈判的情况下复制此类措施。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平“轻松”地在北京告诉欧盟领导人，欧洲不是任何人的附庸&lt;/h3>;&lt;p >;考虑到台湾和美国的经济因素和选举可能会产生重大影响，特别是对中国大陆，2024 年的复杂形势不允许出现错误。因此，只要存在互惠，欧盟和中国都可以成为更强大的盟友甚至优先合作伙伴。优先考虑合理关切，发展合作关系而不是对抗关系，符合双方的最佳利益。&lt;/p>;&lt;p>;简而言之，中欧领导人会晤标志着一个关键时期，体现了双方积极努力防止冲突，转向现实政治并相互承认相互依存。这次会议表明了探索新途径的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;应对气候变化和解决人工智能治理问题超越了国内叙事。欧盟和中国必须合作，打造和谐的全球伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Tusk becomes Poland’s PM again with mission of improving European Union ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244732/donald-tusk-becomes-polands-pm-again-mission-improving-european-union-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 05:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/030ad76a-5644-4c67-91c8-70755119880d_a82e06e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;议会投票支持唐纳德·图斯克成为波兰总理后他的手势周一在波兰华沙举行的部长会议。照片：Slawomir Kaminski / Agencja Wyborcza.pl 来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中间派政党领导人唐纳德·图斯克在议会投票后近十年来首次重新担任波兰总理周一，为经过八年风雨飘摇的国家保守派统治后组建新的亲欧盟政府铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;图斯克是前欧盟领导人，曾于 2014 年至 2019 年担任欧洲理事会主席，拥有强大的人脉关系布鲁塞尔的会议预计将提高华沙在欧盟首都的地位。他于 2007 年至 2014 年期间担任波兰总理。&lt;/p>;&lt;p>;图斯克在选举近两个月后上台，这次选举由左翼到温和保守派等政党联盟获胜。各政党各自竞选，但承诺在图斯克的领导下共同努力，恢复民主标准并改善与盟友的关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/07f67e2d-becc-4b60-9fd0-f3f1c469734f_2a789d18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;思域周一，平台党领袖唐纳德·图斯克（中前线）与公民联盟（KO）成员在波兰华沙议会下院瑟姆会面。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;权力更迭对于这个中欧国家的 3800 万公民来说意义重大，因为该国对法律与正义党产生了集体愤怒投票率创历史新高，以取代许多人认为正在侵蚀民主规范的政府。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年上任的法律与司法部增强了其对法院和司法机构的权力，招致欧盟和其他国家的指责：它正在侵蚀司法独立。它还将纳税人资助的公共媒体变成了政党的喉舌。&lt;/p>;&lt;p>;在拥有 460 个席位的下议院（Sejm），投票结果为 248 票对 201 票支持图斯克，无票弃权。&lt;/p>; &lt;p>;“谢谢波兰，这确实是美好的一天，”图斯克在简短的演讲中说道。 “不仅对我来说，而且对所有多年来深信……事情会变得更好的人来说。”&lt;/p>;&lt;p>;图斯克预计将于周二向议会发表更实质性的演讲，介绍他的内阁和面临对其新政府的信任投票。然后他应该由总统安杰伊·杜达宣誓就职，这一步骤计划于周三上午进行。&lt;/p>;&lt;h3>;图斯克的波兰反对派可能转向欧盟，寻求联盟&lt;/h3>;&lt;p>;图斯克的选举是在当天早些时候，总理马特乌什·莫拉维茨基 (Mateusz Morawiecki) 领导的前政府在议会的信任投票中落败。&lt;/p>;&lt;p>;这次投票标志着法律和正义在许多波兰人的支持下统治国家的八个动荡岁月的结束 - 但与自由派波兰人以及由 27 个国家组成的欧盟和其他西方盟友存在严重分歧。&lt;/p>;&lt;p>;图斯克对欧盟人口第五大成员国的领导将在欧洲怀疑论者崛起之际增强中间派、亲欧盟力量荷兰的基尔特·维尔德斯 (Geert Wilders) 等人正在不断壮大。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 激动不已地向图斯克表示祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;“您的经验和坚定的承诺为了波兰人民的利益，我们的欧洲价值观对于打造一个更强大的欧洲至关重要，”她在推特上写道。 “我期待着与您合作，从周四开始的本周重要”峰会开始。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/12/3ef8d218-5ddf-4052-812c-dafd691bded6_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·图斯克和欧洲人十月，委员会主席乌苏拉·冯德莱恩在比利时布鲁塞尔。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;权力交接在选举后近两个月进行，但被杜达推迟了数周，因为杜达尽可能地让他的政治盟友继续执政。&lt; /p>;&lt;p>;选择变革的选民，包括许多年轻的波兰人，都渴望过渡最终到来，议会程序引发了广泛兴趣，导致在线观看议会直播的人数激增.&lt;/p>;&lt;p>;西蒙·霍洛尼亚 (Szymon Holownia) 是一位前真人秀电视名人，领导着一个与图斯克结盟的政党，他上个月成为议会议长，由于他试图在有时喧闹的议会中鼓励纪律，因此引起了人们的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;西蒙·霍洛尼亚 (Szymon Holownia) p>;&lt;h3>;执政党、反对派声称获胜后，波兰正在等待最终选举结果&lt;/h3>;&lt;p>;华沙一家电影院现场直播了周一的选举进程，吸引了观众，他们一边嚼着爆米花，一边在即将离任的总理时爆发出笑声。部长讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“过去八年里发生了太多令人不安的事情，因此我对一切结束的喜悦并不感到惊讶，”观众中一位年轻的广告公司员工贾斯蒂娜·莱曼斯卡 (Justyna Lemanska) 说道。&lt; /p>;&lt;p>;许多看到生殖权利受到侵蚀的妇女和面临政府仇恨运动（导致一些人离开国家）的 LGBTQ 群体都松了口气。&lt;/p>;&lt;p>;法律和正义仍然受到许多保守派人士的欢迎，这要归功于其对传统罗马天主教价值观的坚持以及社会支出政策的普及。该党降低了退休年龄，并向有子女的家庭引入现金支付，同时增加了老年人的养老金支付。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2023/12/12/abe02d31-b422-4376-8420-04dbcab6408b_2f8d66fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波兰人聚集周一，波兰华沙一家电影院放映波兰议会会议。照片：Maciej Jazwiecki / Agencja Wyborcza.pl 来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一天对于过去八年领导波兰的保守党执政党领袖雅罗斯瓦夫·卡钦斯基(Jaroslaw Kaczynski)来说是一个痛苦的转折但现在，74 岁的他却看到他所掌握的巨大权力正在消失。&lt;/p>;&lt;p>;卡钦斯基多年来一直指责与德国和其他国家关系良好的图斯克代表柏林的利益，尽管有没有证据表明这一点。&lt;/p>;&lt;p>;议会会议结束时，卡钦斯基走上讲台，转向图斯克，愤怒地说：“你是德国特工，简直就是德国特工。”&lt; /p>;&lt;p>;图斯克皱起眉头，而霍洛尼亚则对这一天以痛苦的方式结束表示失望。&lt;/p>;&lt;p>;前总统莱赫·瓦文萨上周因 Covid-19 入院治疗，目前仍然虚弱，他从他回到格但斯克的家中参加议会会议。&lt;/p>;&lt;p>;这位反共自由斗士对卡钦斯基领导下的民主瓦解感到绝望。他穿着印有“宪法”字样的衬衫出现在议会中，这是反对法律和正义的口号。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/12/4a0d0f78-3a4e-4908-918d-459ee62e5bf0_c5629341.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法律与正义党 ( Pis）领导人雅罗斯瓦夫·卡钦斯基（Jaroslaw Kaczynski）周日在波兰华沙众议院。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;图斯克政府将面临许多挑战，包括俄罗斯在乌克兰边境发动的战争。&lt;/p>;&lt;p>;图斯克计划飞往本周晚些时候将在布鲁塞尔举行欧盟峰会，讨论对乌克兰未来至关重要的问题。俄罗斯在欧盟最亲密的盟友匈牙利总理维克托·欧尔班要求将乌克兰加入欧盟以及为这个饱受战争蹂躏的国家提供的数十亿欧元资金从议程中删除。&lt;/p>;&lt;p>;即将卸任的波兰政府近两年前俄罗斯入侵乌克兰后，乌克兰最初是基辅最强大的盟友之一，但由于乌克兰食品生产商和卡车司机的经济竞争激怒了波兰人，他们的生计受到威胁，因此关系恶化。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基他在推特上向图斯克表示祝贺，并表示：“当我们站在一起时，我们两国的自由是无与伦比的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelensky issues plea for support during US visit as Ukraine funding stalls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244731/zelensky-issues-plea-support-during-us-visit-ukraine-funding-stalls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 04:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/d7ee0b15-ecd5-4c39-9015-a3f13d54a55f_47ce9e6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在会见国际货币基金组织总裁后克里斯塔利娜·格奥尔基耶娃周一在华盛顿的国际货币基金组织。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统泽连斯基周一开始对华盛顿的快速访问，他在一所国防大学发表演讲时警告称，俄罗斯可能会在乌克兰作战，但其“真正的目标是自由” ”在美国和世界各地。他还以个人名义请求国会打破僵局，批准继续支持乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;他在华盛顿的访问，包括周二在白宫和国会举行的会议，是他最后一次访问的一部分。拜登政府在一分钟内推动说服立法者通过一项补充资金法案，官员们警告说乌克兰的资金即将耗尽。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰的泽连斯基前往阿根廷，希望赢得全球南方的支持&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;美国总统乔·拜登已要求国会为乌克兰提供 614 亿美元战时资金，作为 1100 亿美元一揽子计划的一部分，该计划还包括为以色列和其他国家安全优先事项提供的资金。但这一要求陷入了有关美国移民政策和边境安全的辩论中。美国已经向乌克兰提供了 1110 亿美元，用于对抗俄罗斯 2022 年的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有人受到国会山悬而未决的问题的启发，那就是（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京和他的秘密集团，”泽连斯基向军事领导人和国防大学学生发表讲话。 “乌克兰人没有放弃，也不会放弃。我们知道该怎么做。您可以信赖乌克兰。我们同样希望能够依靠你们。”&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基表示，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京不仅要与乌克兰作战，而且目标是建立一个自由、统一的欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基说，普京不仅在摧毁乌克兰城市人民的生活，他的真正目标是民主和自由。&lt;/p>;&lt;p>;“他正在传播这种意识形态，甚至在美国寻找盟友。他现在针对你们的武器是宣传和虚假信息。”泽连斯基说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，乌克兰不会放弃保卫自己。 “我们知道该怎么做。你可以信赖乌克兰，我们也同样希望能够信赖你。”&lt;/p>;&lt;p>;“当自由世界犹豫不决时，就是独裁政权庆祝的时候，”泽连斯基警告说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;介绍乌克兰总统的国防部长劳埃德·奥斯汀表示，美国对乌克兰的承诺是不可动摇的，支持这场战争对于确保美国及其盟国的安全至关重要。&lt;/p>;&lt;p>; “美国的承诺必须得到兑现。美国的安全必须得到捍卫。美国必须遵守诺言。”奥斯汀说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们决心向世界表明，美国在捍卫自由方面不会退缩，”奥斯汀在一所军事大学的演讲中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们决心向世界表明，美国在捍卫自由方面不会退缩。” p>;&lt;p>;奥斯汀表示，泽伦斯基“活生生地证明，一个人的领导力可以帮助团结陷入困境的民主制度，激励自由世界，改变历史进程。”&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰泽伦斯基将与拜登会面，共和党人的战争资金枯竭&lt;/h3>;&lt;p>;随着国会进入假期前的最后一周工作，共和党是否能够就未来为乌克兰或以色列提供任何一轮资金达成协议的问题仍然存在由于非法过境人数激增，白宫没有在额外边境安全方面做出让步。但任何边境方案也都有疏远一些民主党人的风险。&lt;/p>;&lt;p>;根据国防部的数据，总统的撤军授权还剩下大约 48 亿美元，这可以从美国现有库存中抽出武器，并迅速将其运送到美国。白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比周一对记者表示，泽连斯基的访问正值关键时刻。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在正是让泽伦斯基总统来城进行这些讨论的最佳时机，因为乌克兰正在发生的事情，随着冬季的临近，我们看到俄罗斯武装部队的活动有所增加，还有国会山正在发生的事情。”柯比说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/abdc08e7-4e7f-4caa-9402-10e2123bb935_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基和国际货币基金组织 (IMF) 董事克里斯塔利娜格奥尔基耶娃周一在华盛顿。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;柯比表示，拜登将在与泽伦斯基会面时向泽伦斯基明确表示，白宫对补充预算要求的立场坚定。白宫发言人安德鲁·贝茨 (Andrew Bates) 表示，管理和预算办公室、国家安全委员会和白宫立法事务高级官员将继续推动拨款事宜。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基还会见了国际货币基金组织 (IMF) 总裁克里斯塔利娜 (Kristalina)。格奥尔基耶娃周一在华盛顿。国际货币基金组织董事会将审查基辅今年早些时候批准的四年期延期基金贷款的进展情况。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基将于周二晚些时候在白宫受到拜登的接见，并计划与国会，包括共和党众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）。&lt;/p>; &lt;p>;自从俄罗斯入侵乌克兰以来，这是泽伦斯基第三次访问华盛顿。&lt;/p>; &lt;p>; DPA &lt;/p>;的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Palestinians starve as Gaza war rages amid fears of exodus into Egypt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244730/palestinians-starve-gaza-war-rages-amid-fears-exodus-egypt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 03:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/2b97f939-b6e4-4e0d-9334-58ae3cffca27_e8e0c089.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一从以色列南部看到，加沙上空升起烟雾。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周一否认打算将因加沙轰炸而寻求庇护的巴勒斯坦人越过边境推入埃及，因为国际救援机构表示，饥饿正在被围困的飞地平民中蔓延。 &lt;/p>;&lt;p>;在日益恶化的人道主义危机中，哈马斯武装分子与以色列军队在该地区交战，武装分子试图阻止以色列坦克在破碎的街道上前进。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻联合国特使张当记者问他是否有什么话要向反对加沙停火的国家传达时，Jun 简单地说：“够了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/527aa81f-bc4e-4213-8f0d-ca5818d34e6e_85fc6a19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”周五，中国驻联合国大使张军在纽约联合国总部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙卫生部表示，在以色列对加沙的袭击中，在短短两个多月的战争中，已有 18,205 人死亡、49,645 人受伤，自以色列对加沙的袭击以来已有数百人受伤。美国周五在联合国安理会否决了一项停火提案。&lt;/p>;&lt;p>;加沙 230 万人中的大多数人已被赶出家园，居民表示在人口稠密的地区不可能找到避难所或食物。人口稠密的沿海飞地。&lt;/p>;&lt;p>;负责巴勒斯坦难民的联合国机构近东救济工程处表示，一些人带着死去的孩子来到该机构的医疗中心和避难所。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正处于危险边缘援助机构也警告称，随着局势恶化，社会秩序将崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;周末，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，他担心埃及出现大规模流离失所，近东救济工程处专员菲利普·拉扎里尼表示，将加沙人逼近边界表明他们试图越过边界。&lt;/p>;&lt;p>;约旦还指责以色列试图“清空加沙人民”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列政府周一否认这是其目标。发言人埃隆·利维 (Eylon Levy) 称这一指控“令人愤慨且虚假”。&lt;/p>;&lt;p>;利维表示，他的国家正在保卫自己，免受 10 月 7 日在跨境袭击中袭击以色列的“怪物”的侵害。&lt;/p>;&lt; p>;与埃及的边境是目前离开加沙的唯一出路，但开罗警告称，不会允许加沙人进入其领土，担心他们无法返回。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/f33527f4-028b-49b7-9c86-24e6207223f5_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，在以色列和哈马斯之间的冲突中，加沙上空升起烟雾和瓦砾。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国官员表示，190 万人（占加沙人口的 85%）流离失所，并将他们聚集的南部地区的条件描述为地狱般的。&lt; /p>;&lt;p>;加沙人表示，被迫多次逃离的人们因饥饿、寒冷以及轰炸而死亡，并描述了救援卡车被抢劫和天价高昂的情况。联合国世界粮食计划署表示，一半人口正在挨饿。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，其指示人们转移地区是保护民众的措施之一。&lt;/p>;&lt;p>;联合国安理会特使发表讲话他们周一访问拉法过境点的埃及一侧时，遭受了难以想象的痛苦，并敦促结束战争。&lt;/p>;&lt;h3>;“没有安全的地方”：以色列在哈马斯威胁扣押人质后轰炸加沙南部&lt;/h3 >;&lt;p>;以色列国防部长约夫·加兰特周一表示，以色列无意永久留在加沙，并且愿意讨论谁将控制该领土的替代方案，只要它不是敌视以色列的组织。&lt;/p >;&lt;p>;“以色列将采取任何措施摧毁哈马斯，但我们无意永久留在加沙地带。我们只关心我们的安全以及加沙边境沿线公民的安全。”Gallant 告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯自 2007 年以来一直统治加沙，并发誓要摧毁这个犹太国家。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/ddc532a3-da25-4c93-923d-65337d6352b6_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，以色列军队在以色列南部靠近加沙边境。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列指责哈马斯利用平民作为人盾并​​窃取人道主义援助，哈马斯对此予以否认。以色列已阻止大部分援助物资进入加沙，称担心这只会助长哈马斯的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人利维表示，以色列正在努力开放凯雷姆沙洛姆过境点，该过境点在战前处理了大部分援助物资。他指责国际机构在埃及过境点受阻。&lt;/p>;&lt;p>;12 月 1 日为期一周的停火破裂后，以色列开始在南部发动地面攻势，此后从东部推进至汗尤尼斯市中心，战机正在攻击西部的一个地区。&lt;/p>;&lt;h3>;白宫对以色列在黎巴嫩使用白磷的报道“感到担忧”&lt;/h3>;&lt;p>;周一，武装分子和居民表示武装分子正在阻止以色列坦克进一步向西移动，并在加沙北部与以色列军队发生冲突，以色列曾表示其任务已基本完成。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，数十名哈马斯武装分子已投降，并敦促其他人加入他们的行列。哈马斯武装派别表示，他们向特拉维夫发射了火箭弹，以色列人逃往那里的避难所。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部表示，一夜之间，有 32 名巴勒斯坦人在汗尤尼斯被杀。哈马斯表示，其武装分子用火箭击中了两辆以色列坦克，并向以色列军队发射了迫击炮。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子和居民表示，加沙市中心以东的谢贾亚、西北部谢赫拉德万区和贾比利亚再往北。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/b2e81fec-e3c1- 443c-8c8a-f84ae2a28281_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙南部汗尤尼斯的纳赛尔医疗医院，巴勒斯坦儿童为以色列空袭中丧生的人哀悼。周一。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在加沙中部，以色列周一要求人们前往代尔巴拉赫地区的避难所，卫生官员表示，舒哈达阿克萨医院已造成 40 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;医生还表示，以色列的空袭导致拉法的一所房屋内有四人死亡，拉法是埃及附近以色列认为巴勒斯坦人应该避难的两个地方之一。&lt;/p>;&lt;p>;另一个爆发点一名亲属和黎巴嫩国家通讯社称，周一，以色列的一枚炮弹炸死了距离以色列边境几公里的黎巴嫩 Taybeh 村村长。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和黎巴嫩真主党之间的敌对行动已重新点燃。加沙战争引发了国际社会的担忧，担心更广泛的冲突可能会失控。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长加兰特表示，以色列愿意与伊朗支持的真主党达成协议，条件是其中包括边境安全区和适当的保障。&lt;/p>;&lt;h3>;加沙战斗愈演愈烈，哈马斯警告称，除非满足要求，否则人质将被劫持&lt;/h3>;&lt;p>;周一其他地方，卡塔尔国有的半岛电视台指责以色列军队该网络称，袭击事件发生在加沙，其记者阿纳斯·谢里夫 (Anas al-Sharif) 的一栋住宅遭到袭击，导致其父亲死亡。&lt;/p>;&lt;p>;自 11 月以来，谢里夫一直受到威胁，此次袭击事件发生。&lt;/p>; >;&lt;p>;“我们呼吁国际社会采取紧急措施，制止占领军在加沙屠杀记者和平民，”半岛电视台说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 04:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>