<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong must build up gold trade amid stiff competition, including Singapore: John Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282700/hong-kong-must-regain-strength-gold-trading-centre-game-changer-economy-john-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 12:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/e62391d5-8662-4ccc-8df6-66691b3458ff_a7eb66ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港有一个金库，可储存150吨金条但首席执行官约翰·李（John Lee）呼吁该市增加容量。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港领导人表示，香港必须迅速采取行动，重新获得作为黄金交易中心的强势地位，这可能会“改变经济的游戏规则”。新加坡最近开设了一个 500 吨的储存库后，该地区的竞争加剧。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周四承认，香港需要采取行动建立其黄金和商品交易市场目前“基数较低”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在机场有一个约 150 吨的金库，但最近另一个国家建造了一个容量为 500 吨的金库，”他在广播中说道在发表年度施政报告的第二天。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有很多事情需要跟上，我们需要立即采取行动，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;8 月份，私人金属Silver Bullion 公司在新加坡樟宜机场附近推出了一座占地 16,700 平方米（180,000 平方英尺）的六层金库。&lt;/p>;&lt;p>;该金库设计可储存多达 10,000 吨白银和 500 吨黄金。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;李宣布了发展当地黄金交易市场的计划，以巩固香港作为全球金融中心的地位，这是北京授权的三个领域之一，与海运和贸易并列。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;周三，一名政府消息人士表示，机场管理局已在现有金库的基础上确定了一个地点，用于建造新的黄金储存设施。&lt;/p>;&lt;p>;现有的金库，即香港国际机场贵金属储存库，由当局管理，于 2009 年竣工。它位于机场内高度安全的区域，可乘飞机和装甲车到达。&lt;/p>;&lt;p>;李说，香港将从黄金贸易领域受益由于其作为中国大陆企业金融中心的独特定位。&lt;/p>;&lt;p>;“我们提供安全。在世界各地充满不确定性的时期，香港非常安全和自由。这是罕见且非常有吸引力的，”他说。 “从长远来看，这可能会改变我们的经济。”&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，成熟的大宗商品交易市场将吸引更多资本和人才来到这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人在周三的施政报告中表示，香港的黄金交易已有一百多年的历史，按交易量计算，香港是全球最大的黄金进出口市场之一。&lt;/p>;&lt;p>;他相信地缘政治使香港具有作为实物黄金储存地点的优势，推动了更多的黄金交易、结算和交割活动。&lt;/p>;&lt;p>;李先生责成财经事务及库务局成立一个工作小组，以建设香港通过加强交易机制和监管框架、促进尖端金融科技的应用以及与内地当局合作将黄金相关产品纳入相互市场准入计划，香港成为国际黄金交易中心。&lt;/p>;&lt;p>;李显龙对总部位于温哥华的公共政策研究机构弗雷泽研究所编制的 2024 年《世界经济自由度》报告中香港击败新加坡并保持全球最自由经济体地位的消息表示欢迎。&lt;/p>; &lt;p>;香港去年失去了排名——自该报告 1975 年推出以来，这是它首次未能排名第一。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea needs ‘pragmatic cooperation’, Beijing and Kuala Lumpur agree]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282704/south-china-sea-needs-pragmatic-cooperation-beijing-and-kuala-lumpur-agree?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 13:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/f7c51833-5fa0-42b0-8f98-6d0b6a75062c_7a3c1485.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从马来西亚海上侦察机拍摄的照片，显示卢科尼亚的一部分南中国海的浅滩。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中马两国在南海海洋问题管理首次双边对话中就推进“务实海上合作”达成共识。&lt;/p>;&lt;p >;此次会谈于周四在马来西亚度假中心兰卡威举行，当时北京与其东南亚邻国因争议海域的紧张关系日益加剧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/f5ac5a37-2a23-4a98-b825-6e3b94e9be0c_a0c8dbc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周四，中国和马来西亚代表在马来西亚度假中心兰卡威出席关于海洋问题的双边对话。图片来源：中国外交部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;会议由中国外交部副部长陈晓东和8月起担任吉隆坡驻北京首席特使努希尔万·再纳尔·阿比丁共同主持2019年至去年6月，现任马来西亚国家安全委员会总干事。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部称，两国海事相关重要部门代表出席会谈，双方均表示高度重视中国和马来西亚之间的友好关系。&lt;/p>;&lt;p>;双方“就当前海上形势及相关问题深入交换了意见”，并补充说，双方就推动务实合作“达成共识” &lt;/p>;&lt;p>;周二，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 在议会会议前向议会发表讲话时表示，国有能源公司马来西亚国家石油公司 (Petronas) 将继续在南海进行石油和天然气勘探。&lt;/p>; &lt;p>;在他发表上述言论之前，中国外交部向马来西亚大使馆泄露了一份外交照会，其中显示北京已要求吉隆坡停止在有争议水道上的石油勘探和钻探活动。&lt;/p>;&lt;p>;据菲律宾媒体 9 月发布的机密文件显示，北京的请求涉及卢科尼亚浅滩，该浅滩距离马来西亚砂拉越州约 100 公里（62 英里），中国也声称拥有主权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;马来西亚国王苏丹易卜拉欣上个月访问北京期间向中国国家主席习近平表示，马来西亚愿与中方共同努力，为维护南海和平稳定作出建设性贡献。&lt; /p>;&lt;p>;6月中国总理李强访问马来西亚时，两国承诺“尽早启动海上问题管理双边对话，促进海上对话与合作”。&lt;/p>;&lt;p >;北京和吉隆坡于2019年同意建立双边海上问题磋商机制，以“增进相互了解和信任，妥善管控分歧，推进海上合作，共同维护南海和平稳定”。&lt;/p>; &lt;p>;人们普遍预计，当马来西亚于2025年担任东南亚国家联盟轮值主席国时，南海问题将成为重要议题。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US B-2 stealth bombers target underground Houthi bunkers in Yemen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282697/us-b-2-stealth-bombers-target-underground-houthi-bunkers-yemen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 12:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/7320e6f1-6754-457b-88ee-a7346292bf99_681c9002.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国 B-2 隐形轰炸机。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，美国远程B-2隐形轰炸机周四凌晨对也门胡塞叛军使用的地下掩体发动空袭。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚袭击造成了哪些损害。&lt;/p>;&lt;p>;但是，之前没有关于 B-2 Spirit 被用于针对胡塞武装的袭击的报道，胡塞武装几个月来一直在攻击船只。红海走廊因以色列和加沙地带哈马斯之间的战争而受到关注。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装的 al-Masirah 卫星新闻频道报道称，该组织自 2014 年以来一直控制着也门首都萨那。还报告了胡塞武装在萨达据点周围发生的袭击事件。他们没有立即提供有关损害或伤亡的信息。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀在一份声明中表示，B-2 轰炸机的目标是“也门胡塞武装控制地区的五个坚固的地下武器储存地点”。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次袭击似乎也是对胡塞武装主要资助者伊朗的间接警告，伊朗在过去一年里两次对以色列发动弹道导弹袭击。&lt;/p>;&lt; p>;B-2 将被用于美国对纳坦兹或福尔多等坚固的伊朗核设施的任何攻击，因为它是唯一可以投掷 GBU-57（被称为“大型穿甲弹”）的现役飞机。&lt;/p >;&lt;p>;“这是一次独特的展示，表明美国有能力瞄准我们的对手试图阻止的设施，无论这些设施埋在地下多深、加固或加固，”奥斯汀说。&lt;/p>;&lt;奥斯汀和美军中央司令部没有立即评估造成的损失。然而，中央司令部在一份声明中表示，初步评估表明没有平民被杀。&lt;/p>;&lt;p>;自从胡塞武装开始针对通过水道的船只发动攻击以来，红海已成为托运人的战场，红海曾一度成为托运人的战场。每年有 1 万亿美元的货物经过这里。&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年 10 月加沙战争爆发以来，胡塞武装已用导弹和无人机瞄准了 80 多艘商船。&lt;/p>;&lt;p>;他们扣押了一艘船只并在战役中击沉两艘，并造成四名水手死亡。其他导弹和无人机要么被美国领导的联军在红海拦截，要么未能到达目标，其中包括西方军舰。&lt;/p>;&lt;p>;叛乱分子坚称他们的目标是与以色列有联系的船只，美国或英国迫使以色列结束对加沙哈马斯的行动。然而，许多遭到袭击的船只与冲突几乎没有关系，其中包括一些开往伊朗的船只。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装还继续发射针对以色列的导弹，并击落了多艘美军MQ-9收割者无人机。&lt;/p>;&lt;p>;叛军威胁发动新的袭击，以回应以色列对黎巴嫩的地面入侵并杀害真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia nepotism claims swirl as daughter of disgraced Najib gets government role]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282691/malaysia-nepotism-claims-swirl-daughter-disgraced-najib-gets-government-role?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 12:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/3ffc99f1-887a-4573-825e-c0a665a098d4_b74f1c8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年的 Nooryana Najwa Najib。她本周被任命为马来西亚政府贸易机构董事会。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚社交媒体因涉嫌裙带关系而引发强烈抗议，任命名誉扫地的前总理纳吉布·拉扎克的36岁女儿为政府董事会成员&lt;/p>;&lt;p>;努里安娜·纳吉瓦·纳吉布 (Nooryana Najwa Najib) 的父母是纳吉布 (Najib) 和罗斯玛·曼索尔 (Rosmah Mansor)，周二被任命为马来西亚对外贸易发展公司 (Matrade) 董事会成员，这一过程包括宣誓反在其位于吉隆坡的办公室宣誓腐败。&lt;/p>;&lt;p>;她的父亲纳吉布在多起与 1MDB 相关的法庭案件中的第一起案件中被判犯有腐败罪，目前正在服刑六年。&lt;/p>;&lt; p>;尽管纳吉布被监禁，巫统仍然主张释放他，坚称他是政治阴谋的无辜受害者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/caf964b4-b06b-437a-8f64-e7c0693f65c1_66b710ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;上个月，坐在轮椅上的马来西亚前总理纳吉布·拉扎克在吉隆坡高等法院。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曾在纳吉布内阁任职的 Matrade 主席 Reezal Merican Naina Merican 宣布了 Nooryana 的任命，引发了对一位因政治罪而入狱的领导人后代的言论的谴责。 &lt;/p>;&lt;p>;X 上，定期社会评论员 Jehan Abu Bakar 表示，她的任命给马来西亚的精英管理蒙上了阴影。&lt;/p>;&lt;p >;“当然，人们希望根据资格和经验而不是家庭关系来授予权力和责任职位，”杰汉说。&lt;/p>;&lt;p>;“这将导致对公共机构的普遍不信任。 ”&lt;/p>;&lt;p>;其他人还质疑她“除了是纳吉布的女儿”之外，是否有资格加入董事会，而且工作经历显然很薄弱，并通过她父亲的影响，提高了她过去在一家私募股权公司实习的经历。&lt;/p>;&lt;p >; 2015 年在双子塔举行一场奢华婚礼后，Nooryana 成为众人瞩目的焦点，据透露，Nooryana 是私募股权公司 TPG Capital 的实习生，她是通过前高盛集团银行家 Tim Leissner 获得该公司的，该公司深度参与了该公司的业务。 1MDB 丑闻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/32da8c53-eff4-44e4 -bfbf-5f106e9ad772_1353fe8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年，Nooryana Najwa Najib 在离开布城联邦法院时哭泣。照片：法新社&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;莱斯纳在 2022 年的法庭证词中表示，在纳吉布要求他的孩子们在高盛工作，以换取与该公司合作进行 65 亿美元债券交易后，他安排了实习。&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;由于担心与高盛存在利益冲突，他选择了 TPG Capital。&lt;/p>;&lt;p>;莱斯纳在美国受审，七个月后的 2023 年，他被判处 10 年监禁。 &lt;/p>;&lt;p>;Nooryana 确认了 Leissner 的帮助，并淡化了她在 TPG Capital 的角色，称她没有得到任何优惠待遇，而是“处于食物链的底部”。&lt; /p>;&lt;p>;“除了你的核心工作范围之外，你还负责其他工作，”她在 Facebook 帖子中解释道。 “你是 PowerPoint 女孩、复印女孩、咖啡女孩和送货女孩，仅举几例。”&lt;/p>;&lt;p>;她毕业于乔治城大学，获得国际政治和外交政策学士学位，并在沃顿商学院和哈佛大学肯尼迪学院完成了硕士学位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/17/86cf92ed-8608-4de1-bee7-4f841efcf7d4_b201e52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;努鲁伊扎·安瓦尔，马来西亚总理安瓦尔的女儿易卜拉欣。照片：哈迪·阿兹米&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公众的批评也转向了政府，许多人将她的任命与总理安瓦尔·易卜拉欣的改革议程联系起来。&lt;/p>;&lt;p >;公众对安瓦尔在2023年1月任命其女儿努鲁伊扎安瓦尔为财政部高级经济和金融顾问提出了类似的批评，因为总理同时也是财政部长。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔被任命为财政部长。被迫与巫统组建联盟，作为合作伙伴在 2022 年掌权，将纳吉布的指控者和盟友拉入同一政府。&lt;/p>;&lt;p>;在 Facebook 上，马来西亚用户表达了他们的沮丧，称安瓦尔的改革主义资历受到玷污。他曾用明显的裙带关系和任人唯亲的行为来指责前任巫统领导的政府的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“安华的‘改革’已经死了，”用户Edmund Kong引用了总理的改革呼声。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple secretly worked with China’s BYD on long-range EV battery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3282693/apple-secretly-worked-chinas-byd-long-range-ev-battery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 12:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/240911f8-2171-4387-acc7-5b53e65422ea_71ee77ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者在巴黎车展上观看比亚迪 Seal 电动汽车，2024 年 10 月 15 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果与中国汽车制造商比亚迪合作多年，作为其现已取消的汽车项目的一部分，开发长续航电池，帮助奠定技术基础据知情人士透露，苹果公司和这家总部位于深圳的公司在 2017 年左右联手打造了一个使用磷酸铁锂电池的电池系统，这位不愿透露姓名的人士表示因为这一努力尚未被披露。该技术的设计目的是比当时典型的电动汽车电池续航里程更长、更安全。&lt;/p>;&lt;p>;尽管苹果并不拥有比亚迪当前 Blade 电池中使用的任何技术，但此次合作表明了苹果公司在这方面的进步。这家 iPhone 制造商正在努力生产汽车。这家科技巨头在过去十年中每年在汽车项目上花费约 10 亿美元，该项目通常被视为该公司的“下一件大事”，但在 2 月份取消了该项目。&lt;/p>;&lt;p>;苹果开发的技术知情人士称，与比亚迪合作将为这款曾经计划的车辆进行高度定制。他们说，作为秘密合作的一部分，苹果工程师带来了先进电池组和热管理方面的专业知识。比亚迪贡献了使用磷酸铁锂电池（即 LFP）的制造技术和进步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/17/67ead48e-141c-45b1-9618-d366ad4ab3da_2cc7eb8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Apple 徽标以法国巴黎的苹果专卖店，2024 年 3 月 6 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果和比亚迪的发言人拒绝就联合电池工作发表评论。但比亚迪在一份电子邮件声明中表示，“刀片电池的概念源自比亚迪工程师，他们独立开发了这种磷酸铁锂刀片电池。比亚迪拥有 Blade 电池的完整产权和专利权。&lt;/p>;&lt;p>;如今，比亚迪的整个汽车系列均由 Blade 系统提供动力，该系统采用的电池组设计，参与其开发的人士表示，吸取了苹果工作的经验教训。&lt;/p>;&lt;p>;苹果与比亚迪合作的种子大约在十年前播下，当时这家美国公司正在为其汽车寻求核心技术。比亚迪工程师向苹果高管预览了刀片电池的早期版本，苹果高管对该技术的安全性和储能能力表示赞赏。知情人士称，苹果公司最终寻求的是能够提高电动汽车续航里程的定制方案。&lt;/p>;&lt;p>;当时，总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的苹果公司已经在使用镍和碱性等元素开发几种不同的电池。它还在电池组设计和工程上投资了数百万美元，以挤入尽可能多的电池。两家公司试图将独立的电池组和电池的努力结合起来，为苹果汽车生产安全、长续航的电池系统。&lt;/p>;&lt;p>;在苹果方面，此次合作由 Alexander Hitzinger 领导，他是一名前大众和保时捷高级管理人员曾在 2016 年至 2019 年期间负责该汽车项目的产品设计。该公司还聘请了 Mujeeb Ijaz，他是失败的美国电池初创公司 A123 Systems 的资深人士，曾于 2014 年至 2020 年在苹果工作。&lt;/ p>;&lt;p>;Ijaz 负责监督一个由大约 50 名电池工程师组成的团队从事该项目。他在比亚迪的同行是该公司电池业务副总裁 Michael He。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/17/66fc1caf-8e8a-42be-a8b1-573af67b92ce_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;比亚迪电动汽车工厂的工人江苏省常州，2023 年 11 月 14 日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Blade 现已成为比亚迪汽车的标志性功能，也是主要卖点。该公司凭借其改进的续航里程、相对安全性和较低的成本，到 2023 年电动和混合动力汽车的销量将达到 300 万辆，而三年前的销量为 179,054 辆。&lt;/p>;&lt;p>;按销量和销量计算，该公司目前是中国最大的汽车制造商。短暂超越特斯拉，成为全球电动汽车销量第一。比亚迪创始人兼董事长王传福本身就是一名电池工程师，也是一位亿万富翁。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，尽管与比亚迪合作多年，但苹果公司还是放弃了合作关系，转而考虑使用其他电池制造商的系统。整个汽车项目遭受了多次延误，电动汽车业务的经济效益最终被证明过于令人畏惧。&lt;/p>;&lt;p>;当苹果取消汽车项目时，这标志着这家全球市值最高的公司罕见的高调失败。但事实证明，长达十年的努力在某些方面确实是有用的。除了从这项工作中收集到的电池见解之外，它还帮助开发了 Vision Pro 耳机和目前大多数 Apple 设备中配备的 Neural Engine AI 处理器等产品。这项工作还为公司在机器人领域的初步发展做出了贡献。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[6 Hong Kong police officers jailed for up to 41 months after framing man for drug possession]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282694/6-hong-kong-police-officers-jailed-41-months-framing-man-drug-possession?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 12:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/7796a703-f870-4b66-b0c9-4b132691d075_f674826a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;六名警察在陷害一名街头露宿者后被判入狱深水埗通州街公园。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;六名香港警察因陷害露宿者藏毒并销毁公园企图掩盖真相的证据，被判处最高41个月监禁四年前。&lt;/p>;&lt;p>;周四，区域法院裁定这四名男子和两名女子犯有五项妨碍司法公正的罪名，并就深水埗通州街公园事件判入狱。 2020 年 2 月 4 日。&lt;/p>;&lt;p>;当年参与该公园两次禁毒行动的八名警官是其中的六名失职警官之一，这导致不当行为的刑事投诉增加。该公园是该市 100 多名露宿者的家园。&lt;/p>;&lt;p>;47 岁的警长林华嘉和同为 29 岁的警官莫志成和尹百思被发现编造了指控 Le Van Muoi 的证据是，错误地指控他在帐篷中发现的一个黑色塑料盒内藏有毒品。&lt;/p>;&lt;p>;安全录像显示，可疑毒品是从其他露宿者占据的帐篷中发现的，警察已将它们放入&lt;/p>;&lt;p>;林、警员梁飞鹏（32岁）、陈秀业（31岁）及庞俊诗（33岁）也因试图掩盖事实而被定罪当天执法行动中两个闭路电视摄像机的画面。&lt;/p>;&lt;p>;周四，这名警官因两项妨碍司法公正的罪名被定罪，被判处最重的 41 个月监禁。&lt; /p>;&lt;p>;另外五名警员因同一罪行各被定罪一项，被判较轻刑罚。&lt;/p>;&lt;p>;莫、云和陈分别被判入狱 37 个月，而梁和庞则被判入狱 25 个月。 &lt;/p>;&lt;p>;34 岁的警员郭振声 (Kwok Chin-sing) 于 2020 年 2 月 4 日对露宿者阮文山 (Nguyen Van Son) 造成严重身体伤害，并破坏了他的私人物品，主审法官发现没有足够证据，他的三项指控被判无罪。 20 天后的另一起事件中，警察同事韩定光 (Hon Twong)，33 岁，因涉嫌未能制止涉嫌袭击和损坏财产而面临两项公共不当行为罪名，也被洗清罪名。 &lt;/p>;&lt;p>;在地方法院审理时，妨碍司法公正可判处最高七年监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s leader takes rare step of singling out bureau for criticism in policy address]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282685/hong-kongs-leader-takes-rare-step-singling-out-bureau-criticism-policy-address?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 11:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/ea4218b8-c6f3-4853-8974-a7fffbddc6cb_f15c3797.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文化体育及旅游局局长杨润雄。他的文化局尚未发布计划于 2023 年底实施的发展蓝图。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港领导人罕见地单独点名文化局因未能实现最新施政报告中的目标，呼吁部长“尽早”完成发展蓝图，并表示他将介入监督进展情况。&lt;/p>;&lt;p>;周三的施政报告强调了六大关键各政府部门未能达到或落后的绩效指标（KPI），但行政长官李家超表示，延迟完成有“合理”原因。&lt;/p>;&lt;p>;但李家超表示，延迟完成有“合理”原因。随后又指责文体旅游局迟迟不发布艺术创意产业发展蓝图。&lt;/p>;&lt;p>;“我已责成文体旅游局局长完成任务李在施政报告附件中表示，但他在立法会发言时并未宣读该附件。&lt;/p>;&lt;p>;李在其2022年施政报告中表示，文化部长杨润雄-洪先生将带头制定计划，以增强该行业发展的生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;李当时表示，这些计划将在“艺术文化和创意产业发展蓝图”中列出.&lt;/p>;&lt;p>;“尽管该局是在本届政府上任之初才成立的，职责范围广泛，工作量繁重，但它必须通过提供服务来满足公众的愿望。李说。&lt;/p>;&lt;p>;该蓝图旨在培育香港演艺人才库并使之多元化，其中包括计划扩建香港演艺学院并提供更多相关实习计划.&lt;/p>;&lt;p>;其中还包括提升文化基础设施的十年计划，例如增加博物馆和表演场地的数量。&lt;/p>;&lt;p>;去年的施政报告中再次提到了这一蓝图。文告表示，该局将于2023年底前实施。&lt;/p>;&lt;p>;李表示，考虑到文化艺术界的不同意见，以及社会经济的变化，该局需要更多时间修改&lt;/p>;&lt;p>;“我将监督这项任务的进展，而[主席团]可能会在必要时寻求......援助，”李说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;A该局发言人周三表示，过去一年来，该局“根据艺术和文化领域的不同观点以及社会经济变化，对草案进行了完善”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，该蓝图将今年晚些时候发布，涵盖以国际视野推动多元文化艺术发展、弘扬中华文化、促进中外文化艺术交流、带动产业发展四大方向。&lt;/p >;&lt;p>;另外六项未完成的关键绩效指标包括公布检讨结果以及制定2024年上半年发展邮轮旅游的行动计划。&lt;/p>;&lt;p>;李解释说，由于旅游事务署认为该计划已被推迟它应该与“香港旅游业发展蓝图2.0”一起发布——这是对2017年原始蓝图的即将更新，为该行业制定了长期战略。&lt;/p>;&lt;p>;第一个计划呼吁多元化重点关注高消费群体和过夜游客的客源市场，开发更多产品和智慧旅游，以及提升服务质量等目标。&lt;/p>;&lt;p>;李周三表示，新蓝图也是由杨牵头的，将于年底前发布。&lt;/p>;&lt;p>;律政司目标于去年年底前与内地最高人民法院缔结并签署有关民商事诉讼司法文书的新安排由于发现相关议题“比预期更复杂”，因此年被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;加强强制性公积金制度的目标也被取消，因为行政会议的关键决策成员认为拟议的措施无效。&lt;/p>;&lt;p>;李说，总体而言，这六项任务有“合理原因”延迟。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[LVMH, Burberry, Kering feel the pinch as Chinese consumers tighten purse strings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3282673/lvmh-burberry-kering-feel-pinch-chinese-consumers-tighten-purse-strings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 11:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/b9f20beb-6801-4c2d-ad36-a155cbee3fa4_ab9b871b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 10 月，消费者在北京一家迪奥专卖店外看到的消费者。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在 Covid-19 大流行之前，刘芳每年在奢侈品包袋和配饰上的花费高达 30 万元人民币（42,144 美元）。此后，她将开支削减了一半，不相信北京最近的一波刺激措施会改变中国当前的经济前景。&lt;/p>;&lt;p>;“除了买了几个香奈儿包包，我没有花太多钱，”57 岁的北京一位十岁的专业人士接受采访时表示。 “整体经济环境不太好。我需要用昂贵的配饰来给客户留下深刻印象的场合也越来越少。”&lt;/p>;&lt;p>;刘的心态并不奇怪。许多中国消费者收紧了对高端产品的钱包，损害了从路威酩轩集团(LVMH)到巴宝莉(Burberry)和开云集团(Kering)等全球奢侈品牌供应商的业绩。因其购买力而令人垂涎的中国中产阶级现在正在努力应对疫情的影响、房地产市场危机和股市财富的严重损失。&lt;/p>;&lt;p>;LVMH 表示，其在除日本外的亚洲地区的销售额同比下降截至 9 月 30 日的三个月内，增长率为 16%，而上一季度下降了 14%。晨星表示，这家旗下品牌包括路易威登 (Louis Vuitton) 和罗意威 (Loewe) 的法国集团遭受了“奢侈品需求普遍疲软”的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“LVMH 在今年上半年，”美国研究公司高级股票分析师耶琳娜·索科洛娃(Jelena Sokolova)表示。 “它通常具有相当的弹性，因此（第三季度）的恶化对该行业来说是一个糟糕的解读。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国经济陷入困境和近期前景不确定的背景下，消费者已经变得总部位于上海的银行集团浦发国际首席消费者分析师理查德·林 (Richard Lin) 表示，他们越来越不愿意花自己的积蓄。&lt;/p>;&lt;p>;“中产阶级消费者对奢侈品的需求一直很高，是奢侈品消费的主要推动力。”这一领域的增长，”林说。 “然而，他们也更容易受到经济衰退的影响，在不确定的时候更有可能感到失落。”&lt;/p>;&lt;p>;为了解决信心减弱的问题，中国当局上个月宣布了一项货币刺激计划，其中包括融资安排拯救房地产和股市。政府还承诺加大对地方政府的支持力度，减轻地方政府债务负担，但未具体说明具体金额。一些分析师预计，下一次在北京举行的全国人民代表大会常务委员会会议将公布更多细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果我们确实看到强有力的财政措施，这将产生积极影响智库世界大型企业联合会中国中心主任阿尔弗雷多·蒙图法尔-埃卢表示： “我预计消费者信心不会立即恢复到疫情前的水平。”浦发银行的林表示，目前尚不清楚北京的政策措施是否最终会转化为支出增加和企业和企业信心的增强。消费者。&lt;/p>;&lt;p>;“除非满足两个因素，否则人们会捂紧钱包，”他补充道。 “首先，他们的财富需要通过股票或房地产市场恢复。其次，他们需要对未来的现金流有更大的确定性，知道他们的薪水有保障，他们的工作稳定，他们所在的行业正在蓬勃发展。”&lt;/p>;&lt;p>;在股市持续波动、房价持续上涨的情况下一个湿滑的斜坡，毫不奇怪的是，像北京这样的刘中有些人选择留在栅栏的悲观一侧。他们中的经济没有积极的看法。”她说。 “即使所有这笔钱都涌入，也没有任何真实的，有意义的变化。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mexico’s ex-security chief gets 38 years in US prison for aiding cartel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282683/mexicos-ex-security-chief-gets-38-years-us-prison-aiding-cartel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 11:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/a117993c-760d-42d2-89ef-5a9adaadd06f_50b4ad38.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;墨西哥前公共安全部长Genaro Garcia Luna在Courts中阅读了一份陈述。照片：路透社/简·罗森伯格（Jane Rosenberg）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;墨西哥的前最高安全负责人因秘密地为Kingpin Joaquin“ El Chapo” Guzman的Brutal Sinaloa sinaloa sinaloa sinaloa sinals Sinaloa的秘密判处38年徒刑。他本来应该领导该国的毒品战争。&lt;/p>; &lt;p>; Genaro Garcia Luna，现年56岁，去年在纽约的一名联邦陪审团裁定六起与毒品有关的犯罪和贿赂数百万美元从卡特尔（Cartel）。检察官说，他使贩毒者能够将超过一百万公斤可卡因运送到美国。&lt;/p>; &lt;p>;“这里的罪行是如此的罪名，”美国地方法官布莱恩·科根（Brian Cogan）周三在周三判处这一判决时说。 “除了你愉快的举止和能言善道之外，你还有和矮子一样的凶残，”科根说。 “它确实以不同的方式表现出来。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 10/17/FDBE4AA7-BD82-44D5-9E5D-285F647D606E_C9DA2BDC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; sinaloa sinaloa sinaloa drug cartel cartel of Sinaloa sinaloa sinaloa dollars的堆栈。文件照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Garcia Luna在前总统Felipe Calderon的带领下，2006年至2012年担任墨西哥公共安全部长，并由征服毒品王的任务。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;在此之前，他领导了墨西哥的联邦调查局版本。他于2019年被美国当局在达拉斯被捕，并在布鲁克林的一个联邦锁定中被拘留。&lt;/p>; &lt;p>;检察官认为，加西亚·卢纳（Garcia Luna）在经营犯罪企业中多年的作用应判处无期徒刑。他帮助卡特尔成员向美国进口和分发大量药物，甚至为他们提供了逃避当局发现的技巧和设备。 2023年，至少有六名前纳尔科贸易贩子详细介绍了他们与加西亚·卢纳（Garcia Luna）的非法关系。&lt;/p>; &lt;p>;即使加西亚·卢纳（Garcia Luna）被定罪，他也未能成功地向同胞提供伪造的犯罪证据，以赢得虚假证据，以赢得虚假证据。据布鲁克林美国检察官布里昂和平办公室的检察官说，一项新的审判。&lt;/p>; &lt;p>;科根是同一位法官，在毒品王之后，2019年将“ El Chapo”判处“ El Chapo”入狱，加上30年被判领导锡那罗亚卡特尔。 Cogan还将主持针对所谓的Sinaloa联合创始人Ismael“ El Mayo” Zambada Garcia的案件，他于9月被带到美国面对国际毒品指控。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/17/9d9c87a7a7a7-2aaaa-489f-89d0-c89d0-c852c7ab360_a7acea52.jpg“小型=“颜色：＃999;”>;墨西哥毒ordo lord joaquin&#39;El Chapo&#39;Guzman在2020年。文件照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Garcia Luna保持了他的无罪。 9月，他指责墨西哥前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔及其同伙与该卡特尔有联系。洛佩兹·奥布拉多（Lopez Obrador）否认了这些主张，并要求加西亚·卢纳（Garcia Luna）提出证据来支持他们。&lt;/p>; &lt;p>;在量刑听证会上，辩护律师塞萨尔·德·卡斯特罗（Cesar de Castro）指出，巴拿马前独裁者曼努埃尔·诺伊加（Manuel Noriega &lt;/p>; &lt;p>; de Castro被判犯有毒品指控。世界。 ”。 &lt;/p>; &lt;p>;检察官Saritha Komatireddy通过他的举动反驳了Garcia Luna允许Sinaloa Cartel壮成长。&lt;/p>; &lt;p>;“他不是El Chapo，他更糟，”她说。 &lt;/p>; &lt;p>; Cogan承认，加西亚·卢纳（Garcia Luna）在布鲁克林联邦监狱（Brooklyn Federal Luna）度过了58个月，他被关押了，以及他为同胞提供的辅导和其他援助。但是法官说，他对被告试图贿赂一些囚犯的证据感到非常困扰。科根说，他只能得出结论，加西亚·卢娜（Garcia Luna）过着“双重生活”，他的好作品是“烟幕，以维持这种清洁的形象。” &lt;/p>; &lt;p>;而不是终身句子命令加西亚·卢纳（Garcia Luna）服役460个月。法官还处以200万美元的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;听证会结束时，穿着深色西装和白衬衫的加西亚·卢纳（Garcia Luna胸部就像他寄给他们一个拥抱。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Key lawmakers push to cut off Huawei suppliers from US chip gear]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3282682/key-lawmakers-push-cut-huawei-suppliers-us-chip-gear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 11:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/8FEC95A2-58D2-4988-B1C7-006E1AA2E71F_B6E3CD2C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;发展一个尖端的半导体行业，可以使其军事受益。照片：Shutterstock图像&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;主要的美国立法者正在敦促拜登政府阻止华为技术供应商购买美国芯片制造装备，从而逐步努力防止被批准的中国电信巨头在半导体制造上取得进展。 &lt;/p>; &lt;p>;众议院最高共和党和民主党人在周三致商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo）的信中概述了他们的担忧，他的机构负责监督关键的贸易限制清单，以及对先进筹码和制造业的更广泛的出口控制工具。他们指出了中国公司Pengxinxu，Swaysure Technology，Qingdao si&#39;en和“潜在的许多其他人”，其可能是华为的“秘密网络”的成员，引用了彭博社报告。&lt;/p>; &lt;p>;美国及其盟友广泛阻止了销售额。最先进的筹码和制造装备，包括来自三家美国公司的包括应用材料，LAM Research和KLA  - 以及荷兰光刻系统制造商ASML Holding和日本工具制造商Tokyo Electron。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img Src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/10/a5bf6e92-b6ab-4702-ae8a-876ce56ae1a2_34f54c2a.jpg div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; 2024年9月25日，日本东京的东京电子的标牌。 P>;华盛顿还对包括华为和总部位于上海的合作伙伴半导体制造国际公司（SMIC）在内的许多中国公司实施了其他制裁，该公司在没有美国政府许可的情况下购买了美国技术。未经华盛顿的批准，不在所谓实体列表中的中国公司仍然可以访问相当成熟的芯片设备。委员会主席约翰·穆纳纳尔（John Moolenaar）是共和党人，排名成员Raja Krishnamoorthi，民主党人。他们在这项工作中只能受益于少数美国芯片工具公司，“以全球无法出售芯片的筹码制造商为代价，破坏了华为上市的意图，并损害了我们的国家安全”。&lt;/p >; &lt;p>;商务部发言人说，他们“收到了这封信，并将通过适当的渠道做出回应”。&lt;/p>; &lt;p>;美国领导的运动的目标是防止中国开发尖端的半导体可能受益于军队的行业。华盛顿特别关注华为，该公司去年推出了一款采用中芯国际先进 7 纳米芯片的智能手机。鉴于现有的技术路缘，该处理器被广泛认为是难以实现的突破，促使呼吁进一步限制和美国政府调查。&lt;/p>; &lt;p>;从那时起，商务部已撤销了允许美国芯片制造商的许可证出售给华为 - 立法者在周三的传教士中表示赞赏 - 官员们一直在对特定的华为供应商进行其他制裁，包括信函中提到的一些公司。最新的提案将在实体列表中增加120多家中国公司，并将新鲜的限制和工具销售施加到中国 - 但在关键盟友中脱颖而出。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;已经引起了警报铃对于芯片设备公司而言，所有这些公司都将世界第二大经济体视为关键市场。首席财务官罗杰·达森（Roger Dassen）周三表示，ASML认为明年中国的20％占总收入的20％，同时指出该公司由于可能有进一步的法规而采取“谨慎的看法”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;同时，公司一直在游说华盛顿的任何其他措施，而没有日本和荷兰的可比步骤。他们认为，进一步的单方面控制将对美国产业造成毁灭性的危险，同时允许外国竞争对手在中国获得地面。 /files/d8/images/canvas/2024/10/17/0f48f102-2213-48cf-a1f8-7533b7d7aacaf_741ac6ff.jpg.jpg“ alt =” 2024年3月15日在上海的Pudong区的Smic设施。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国官员在今年夏天尝试了一项艰苦的谈判策略，以使盟友加入：警告他们警告他们可以直接遏制中国的外国公司的销售，这是国外视为严厉的过度划分的一步。但盟友们基本上对满足一月份即将离任的总统政府的芯片控制要求不感兴趣。日本特别担心，如果遵循华盛顿的意愿，中国的报复。&lt;/p>; &lt;p>;立法者表示担心“抽出的谈判”使华为库存芯片工具需要重建其供应链。他们写道。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hoax anthrax letters disrupt operations of several Hong Kong insurance firms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282674/hoax-anthrax-letters-disrupt-operations-several-hong-kong-insurance-firms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 09:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/4cb15b7d-2792-4032-8609-562553bb7da3_aff685a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保险公司已成为一系列炭疽恐慌的目标。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;多家香港保险公司成为一系列炭疽恐慌的目标，造成业务中断，并促使警方拆弹小组做出反应。&lt;/p>;&lt;p>;一名员工位于新蒲岗太子道东的友邦金融中心于周三中午12时40分收到第一份报告，该中心收到一个装有白色粉末并标有“炭疽”字样的信封。&lt;/p>;&lt;p>;警方将约50人疏散至底层，爆炸物处理局部署来检查该物质。&lt;/p>;&lt;p>;当穿着防护装备的人员进入建筑物时，消防处的危险材料特别工作组被部署进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;类似事件整个下午都被报道了。下午约3时40分，蓝色保险位于九龙湾宏园街的办事处收到一个装有白色材料的可疑信封。&lt;/p>;&lt;p>;保诚保险公司位于鲗鱼涌华兰路伯克希尔大厦的办事处亦报告类似事件。下午5时20分。&lt;/p>;&lt;p>;据警方消息人士透露，观塘观塘道一名自称为富卫香港保险公司工作的人士于下午1时收到可疑邮件后，于晚上7时50分左右报案。 &lt;/p>;&lt;p>;所有带有炭疽警告和白色粉末含量的信件都经过了炸弹专家的进一步检查。如果不立即治疗，炭疽会导致严重感染，甚至死亡。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，对前三起事件的粉末进行的初步检查表明，它很可能是玻璃粉末，不会立即造成危险。&lt;/p>; &lt;p>;警方将所有案件视为刑事恐吓，东区重案组将展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;香港曾遭遇零星炭疽恶作剧，效仿2001年美国发生的炭疽袭击事件，造成五人死亡，另有17人感染。此后，类似的骗局在世界范围内不断报道。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 5 月，香港知名官员的办公室，包括前领导人林郑月娥、时任安全部长李家超和当时的-警务处处长邓炳强收到装有非危险白色粉末的信封。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>